[
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장단점 말고요 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 평소에 제가 생각했던 거 말고 다른 사람들이 주로 저한테 말했던 걸 생각해보면은 일단은 되게 한 가지에 꽂히면 그거를 끝을 보는 그런 성격을 장점이라고 해줬던 것 같습니다. 항상 실행을 하는 편이었고 주변에서 저한테 너 항상 행동력이 좋다 이런 말을 들었던 것 같아요. 그런데 저도 되게 제가 하고 싶은 일이 생기고 호기심이 생기면 어쨌든 그거를 실행해 봐야 다음으로 넘어갈 수 있다고 생각하고 있어요. 그래서 사실 일적인 부분 말고도 취미적인 부분에서도 되게 많은 것들을 시도했던 경험이 있고요. 단점을 말하자면 좀 주변에서 제가 많이 들었던 게 자기 비하였던 것 같아요. 제가 좀 외적으로 콤플렉스를 스스로 느끼고 있는 부분들이 많은데 안 그래야지 라고 생각하면서도 스스로 좀 비하하는 말들을 많이 하게 되더라고요. 그래서 주변에서 그런 것들에 대해서 주의를 좀 많이 줬던 순간들이 있었어요. 그래서 저도 최대한 그런 것들을 좀 지양해야겠다고 스스로 좀 다지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저를 보는 장점이라 함은 기복이 없다 그런 얘기는 좀 들었던 것 같습니다. 크게 동요하지 않는다 라는 얘기를 하더라구요 주변에서. 그래서 글쎄요 이게 제가 공감을 하는 건지 잘 모르겠습니다. 크게 공감 가지는 않는 말인 것 같기도 하고. 단점 이거는 제가 먼저 얘기를 하면서 소개를 한 편이라 주변 사람들도 아마 공감을 할 느립니다. 느려요 그래서 무언가를 결정하는데 오랜 시간이 걸리고 신중의 신중을 하려고 노력을 하는 편입니다. 하나는 공감이 갈듯 말듯 안 가고 하나는 제가 사서 얘기를 하는 편이라 어쨌든 둘 다 저인 거는 맞겠네요. 누구의 시선이든 간에 다 모두 저라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀을 해 보시고요 그리고 단점을 극복하고 장점을 극대화하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀을 해주세요",
        "answer": "저는 디자인을 할 때 저만의 아이디어와 저만의 아이덴티티를 표현하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 저희가 가지고 있는 그런 독창성과 또 풍부한 아이디어가 저의 큰 장점이라고 생각을 하는데요. 저는 기본적으로 좀 아이디어 측면에서 여러 가지를 시도하려고 하고 있습니다. 다양한 기법과 또 디자인 기술을 통해서 그것들을 표현하려고 노력을 하는데요. 이런 작가만의 독창적인 표현의 그림 방식이 저는 반드시 필요하다고 생각이 들고요. 저도 그래서 그렇게 하기 위해서 많은 노력을 기울이고 있습니다. 다만 디자인을 평가하는 사람들이 있을 텐데요. 매니아층 있을 정도로 디자인을 좋아하는 사람들이 있습니다. 하지만 반대로 생각해보면 방향성에 대해서 쪼금 부족하다고 느끼거나 아니면 본인의 취향이 아니라고 생각하는 사람도 있었습니다. 그거는 쪼금 단점이자 극복해 내야 될 점이라고 생각을 하는데요. 디자인의 독창성도 중요하지만 또 대중성도 가져야 되기 때문에 대중적으로 합리적으로 그걸 이해할 수 있고 또 공감 받을 수 있는 디자인이 필요하다고 생각을 합니다. 그래서 저는 양쪽에서 모두 호응을 받기 위해서 디자인 측면에서 장단점을 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님에 성격적인 장점과 단점에 대해서 각각 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시기 바라겠습니다",
        "answer": "저는 한 가지에 빠지면 굉장히 몰두하는 그런 성격을 가지고 있는데요. 장점이라고 한다면 집중력과 몰입도가 뛰어난 것 같습니다. 그래서 제가 어떤 디자인을 할 때는 생각만 하게 되고요. 작업이 끝날 때까지 오로지 프 프로젝트에 푹 빠져서 지내는 것 같습니다. 사실 디자인 프로젝트를 제가 가장 잘 해내고 싶고 제가 하고 있는 현재 기준에서 제일 좋은 디자인을 만들어내고 싶은 욕심이 있기 때문에 모든 시간과 역량 그리고 정신을 쏟아서 디자인을 만들어내는 데 몰두하는 것 같습니다. 사실 그러다 보면 장점이라고 하면 최선을 다했다는 기쁨과 함께 또 안에서 최고의 디자인을 뽑아내기 위해서 노력을 하는데요. 하지만 조금 약간의 단점이라고 한다면 너무 한 가지에만 몰두하다 보니까 시야를 좀 넓혀서 볼 수 있는 부분이 또 안 보이는 경우가 있습니다. 그럴 때에는 또 다른 사람의 조언을 참고하기도 하고요. 그리고 다른 사람이 만든 그런 디자인들을 보면서 참고하면서 또 배우는 점들도 있는 것 같습니다. 그래서 이런 점들이 장점이기도 하지만 또 어떻게 보면 시야가 좁아질 수 있기 때문에 그런 점들을 개선하기 위해서 노력을 많이 하고 있는 상황입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 자유롭게 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 제가 어렸을 때 거짓말을 잘 했습니다. 거짓말 하는 걸 좋아했는데요. 이유는 장난이 재미있었습니다. 제가 장난기가 많고 또 주변에 이케 속이고 그걸 바라보면서 즐거워하는 편이었어 가지고 되게 철없게 친구들한테도 그렇고 가족들한테도 그렇고 되게 짓궂은 장난을 많이 쳤었는데요. 물론 어릴 때이긴 했지만 그게 점점 잦게 하고 또 부모님께서도 계속 그런 부분에 대해서 저를 나무라고 이렇게 하셨어 가지고 어느 순간 쪼끔 성장을 하면서 크면서 자연스럽게 청소년기에 이렇게 하면 안 되겠구나 말의 무게가 엄청나구나 그까 거짓말은 그냥 치기어릴때 잠시 할 수는 있어도 성인이 되는 과정에서는 당연히 하면 안 되겠구나를 깨달아 가지고 다음부터는 거짓말은 제가 의식적으로 잘 안 하게 되었습니다. 잘 안 하는 게 아니라 아예 안 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 지원자님의 장단점이 아니고 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시는지요 이유도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 저는 자타 공인하는 체력왕입니다. 제가 정말로 체력이 좋은 편이라서 저는 장기 전에도 정말 자신이 있고요. 남들이 보통 어느정도 하고서 나가 떨어질 정도의 시점이 됐을 때도 저는 거뜬한 편입니다. 저는 단기로 하는 건 당연히 자신이 있고 장기전일 때는 제가 제일 자신만만한 부분으로서는 인내심 있게 그래서 갈 수 있는 편이고요. 체력이 좋아서 그런지 또 싫증을 덜 내는 편이에요. 제가 그래서 무언가 하나에 빠지거나 좋아하게 되면 굉장히 오래 갑니다. 아마 평균보다 조금 더 오래 가는 것 같아요. 저는 그래서 예전에 친구들이 예전에 이거 좋아했는데 아직도 좋아하냐고 그러면 거의 대부분 지금도 현재 꾸준히 좋아하고 있는 편이 많아서 그런 부분에서 많이들 인정하는 편이고 단점은 제가 좀 제가 편식을 해서 그런 부분이 조금 유명한 스타일이라 그게 쪼끔 지금 단점으로 확 떠오릅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 장점과 단점에 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 웃음이 많은데 그게 제 단점이라고 저는 생각을 하거든요. 굉장히 진지한 상황에서도 자꾸 웃음이 터질 때가 많아 가지고 좀 곤란한 상황이 많았는데 장례식장에서 이렇게 인사를 조문을 할 때 같이 간 오빠의 너무 꽉 끼는 바지가 웃긴 거예요. 그래서 그러면 안 됐는데 웃음이 갑자기 삐져나와 가지고 진짜 이를 악물고 참았던 적이 있는데 그래서 눈물이 났거든요. 그래 갖고 상주분께서 되게 제가 우는 줄 알고 같이 이렇게 인사하면서 괜찮다 라고 막 하시는데 너무 죄송했던 기억이 있습니다. 근데 사실 제가 또 그런 점 때문에 되게 분위기를 잘 살리긴 하거든요. 좀 처져있는 데서 제가 그런 행동을 보일 때 사람들이 좀 같이 웃기도 하고 재미있는 상황이 많이 일어나기도 해서 좀 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해야 한다면 어떤 것을 어필하시겠습니까",
        "answer": "저는 굉장히 꾸준한 특성이 있는데 부분이 살아가는 데 있어서 되게 어려운 부분이라는 것도 알고 있어서 저는 그게 저의 큰 재능이라고 생각합니다. 지금까지 제가 늘 어떤 일을 할 때 꾸준하게 처리해 왔었고 한번 시작한 공부 같은 것들은 포기하지 않고 제가 목표로 정했던 지점까지 도달하기 위해서 쉬지 않고 항상 꾸준히 공부를 해 왔었고요. 그게 저한테 굉장히 큰 재산이고 앞으로도 저의 이런 태도가 절대 바뀌지 않을 거라는 걸 알고 있어서 제가 회사에 들어와서도 이런 부분들이 크게 장점으로 작용을 하고 있다고 생각을 해요. 하고 있다고 가 아니라 해 왔었다고 생각을 하고 이 회사에서도 저의 점이 굉장히 회사의 이익을 가져다 줄 수 있는 큰 특징이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에겐 없는 지원자님만이 가진 특별한 차별성 혹은 장점에 대해서 어필을 할 수 있다면 어떤 것을 말씀하실 건가요",
        "answer": "제 차별썽은 남들보다 시력이 좋다는 겁니다. 상상 이상으로 시력이 좋고요. 그만큼 되게 잘 보는 편이라 이 잘 본다는 게 그냥 물리적으로 뭔가 물체를 잘 보고 뚜렷하게 보고 이런 것도 있지만 너머에 많은 해석들을 또 잘 이해하고 있다는 뜻도 포함돼있는 거거든요. 그래서 저희가 하려고 하는 일 안에서는 정말 잘 보고 잘 이해하는 사람이 최고라고 생각이 들고 저는 저의 좋은 시력 만큼 굉장히 많은 것들을 세심하게 파악하는 능력을 가지고 있습니다. 그래서 아마 좀 같이 작업을 하다 보면은 깨닫게 되시겠지만 되게 많은 지점들을 수월하게 해 나가실 수 있게 될 거예요. 그게 저의 능력 덕분일 거라고 저는 자신하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서 본인의 생각이 아닌 지원자의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점이 무엇인지 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점 주변에서 들었던 단점은 너무 하던 사람만 곁에 둔다 라고 해야 될까요. 동료들이 다 오래 됐어요. 함께 일하는 동료들이 그래서 대부분 제가 어떤 특정 스페셜한 프로젝트를 할 때는 특정 저와 오래 작업한 동료들을 제가 많이 불러요. 그래서 동료들과 함께 진행을 하는 경우가 정말 오래됐는데 그거에 대해서 얘기가 조금 나오기는 하더라고요. 왜냐하면 그렇게 됐었을 때에 프로젝트에 대한 어떤 느낌 이미지가 조금 고루할 수 있다 라는 평도 들었었었고 그리고 조금 또 새로운 사람들을 좀 찾았으면 좋겠다 라는 평도 들어봤었고 그러한 단점을 들었던 적이 있었었고요. 장점은 저는 상황 판단이 빠릅니다. 뭔가 현장에서 변수가 생기거나 어떠한 상황이 갑자기 발생했을 때 그거를 대처하는 게 조금 빠른 편이에요 판단이. 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 본인의 장점과 단점이 설명해 주시고 지원자님은 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명과 말씀 이야기해 주세요",
        "answer": "제가 가진 장점은 다른 사람에 마음에 크게 공감해주는 것이라고 생각합니다. 처음엔 이것이 큰 장점이라고 생각하지 못했는데요. 고민을 가지고 있는 사람이나 어려운 것을 결정하지 못하는 사람에게 전 그냥 들어주고 그들에게 공감해 주는 것을 했을 뿐인데도 많은 도움을 받았다고 얘기하는 사람들이 많았습니다. 저에게 이야기를 하고 나면 마음이 편하지 편안해진다는 이야기도 들었구요. 그래서 저는 이런 제 장점을 특화시키고자 그들의 마음을 좀 더 이해하고 헤아릴 수 있는 심리학을 지금 공부하기 시작했습니다. 이것이 제가 업무를 진행하는 데 도움이 된다면 조금 더 자세하게 전문적으로 공부해 보고 싶은 마음이 있어서 심리학을 공부하고 있습니다. 그리고 제 단점은 우유부단한 점인데요. 결정적으로 제가 다른 사람에게 장점으로 보여지는 부분이 장점으로 보여줬던 그런 부분들이 어찌보면 이것도 저것도 아닌 제 스스로의 일은 결정하지 못하는 우유부단함을 가지고 있어요. 그래서 심리학을 공부하면서 이런 제 마음도 극복하기 위해 결정하지 못하는 그런 제 단점을 극복하기 위해 노력할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점 같은 경우에는 굉장히 피드백을 동료에게 잘 한다는 점이 좋은 부분이라고 주변 사람들이 평가해주곤 합니다. 그리고 제 단점은 한 가지에 집중하게 되면 너무 부분에 대해서 몰입을 하니 라고 개인적으로 연락하는 다른 사람들에게 연락을 좀 잘 안 하는 점이 주변 사람들이 굉장히 섭섭한 부분이라고 말을 합니다. 그래서 같은 경우에는 평소에는 피드백을 잘하는 제 장점을 살려서 동료들에게 혹은 제 후배들에게 여러 가지 피드백을 자주 해주는 편이구요. 역시도 다른 사람들이 저에게 피드백을 해준다면 부분에 대해서 굉장히 경청하고 또 나아가서 이 부분을 고치려고 굉장히 노력하는 편입니다. 다만 같은 경우에는 너무 몰입하다 보면 주변 사람들에게 잘 연락하지 않는 그런 단점은 제가 만약에 우선 순위로 해야 되는 일이 있으면 일에 앞서서 나는 당분간 연락이 안 될 예정이다. 왜 연락이 안 되는지에 대해서 주변인들에게 이해를 구하 구하려고 해서 부분들을 좀 극복하려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 단점에 대해서 한 번 말씀을 부탁드리고요 또 이를 보완하기 위해서 지원자님께서 하신 노력이 있으시다면 노력도 함께 말씀을 부탁드리고 싶습니다",
        "answer": "저요 저는 이게 솔직히 말해서 단점도 되고 장점도 되는 것 같은데요. 저는 조금 포기를 몰라요. 이렇게 표현하자면 장점 같은데 그러니까 포기를 했음에도 포기할 줄 몰라요. 그래서 제가 인정하는 어떤 끝이 있을 때까지 포기를 했던 거라도 또 하고 또 하고 또 해봐요. 누구는 이거를 자기 복제라는 표현을 쓸 수도 있겠지만 저는 그렇게 생각하지 않아요. 거기에는 동의하지 않아요. 각 작품마다의 어떤 분명한 이유가 있기 때문에 제가 의도한 어떤 디자인과 어떤 배치가 들어가는 거고 그게 이전 작품에서 만약에 어울리지 않거나 제가 생각하는 어떤 효과를 못 냈더라도 이번에서는 다를 수가 있기 때문에 다를 거라고 제가 생각을 했기 때문에 그런 부분들을 염두하고 진행을 하는 부분이구요. 그래서 같이 있어요. 단점이자 장점이고 한 번 크게 포기를 해 봐야지 또 될 것 같다는 생각도 지금 드네요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장단점을 뭐라고 생각하시나요 지원자님이 이유도 함께 설명과 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "저요. 저는 저는 꽂히면 주변이 보이지 않아요. 그렇대요. 그런데 저도 인정해요. 장점과 단점 모두입니다. 제가 꽂히면 진짜 누가 옆에서 바로 귀에 대고 말을 해도 안 들려요. 그만큼 저에게 이미 정말 제대로 임팩트가 들어왔기 때문에 제가 임 꽂인 임팩트 부분만 계속해서 강조되고 점점 더 커보이고 그러지 그래서 또 문제인 거죠 말 그대로. 주변에서 이러저러한 세부 내용을 얘기한다거나 또 조언을 얘기한다거나 새로운 소식을 갖고 오는데도 들리지가 않고 보이지가 않고 되게 갇혀있는 때가 분명히 존재하기도 해요. 근데 저는 또 그래요. 제가 스스로 빠져나와야 돼요 시점에서. 그래야지 온전하게 빠져나오지 타인에 의해서 빠져나오면 그건 제대로 벗어난 게 아니기 때문에 시간을 좀 온전히 겪어야 되는 것 같아요.네 그게 제 나름대로의 어떤 방법이요 방법이었어요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 많은 지원자 분들이 있는데 이와 같은 많은 지원자 분들 가운데 지금 이 지원자 분께서 가지고 계신 차별성 그리고 장점을 어필할 수 있다고 한다면 뭐라고 이야기하실지 궁금합니다",
        "answer": "차별성 장점 전 잘 모르겠는데 저를 제가 뭐가 있는지. 이런 것도 차별성일까요 저를 잘 모르는 거. 문제인 거 같은데 차별 차별적이면서 단점인 거 같은데 어떡하지. 여전히 오래 좋아하는 거 제 업무를 제 직업을 그리고 궁금한 게 많은 거가 너무 다 가지고 있는 부분이긴 해서 궁금한 게 정말 궁금하면 실행하는 거 궁금함을 해소하려고 그건 장점인 거 같애요. 대부분의 아이디어가 비슷하게 발생될 수 있다고 생각해서 제가 떠오른 아이디어도 다른 누군가가 떠올르고 그걸 만들 때까지 기다려보기도 하구요 궁금해서. 근데 또 시간 싸움이라 그냥 제 생각을 얼른 무대화하고 싶으면 작업을 시작합니다. 차별성일 거 같애요 이게 그렇습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 그동안 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 제가 생각하는 장점이 좀 차분하다는 거였어요. 뭔가 어떤 급박한 상황이 오거나 깜짝 놀라는 상황 갑자기 위급한 상황이 생길 때 제가 좀 침착하게 대처를 하는 편이라서 오히려 사람들이 허둥지둥할 때 제가 그거를 좀 컨트롤 할 수 있는 그런 위치에 있었던 적이 많아서 저는 그런 부분을 저의 장점이라고 생각하는데 이런 부분이 저는 좀 타고난 성질 같다는 생각을 합니다. 제가 그거를 막 특화 시키려고 노력했다기보다는 저희 집안의 성격 자체가 다들 조금 차분하고 일단은 막 흥분하지 않으려고 하는 그런 좀 성향을 좀 타고난 것 같기는 해요. 그래서 제가 장점이 어쨌든 연기를 했었으니까 연기를 할 때 감정이 좀 더 극대화해서 표현하는 게 많이 부족했던 적이 많아서 그게 단점으로 좀 이어지기도 하는 것 같애요. 그래서 오히려 더 일부러 연기할 때는 좀 오버하는 식으로 많이 했었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각이 아닌 지원자님이나 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제가 정말 주변 사람들한테 많이 듣는 게 의식의 흐름대로 말을 한다 랑 제가 정말 부지런하다는 거거든요. 그래서 저는 사실 집에서 잘 안 앉아 있고 누워 있지 않거든요. 잘 때 빼고는 그래서 계속 뭔가를 돌아다니고 뭔가를 보러 다니고 거기에 영화 보는 일이 당연히 있고 전시보러 가는 일이 있고 사진을 찍는 일이 있는데 뭔가 그런식으로 계속 돌아다니고 집에서도 계속 뭔가를 하거든요. 집안일을 하거나 음식을 하거나 아니면은 사진을 옮기거나 이런 식으로 제 업무를 막 하는데 그래서 사람들이 되게 살이 안 찐다 라는 말을 해주더라고요. 그래서 저의 어떤 원동력이 진짜 부지런함이고 활동성인 것 같고 근데 그게 화술에서도 나오는 건지 뭔가 생각나는 대로 말을 좀 하는 것 같아요. 친구들은 지금 막 이 얘기를 하고 있는데 저는 갑자기 이게 생각나서 이걸 말하고 싶으니까 그걸 꺼내는 거죠. 그럼 애들이 흐름이 끊기고 저한테 또 그러냐는 식으로 약간 핀잔을 주기도 해서 어떤 그게 저의 단점이지 않을까 라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 또한 사람들이 그렇게 얘기하는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "이거 아까도 동일하게 주셨던 질문인데 방금 전에 그래서 제가 저의 장점은 굉장히 부지런하게 활동하는 점이라고 말씀을 드렸고 저의 단점은 좀 의식의 흐름대로 말하는 습관이라고 말을 했었습니다. 그래서 이유도 같이 말씀을 드렸는데 혹시 또 말씀을 드릴까요. 그러니까 제가 사람들이 주변에서 제가 좀 마른 편인데 그렇게 활동적인 것 때문에 살이 찔 틈이 없다 라고 말을 해줬었거든요. 그래서 아무래도 저의 살아가는 데 원동력이 그런 활동성이었던 것 같고 그러다 보니까 쉬지 않고 뭔가를 계속하는 습관이 있으니까 대화를 할 때도 제가 자꾸 의식의 흐름대로 뭔가 계속 말을 해야 된다는 압박감을 느끼나 봐요. 그래서 이 주제로 얘기를 하고 있다가 머릿속에 그게 딱 다른 게 생각나니까 그걸 빨리 말해야 되고 그래서 흐름이 끊어지고 원래 지금 자리에서 나오던 얘기에 흐름이 끊기게 되고 그런 경우들이 많아서 되게 친구들한테 핀잔을 많이 이렇게 받았다 라는 거를 방금 말씀을 드렸었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으시다면 어필해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별성이라면 저는 굉장히 긍정적인 생각을 항상 가지고 있습니다. 문제가 생기거나 어려운 일이 생기거나 누군가가 저에게 화가 났다거나 이랬을 때 저는 그것을 나쁘게만 받아들이지 않습니다. 분명히 이것에서 배울 수 있는 게 분명히 있다 라는 생각을 합니다. 제가 좋아하는 말 중에 세상에 원수는 없다. 선생이 있을 뿐이다. 이런 말이 있는데 원수가 같은 사람이 저에게 하는 행동도 저에게는 가르침이 될 수 있다라는 생각을 저는 하고 있습니다. 그래서 저의 긍정적인 마인드가 저는 굉장히 저의 차별성이라고 생각하고 또 하나의 차별성이 있다면 저는 제가 스페인어를 구사할 수 있는 것이 굉장히 저에게는 차별성이 아닐까 생각합니다. 많은 사람들이 영어라든지 중국어라든지 일본어에 대해서 잘하는 사람들은 주변에 많이 있는데 저처럼 스페인어로 구사할 수 있는 사람이 아직은 많지는 않은 것 같습니다. 그래서 제가 스페인어를 사용해야 될 일이 있을 때 통역을 한다거나 문서를 만든다거나 이런 일을 충분히 해낼 수 있기 때문에 그것이 제가 가진 중요한 장점이 아닐까 이렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인이 생각하는 본인의 단점이 있으시다면 그것을 말씀해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 보완하기 위해서 지금까지 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 첫째이고 또 스스로 결정을 하는 일들이 조금 많다 보니 어느 순간 회의나 이런 것들을 할 때 다른 사람의 이야기를 자르고 혹은 미리 생각을 하고 예견을 하고 이거 이렇다는 거지 이건 그래서 안 돼라고 얘기하는 경우들이 조금 있었습니다. 물론 지금 사회에서는 아니구요. 학교 대학교 때 그런 경험들이 좀 있었습니다. 몇 번 지적을 받고 내가 왜 그랬을까 때문에 그러지 조금 스스로 혼자 빨리빨리 결정하는 그런 습관이 있다 보니 좀 그런 단점들이 나왔던 것 같더라구요. 그래서 그다음부터는 절대 다른 사람이 이야기할 때는 끼어들지 않겠다 결심을 하고 초반에는 조금 힘들었습니다. 지루하기도 하고 저거 내가 아는 내용인데 빨리 말해줘야 되는데 끝까이 좀 들으려고 노력을 했구요. 그러다 보니까 지금은 좀 그런 단점들이 좀 사라지지 않았나 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화 시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점은 다른 사람과 대화를 재미있게 이끌어 가고 잘 들어 준다는 겁니다. 그래서 저는 노년에 다른 사람과 대화를 하는 방법으로 사업을 해 보려고 구상한 적도 있습니다. 다른 사람과 대화를 재미있게 하는 것도 저의 큰 장점이지만 또 똑같은 이유로 단점이 될 수도 있는 게 있습니다. 제 단점 중의 하나는 제가 생각한 내용을 반드시 상대방에게 주입하려고 하는 것이 저의 저의 단점이기도 합니다. 좋은 점과 나쁜 점이 한 몸에 있기 때문에 대화를 잘 할 수 있는 방법 그것을 계속 연구하고 그리고 또 꾸준히 극복하도록 노력해 보려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 좀 밝은 성격이 아닌가 싶습니다. 조금 잘 웃고 밝고 좀 활기찬 에너지. 그런 것들이 저의 장점이 아닌가 생각이 듭니다. 산책을 좋아하고 또 긍정적인 생각을 가지려고 노력을 하고 또 밝은 책들 이런 것들을 좀 많이 읽다 보니까 좀 긍정적일 편한 것 같습니다. 그리고 실제로 어렵고 힘든 일을 겪어도 그것이 언젠가 나한테 도움이 되는 일로 다가올 것이다. 혹은 내가 이렇게 힘든 이렇게 힘든 일을 겪는 건 더 힘든 일이 겪지 않기 위함이다. 이런 어떤 긍정적인 마인드를 가지려고 스스로도 굉장히 마인드 컨트롤을 하고 마인드셋을 하고 그렇게 노력을 하려고 하고 있습니다. 그리고 저의 단점은 이런 긍정적인 성격 쪼금 빨리 서두르는 좀 급한 성격들이 가끔 있어서 부분을 쪼금 누그려 트릴려고 십 분 십 분 명상 이런 것도 좀 자주 하는 편이고요. 십 초만 더 생각하기 이런 걸 통해서 단점을 극복하려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인은 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 또는 단점은 뭐라고 생각하시나요 각각 이유도 함께 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "나의 장점은 주변 사람들한테 많이 이야기를 들은 거는 항상 웃는 모습과 밝은 성격인 것 같습니다. 이유는 상대방에게 항상 웃어주고 어떤 사람들이 이야기를 할 때 경청하고 이해할 수 있는 태도를 보였기 때문입니다. 그에 반면 나의 단점은 한 사람한테 싫으면 사람이 싫은 감정을 속으로 속이지 못하고 드러나는 게 단점이라고 말합니다. 단점을 보완하기 위해서 스스로 애써 감정을 감추려고 해 봤지만 그거는 잘 되지 않았던 것 같습니다. 그래서 나의 장단점은 발 장점은 밝은 미소와 긍정적인 마인드 단점은 싫은 것을 내색하기보다는 감정에서 드러나거나 얼굴에서 드러나는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 지금 지원하신 선생님의 장점 단점을 무엇이라고 생각하는지 이유와 함께 저희에게 말씀해 주십시오",
        "answer": "다른 사람이 생각하기에 본인의 장 단점은 사람들은 저에게 같이 있으면 편하고 또 진심으로 이야기를 들어주는 것 같다고 이야기를 합니다. 또한 어떤 갈등이 생겼을 때 그것을 가운데에서 잘 중재하고 풀어나갈 수 있는 그런 좋은 모습을 가지고 있다 고도 이야기 해 주었습니다. 그리고 리더의 리더가 역할을 할 때 주변에 비 메꿔야 하는 부분들을 잘 파악하고 제가 부분들을 잘 지원해 준다는 그런 이야기도 들을 수 있었습니다. 그러나 그것과 마찬가지로 동전의 앞뒷면과 같이 제가 그런 갈등을 싫어하고 또 서포트 하는 그런 장점이 있기 때문에 제가 주도해서 하거나 또한 사람들과의 그런 관계 가운데 꼭 해야 할 말이 있을 때에도 솔직하게 하지 못하고 주저하며 돌려 이야기하거나 그래서 상황이나 어떤 문제가 개선되지 않는 또한 개선되기 힘든 그런 상황이 지속되는 경우가 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 분들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이 있습니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 친구들이나 아니면 다른 사람이 봤을 때 저의 가장 큰 장점은 인내심 꾸준함 성실함 이런 것들인 것 같습니다. 저는 어떤 일을 시작을 하면 계속해서 반복적으로 열심히 꾸준히 하는 편인 것 같고요. 그게 만약에 제가 뜻대로 되지 않거나 어떤 상황이 발생을 해도 참고 인내하면서 열심히 하는 편인 것 같습니다. 저의 이런 성격 때문에 저는 그동안 어떤 걸 시작을 하면 끝까지 해냈고 그런 점들로부터 칭찬을 많이 받은 편이었습니다. 저의 부모님들도 저의 인내심과 꾸준함을 믿어주셨고 제가 어떤 일을 하게 되면 중간에 포기하지 않고 열심히 하는 걸 알기 때문에 믿어주셨다고 생각을 합니다. 이런 점들은 업무에 있어서도 굉장히 장점으로 저는 작용을 하는데요. 중간에 다른 사람이 힘들어하거나 어려워해도 저는 끝까지 인내하면서 참는 성격을 가지고 있습니다. 하지만 반면에 쪼꼼 단점이 되기도 하는데요. 미련하다는 소리를 들을 정도로 굉장히 참고 인내하는 성향을 가지고 있습니다. 앞으로는 이런 단점이 되지 않게 조금 유연하고 그리고 상황 변화에 잘 대처할 수 있는 그런 성격을 가지면서 유연한 방식을 또 잘 적응해서 연습할 수 있도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해서 하신 노력이 있다면 그것도 함께 소개해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 일을 진행하기에 앞서 구체적으로 계획을 세우는 꼼꼼함입니다. 학부생 시절 마감 기한에 맞혀 제품을 제작하며 시간에 쫓겼던 경험이 있습니다. 저는 이를 해결하기 위해 구체적으로 계획을 들이는 습관을 갖게 되었고 이로 인해 시간을 효율적으로 사용할 수 있게 되었습니다. 반면에 저의 성격적인 단점은 이를 진행하는 데 있어 조금은 조바심을 느끼는 성향이 있다는 것입니다. 가구를 직접 제작하면서 소재에 대한 이해 부족 또는 구조에서의 오류로 인해 제작이 지연되거나 계획을 수정해야 하는 경우가 생겼었고 이로 인해 이를 진행할 때 조바심을 느끼게 되었습니다. 하지만 조바심의 원인에는 제가 소재에 대한 이해 부족이나 경험 부족이 원인임을 파악하게 되었고 그래서 저는 이를 진행하기에 앞서 다양한 테스트를 하거나 해당 소재를 사용해 본 동기나 선배들에게 조언을 구하는 등의 방식으로 조바심을 줄이기 위해 노력하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 사람들이 본인 지 지원자님의 성격의 단점과 장점을 어떻게 말씀을 하고 있는지 그것에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "정직하고 성실함을 바탕으로 모든 일에 최선을 다하고 열정적으로 임하는 생활 태도가 저의 가장 큰 장점입니다. 또한 희망을 품고 도전하는 사람은 반드시 성공한다는 사고방식은 살아오면서 넓고 멀리 내다보는 통찰력을 갖게 되었고 삶을 여유롭게 즐길 줄 아는 자세도 갖게 되었습니다. 저는 항상 다양한 가능성 속에서 제 자신의 능력을 시험하고 미래 지향적인 것으로 생각하고 오늘보다 내일을 만들어 나가겠다는 자세로 살아가며 비록 어떤 일에 실패하더라도 좌절하거나 포기하지 않으며 실패한 경험을 바탕으로 다음 목표를 향해 달려가는 강한 의지력도 갖추고 있습니다. 한 번 잡은 목표에 큰 장벽이 있다고 하더라도 강한 추진력으로 앞으로 나아가는 편이며 작은 가능성에도 포기하지 않는 성격입니다. 그래서 인지 주변에서 너무 앞만 보고 달리는 게 아니냐는 소리를 듣는데 이러한 점이 단점이라고 할 수 있습니다. 그래서 앞으로 나아갈 때 주변도 항상 신경 쓰도록 하면서 대 제 단점을 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 평소에 다른 사람으로부터 장단점은 뭐라고 들어왔나요 이유를 함께 들어주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 가장 큰 장점을 먼저 말을 해보자면 저는 호기심이 많고 적극적이라고 주변에서 많이 얘기해 줍니다. 이것저것 귀찮을 정도로 잘 묻고 답을 찾기 위해서 어디든지 쫓아다니는 성격이라고 말합니다. 그래서인지 관심사가 다양한 편이어서 모르는 사람과도 이야기를 하는데 공통분모를 많이 가질 수 있어서 좋은 것 같습니다. 그리고 두 번째는 겁이 없다는 소리를 굉장히 많이 듣습니다. 낙천적인 성격과도 연결이 되는데 무엇을 하든지 한계를 두지 않고 뛰어듭니다. 아마 제가 가장 많이 듣는 말 중의 하나는 죽으면 죽으리다 하는 것일 겁니다. 남들이 보았을 때 제가 그런 성격인 것 같습니다. 그리고 삶의 모든 순간에서 배우려고 합니다. 좋지 않은 상황이 닥치거나 잘못된 선택을 했을 때에도 삶의 가르침이 될 거라는 생각은 힘든 상황을 이겨내는 힘이 되어 줍니다. 저의 단점은 한 가지에 몰두하면 다른 것들을 잊어버릴 때가 있는데 때문에 메모를 자주 하고 계획표를 세우는 습관을 들여 꼭 해야 될 것들을 점검하고 여러 가지를 돌아보려고 노력합니다. 또한 완벽주의적인 기질 때문에 제 자신을 몰아세우다 보면 스스로에게 지칠 때가 있는데 항상 나무보다 숲을 보려고 애를 씁니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 무슨 노력을 어떻게 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 디자이너로서 저의 성격이 있다면 제가 굉장히 꼼꼼한 편인 것 같습니다. 그래서 디자인을 할 때 인제 기한을 맞춰야 되는데 저의 꼼꼼함 때문에 또 작업이 여러 번 진행되지 않는다는 장점은 있지만 또 기한 내에 맞춰야 되기 때문에 이런 꼼꼼함이 간혹 작업 시간을 굉장히 촉박하게 맞추는 그런 사례들이 있습니다. 기본적으로 저는 성격이 굉장히 섬세하고 꼼꼼한 걸 좋아하는 편입니다. 그래서 다시 한번 체크를 하게 되구요. 또 디자인을 할 때도 마음에 안 드는 부분이 조금이라도 있으면 다시 하고 계속 반복적으로 하게 되는데요. 그렇다 보니까 디자인에 퀄리티가 높다는 좋은 평가를 많이 듣기도 하고요. 그리고 제가 인제 차근차근 진행을 하다 보니까 빼먹거나 아니면은 어긋나는 일이 없이 잘 처리한다는 그런 장점이 있을 것 같습니다. 하지만 회사의 디자인은 개발을 할 때는 상사분께 보고 드려야 하는 기한도 있고 또 그거와 관련해서 좀 업무 수정이 있을 경우에는 빨리빨리 처리를 해 드려야 되는데요. 아무래도 그것들을 조금 다시 체크하고 꼼꼼하게 하다 보니까 좀 느려지는 경향이 있습니다. 그래서 그런 점들을 보완하기 위해서 적절하게 상황에 맞게 연습하는 유연하게 하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 본인의 성격상 장점과 단점이 어떤 것인지 구체적인 예시를 들어서 설명해 주실 수 있으십니까",
        "answer": "우선 제 단점에 대해서 먼저 말씀을 드리겠습니다. 제 단점은 조금 답답한 일이 있거나 화나는 일이 있으면 말을 하지 않고 입을 다물고 있다는 것인데요. 그래서 주변의 친구들이 너 도대체 왜 말을 안 해 니가 무슨 생각을 하는지 모르겠어 라고 이야기를 한 적이 있습니다. 그런데 또 여기에서 제 장점은 배려심이 있다는 건데요. 십 대 때는 그저 제가 화가 나면 입을 다물고 아무 말을 하지 않았습니다. 하지만 제가 성인이 되고 그리고 일을 하면서 느낀 거는 제가 그렇게 입을 다물고 있는다고 일이 해결되는 것도 아니고 그렇다고 마음을 모두가 알아주는 건 아니더라구요. 왜냐하면 말을 하지 않으면 사람들은 모르니까요. 그래서 저는 제가 너무 화가 나고 답답하면 입을 닫기보다는 사람들에게 내 마음 표현을 조금씩 하고 그리고 이러니까 너네들이 이해해 줬으면 좋겠다 라고 사람의 기분을 최대한 나쁘게 하지 않는 방법으로 이야기를 할려고 합니다. 그래서 예전에는 단점만이 너무 강해서 부각됐다면 지금은 그것을 장점으로 잘 승화시킨 케이스라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 관점이 아니라 지원자님이 주변 사람들이 생각하는 그리고 그들만의 관점에서 봤을 때의 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "우선 다른 친구들이 이야기 했을 때 저의 단점은 저의 생각을 강하게 이야기하지 않는 것이라고 생각을 합니다. 아무래도 함께 지내다 보면은 먹으러 갈래 하면은 제가 먼저 의견을 제시한다기보다는 친구들에게 먼저 물어보는 입장이라서 아마 친구들이 그렇게 이야기를 했던 것 같아요. 하지만 거기에서 오는 장점도 있는데요. 다른 사람들의 이야기를 들어주었을 때 저의 가치관이라든지 이런 것보다는 이 사람의 입장에서 한 번 더 생각을 하게 되구요. 그리고 이러한 것은 또 누군가에게 이 사람 이야기를 따로 하지 않는 그러한 장점이 있다고 친구들이 말을 하더라구요. 그래서 대부분 저한테 본인의 힘들었던 과거 이야기나 가족 이야기를 하는 친구들이 굉장히 많았었고 어찌보면 그러한 단점보다는 이 단점은 일 프로고 나머지 구십 구 프로의 장점으로 사람들을 감싸 안는다 라는 이야기도 저는 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 어떠한 것이 단점인지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력들에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 제가 컴퓨터에 능숙하지가 못해요. 많이 컴퓨터 관련 지식도 없고 진짜 잘 몰라서 좀 알겠어요. 왜 사람들이 그렇게 컴퓨터 관련된 직종이나 이런 부분들이 앞으로 전망이 좋다 하라 하는데 애초에 컴퓨터에 관해서 관심도 없고 그냥 모르고 그러니까 시도하려는 노력조차 안 했는데 해야겠더라구요. 보니까 뒤늦게 시작한 분들도 꽤 어느 정도 하고서는 자리를 잡고 정말 많이 버시더라구요. 그래서 그러면 아직 나두 괜찮지 않나 이 정도면 아주 늦은 나이는 아니겠구나 싶어서 조금이라도 더 제가 빨리 습득할 수 있을 때 한번 시작해보지 않을까 싶어서 지금 학원을 조금 알아보고 기웃기웃거리고 있는 중이에요. 이거는 주변에 얘기를 했을 때 안 좋은 부정적인 반응이 한 명도 없었습니다. 다들 필요하다 필수다 배워 놔라 어떻게든 써먹는다 이래서 학원 다니려고 지금 찾아보고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 중 장점 그리고 단점 각각 꼬집어서 설명을 해주시고 구체적인 예시를 첨가하여 설명해 주셔도 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점이라 함은 잘 맞춰 준다는 것입니다. 잘 맞춰주고 배려하고 들어주고 친절한 면이 저의 장점이라서 저에게는 쉽게 쉽게 사람들이 다가올 수 있는 것 같아요. 그리고 상담 같은 것도 굉장히 많이 하고요. 하지만 저의 단점으로는 제가 뭔가 리더가 되었을 때 각자의 역할이라는 게 있잖아요. 저의 후임이 역할에 대해서 잘 모를 경우가 좀 많아요. 제가 저는 존중한다고 존중을 했는데 오히려 존중이 독이 되는 경우가 있더라고요. 이건 다 성향들마다 다른 건데 어떤 사람은 리더십 있는 리더를 원하는가 하면 어떤 사람은 또 부드럽고 섬세한 리더를 원하잖아요. 근데 그럼에 있어서 되게 리더십 있고 되게 강한 이미지를 원하고 계속 존경할 수 있는 딱 그런 카리스마 있는 리너십을 원하는 사람들에게 있어서는 저는 부족할 수 있다고 봐요. 하지만 자기 존중감이 굉장히 중요한 사람들에게 있어서는 저의 리더쉽이 굉장히 장점이 될 수 있기 때문에 저의 세심함이 저의 섬세함이 오히려 일을 하는데 있어서 많은 지지를 받을 수 있고 지원을 받을 수 있기 때문에 저에게는 그런 장점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 또는 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점으로 하여 저의 장점을 말씀드리자면 저의 장점은 다른 사람들과의 함께 협력하는 부분에 있어 거리낌이 없고 소통하는 부분에 있어서도 많이 열려있는 사고 방식을 가지고 있는 점입니다. 그렇기 때문에 다른 사람들과 일을 할 때 많이 일견적으로나 그런 부분이 분명히 다를 수는 있지만 충분히 의견을 조율해 나갈 수 있는 성격을 가지고 있다고 생각을 하고요. 그런 부분이 예전에는 단점으로 작용한 적이 있었습니다. 제가 세 자매 중에 막내로 태어났는데요. 아무래도 그런 기질이 있다 보니 제가 단체생활이라는 것을 한 번도 경험하지 않는 상태였고 이 전에는 그런 막내 티가 많이 나는 모습도 있었습니다. 하지만 일 년 간의 해외 봉사를 통해서 제가 모르는 사람들이 몇 십 명과 함께 생활을 하다 보니 어쩔 수 없이 제가 다툼을 하게 되기도 하고 갈등도 일어났는데요. 부분들을 함께 저희가 대화를 통해서 그리고 사랑의 다른 사람의 말을 듣게 되고 부분을 이해하게 되고 그리고 서로 배려하는 마음이 얼마나 중요한지를 충분히 경험하고 온 경험이 있기 때문에 충분히 많이 배운 그런 상황들이 저의 지금의 성격을 만들어냈다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 본인 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들의 생각으로 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 미국에서 유학을 할 때 제 친구들이 모두 아는 부분이었는데 제가 향수병이 조금 심하게 왔었어요. 그래서 한동안은 쪼금 다른 것에 거의 집중하지 못하고 한국에 있는 가족들 친구들하고만 많이 연락을 하면서 정말 들어가야 되는 건지 그러 그런 부분으로 심각하게 고민을 하면서 상담도 받고 학교 내에서 여러모로 좀 힘들었던 경험이 있는데 그게 뭔가 몸이 기억하는 뭐랄까요 나름의 어떤 아픔이라고 해야 될까요. 그래서 저는 조금 해외에 나가면 오래 거주하는 거는 조금 힘들어 합니다. 그게 저의 어떤 단점이자 약점이 될 수도 있을 것 같고요. 또 하지만 저의 장점은 누구나 인정하는 제가 정말 단기로 집중을 할 수 있는 집중력이 굉장히 뛰어나서요. 일에 있어서는 빠르게 집중하고 빨리 끝내는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 야행성입니다. 올빼미입니다. 그래서 그렇다고 제가 또 아침에 막 힘들어하고 이러는 건 아니구요. 아무래도 일을 구하고 일을 하는 특성상 보통 오전 시간대에 출근을 하는 게 거의 대다수로 저는 했었어 가지고 그렇기는 하지만 제 기본적인 그런 생체리듬 자체는 야행성이 더 잘 맞아 가지고요. 그래서 야간 일도 해봤었고 제 생체 리듬에 맞게 그래서 자신있고요. 또 필요하다면 제가 좋아하는 일을 하는 만큼 필요하다면 저는 근무 시간대 상관없이 정말 열심히 열정적으로 또 일을 잘 참여할 자신이 있습니다. 그래서 그만큼 또 제가 좋아하는 일이어야 그거는 가능한 것 같고요. 저에 의지와 노력을 제가 판다기보다는 그건 제가 정말 우러나와야지 가능한 거기 때문에 그래서 시간 대에 쪼금 남들보다 또 쪼금 더 유연하고 자유롭게 쓸 수 있다는 거 그리고 그게 체력적으로 그렇게 힘들지 않다는 것 그래서 그게 저의 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자의 단점과 장점을 모두 저에게 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 제 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점은 우선 단점 같은 경우에는 제가 체력이 떨어지거나 몸이 힘들 때 참을성이나 참을성이 떨어지는 것을 단점으로 생각하는 것 같습니다. 그런 여자들이 한 달에 한 번 겪는 그런 생리 기간이나 그렇게 될 때 신경이 좀 날카로워져서 그런 부분들에 대한 조절이 저도 노력해야 할 부분이라고 생각이 들고 제 장점은 다른 사람들과 함께 이야기를 대화를 나눌 때 공감 능력이 좋다는 이야기를 많이 들었구요. 그리고 일을 처리해 나갈 때 섬세하고 또 책임감 있게 해 나가는 것이 저에 장점이라는 장점이라고 알고 있습니다. 어떤 일을 해 나갈 때 기한에 맞게 일을 처리할 수 있도록 책임감을 가지고 그리고 또 놓치는 일 없이 꼼꼼하게 일을 수행할 수 있는 장점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 이제까지 해왔던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 굉장히 부지런하고 계획적이라는 것인데요. 항상 아침에 일어나서 오늘의 할 일을 꼼꼼하게 계획하고 내가 어떤 것들을 먼저 해결해야 하는지를 파악하고 하루를 시작합니다. 반면에 저의 단점은 굉장히 술을 많이 마신다는 겁니다. 한번 술자리를 가지면 양을 조절을 잘 못해서 좀 취할 때까지 많은 양의 음주를 하곤 합니다. 자주 먹진 않는데요. 한번 먹을 때 항상 기분이 좋아지니까 좀 제 체력에 비해 무리하게 술을 마시곤 합니다. 그래서 저는 주로 평소에 체력을 많이 기르는 편이고요. 술을 굉장히 많이 먹었을 때 신체적으로 손상을 좀 덜 하기 위해서 운동을 꾸준하게 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 했는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 불만이 많다는 건 데 제가 부정적인 말을 많이 한다는 그런 피드백을 많이 받아왔었어요. 그리고 그런 점들 때문에 실제로 친구들도 많이 잃기도 했었고 회사 내에서도 그렇게 일하기가 싫으면 그만둬라 라고 하면서 얼마 못 가서 일을 그만둔 적도 있었거든요. 근데 사실은 그냥 진심이라기보다는 그때그때 뭔가 투덜거리는 느낌이라고 생각했었는데 그게 많은 사람들에게는 좀 불편함을 주구 있었다는 사실을 제가 좀 나중에 깨닫게 됐어요. 그래서 요즘에는 항상 말이 나오려고 할 때 의식적으로 저를 쪼끔 붙잡는 편이구요. 말들을 되도록이면은 한 번 더 걸러서 좋은 말로 할 수 있는 게 뭘까를 고민하면서 꽤 많이 좋아지고 있습니다. 그래서 예전에 저랑 조금 연을 끊으려고 했던 친구들한테도 다시 연락을 취하면서 그때 어떤 심정들 같은 걸 들으면서 제 마음을 좀 솔직하게 얘기하기도 하고 다시 조금 달라질 수 있도록 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 가지고 계시는 단점이 있으시다고 한다면 그에 관해서 이야기 해 주셨으면 좋겠고 이와 같은 단점을 스스로 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 하셨는지에 대해서 같이 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저에게 단점이 있다면 그것은 기억력이 좋은 편은 아니라는 것입니다. 저는 기억하고 싶은 거만 기억하고 좀 기억을 하지 못하고 있거나 있는데 다른 사람이 이야기를 꺼내면 그랬던 것 같다 하면서 기억을 떠올리거나 아니면 먼저 물어봤는데 기억을 잘 하지 못하거나 그런 경우가 종종 있습니다. 그래서 이를 보완하기 위해서 일을 할 때는 모든 업무나 지시 그리고 해야 할 일 등 여러 가지를 다 기록하고 메모를 합니다. 기억을 하기 쉽게 단어나 중요한 포인트들을 메모를 순간적으로 해 놓고 그다음에 그것을 풀어서 다시 정리를 하고 그렇게 해서 세세하게 기억을 할 수 있도록 기록과 메모를 열심히 하고 있습니다. 그래서 제가 일을 하는 데 있어서 기억력이 좋지 않더라도 메모를 하는 것을 습관화하고 모든 것을 기록하는 것을 잘 하기 때문에 그래서 저의 단점을 보완 충분히 보완하고 있습니다. 그렇기 때문에 다른 뭔가 단점을 충분히 보완할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점을 각각 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 생각과 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점은 비슷한 것 같습니다. 제가 자아성찰이 잘 되어 있기 때문에 주변 사람이 생각하는 것과 제가 생각하는 단점과 장점이 비슷한 것 같습니다. 다른 주변 사람이 생각할 때 저의 단점은 추진력이 조금 부족하다는 것입니다. 항상 어디 놀러를 가거나 맛있는 것을 먹거나 할 일이 있을 때 등등 항상 계획만 하고 실천을 바로바로 하지는 못 합니다. 행동을 먼저 나서서 하지는 않고 생각만 하는 편입니다. 그리고 또 주변 사람들이 생각할 때 저의 장점은 배려를 잘 한다는 것입니다. 예를 들면 항상 누군가와 밥을 먹을 때도 항상 제 의견도 함께 이야기를 하지만 같이 있는 사람들이 또 어떤 것이 먹고 싶은지 항상 주로 의견을 물어보고 먹고 싶은 것이 있다고 하면 그것에 따라 가지고 배려를 많이 해주려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점 혹은 단점이 무엇이라고 생각하시나요 또한 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 이해력이 빠른 편이고 성실하고 또 일을 능동적으로 하려고 하는 성격이고요. 또 긍정적인 면을 볼 수 있는 그런 사고방식을 가지고 있다 라는 게 저의 장점이라고 생각합니다. 저의 단점은 뭔가 저와 맞지 않는다든지 제가 좋아하지 않는다든지 하는 것에 대해서 좀 분명한 편이라 많은 노력을 기울이지 않고 좀 포기를 한다고 그래야 될까요. 끈질기게 이것을 좋아하지 않는 사람과 함께 일하기 위해서 노력하기보다는 머리 아프기 힘들고 사람과 일하기가 내키지 않는데 라고 생각하면 좀 쉽게 포기 해버리는 그런 게 저의 단점인 것 같아요. 이 사람이 서로 맞지 않을 때 같이 일한다는 게 얼마나 힘든지 여러 번의 경험을 통해서 아마 부정적인 결론을 갖고 있었기 때문이 아닐까 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 장점을 특화시키거나 단점을 극복하기 위한 노력을 하셨다면 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명하자면 우선 장점으로써는 좀 이해심이 넓은 편이고 또 긍정적인 편이고 낙관적이고 성실하려고 노력하고 또 그런 것이 다 장점이고 또 단점이라면 좀 사람을 가린다는 면 또 제가 맘에 들거나 저와 맞지 않는 사람이 있을 때는 좀 길게 두고 생각하지 않으려고 하는 조금 쉽게 포기하는 그런 면이 저한테 있는데 그것을 극복하기 위해서 사람을 상대할 때 사람이 어떤 부분이 제가 마음에 들지 않는다고 했을 때 왜 사람 저렇게 되었을까 좀 생각해보고 저렇게 된 나와 맞지 않는 부분이 사람의 성격으로 형성된 그런 어떤 깊은 이유가 있을 텐데 라는 생각을 저는 항상 하면서 사람을 대하려고 노력하고요. 그러다보면 좀 이해하기 힘들고 포기하려고 했던 순간에 사람이 저런 성격과 저런 행동을 하게 된 데에는 자기가 원하지 않았던 어떤 이유가 있었을 수도 있겠다 라는 생각을 하면서 조금 더 한 발자국 제가 뒤로 물러나서 사람을 받아들일 수 있는 그런 경험이 있었던 것 같아요. 그렇게 하기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "혹시 다른 지원자들에 비해서 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "만이 가진 차별성과 장점을 말씀을 드리자면 누구나 원하는 일과 하고 싶은 일에는 열정을 다 하겠지만 여기에서 조금 차별성을 더 둔다면 저는 체력과 함께 열정을 쏟아붓는다고 말씀을 드리고 싶습니다. 제가 현재 모델링에 꽂혀있는 상태이기도 하고 또 배움에 있어서 굉장히 즐거움을 많이 느끼고 있는 상태라서 실제로도 근 한 달간 모델링 작업을 하면서 일 주일간 거의 밤잠을 줄여가면서 하루에 두 세 시간씩 자면서 작업을 진행을 한 적도 있었습니다. 정도로 제가 이 프로젝트에 참여를 하게 된다면 정말 심미성으로도 좋고 좋은 결과물을 뽑아내기 위해서 제 열정을 다 할 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 혹은 극복하기 위해서 함께한 노력도 이야기해 주세요",
        "answer": "최근 엠지 세대가 너무 편안함을 추구를 해서 어렵고 힘든 일은 피한다고들 이야기를 하고 있는데요. 제가 최근 설거지 아르바이트를 간 적이 있었습니다. 거기에서 열 시간을 내리 서서 설거지를 하는 일을 했었는데요. 물론 정말 힘들었지만 그래도 주어진 일이기 때문에 끝까지 해내겠다는 마인드로 근무를 했고 일이 끝난 후에 사장님은 젊은 나이에 요즘 청년들과는 다르게 굉장히 근면 성실하다 라는 칭찬을 해주셨습니다. 그런 장점이 별로 없다고 생각을 했던 저였는데 이런 부분이 나의 장점이 될 수 있구나 라고 생각을 했었습니다. 또 그리고 저의 단점은 저의 완벽주의가 단점이 되어서 스스로를 많이 옭아매고 다그치는 편이었었는데요. 현재는 자신에게 제가 하고 있는 일을 독려를 해주고 응원을 함으로써 조금 더 여유 있는 마음을 가지게 되었고 또 가지려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 본인에 단점이 있으시다면 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 단점을 보완하기 위하여 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 여러 가지가 있겠지만 제가 지금 생각나는 단점은 누구에게 노를 하기가 좀 어렵다는 거 제가 느낀 좀 심각한 단점이라고 생각합니다. 이 사람에게도 예스 라고 대답하고 사람에게도 예스 라고 대답했는데 두 가지가 충돌했을 경우가 있었을 때 굉장히 곤란하기도 하고 둘 중에 한 사람에게는 제가 말한 것을 지키지 못하는 상황이 발생할 수도 있다는 것을 깨달았었구요. 그래서 저는 무슨 일이 있을 때 예스와 노를 대답하는 데 좀 신중하려고 노력하고 그것을 그때와 같은 실수를 다시 반복하지 않으려고 좀 노력하는 그런 편이고 어떤 상황에 있어서 두 사람 세 사람에게 모든 것을 다 상황을 맞춰줄려고 하는 그런 저의 단점도 여기에 포함돼서 무조건 맞춰주는 것보다는 어느 정도 선에서 사람과 타협을 해야 될지 내가 어느 정도 선까지는 들어주고 어느 선 정도 선까지는 들어줄 수 없는 것인지를 미리 좀 생각하는 편이고 그것을 위해서 스스로 되내인다든지 운동을 하거나 길을 걷거나 이럴 때 너무 내가 예스맨이 되지 않도록 노력해야 돼 라는 생각을 한 번씩 끄집어내서 다시 한 번 하고 있고 또 마음이 약해져서 그런 일을 다시 실수를 하지 않도록 리마인드 하는 편이고 그게 조금 효과가 있었다는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장점 단점을 같이 말씀해 주시구요 그것을 특화시키고 그리고 극복하기 위한 본인의 노하우도 같이 설명해 주세요",
        "answer": "먼저 단점을 말씀드리도록 하겠습니다. 저는 그렇게 심리적으로 그리고 감정적으로 쉽게 감정 기복이 심한 편은 아닌데요. 그래서 표정 변화가 많이 없어서 사람들한테 조금은 딱딱해 보인다 냉정해 보인다 그리고 도도해 보인다 라는 말을 들은 적이 있습니다. 처음에는 원래 이게 내 표정인데 왜 그렇지 라고 생각을 했지만 내가 만약에 굉장히 무뚝뚝한 사람을 만난다면 이야기는 안 해봤어도 이미 첫인상에서 조금 무섭다라고 느꼈을 것 같은데요. 저는 그래서 이거를 조금은 더 발전을 시켜서요 저의 장점으로 승화시켰습니다. 바로 그것은 저는 감정 변화가 그렇게 크지 않기 때문에 서비스업이라던지 아니면은 상담을 할 때 굉장히 특화가 되어 있다 라고 말씀드릴 수도 있을 것 같습니다. 그래서 아무래도 좀 놀라운 이야기를 듣거나 아주 큰 충격이 있었을 때도 이 사람에게 예를 들어서 제가 표정 변화가 그렇게 크지 않으니까 이 사람들에게는 안정감을 주더라고요. 그렇다고 막 무서운 표정으로 그런 상담 내용을 듣는다던지 이렇지는 않았구요. 어느 정도의 적절한 표정을 바꾸는 연습도 했었어서 지금은 잘 웃고 예전에 한 십 대 때 저처럼 완전히 무뚝뚝한 모습으로 있지는 않는 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 장점을 특화시키거나 단점을 극복하기 위한 노력을 하셨는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라면 좀 빨리 이해하고 잘 이해하려고 노력하는 것 그리고 성실한 것이 저의 장점이고 무슨 일을 할 때 능동적으로 할려고 하는 남들이 할 때까지 기다렸다가 누가 아무도 없으면 내가 해야지 그런 게 아니고 무슨 일이 생겼을 때 좀 능동적으로 앞서서 빨리 이 문제를 해결해야 되겠다 라는 의지를 가지고 모든 일이 적 모든 일에 제가 좀 나서는 그런 솔선수범하는 그런 성향이 있는데 그것이 제 장점이라 생각하고 또 많은 부분에서 제가 긍정적인 생각을 갖고 있는 것 또한 저의 장점이라고 생각합니다. 그리고 저의 단점이라면 어떤 호불호가 좀 분명한 편이고 제가 좋아하지 않는 부분에 있어서는 좀 용납을 하기 힘든 쉽게 용납하려고 하지 않는 이해를 하려고 하지 않는 그런 게 저의 단점인 것 같습니다. 그래서 제가 싫어하는 것 제가 좋아하지 않는 사람과 일을 한다든지 싫어하는 곳에 가야 한다든지 이런 걸 할 때 굉장히 힘들고 좀 포기해버리려는 그런 마음을 가지고 있는데 그것을 극복하기 위해서 저는 모든 면에 나쁜 것만 있는 것은 없어 라는 생각을 하고 있습니다. 세상에 원수는 없어 선생이 있을 뿐이야 라는 말씀을 들었을 때 굉장히 감동을 받았고 내가 좋아하지 않더라도 거기에는 분명히 장점이 존재할 것이고 그것을 내가 한번 발견해 보겠다 라는 생각으로 제 장 단점을 극복하기 위해 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 설명과 말씀 해주세요",
        "answer": "다른 사람들이 봤을 때 저의 단점부터 말씀드리려 합니다. 저의 단점은 화가 나거나 아니면 조금 답답한 상황이 있으면 입을 열지 않았습니다. 그래서 그런 상황에서 주변 사람들이 너는 왜 이야기를 갑자기 안 해 니가 무슨 생각하는지 모르겠어 라는 이야기를 꽤 들었었는데요. 그래서 저는 그것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 처음에는 이것을 이해하지 못했는데 지금은 그것을 인정을 해서 바꿨고요. 그러니까 바꿨다기보다는 장점으로 승화를 했습니다. 왜냐하면 제가 친구들의 입장이 되니까 너무 답답하더라고요. 갑자기 얘기 잘하다 아무 말도 안 하니까. 그래서 처음에는 좀 기분이 나쁘거 나쁘거나 답답한 상황에서 입을 다무는 게 아니고 한 두 마디씩 예를 들어 너 왜 왜 그래 이러면 아니 그냥 기분이 그래 이런 식으로 짧게 이야기하는 것부터 해서 이야기를 풀어나가는 걸로 해결을 했고요. 제가 방금 전에 말씀드린 승화시킨 장점에 의해서는 제가 말을 잘 하다가 화가 나거나 이러면 입이 다문다고 했잖아요. 그것은 장점으로 승화시켜서 좀 입이 무겁다는 소위 남에게 고민 상담도 잘 들어주고 그리고 그러한 거를 입 밖에 잘 내지 않게 그런 식으로 제 장점으로 만들었습니다. 주변에서 그런 상담이라든지 아니면 고민들을 많이 이야기하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점은 무엇이 있는지요 장단점에 대해 설명해 주시고 또 그것을 특화시키거나 아니면 그것을 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "장점이라면 성격적으로 좀 활발하고 명랑한 부분이고 긍정적이라는 부분이고 또 옳고 그름에 대한 그게 분명해서요 기준이 분명하기 때문에 규범을 잘 지키는 것 같고 옳게 착하게 살려고 노력하는 편입니다. 근데 단점이라면 사실 좀 계획을 잘 못 세우고 그냥 닥치는 대로 무계획으로 일 처리를 하는 경우들이 종종 있어서 예를 들면 어떤 조립식 제품을 구매했을 때 조립할 때 설명서를 잘 보고 숙지를 한 후에 조립을 해야 하는데 쉽게 생각하고 그냥 무턱대고 하다가 좀 낭패를 본 기억들이 있어서 그것을 극복하기 위해서 좀 더 계획성 있게 준비를 철저히 하고 어떤 일을 작은 일이더라도 그런 식으로 하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님만의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "그까 제 생각과는 다르게 주변 사람들은 저의 장점을 먼저 활발하고 명랑하고 되게 외향적으로 알더라구요. 그리고 저는 마음도 되게 여리고 그런데 강한 사람으로 많이 알고 있어서 그런 거를 장점으로 많이 얘기를 해주구요. 단점 같은 경우는 뭔가 저는 다른 사람들한테 이렇게 얘기하거나 이거를 좀 조심스러워 한다고 생각을 하는데 옳고 그름 이런 것들을 좀 제가 중요하게 생각을 합니다. 그래서 좀 아니다 싶은 것에 대해서는 좀 얘기를 하는 편이고 장점이기도 한데 그게 좀 지나치면 상대방을 좀 당황스러운 경우들이 있는가 보더라구요. 그래서 그런 부분은 좀 단점이라고 좀 들었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인가요 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 분들께서 저는 실행력이 굉장히 뛰어나고 목적 의식계 목적 의식의 어떤 부합하는 그런 인재상이라고 말씀을 많이들 해주셨고 그에 반해서 다른 분들을 배려하거나 주변을 헤아리는 능력은 조금 부족한 것 같다 라는 피드백을 주셨습니다. 이러한 피드백 아래 저는 좀 저의 장점을 극대화하고 단점을 좀 최소화하기 위해서 일단 행동력은 이대로 계속 좀 지속해 나가고자 주말에도 같은 스케줄을 늘 유지하고 있고요. 그리고 단점으로 꼽히는 배려심 부족은 주변 사람들을 좀 배려하고 좀 제가 그분들의 마음을 헤아리는 그런 의도적인 시간들이 필요하다고 생각해서 어떤 말을 할 때도 한 번 더 생각하고 그리고 그분들의 어떤 말하는 의도가 무엇인가 그분들이 그분들의 말하는 의도가 나쁜 의도라기보다는 또한 선한 의도다 라고 무작정 가정하고 그렇게 소통하려 노력했습니다. 그렇게 의도적으로 노력하니까 정말로 많은 사람들께서 저의 이런 면들이 많이 고쳐졌다고 말씀을 많이들 해주시더라고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장단점이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이 있나요 모두 한번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "많은 분들께서 저의 뛰어난 실행력과 도전 정신을 높이 사시고 반면에 와중에서 발생할 수 있는 잡음이나 갈등 사람들과의 조화 이런 부분들이 쪼금 미흡하다 이런 상반된 평가를 좀 받았습니다. 그래서 제 장점을 좀 더 극대화시키고 단점을 조금 더 최소화 할 수 있도록 많은 노력을 좀 기울였는데요. 우선적으로 단점을 커버하기 위해서 그러면 내가 어떤 방식으로 좀 사람들이 대하면 좋겠느냐 그렇게 직접적으로 여쭤봤을 때 나의 마음을 헤아릴 수 있고 나의 말을 잘 들어주고 그렇게 큰 것이 아니었습니다. 그리고 항상 말할 때 좀 듣는 태도 내 것이 내 것만이 옳고 너는 틀렸다 라는 자세가 아니라 나도 옳고 너도 옳지만 우리 최고의 성과를 내기 위해서 어떤 방식이 최선일 수 있겠는가 이런 좀 평등한 약간 수평적인 좀 자세가 업무상에 있어서 요구되지 않겠느냐 이런 피드백을 받았습니다. 그것을 그대로 실천하고자 노력했고 마음을 좀 탑재한 결과 많은 분들이 좋게 또 말씀을 해주셨습니다. 저도 이 이런 긍정적인 변화에 자부심을 느끼고 이대로 가보자고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서도 아시겠지만 다른 수많은 지원자들이 있습니다 중에서 다른 지원자들에 비해서 지원자님께서 가지고 계신 차별성 장점을 저희에게 어필한다고 한다면 어떤 것들이 있을지 말해 주세요",
        "answer": "제가 다른 지원자님들과 다른 저만이 가진 차별성과 장점을 이야기한다면 차분함이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 저는 지금 말을 한다던지 아니면 태도에서도 조금 산만하기보다는 차분한 인상을 드렸다고 저는 자부를 하거든요. 그리고 이것은 디자인에도 분명히 드러난다고 생각이 듭니다. 어떤 실수가 있거나 아니면은 어떤 감정의 기복이 필요한 있어 있는 상황에서도 저는 조금 막 엄청나게 불안해 한다던지 엄청나게 나 저의 감정을 남들에게 퍼트리는 성향은 아니기 때문에요. 만약에 화가 나거나 답답한 상황이 있어도 저는 스스로 혼자서 좀 삭히고 조금은 좀 긍정적으로 생각하는 경향이 있습니다. 그래서 같이 일을 할 때 그러한 감정적인 문제들로 저한테 따로 이야기를 한 적은 없었고요. 오히려 차분해서 프로젝트라든지 아니면 발표 때 굉장히 저를 많이 이용 이용이라고 하면 좀 굉장히 단어가 이상하고 저를 굉장히 많이 불러주셨습니다. 그래서 제가 많은 것들을 이수했고요. 그래서 저는 저만의 장점 차별성은 차분함이다 라고 말씀해 드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있다고 생각하시나요",
        "answer": "그까 저만의 차별성이라면 사실 저는 뭐든지 못하는 게 없는 그까 팔방미인이라고 해야 될까요 그런 것 같습니다. 그까 어떤 일이라도 해보면 안 해봤던 일도 쉽게 잘 습득해서 금방 하는 것 같고 어떤 창의성이라던지 아이디어도 굉장히 풍부한 것 같구요. 또 그에 맞춰서 또 여러 가지 생각이나 이런 것도 좀 깊은 것 같고 아무튼 제가 생각했을 때 저는 나무랄 데가 없는 사람인 것 같습니다. 또 현명하기도 한 것 같고 너무 제 자랑만 한 것 같은데요. 일단 저는 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위하여 지원자님이 노력한 일도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가진 꼼꼼함과 친밀함이라는 장점을 바탕으로 좋은 결과를 도출해낸 경험이 있습니다. 기업 실무 연수 수행 당시 직원들을 대상으로 실시한 선물 설문 결과 분석과 보고서 작성 지원 업무를 지시받은 상황이 있었습니다. 해당 과정에서 특유의 꼼꼼함과 치밀함을 바탕으로 보고서 내에서 오류를 발견하였고 방대한 양의 데이터 문서 작업을 실수 없이 처리해 팀원들의 인정을 받았던 경험이 있습니다. 반면에 다소 느슨해지는 성격 탓에 종족 마감 시간을 남겨서 과제를 제출하거나 마감 시간에 임박해서 제출하는 등의 문제가 발생한 경우가 있었습니다. 이러한 단점은 조직에 입사한 뒤 빠르게 돌아가는 조직 환경 속에서 업무의 일정에 차질을 빚을 수 있기 때문에 단점을 극복하기 위해 철저히 계획 세우기와 철저한 시간 안배 연습을 길렀습니다. 그리고 이러한 노력을 통해 기업 실무 연수 수행 중 여러 업무가 가중된 바쁜 상황 속에서 하나씩 차분하게 업무를 처리해 내어 과장님의 인정을 받을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 또한 각각 장점과 단점에 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격상 단점은 어떤 일을 할 때 큰 두려움이 없다는 거예요. 그렇다고 아무 곳에나 막 달려 들어서 뭘 한다는 얘기는 아니고 내가 어떤 일을 처음 하게 되는 순간이 왔을 때 그냥 좀 편하게 받아 들일려고 하고 할 수 있다고 생각을 하게 되고 하는 그런 좀 긍정적인 마인드가 있는 것 같애요 있습니다. 그리고 단점은 제가 끈기가 좀 없는 편이에요. 어떤 한계를 시작했을 때 흥미가 금방 떨어지는 편인데 세상에는 흥미 없이도 그냥 해야 좋은 일들이 있고 해야만 하는 일들이 있잖아요. 예를 들면 운동 같은 거 그래서 이 끈기 업가 없지만 계속 해야 하는 하면 좋은 일들을 하기 위해서 좀 독한 마음 이런게 아니라 그냥 그냥 생각 없이 일을 계속 할 수 있게 좀 루틴화를 시켰던 것 같아요. 너무나 당연하면 싫은 일인지도 모르고 그냥 계속 할 수 있는 힘이 생기더라구요. 그래서 그렇게 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 어떤 것이 있는지 말 어필 부탁드리겠습니다",
        "answer": "세계 다른 지원자들에 비해 저만의 가진 차별성과 장점이 있다면 그것은 바로 다른 사람에게는 흔하고 진부하게 들릴 수 있지만 저의 빠른 일 처리와 꼼꼼함이라고 생각합니다. 일에 있어서 빠른 것은 때로는 독이 되기도 합니다. 왜냐하면 빠르기만 하고 일을 제대로 꼼꼼히 수행하지 못한다면 그것은 빠르게 하는 것에 대한 의미가 없어집니다. 차라리 느리지만 꼼꼼하게 하는 것이 중요하지 중요합니다. 하지만 저는 일을 빠르게 하는 동시에 꼼꼼함 과 세심함으로 일을 일을 잘 처리해 낼 수 있습니다. 따라서 실수를 줄이고 커뮤니케이션 비용을 낮춰서 일을 하는데 무리가 없고 일을 효율적으로 처리하는데 저의 장점이 있다고 생각합니다. 따라서 저는 일을 빠르게 처리하지만 세심함과 꼼꼼함으로 효율적으로 능률적으로 일을 처리하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 면접자님들에 비해서 면접자님만의 가진 차별성 장점 이것들을 어필한다면 어떠한 것들이 있으실까요 한번 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성과 장점이 있다면 그것은 바로 남들은 진부하게 이야기 할 수 있지만 저에게는 빠른 업무 처리 능력과 세심함과 꼼꼼함 입니다. 빠른 업무 처리는 가끔은 독이 될 수 있다고 생각합니다. 왜냐하면 일을 하는 데 있어 빠르기만 한다면 그것은 좋지 못한 결과로 이어질 수 있고 오히려 실수를 하거나 잘못된 부분이 많이 생길 수 있다고 생각합니다. 하지만 빠른 업무 처리와 더불어 세심함과 꼼꼼함을 가진다면 업무를 하는데 실수가 줄고 효율적이고 능률적으로 일을 하는 것이라고 생각하기 때문입니다. 따라서 따라서 저는 빠른 업무 처리를 세심하고 꼼꼼한 능력으로 일을 하는 것이 제가 가진 차별성 미자 장점이라고 생각합니다. 앞으로 저는 일을 함에 있어서도 제가 가진 업무 처리 능력으로 일을 성실하게 수행해 나갈 것입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장 단점에 대해서 물어보았을 때 들은 답변에 대해서 말씀드리겠습니다. 먼저 다른 사람에게 저의 장점을 물어보았을 때 들은 답변으로는 제가 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 경청을 한다는 점입니다. 저가 다른 사람의 이야기를 들을 때 상대방의 이야기에 잘 들어주고 공감하고 그들과 의사소통하는 것이 좋은 점이라고 작용해서 그런 이야기를 해준 것이 아닐까 생각이 듭니다. 또한 반대로 저의 단점에 대해 물어봤을 때 들은 얘기에 대해 말씀드리도록 하겠습니다. 저의 단점은 성격이 급하다는 점입니다. 저는 무엇이든 답답한 것을 좋아하지 않아 일을 빨리 하고 빨리빨리 처리하는 것이 효율적이고 능률적인 것이라 생각했습니다. 하지만 그런 것이 단점으로 적용할 수 있다는 이야기를 듣고 최대한 여유를 가지고 여유롭게 느릿느릿하게 일을 하려고 노력 중입니다. 지금도 여유롭게 말하려 노력 중 입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 말하는 말하는 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요. 주변 사람들이 생각하는 저는 굉장히 밝고 활발하고 또 많이들 디즈니의 만화 주인공 공주님 주인공 같다 라는 얘기를 많이 하십니다. 그만큼 약간 주인공적인 면모가 드러나 보인다 라는 말을 많이 하세요. 말은 즉슨 거기에 녹여져 있는 장점을 말씀을 드리자면 우선 딕션이 좋고 목소리가 깨끗하고 상대방이 들었을 때 말이 쏙쏙 들린다고 하네요. 그리고 말에 톤이나 아니면은 말 말하는 방식들이 꽤 긍정적인 아우라를 내비치는 그런 말을 잘 한다고 해요. 그래서 그런 부분이 저의 장점이지 않을까 라는 생각을 하게 되구요. 그리고 단점은 목소리가 워낙 클리어 하지만 또 크다 보니 가끔 제가 목소리를 조금 높이게 되면은 그게 우렁차게 느껴지는 경우가 있다고 해요. 그렇게 많이들 들어보았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀 부탁드리겠습니다 말씀하실 때 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "지원자 님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요. 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다. 제 성격상 단점을 먼저 말씀드리자면 굉장히 직설적인 편입니다. 상황에 맞추어서 필요할 때는 쪼금 돌려서 말하기도 하지만 워낙 쪼금 감정적인 성향이 있어서 이성적일 땐 정말 이성적인데도 불구하고 이성적일 때 에도 직설적으로 얘기한다는 겁니다. 그래서 가끔은 상대방에게 조금씩 가까운 사람에게 상처를 줄 때가 있는데요. 때 다시 한 번 정신을 차리고 깨닫지만 쪼끔 더 유연성을 보여야겠다 라는 생각을 하고 있고요. 그에 반해 제 감정적인 부분 때문에 상대방이 하는 말 그리고 상대방과 커뮤니케이션을 할 때 공감을 잘하고 잘 듣고 또 해결책을 잘 얘기를 해주는 편입니다. 그래서 많은 사람들이 저에게 조언을 묻고는 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하고 있는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "모든 분들께서 저에게 도전 의식 의식이 정말 뛰어나고 그것을 실천하고자 하는 어떤 의지가 남다르다 너는 뭐든지 해낼 수 있을 것 같다 그런 긍정적인 피드백을 주셨고 반면에 좀 덜렁댄다 그리고 좀 디테일이 좀 많이 떨어진다 그런 안 좋은 피드백도 많이 받았습니다. 저는 그런 좀 저의 장점은 극대화 시키고 단점은 좀 보완하고자 저의 장점인 도전 의식을 많이 고취시키기 위해서 평소에도 마인드 셋을 올바르게 갖추고자 하는 편이고 늘상 최고의 디자이너 분들의 어떤 인터뷰나 좀 자서전 좀 저서 등을 읽고서는 좀 머릿속을 그렇게 좀 조직화하도록 가다듬는 편입니다. 이러한 좀 디테일이 부족하다는 어떤 부정적인 피드백은 저의 좀 섬세한 면을 찾아보고 섬세한 면을 좀 극대화 시키도록 노력했는데 저는 색의 다양함에 굉장히 민감한 편이라서 이런 색의 다양함을 좀 골고루 쓸 수 있도록 신경 쓴 디자인을 내놓도록 노력했습니다. 그랬더니 그럼 비 부정적인 피드백이 많이 줄었고 긍정적인 말씀들을 많이 들을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자분의 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시구요 구체적인 예를 들어서 설명해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "어떤 좀 미션이 주어졌을 때 예를 들어서 좀 일 주일 후까지 좀 이 위 리플렛을 디자인 해줬으면 좋겠다 메시지는 올해 우리 회사의 어떤 번영과 안녕을 위해서 함께 최선을 다하자 어려운 때지만 최선을 다하자 이런 메세지를 주신다고 칩시다. 그러면 그런 메세지 아래 제가 일 주일이라는 어떤 데드라인을 좀 운용해서 효율적으로 이 일을 처리할 수 있는 그런 좀 멀티 테스킹적인 면모가 저에게 있습니다. 사실 디자인 하다 보면은 한꺼번에 세 가지 가지 작업을 하게 될 경우가 있는데 혼자서 하는 경우는 좀 없겠지만 팀원 분들에게 나눠서 디자인을 시행할 때도 이 디자인하고 이 프로젝트 진행하는 이런 좀 멀티 테스킹적인 면모가 아주 재빠른 편입니다. 반면에 한 가지 면에 골몰하게 집중해서 하게 만드는 능력이 좀 약해서 평소 오십 분에 한 번씩 쉬어주는 편입니다. 집중력을 좀 의도적으로 좀 높이기 위한 전략인데 저의 이런 집중력이 떨어지는 면모를 그래서 좀 많이 보완했고 좀 업무 효율이 높아졌습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "너는 뭐든지 해낼 수 있는 사람인 것 같아 라는 말씀들을 많이 해주시고요. 반면에 좀 사생활을 제발 좀 쉬어라 너의 건강을 좀 돌봐라 라고 말씀하시는 분들이 좀 많았습니다. 그래서 저의 장점은 이렇게 뭔가 목적을 정하고 나면은 앞뒤 안 가리고 해당 목적을 이루기 위해서 제 열과 성과 어떤 에너지를 모두 쏟아붓는다는 그래서 그것이 이뤄낸다는 점인데 반면에 주변에 있는 것들을 잘 챙기지 못하고 저의 건강을 좀 해쳐서 결국에는 업무 좀 기량도 낮아지는 악순환이 있었습니다. 그런 어떤 저의 좀 습관을 개선하기 위해서 의도적으로 알람을 맞춰 놓고 영양제라든가 물을 먹고 아몬드 진을 챙겨 먹는 그런 시간들을 가지겠다 생각했고 그렇게 알람을 맞춰 놓고 모든 것들을 좀 챙기기 시작한 결과 훨씬 건강도 좋아지고 그래서 좀 업무할 수 있는 어떤 에너지도 더 많이 생겨서 결국 좀 그것들을 목표들을 달성할 수 있는 그런 토양이 많이 마련된 좋은 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 또 본인이 그것을 특화시키기 위해 그리고 극복하기 위한 노력을 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 압도적인 퍼포먼스를 낼 수 있는 실행력에 있고요. 단점은 쪼끔 디테일적인 면이 많이 좀 필요하다는 점입니다. 이런 퍼포먼스를 내기 위해서 도전 의식을 고취시키고 현실화시키기 위한 방안을 다방면으로 연구했습니다. 결과 다양한 어떤 최고의 디자이너 분 그리고 전설적인 어떤 존경받는 리더분들의 자서전을 읽고 그것을 완전히 제 것으로 만들며 삼 회독을 통해서 해당 메시지를 꼭꼭 씹어먹는 것 그리고 액션 플랜을 나의 스케줄러의 한 시간 별로 구체화해서 기록하고 정량적인 어떤 평가 등을 통해서 저의 어떤 시간 운영에 대한 메타인지를 드높이고 이런 효율성을 증대시키는 전략을 취했습니다. 그리고 저의 약점이 디테일을 보완하기 위해서는 한 번 볼 거 두 번 보고 세 번 본다 이런 좀 무식한 방법을 취했습니다. 하지만 이런 방식이 너무나도 뛰어난 저에게 좀 효과를 보였고요. 그리고 쪼끔 남았을 때 지금부터 시작이라는 마음가짐이 아주 큰 도움이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 여쭤보고 싶습니다",
        "answer": "뜻한 바를 전부 이뤄내는 저만의 끈기가 저의 차별성이자 최대 강점입니다. 어렸을 적부터 해당 학교에 진학하고 말겠다는 계획을 세우면 학교에 진학하는 실제로 학교에 진학을 했습니다. 에이 대학교에 진학해서 기획과에서 디자인을 복수 전공하면서 꿈을 키웠고 최고에 그래픽 디자이너가 되겠다는 그런 포부를 일찌감치 정한 후로는 학점 관리와 복수 전공을 통한 기획과 디자인 모두를 아우르는 멀티 형 인재가 되기 위해서 학업을 진행하고요. 그리고 전국구 광고 공모전을 나감으로써 대외 활동 또한 게을리하지 않았습니다. 이 와중에 아르바이트를 병행하면서 좀 디자인 회사에서의 어떤 외주를 받아서 쪼금이지만 저의 어떤 경험을 늘리고 클라이언트와의 어떤 실무적인 경험을 좀 늘리는 그런 또 활동 또한 열심히 해 왔습니다. 이러한 여러 가지를 병행해 오면서 저는 목적 지향적인 삶을 살았고 이를 좀 구체화시키기 위해 귀사에 지원까지 이렇게 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 완벽함을 추구하는 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 이게 스스로가 정해 놓은 목표치가 너무 높다 보니까 이것을 조금 더 완벽하게 하기 위해서 그것을 계속 다듬고 다듬고 다듬어 나가는 그런 과정들이 다른 사람들은 이 정도면 너무 괜찮고 적당하다 라고 이야기를 할지라도 스스로가 인정이 되지 않아서 굉장히 그에 대한 스트레스를 많이 받은 적이 있습니다. 그래서 저에 대한 기대치와 목표치를 스스로에게는 조금 낮춰 주면서 물론 이 정도면 됐어 라는 그런 마인드는 아니고 이만큼 했으니까 잘 했다라는 스스로의 격려와 독려를 해주면서 더욱더 자기가 해나가는 그런 작품이 더 완성도가 될 수 있도록 심적인 안정감을 주어서 조금 더 유하고 편안하게 작업을 할 수 있도록 그렇게 스스로를 다독여 주고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "이거 저는 항상 제가 어떤 일을 할 때도 그렇고 좀 약간 조용한 편이어서 제 장점이다 단점이 내향적이라 라고 말할 수 있을 것 같아요. 그래서 사람들에게 내향적이어서 내향적이지만 항상 자리에 꾸준히 있는 모습을 보여주기 때문에 신뢰를 주고 또 사람 이거 하면 누구라는 이렇게 생각이 들 정도로 항상 자리에 있는 그런 이미지여서 이렇게 신뢰를 주기는 하는데 또 반면에 단점은 제가 좀 외향적인 일을 할 때 있어서 너무 성향이 내향적이다 보니까 그런 부분이 따라주지 않으니까 그런 부분이 또 단점으로 작용하기 때문에 저의 장점이 곧 단점이 되기도 해서 지금은 아무래도 외향적인 부분을 기르려고 많이 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 이러한 단점을 보완하기 위해서 개인적으로 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 도전하고 성취하는 것을 좋아합니다. 그러다보니 추진력을 갖추고 있다는 장점이 있음과 동시에 성격이 조금은 급한 편입니다. 때문에 일을 하면서 준비물을 잊는다거나 소소한 실수가 잦은 편입니다. 그래서 저는 제가 잘 할 수 있는 것을 활용해서 급한 성격을 보완하기 위해 노력하였습니다. 저는 엑셀에 능숙하였고 정리하는 것을 좋아합니다. 그래서 저는 엑셀을 이용해서 월간 주간 일간 계획표를 만들고 제 생활과 계획을 관리하기 시작했습니다. 효과는 굉장히 만족했습니다. 엑셀 파일을 제 디지털 기기들과 연동해서 어디서든지 저의 계획을 확인할 수 있었습니다. 결과 급한 성격을 많이 보완할 수 있었고 소소한 실수도 잡을 수 있었습니다. 이제는 이러한 노력이 저의 소중한 습관이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 사람들하고 대화를 할 때 그리고 사람들이 피드백을 주는 부분을 떠올려 봤을 때 주로 저한테 진지하다 라고 얘기해 줬던 것 같아요. 그래서 많은 사항들을 생각을 하고 사회적으로 어떤 이슈 같은 것들도 챙겨가면서 살아가는 모습들을 좋게 봐주려고 하는 평을 들었었었고 그리고 저의 어떤 단점이라고 말할 수 있는 건 지나치게 걱정이 많다거나 혹은 너무 공감 능력 같은 부분이 좀 과잉일 때가 많았었어서 부분을 좀 우려하는 말을 많이 들었던 것 같애요. 그래서 사실은 웬만한 사람들은 조금 풀어져 있어도 되는 그런 상황들에서도 조금 경직이 돼 있을 때도 있고 너무 단호한 어떤 기준을 내세워서 제가 좀 그거를 날카롭게 반응을 하기도 하고 그런 거를 보일 때 친구들이나 주변에 있던 사람들이 조금은 가벼워지면 좋겠다 라고 말했던 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말해 주세요 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격에 장점과 단점에 대해 말씀드리도록 하겠습니다. 저의 성격의 장점은 바로 배려심이 깊다는 점입니다. 다른 사람의 이야기를 잘 들어주는 것 또한 마찬가지로 다른 사람을 생각하고 사람이 필요한 것이 무엇인지 은연적으로 사람을 생각하는 마음이 바로 배려라고 생각합니다. 이러한 마음이 마음에서 그치는 것이 아니라 행동으로 드러났기 때문에 배려심이 저의 장점이라고 생각합니다. 또한 저의 단점은 바로 성격이 급하다는 것입니다. 무엇이든 답답한 것을 좋아하지 않아 빠른 일 처리를 선호하고 빠른 결론에 도달하는 것을 좋아하는 저의 성격의 급함은 때로는 도구로 작용할 수 있다는 것을 알았습니다. 따라서 저는 지금도 마찬가지로 여유 있는 태도를 가지고 여유롭게 일을 하도록 노력하는 것으로 제 단점을 보완하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울였던 노력에 대해서도 함께 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해 설명해 드리도록 하겠습니다. 저의 장점은 바로 상대방을 생각하는 배려심을 가지고 있다는 점입니다. 배려심이라는 것은 단순히 상대방의 말을 잘 들어주고 경청하는 것을 넘어 말뿐만이 아니라 행동으로 상대방을 진심으로 생각하는 마음이 들어가는 것이라고 생각합니다. 따라서 이것을 저의 장점이라고 생각하였고 또한 단점은 저의 성격이 급하다는 점이 있습니다. 이것은 때때로 독으로 작용 할 수 있다는 점을 알았습니다. 모든 일을 급하고 빨리 처리하는 것을 일의 효율이 좋다고 생각한 저는 일을 급하게 진행하곤 했었습니다. 하지만 무언가에 쫓기는 이러한 조급한 마음으로 하는 일은 오히려 결과에는 좋지 않을 수 있다는 것을 인지하고 최대한 마음을 일렉스하고 여유를 갖고 하는 것을 저의 단점을 극복하기 위한 노력으로 하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점이나 장점을 모두 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "저는 제 장점이 곧 단점이기도 한 부분인데 아무래도 저의 장점이 저는 좀 조용히 가만히 이렇게 일을 하고 또 항상 똑같은 걸 반복적으로 하는 거를 조금 좋아하는 편인 것 같아요. 그래서 저는 항상 자리에서 일을 항상 하는 그런 이미지가 있어서 사람들이 일단 그걸 찾아주는 좀 약간 신뢰 이런 부분이 쌓여 있어서 그런 부분은 되게 좋은 장점이긴 한데 이걸 또 다르게 말을 하면 되게 좀 내향적인 부분이기 때문에 사람이 그런데 일을 하면서 항상 가만히 앉아서 일만 하지는 않잖아요. 사람들과의 관계도 있고 조금 또 움직여서 하는 일도도 많이 있기 때문에 일을 함에 있어서 도 고루고루 갖추고 있는 것이 저는 중요하다고 생각을 해서 요즘은 좀 외향적인 면을 기르려고 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울여 왔던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 무언가를 할 때 소위 끝장을 본다는 점입니다. 무언가의 관심을 가지면 깊숙히 파고 들어서 끝을 보는 경향이 있습니다. 특정 작품을 좋아하면 해당 작품의 모든 각색과 판본을 찾아보고 특정 공부에 관심을 가지면 자격증을 따거나 해당 커뮤니티에서 관련 자료를 모두 입수해 옵니다. 하지만 이것은 또한 단점이 되기도 하여서 한 가지 것에 대한 관심이 지나칠 때 다른 것에 대해 관심을 못 가지거나 체력 소모가 굉장히 심각하기도 합니다. 그래서 저는 이러한 단점을 보완하고 극복하기 위하여 어차피 다른 것에 관심을 못 가질 것 생산물을 만들려고 노력을 합니다. 그렇게 하면 생산성이 입증되어 다른 것에 관심이 없던 것에 대한 해명이 되기도 하고 체력 소모도 정당한 것이 될 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 장점과 단점이 아니라 다른 사람이 지원자님을 바라봤을 때 지원자님의 단점과 장점에 대해서 솔직하게 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 생각이 아닌 저의 다른 주변 사람들이 생각한 저의 장점과 단점에 대해 말씀해 드리겠습니다. 먼저 저의 장점에 대해 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 바로 사람들의 이야기를 귀담아 듣고 경청하는 자세라고 생각합니다. 왜냐하면 그들이 그렇게 말한 이유는 배려하는 마음은 상대방을 진심으로 생각하는 마음뿐만이 아니라 행동으로 나타났기 때문에 제가 상대방을 진심으로 이해하고 상대방의 이야기를 경청하여 듣는다고 생각한 것 같습니다. 또한 저의 단점에 대해 말씀해 드리도록 하겠습니다. 저의 단점은 바로 성격이 급하다는 점입니다. 다른 사람에게 들었을 때 이것은 독이 될 수 있다고 들었습니다. 저는 무엇이든 답답한 것을 좋아하지 않아 이를 빨리 처리하려는 성향 때문에 단점으로 적용한 것 같습니다. 따라서 저는 이러한 단점을 극복하기 위해 여유로운 마음을 가지고 태도를 가지려고 노력하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장 단점에 대해 말씀드리도록 하겠습니다. 먼저 다른 사람이 생각하는 저의 장점에 대해 말씀해 드리자면 그것은 바로 상대방의 말을 경청하는 자세입니다. 그러한 것은 제가 다른 사람들과 대화를 할 때 사람의 이야기를 진정으로 들어주고 공감하고 듣는 척만 하는 것이 아니라 진심으로 대화를 듣고 있고 소통하고 있다는 것을 느끼게 만든 것이 저의 장점의 이유라고 생각합니다. 또한 저의 단점에 대해 말씀드리도록 하겠습니다. 저의 단점이라 꼽은 것은 바로 성격이 급하다는 점입니다. 무엇이든 답답한 것을 좋아하지 않는 저의 성격은 빨리빨리 일을 처리한다는 강박감에 쫓기듯이 할 수 있다는 경향이 있다는 것을 알 핏 알 수 있게 되었습니다. 따라서 저는 그러한 점들을 보완하기 위해 최대한 여유로운 마음가짐과 태도로 임하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있나요 어떤 것들이 있는지 가능한 구체적으로 저희에게 어필 해 줄 수 있나요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 보도록 하겠습니다. 제가 자른 지원자들에 비해서 가진 차별성이나 장점이라고 한다면 그건 바로 그것은 바로 섬세하고 꼼꼼한 것이라는 점입니다. 저는 앞서 말했듯이 급한 성격을 가지고 있어 답답한 것을 좋아하지 않아 무엇이든 빠르게 해결하려는 경향이 있습니다. 하지만 그러한 점만 있다면 그것은 저에게 있어서 오히려 독이라는 점을 알았다고 한 듯이 저는 여유를 가지고 하면서도 섬세함과 꼼꼼함으로 빠르고 정확한 일 처리를 하는 것이 제가 다른 지원자들에 비해 가진 차별성과 특별한 장점이라고 생각합니다. 저는 앞으로 일을 하게 된다면 제가 가진 섬세함과 꼼꼼함으로 정확하고 빠른 일처리를 해나갈 것입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점에 대해 말씀드리도록 하겠습니다. 다른 사람에게 물어보았을 때 저의 장점은 바로 상대방의 말을 잘 경청하는 것이라고 하였습니다. 모두들 자신의 말을 하기를 좋아하지만 상대방의 이야기를 들어주는 것은 힘듭니다.따라서 저는 상대방의 이야기를 단순히 듣는 척만 하는 것 뿐만이 아니라 진심으로 상대방의 말을 들어주고 공감하고 소통을 하는 것을 통해 상대방에게 좋은 인상을 주었다고 생각합니다. 또한 저의 단점에 대해 말씀드리도록 하겠습니다. 다른 사람에게 물어 보았을 때 저의 단점은 바로 성격이 급하다는 점입니다. 저는 무엇이든 답답한 것을 좋아하지 않아 빠르게 일을 처리하려는 경향이 있었습니다. 그러한 점은 독으로 적용할 수 있다는 점을 알게 되고 저는 최대한 여유를 가지고 가진 태도와 자세로 임하 임하고자 노력하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 본인의 생각에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "저는 다른 사람과 친화력 있게 소통하면서 더 나은 결과를 도출할 수 있는 사람입니다. 다른 사람에게 먼저 인사를 건네고 그들 그들에게 친근하게 대하면서 이로 인해 친밀감을 더욱 끌어올리고 업무에 있어서도 긍정적인 방향으로 이끌어 낼 수 있습니다. 다양한 사람들을 배려하고 이해하면서 더 나은 결과를 도출했던 경험이 있습니다. 단점은 조금 많은 일을 처리해야 할 때 저도 모르게 조금 긴장하는 경향이 있습니다. 그렇지만 이는 일을 더 잘 처리할 수 있게 약간의 긴장을 하면서 주어진 일을 조금 더 정확하게 처리할 수 있게 해주는 따지고 보면은 좋은 영향을 줄 수 있는 그런 단점이라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인이 생각해 본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 말해준 지원자님의 장점과 단점을 말해 주시길 바랍니다 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "아무래도 주변 사람들한테 제일 많이 듣는 소리가 되게 차분하다. 그리고 항상 자리에 있다 이런 이미지였던 거 같애요. 그래서 저는 일을 할 때 원래 혼자서 하는 것을 또 선호하기도 하고 또 차분히 앉아서 제가 이렇게 계획세워서 하는 스타일이다 보니까 남들이 봤을 때는 되게 안정적이어 보이고 항상 자리에 있는 그런 이미지어서 그런 점이 되게 좋게 보이지도 보이기도 하지만 그걸 따르케 표현하면 내향적인 건데 일을 할 때 내향적인 일만 일어나지는 않잖아요. 사람을 상대하는 일도 그러고 고객님을 만날 수도 있는 거고 또 아니면 동료들과 지낼 때도 그러고 외향적인 부분도 꼭 필요하기 때문에 그런 부분이 저에게는 또 단점이 돼서 저는 항상 그래서 약간 외향성을 길르기 위해서 항상 신경을 쓰는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "그니까 저의 장점과 단점은 아주 쉽게 말을 하면 내향적인 성격이 장점이기는 해요. 왜냐면 꾸준히 자리에서 조용조용히 일을 차분하게 처리하는 스타일이라서 그니까 사람에게 신뢰를 줄 수 있는 그런 부분이 있기는 한데 반대로 말을 하면 쪼끔 외향적이거나 활발하게 일을 처리해야 할 때는 그것이 쪼끔 단점이 되기도 하기 때메 그런 부분들이 있어요. 그래서 아무래도 예를 들면 일을 할 때도 두 가지가 같이 다 잘 되면 좋겠는데 아무래도 상대적으로 사람이 모든 걸 다 잘 할 수는 또 없기 때문에 상대적으로 부족한 부분들이 있을 수 있잖아요. 그래서 일을 할 때도 제가 저는 약간 보조적인 역할이나 그런 채워 부족한 걸 채우는 그런 스타일로 하지 제가 어떤 상대를 이끌어가거나 그런 건 쪼끔 부족하다고 생각이 들어서 그런 일을 할 때 쪼금 장단점이 확연히 드러난다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 본인의 생각에 다른 지원자들에 비해서 어떤 차별점이나 장점을 갖고 있다고 생각하시는지요 본인이 생각하는 차별점이나 장점에 대해서 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자에 비해 저만이 가진 차별성과 장점은 첫 번째 끈기입니다. 꾸준함을 이긴 어떤 재주도 없다 라는 신념을 가지고 어떤 일이든 결과가 나타날 때까지 끈질기게 파고 듭니다. 회사에 입사하게 된다면 다양한 일에 끈기를 가지고 임하겠습니다. 두 번째 장점은 최선입니다. 저의 장점은 매사에 최선을 다한다는 것입니다. 노력은 꿈을 실현하는 최고의 방법이다 라는 생각으로 어떤 일이든 최선을 다합니다. 세 번째는 정확한 일 처리입니다. 어떤 일이든 꼼꼼하고 세밀하게 두 번 체크합니다. 학창시절 교수님의 일을 도와드릴 때도 이러한 정확한 일처리로 교수님의 인정을 받아왔습니다. 번째는 공감 능력입니다. 저의 장점은 공감 능력입니다. 남의 이야기를 들어주는 게 전 즐겁습니다. 친구들의 이야기를 들어주다 보면 고민이 해결되기도 하고 기분이 좋아지기도 합니다. 이런 제 장점 덕에 저에게 고민 상담을 하는 친구들이 많습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 잔 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 그것에 대한 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점 단점을 말해 보겠습니다. 저의 장점은 책임감이라고 생각합니다. 제가 다른 지원자처럼 뛰어나거나 일을 빠르게 하지는 못합니다. 하지만 저는 저에게 주어진 일을 조금 늦더라도 끝까지 해내려고 노력하는 편입니다. 제가 선박 부품 서비스 업체에서 현장 실습을 할 때 저의 업무는 배송을 하는 업무였습니다. 비록 초반에는 업무를 배우고 진행하는 데 조금 느렸지만 한 번도 배송 기간을 넘겨 본 적이 없습니다. 그래서 주어진 업무에 있어서 꼼꼼하게 처리한다는 평가를 받았습니다. 저의 단점은 일 처리 속도가 다소 늦은 편입니다. 제가 걱정이 많은 편이어서 업무를 맡게 되면 두 번 세 번 확인하는 경우가 많습니다. 그러다보니 일이 늦어져 선배님께 피드백을 받은 경험이 있습니다. 이러한 단점을 고치기 위해 저만의 마감 기간을 잡아놓고 일을 시작하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있다면 그것을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그러한 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해 노력하셨다면 그러한 경험들도 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 책임감이라고 생각합니다. 제가 다른 지원자처럼 뛰어나거나 일을 빠르게 하지는 못합니다. 하지만 저는 저에게 주어진 일을 조금 늦더라도 끝까지 해낼려고 노력하는 편입니다. 제가 디자인 회사에서 현장 실습을 할 때 저의 업무는 디자인 제품을 배송하는 업무였습니다. 비록 초반에는 업무를 배우고 진행하는 데 조금 느렸지만 한 번도 배송 기간을 넘겨본 적은 없습니다. 그래서 주어진 업무에 있어서 꼼꼼하게 처리한다 는 평가를 받았습니다. 저의 단점은 일의 처리 속도가 다소 늦은 편입니다. 제가 걱정이 많은 편이어서 업무를 맡게 되면 두 번 세 번 확인하는 경우가 많습니다. 그러다 보니 일이 늦어서 선배님께서 피드백을 주신 경험이 있습니다. 이래서 그래서 이러한 단점을 고치기 위해 저만의 마감 기간을 잡아 놓고 일을 시작하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 조금은 어떻게 보면은 성실하지 않아 보일 수도 있다. 그게 저의 단점이라고 생각합니다. 제가 생각하는 것이 아니라 주변인이 보는 관점이기 때문에 주변인들이 봤을 때 어떻게 보면은 그렇게 모든 면에서 열심히 하는 것 같으면서도 성실하진 않다. 부지런하지는 않다. 그냥 되게 운이 좋거나 아니면 될놈 되리라. 이렇게 생각할 수도 있다고 생각하는데요. 저는 그렇지 만은 뒤엔 저으만의 노력과 열정 그것이 숨겨져 있다고 생각합니다. 그리고 또 다른 이들이 보는 저만의 장점은 굉장히 밝은 모습입니다. 사실 이 밝은 에너지 긍정적인 에너지 해와 같은 비타민 같은 매력은 어딜 가나 공간을 밝혀주는 사람이라고 생각을 하는데요. 그게 저의 큰 장점이자 다른 이들이 보는 저의 이미지 라고 생각을 합니다. 그래서 제 에너지 넘치는 모습으로 꼭 보여드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 장점을 어떻게 특화시키고 단점을 어떻게 극복하셨는지 과정을 한번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 말씀드려 보겠습니다. 저의 장점은 조용하고 차분한 성향이라는 것입니다. 그로 인해서 일을 할 때에도 같은 성향으로 일을 하기 때문에 실수를 잘 내지 않는다는 것이 장점입니다. 잘 내지 않는 것이 아니라 거의 완벽에 가까울 듯이 실수를 하는 일이 없습니다. 그리고 단점에 대해서도 말씀드려보자면 그만큼 차분하고 조용한 성향이기 때문에 남들이 봤을 때는 조금 텐션이 낮은 사람으로 보입니다. 그래서 조금 다가오기를 어려워하는 사람들도 여럿 있는데요. 그것이 단점이라고 생각이 들기도 합니다. 하지만 제가 단점을 장점으로 승화시킬 수 있도록 많은 노력을 기울여야 한다고 생각이 듭니다. 텐션이 낮은 만큼 남들보다 조금 더 침착하게 일을 할 수 있다는 것 으로 장 단점을 장점으로 바꾸어서 생각해보고 싶습니다. 저의 장점 단점은 답변은 여기까지 드리도록 하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 것이 아닌 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점에 대해서 말씀드려보겠습니다. 주변 사람들은 제가 많이 차분하고 조용한 것을 자신들이 부러워하는 경우가 많습니다. 정말 차분하고 침착해서 좋겠다 부럽다 라는 말을 하는데요. 그러 이러한 것을 장점으로 봐주는 사람이 있는 반면 제가 너무 차분하고 침착해서 감정을 잘 헤아릴 수 없다 로봇 같다 라고 말하는 사람이 있을 정도로 그것을 단점이라고 여기는 사람들도 많이 있습니다. 하지만 저는 저의 성향은 제가 태어나면서 가지고 온 고유의 성격이고 남들이 그것을 불편하다고 라고 한들 제가 삼십 년 넘게 살아온 이 성격을 한순간에 바뀌기에는 바꾸기에는 아주 어려움이 많을 것이라고 생각이 듭니다. 저의 장점을 잘 봐주는 사람들과 어울리고 사람들과 좋은 시간을 보내기에도 부족한 시점입니다. 단점을 단 장점으로 더 승화시켜서 잘 살려보도록 또한 노력해 보겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 본인이 가지고 있는 어떤 차별성이나 장점이 있다면 무엇이 있습니까 차별성과 장점을 어필 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 차별성 또는 장점은 저는 이것 저것 배워보는 것을 좋아해서 비록 제품 전공이지만 시각 디자인 쪽도 해보았고 콘텐츠 디자인도 해보았고 그리고 쓰리디 프로스타이핑 제작을 하기 위해서 쓰리디 프린터기도 만져 보았고 가벼운 목업 정도까지도 해보아서 어떻게 디자인을 해야 목업으로 뽑을 수가 있는지 어떻게 해야 목업을 제작을 할 때 가능 설계도가 되는지 정도까지 다 알고 있고 콘텐츠와 시각 디자인을 한 번 같이 해 봄으로써 이 제품이 제품만으로 끝나는 것이 아니라 패키지까지도 어떻게 뽑아낼 수 있을까를 생각을 하면서 디자인을 한다는 것이 저의 장점이 차별성인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 함께 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저에 성격의 특성은 고지식함이 있습니다. 이것은 장점일 수도 있고 단점일 수도 있는데요. 예를 들어 전시가 이틀 앞으로 다가온 상황에서 저는 하루 전에 모든 것을 마무리하라고 지시했습니다. 그런데 팀원들은 시간이 촉박하다는 이유를 들며 하루에 시간을 더 달라고 합니다. 전 그것을 받아들이지 않고 끝까지 하루 전에 마무리할 것을 권합니다. 왜냐하면 하루 전에 마무리를 해야 남은 하루 동안 부족한 부분이 무엇인지 잘 되고 잘못된 부분이 무엇인지 확인할 수 있으니까요. 저는 직원들이 하루에 시간을 더 달라고 하더라도 팀원을 보충하던 아니면 밤을 새서라도 마무리하라고 이야기합니다. 이렇게 제가 강하게 하지 않으면 결과가 좋지 않을 때가 많기 때문입니다. 이것은 업무에 충실하려는 제 장점이기도 하고 팀원들에 고단함을 나중에 풀어주면 된다고 생각하지만 그들이 볼 때는 제가 너무 밀고 나가는 것처럼 보여서 단점이라고 생각할 수 있을 거예요. 그래서 제 고지식함과 밀고 나가는 성향이 장점일 수도 단점일 수도 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위한 노력 또는 단점을 극복하기 위한 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "먼저 제 단점은 생각이 많은 것입니다. 저는 생각을 많이 하는 사람으로서 마음속에 한 가지 일도 여러 번 생각한 후에 결정하는 사람입니다. 이런 단점을 극복하기 위해서 잡생각이 많아질 때마다 저는 제 장점을 생각하곤 합니다. 제 장점은 끈기가 있는 것입니다. 마음속에 생각이 꼬리에 꼬리를 물 때마다 저는 묵묵히 제 앞에 있는 일을 하나씩 끈기 있게 처리하는 편입니다. 일을 하나씩 끈기 있게 처리하다 보면 마음속 걱정들과 잡생각들이 같이 지워져 나가서 결국엔 항상 좋은 결과만 남았던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 그것이 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 남들과 다르게 어린 나이에 다양한 경험을 해 보았다는 것이 저의 가장 큰 장점과 차별성인 것 같습니다. 다른 분들과 다르게 저는 어린 시절부터 시작된 유학 생활로 사랑받는 상호작용과 대인관계를 어떻게 지내야 하는지 일찍 배웠습니다. 또한 장기간의 외국 생활로 인해 다른 국내 사람들에 비해 실무적 필드 경험을 더 많이 쌓아서 이러한 제 경험이 일을 할 때 효율성을 더욱더 극대화할 수 있다고 생각이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "우선 지인들이 말하는 저의 장점부터 말씀드리자면 저는 굉장히 계획적이고 체계적인 편입니다. 부분이 정말 다른 사람들과의 스케줄을 잡거나 아니면 함께 움직이거나 일 처리를 할 때 빛을 발하는 부분인데요. 저는 어렸을 때부터 그런 시간 관리나 시간 분배에 있어서 체계적인 편이었고 때문에 지금까지도 그런 습관들로 이루어져 있습니다. 그래서 항상 함께 같이 일을 하는 지인들이 그런 부분들을 정말 높이 사고 칭찬하는 부분이었고 지금까지도 주변 친구들이나 일을 같이 하는 사람들이 굉장히 칭찬해 주는 부분 중의 하나입니다. 그리고 단점을 말씀드리자면 단점은 성격이 급한 것이라고 할 수 있는데요. 체계적인 것과는 반대로 급한 성격 때문에 가끔씩 사소한 일들 하나하나를 놓칠 때가 있습니다. 그래서 저는 그런 것들을 놓치지 않으려고 최대한 메모를 하는 습관을 기르려고 노력하고요. 그런 저의 급한 성격 때문에 가끔 빼놓는 것들이 있어서 가끔 지인들이나 친구들이 그런 부분들을 단점이라고 지적하고 고치라고 말해 주기도 합니다. 그래서 그런 부분들을 고치기 위해 최대한 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 어떤 구체적인 예시를 들어서 설명을 해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "우선 저의 성격의 장점이라고 할 수 있는 부분은 모든 사람들과 빠르게 친해질 수 있는 친화력인데요. 예를 들자면 저는 모임에 나가는 것을 정말 좋아하 좋아합니다. 모임에 나가서 사람들과 어울리고 대화하고 새로운 사람을 만나는 것을 정말 좋아하는 편인데요. 그런 사람을 만나서 새로운 사람과 이야기했을 때 그런 것들이 저에게 큰 활력이 되고 정말 좋은 시간을 만들어 주고 흥미있는 시간을 만들어 주는 것 같습니다. 그래서 저의 가장 큰 장점 장점은 사실 친화력이라고 꼽을 수 있을 것 같고요. 단점은 성격이 급한 게 있는데요. 사실 성격이 급해서 말이나 행동이 남들보다 조금 급한 편이긴 합니다. 그렇기 때문에 아무래도 평상시에 얼렁뚱땅 넘어가는 일들도 있고 하나씩 빼먹는 일들도 있습니다. 물건을 가끔 잃어 버리는 일도 있고 아니면 친구의 생일 같은 중요한 일들을 잃어 버리는 잊어 버리는 일도 있습니다. 그래서 그런 일들을 겪지 않고자 최대한 메모하려는 습관을 가지는 편이고 캘린더에 중요한 일정을 적어 놓거나 아니면 메모지에 적어 놔서 그런 일들을 최대한 만들지 않으려고 노력하고 있습니다. 그래서 요즘에는 그런 급한 성격 와중에도 그런 것들을 잊지 않고 잘 챙겨서 생활하고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 기여한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 가장 큰 단점 중 하나는 우선 성격이 너무 급하다는 것입니다. 그렇기 때문에 아무래도 잊고 지나가는 일들이나 빼먹고 일어나는 일들 빼먹는 사건이나 아니면 놓치고 가는 문제들 종종이 있을 수 있는데 그런 것들을 보완하기 위해서 저는 요즘 메모하는 습관을 기르고 있습니다. 확실히 덤벙되고 성격이 급하다 보면 뭐든 빨리빨리 하려고 하고 빨리빨리 지나치게 되는데 그런 것들을 아무래도 한번 더 메모하게 되면 조금 더 집중할 수 있고 지나치기 어려워지는 것 같습니다. 그렇기 때문에 요즘 들어 무언가를 할려고 할 때마다 중요한 일정이 있으면 캘린더에 등록하거나 아니면 메모장에 써 놓는 등의 행동들을 하면서 최대한 저의 단점들을 보완해 나가려고 하는 편이고 확실히 요즘에는 핸드폰에 그런 메모 어플이나 이런 캘린더 어플이 잘 되어 있어서 그런 것들에게 도움을 많이 받는 편입니다. 그래서 요즘에는 많이 빼놓고 지나가는 일들이 없는 편이고 그런 것들도 많이 보완하고 있는 편이라 앞으로도 그런 습관들을 놓치지 않고 계속해서 메모해 가는 습관을 열심히 해 나갈 생각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으시다면 그것을 어필해 주시길 바랍니다 어떤 것이 있으신가요",
        "answer": "저에게 가장 큰 장점은 정말 밝은 성격입니다. 사실 어떤 문제가 생겼을 때나 문제들에 직면할 때 그리고 어떤 안 좋은 상황에서도 늘 긍정적인 자세를 잃지 않으려고 노력하고 밝은 자세로 긍정적인 자세로 일을 헤쳐 나가려고 합니다. 그렇기 때문에 상황에 빠지지 않고 늘 좋은 자세로 일들을 헤쳐 나가는 편이라서 주변 지인들도 굉장히 신기해 하는 부분 중의 하나고 부분이 저의 차별성이 될 수 있을 거라고 생각합니다. 예를 들었을 때 똑같은 일을 마주하게 되더라도 저는 최대한 긍정적인 부분만을 보려고 애쓰고 앞으로 생각했을 때 부정적인 부분은 도움이 되지 않을 것 같으니 최대한 긍정적으로 생각하면서 이를 해결해 보자 라는 생각으로 그런 마음가짐으로 일들을 해결해 나가곤 합니다. 그렇기 때문에 사실 그런 부분들은 정말 어떤 일에 있어서든지 굉장히 중요한 포인트가 될 수 있고 굉장히 장점이 될 수 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 저의 그런 긍정적인 자세와 밝은 마음가짐이 남들과 다른 저의 차별성이 될 수 있다고 생각하고 그런 것이 저의 가장 큰 장점이 될 수 있을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 지인들이 생각하는 저의 가장 큰 장점 중의 하나는 제가 굉장히 활발하다는 것입니다. 저는 정말 집에 있는 것을 싫어하고 늘 밖을 나가는 것을 좋아할 정도로 활동적이고 활발한 편입니다. 그래서 정말 모든 모임에 참석하는 것을 즐기고 그런 모임을 만드는 것을 즐겨 합니다. 카톡이 늘 올리는 것을 좋아하고 카톡에도 단체방이 굉장히 많습니다. 그런 것들을 즐겨 하면서 그런 활동들을 즐겨 하면서 다양한 모임 속에서 다양한 사람들을 만나는 것을 좋아합니다. 그런 것들을 보면서 제 친구들은 정말 어떻게 그렇게 체력이 좋냐며 저의 그런 활발한 점을 저의 장점이라고 생각해 줍니다. 그런 모습들을 보았을 때 같이 있으면 에너지를 얻는다고 하고 그런 모습들 속에서 늘 밝은 저의 기운을 얻어가는 것이 좋다고 말해줍니다. 반면 저의 단점은 욱하는 성질입니다. 저는 조금 다혈질인 부분이 있어서 안 좋은 것을 보거나 불의의 상황에 마주했을 때 참지 못하고 성질을 내곤 합니다. 사실 그런 부분들은 자칫 위험할 수 있는 상황들이 수 있기 때문에 좋은 점이 아니고 분명히 참아야 하는 순간들이 있을 수 있지만 저는 늘 그런 부분들에서 참지 못하고 화를 내는 편이기 때문에 그런 부분이 사실 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 본인의 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 섬세하다는 것입니다. 남들이 모두 지나치는 부분도 세밀하게 보고 캐치해 내서 그것을 잘 활용할 수 있는 부분을 가지고 있어서 저는 늘 제가 무슨 일을 할 때든 마지막으로 그것을 보고 마지막으로 검토하는 역할을 주로 하는 편입니다. 그래서 저의 장점 중 하나인 그런 세심한 부분들을 특화시키기 위해서 저는 늘 사람들과 얘기를 하거나 어떤 일들을 할 때 그런 편으로 세심하게 자료들을 조사하고 검토하면서 어떤 일에 문제가 있는지 없는지를 잘 보려고 애쓰는 편입니다. 반면 저의 단점이라고 할 수 있는 부분은 성격이 조금 급하다는 것인데요. 저는 성격이 급해서 잘 놓칠 수 있는 부분들을 위해 메모하는 습관을 길들였습니다. 요즘 핸드폰에 메모 어플이나 그런 캘린더가 굉장히 잘 이루어져 있고 그리고 모바일 비서 같은 것도 있기 때문에 제가 덤벙거리는 성격임에도 불구하고 그런 것들이 저를 잘 도와 주고 있습니다. 그래서 요즘에도 무슨 일이 일어나거나 무슨 사건이 있을 때 아니면 급하게 필요한 일이라든지 그런 것들이 있을 때에도 메모를 하면서 저의 단점을 최대한 덜 신경 쓰려고 노력하는 편입니다. 그래서 요즘에도 늘 메모하는 습관을 기르면서 열심히 메모하는 생활을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신만의 장점과 단점에 대해서 이야기해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화 시키기 위한 노력이나 또한 극복하기 위한 노력이 있다면 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 제 장점은 따른 사람들과 함께 의견을 수렴할 때 따른 사람들의 의견을 경청하고 그리고 또 잘 수용한다는 점이라고 생각합니다. 하지만 이러한 장점은 또한 단점이 되기도 하는데 따른 사람들의 의견에 대한 포용력이 너무 높은 나머지 제가 원래 생각하던 것을 끝까지 관철하지 못하는 것이 단점으로 작용한다고 생각합니다. 저는 그래서 이러한 점을 있어서 장점을 특화시키고 단점을 최소화하기 위해서 저와 관련된 따른 사람을 늘 같은 그룹에 둘려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 기울여 왔던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 성실하고 긍정적인 생각을 늘 갖고 있다는 것입니다. 저는 긍정적인 생각을 가지고 있고 낙천적인 마인드를 가지고 있는 것이 저의 굉장히 큰 장점 중의 하나라고 생각하는데 문제가 생기거나 어려운 일이 생겼을 때 좌절하거나 걱정하거나 두려워하기보다는 해결할 수 있는 방법이 무엇인지를 조금 적극적으로 찾아보고 또 공부를 한다든지 주변인의 도움을 받는다든지 정보를 구해서 일을 해결하려고 노력하는 편이고 제가 생각할 때 이런 면은 저의 사회생활이라든지 개인적인 생활에 굉장히 큰 도움이 된다고 생각합니다. 제가 생각하는 저의 단점은 인간 관계에서의 실망을 좀 쉽게 느낀다고 할까요 실망스러운 사람이 있을 때는 관계를 계속 유지하기를 좀 힘들어하는 편인 것 같습니다. 그래서 인간관계를 끊어 본 경험도 몇 번 있었고요. 그런데 지금은 그것이 과연 좋은 것이었는지 잘 한 선택이었는지에 대한 의문을 가지고 있고 되도록이면 상대에 대해서 깊이 이해하고 또 상황을 잘 파악해서 어느 부분을 제가 받아들여야 될지에 대해서 좀 깊이 생각하는 편입니다. 인간 관계에 관해서 노력을 할려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 이야기해 주시기 바랍니다 또 장점을 특화시키기 위한 노력이나 단점을 극복하기 위해서 했던 노력들에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 성실하고 또 근면하고 낙천적이고 긍정적인 성격이라는 것 제가 근면하다고 말씀드리는 것은 저는 일찍 일어나는 것을 좋아하고 개인적인 업무를 일찍 보고 다른 업무를 다음에 보는 것을 굉장히 좋아합니다. 시간을 아끼기 위해서는 아침을 일찍 시작하는 것이 굉장히 좋다는 것을 몸소 느꼈던 적이 많이 있어서 그렇습니다. 그리고 제가 긍정적이고 낙천적이라는 것은 무슨 문제가 생기거나 무슨 사건이 발생했을 때 쉽게 화가 난다거나 쉽게 흥분한다거나 아니면 일이 일어난 것에 대해서 원망하기보다는 왜 이런 일이 발생했는지 이런 문제는 원인이 무엇인지를 좀 생각해보는 편이고 분명히 해결할 수 있는 문제라는 생각을 하는 편입니다. 문제라는 게 생겼을 때는 분명히 해결점이 있을 거야. 그래서 저는 해결점을 찾아서 이 문제를 해결하고 이겨나가는 그런 생각을 주로 하는 편입니다. 저의 단점이라면 좀 사람에 대해서 실망했을 때 깊이 생각지 않고 좀 사람에 대한 실망을 쉽게 드러내는 것 그게 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력도 함께 설명해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해 설명을 드리겠습니다. 저의 장점은 매사에 정말 열정적으로 모든 일을 정말 최선을 다해서 끝내려고 하는 열정적인 태도가 저의 장점이라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 그러나 저의 단점은 너무 모든 사사로운 일들에 열정을 다해 진심을 다해 임하기 때문에 스스로에게 좀 가혹한 면이 있다고도 생각이 듭니다. 이럴 때 이를 극복하기 위해서 혼자 생각하지 않고 친구들과 대화를 통해 조금 더 세상 속에서 중용의 자세로 임할 수 있도록 친구들과 대화를 통해 더 스스로를 풀어주려고 노력을 하는 편입니다. 친구들과 대화를 하다보면 제가 너무 스스로에게 가혹했던 부분이 있었음을 알 수도 있고 조금 더 수용적이고 더 융통성 있는 태도로 세상을 더 살아갈 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하세요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 가장 큰 장점은 꾸준함이라고 하였습니다. 저는 한 가지 일을 시작하면 정말 끝을 보는 성격이라서 무엇이 되었든 간에 시작을 하면 정말 그것을 끝내겠다는 마음으로 꾸준한 자세로 그것을 마무리하려고 합니다. 예를 들어 영어 공부를 시작한다고 하면 단어부터 시작해서 회화까지 정말 그것을 열심히 해서 제가 목표하려는 레벨의 위치까지 올라가기 위해서 정말 꾸준히 공부를 하는 편인데요. 그런 것들을 마지막까지 해냈을 때 오는 성취감이 정말 좋고 중간에 포기하게 되었을 때 오는 패배감이 정말 싫기 때문에 저는 한 번 일을 시작하면 굉장히 꾸준한 마인드로 하는 것 같습니다. 주변 사람들도 부분을 알고 부분에 대해 늘 저의 장점이라고 말해 주는 편이고요. 단점은 사실 시간 약속을 잘 지키지 않는다 는 것입니다. 늘 생각보다 시간이 촉박하게 도착해 있고 그래서 일 이 분씩 지각을 하는 편인데요. 시간 계산을 잘 하지 못해서 그런 식으로 늘 지각을 하거나 어떤 장소에 늦게 도착하는 것이 단점입니다. 그것을 고치기 위해서 늘 캘린더에 약속들을 잘 저장해 놓고 생각했던 것보다 생각한 시간보다 조금 더 일찍 준비를 하려고 늘 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 어떤 노력을 기울여 오셨는지 정확하게 자세히 답변해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 다혈질이라는 것입니다. 저는 화가 날 상황이 아님에도 불구하고 불같이 화를 내는 성격을 가지고 있었습니다. 그래서 친구와 대화를 하거나 지인들과 대화를 하다가도 문득 문득 화를 내는 제 자신을 발견할 수 있었는데요. 모습이 너무 마음에 들지 않고 모습들을 고쳐야겠다는 생각을 계속해서 하고 있었습니다. 그래서 저의 단점을 보완하기 위해서 명상을 다니면서 마음 수련을 했습니다. 최대한 차분히 생각하려고 애쓰고 화내지 않으려고 애썼습니다. 화가 나려고 할 때는 왜 화가 나려고 하는지에 대해 방법을 생각했고 마음속으로 숫자를 세면서 화를 내기 전에 조금 더 많이 생각해 보는 버릇을 길렀습니다. 결과 저는 예전과 다르게 어떤 일에도 화를 내지 않는 성격으로 변하였고 정말 차분한 마음가짐과 차분한 생각들로 이루어진 사람이 되었습니다. 사실 부분을 보면서 제 주변 지인들도 정말 놀라워 했는데요. 늘 화가 나서 씩씩거리던 사람이 차분하게 생각하고 화를 내지 않아서 친구들은 정말 낯설어 했던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 가장 입을 모아 말하는 저의 장점 중 하나는 지치지 않는 체력입니다. 저는 대학교 때 서울부터 전라남도까지 자전거를 타고 내려갈 수 있을 정도로 강인한 체력을 가졌습니다. 체력이 좋다는 것은 사실 정말 큰 장점이 될 수 있는데요. 무슨 일을 할 때나 체력이 뒷받침되기 때문에 쉽게 지치지 않고 활력 있게 일들을 이끌어 나가는 편입니다. 그래서 일들을 철회할 때나 이럴 때도 아프거나 하는 것으로 빠지지 않고 정말 강인한 체력으로 지치지 않는 체력으로 주변 사람들의 사기를 북돋아주면서 응원하고 더 열심히 하자고 화이팅을 하는 편입니다. 그리고 다른 사람들이 말하는 저의 단점 중 하나는 약속 시간을 잘 지키지 않는 것인데요. 늘 생각한 것보다 더 빨리 준비함에도 불구하고 약속 시간에 늘 지각하는 습관이 생겨서 그것이 정말 고치기 힘들었습니다. 그러나 시간 분배를 조금 더 효율적으로 하려고 노력하고 알람을 계속 맞춰 놓는 등의 행위들을 통해서 요즘에는 지각 시간에 맞추지 않고 좀 더 빨리빨리 움직이는 사람이 될 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀하시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 단체 과업에서도 잘 융화되는 점입니다. 성공적인 결과를 얻기 위해 팀원들과 소통하며 고충들을 잘 파악하고 해결하는 장점을 가졌습니다. 다만 단체과업에 집중하다 보니 개인 과업에 소홀하다는 점이 단점입니다. 이를 극복하고자 개인 목표를 설정하고 개인 과업을 놓치지 않고 마무리할 수 있는 습관을 만들었습니다. 이후 단체 과업을 하면서도 개인에 과업에 소홀히 하지 않게 되었고 단체 과업처럼 개인에 과업에서도 좋은 성적을 얻을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "만약 다른 지원자들에 비해 지원자님 본인만 가진 차별성과 장점이 있다면 어떤 것인가요",
        "answer": "제가 가진 저만의 차별성 특 장점이 있다면 바로 맞추는 것을 잘 한다입니다. 예를 들어서 제가 해외에 있는 직원들과 업무를 해야 하는 경우가 있었습니다. 그때 저만 생각한다면 한국 시각에 한국 시각에 맞춰서 일을 할 수 있었는데 최대한 그들이 배려 받을 수 있도록 그들의 시차 해당 지역에 시간에 맞춰서 미팅이나 회의 등을 잡아 왔고요. 그래서 처음에는 그들이 조금 적대시하다가 제가 그렇게 노력을 하고 배려를 해주는 것을 알고 저를 인정해 주기 시작하면서 이게 바로 내 장점이 될 수 있구나를 깨달았던 경험이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 느끼시기에 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 지 제 장점은 조금 새로운 경험을 즐긴다는 것이라고 생각을 합니다. 이게 또 단점으로 적용이 되는 게 반복되는 업무를 조금 싫어한다는 것이 제 단점이라고 생각을 합니다. 그리고 또 반복되는 업무가 아닌 이 직무를 지원하게 됐고요. 그래서 새로운 경험 새로운 업무를 맡더라도 저는 반복되는 것을 싫어하기 때문에 오히려 업무를 하기 위해서 더 많이 알아 가고 더 업무에 대해 공부를 할 것 같습니다. 그래서 이것이 바로 제 장점이자 단점이라고 주변 사람들에 주변 사람들이 이야기를 한 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 본인이 지금까지 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력을 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력입니다. 어떤 장소에서 누구를 만나든지 저는 사람과 매우 친해질 수 있는 친화력이 좋다고 생각합니다. 친화력이라는 것은 사람들에게 불편함을 주지 않는 선에서 사람과의 친밀한 감정을 쌓는 것인데요. 그런 것들이 일을 하다 보면 많은 도움이 되더라구요. 하지만 어떻게 생각해 보면 사람들은 제가 가진 친화력을 부담스러워 하는 분들도 계셨습니다. 내성적인 분들이 특히 그랬는데요. 사람들에게 다가가서 관심을 표하면 관심이 오히려 부담이 된다는 것을 다소 느낄 때가 있습니다. 그래서 이런 불편함이 없이 대화하고 친밀감을 이끌어내기 위해 사람들을 잘 살펴보며 관찰력을 가지고 상대방을 봅니다. 그렇게 되면 상대의 표정이나 말투에서 더 이야기하고 싶거나 아니면 그만 이야기하고 싶다는 것을 알게 되고 그렇게 제 단점을 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 말씀해 주세요 이 때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "제가 생각하는 제 성격의 장점은 무언가가 있을 때 한 가지에 집중을 잘하고 몰두를 잘하게 된다는 것 같습니다. 그렇기 때문에 무언가를 시작했을 때 시간이 흐르는 바를 잘 캐치하지 못하고 한 시간 두 시간씩 계속 할 때가 있습니다. 하지만 그렇기 때문에 저는 주로 바깥에 나가는 것보다는 내부에서 어떤 활동을 하는 것에 더욱 익숙합니다. 그렇기 때문에 저는 별로 사교적이지 못합니다. 그래서 저는 저의 장점을 살리고 그리고 또한 단점을 파악 할 방법을 찾았습니다. 바로 제 취미 생활 동아리에 나가는 것이었습니다. 그렇게 함으로써 저는 무언가에 몰두하는 저의 성격을 살리면서도 또한 단점 또한 거기 사람들과 교류하면서 사교적인 면모를 더욱 키워 보완하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각을 하시나요 이유와 함께 자세히 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 저의 장점을 꼭 공통되게 꼽는 한 점이 있습니다. 바로 정말 누구보다 열정적으로 산다는 점입니다. 이처럼 저는 정말 매사에서 있어서도 있어서지만 한 가지 일에 몰입하면 정말 밤낮 가릴 것 없이 열정적으로 임한다는 저의 태도가 제 장점이라고 생각합니다. 친구들이 말하는 저의 단점 한 가지는 좀 우유부단한 모습이 있다는 것입니다. 친구들의 주변에 눈치를 많이 살피다 보니 주변에서 뭔가 더 듣고 싶은 주변에서 뭔가 더 이끌어져서 이끌어지면 하면 좋을 대답이 분명히 있을 것이라 생각하기 때문에 제 의견을 먼저 말하기보다는 조금 더 제 의견을 미루구 친구들이 원하는 대답이 나올 수 있도록 이끄는 방식으로 대화를 하긴 하는데 이러한 방식은 때론 친구들이 조금 답답해 하는 방식이 되기도 합니다. 그래서 저는 조금 더 적극적으로 제 의견을 말해야겠다는 생각도 듭니다. 친구들도 상대방의 입장을 더 듣기 위해서 유도하는 질문은 사실 상대방의 입장에서 조금 답답하게 느껴질 수 있다는 점을 알았으니 저도 조금 더 직관적으로 명확하게 카리스마 있게 제 의견을 내는 방식을 조금 더 공부를 해 보고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 좋습니다",
        "answer": "제가 가진 성격상의 장점은 근면 성실하다는 것입니다. 그에 반해 융통성이 조금 부족하다는 이야기도 듣기도 하는데요. 예를 들어 상사가 저에게 촉박한 시간을 들어 업무를 지시했을 때 다른 사람 같으면 시간이 촉박하다는 것을 들어 상사에게 시간을 조금 더 늘려줄 것을 요구하거나 아니면 업무를 줄여줄 것을 요구하는 경우가 있습니다. 하지만 저는 상사가 촉박한 시간을 이야기하였다 하더라도 업무 마감 시간에 최대한 맞춰 제가 늦은 시간까지 근무를 하는 한이 있어도 맞추려고 노력하는 편입니다. 하지만 그러다 보니 사실 힘들 때도 많아요. 제가 융통성을 조금 발휘해서 다른 사람들처럼 시간을 연장시켜 주거나 업무를 줄여 줄 것을 요구해도 될 텐데 말이에요. 그렇지만 저는 제가 가지는 끈기와 이런 근면 성실한 모습이 더 좋습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점은 무엇인가요 모두 다 말씀해 주세요",
        "answer": "종종 제가 성격이 급해지는 것이 저의 단점이다 라고 말씀을 해주셨는데요. 주어진 일은 빨리 처리를 해야 하고 그리고 또 일이 쌓이는 것을 잘 보지 못합니다. 그래서 가끔은 한 두 가지를 빠트리고 일을 처리해 버리는 그런 실수를 범한 적도 있습니다. 그래서 이전에 직장 생활을 하면서 주변 동료나 선배들의 충고를 통해서 모든 일에 있어서는 계획을 먼저 세우고 마지막에 항상 한 번 더 검토함을 배웠습니다. 그리고 업무의 우선순위를 파악을 하고 차근차근 처리를 해야 된다는 것도 알게 되었습니다. 급한 성격인 만큼 업무를 기한 내에 빨리 처리하는 것도 중요하지만 더 정확하고 확실하게 처리해야 한다는 것도 잘 알게 되었기 때문에 제 단점은 조금씩 보완해 나갈 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 특화 시키기 위해서 그리고 극복하기 위해서 했던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점은 일단 공감 능력입니다. 그리고 커뮤니케이션 스킬 그리고 협업하는 능력이라고 생각을 하는데요. 가장 제가 자신 있는 분야는 함께 일을 하면서 소통을 하는 것 입니다. 그런데 아무래도 단점이 있다면 예민한 관찰력이 있어서 조금 예민함이 있다는 것인데요. 그것을 극복 시키기 위해서 저는 예민함을 떨쳐 내려고 최대한 계획이나 이런 것들을 잡지 않고 흘러가는 대로 냅둔 적이 있었는데요. 예민함을 최대한 낮출 수 있는 방법은 제가 생각했던 바와 조금 다르게 흘러가더라도 유동성 있게 그것을 처리하는 능력이라고 생각을 합니다. 주변에서 많이 조 조언을 또 주셨고 그것을 통해서 저는 최대한 흘러가는 것을 바라볼 수 있는 그런 시각을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자를 뽑지 않고 본인을 뽑아야 하는 이유 특 장점을 본인이 어필을 한다면 어떤 것이 있나요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 차별성은 상상력을 구체화시키는 능력입니다. 저는 항상 다양한 생각들을 많이 합니다. 그리고 제가 하고 싶은 일이나 해야 할 일에 접목을 시킬 포인트를 빨리 캐치합니다. 그래서 지인들이나 직장 동료들도 저에게 아이디어를 많이 물어보고 이를 구체화시키는 도움을 요청을 많이 합니다. 그냥 단순히 상상하고 공상으로 끝나는 것이 아니라 제가 가진 아이디어들을 어떻게 구체화시킬 것인지에 대해 생각을 정말 많이 합니다. 요즘 다들 자신의 아이디어는 꽁꽁 숨겨두고 알려주지 않지만 저는 저의 아이디어가 다른 사람에게 도움이 된다면 자체가 즐거움이고 기쁨이기 때문에 일적인 도움을 주는 것을 매우 좋아합니다. 그래서 이것이 저만의 경쟁력 차별성이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자와 비교되는 저의 차별성 그리고 그것을 장점으로 어필한다면 저는 저의 추진력을 이야기하고 싶습니다. 다른 사람들도 저의 장점으로 이야기 해주는 부분이기도 한데요. 저는 어떤 일을 진행할 때 굉장히 빠르게 진행하는 편입니다. 고민하고 있을 시간에 무엇이든 결정을 하는 편이고 그런 결정을 통해서 일을 빨리 진행하는 편입니다. 그리고 시행착오를 줄이기 위해 계획 또한 꼼꼼하게 체크하고 세우는 편인데요. 이런 것들이 다른 지원자와 차별화된 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 본인의 장점을 어필해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들과의 차별성을 가진 저의 장점은 신중함입니다. 요즘 사람들은 너무나도 빠르고 즉흥적으로 행동할 때가 많은데요. 저는 주변에서 차분하고 신중하다는 말을 많이 듣습니다. 그래서 사람들이 정말 쉼 없이 빨리 달려갈 때 저는 사람들에게 쉼표를 찍어줄 수 있는 그런 역할을 할 수 있습니다. 신중하다는 것이 오히려 답답하게 보일 수 있지만 어떤 것을 한번 더 생각해 봄으로 인해서 일어날 수 있는 문제 상황을 최소화 할 수 있기 때문에 저는 사람들이 이야기하는 저의 장점 그리고 제가 생각하는 장점이기도 한 신중함을 차별적인 제 매력이라고 이야기하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아니라 본인 주변에 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "제 다른 주변의 친구들이 사람들이 저에 대해 한 장점과 단점을 어떻게 생각하는지 기억나는 대로 한번 말씀드려보도록 하겠습니다. 가장 기억에 남는 장점이자 단점은 제가 스스로에게 가혹하다 라는 단점이라는 소리를 한 번 들어본 적이 있습니다. 보통 어떤 일이 있고 어떤 사람들과 마찰을 빚을 때 그리고 어떤 안 좋은 결과물이 났을 때 보통 다른 사람들은 남 탓을 해보기 마련인데 이 친구는 나는 스스로 내 탓을 하는 것 같다 라고 말을 했었습니다. 이렇게 뭔가 어쩔 때는 좀 남 탓도 해보고 남한테 좀 책임도 미뤄보고 하면서 나 스스로에 대한 안정과 자극 자기 방어가 좀 필요해 한 부분이 있는 것 같고 그런데 스스로에 대해 내 탓을 하는 부분이 좀 가학적인 부분인 것 같다 라고는 단점이라는 얘기를 들어본 적이 있습니다. 하지만 또 친구는 이 부부에 장점이 되는 것 같다 고 말을 했습니다. 왜냐하면 만약에 일이 잘 될 때에는 이렇게 하면 잘 되는구나 이렇게 이 방식으로 성장해야지 라고 받아들이고 만약에 아까처럼 일이 잘 되지 않았을 때에는 이 부분이 내가 부족해서 잘 이루어지지 않은 것이구나 하고 이 부분을 그러면 더 극복해야겠다 생각하는 이렇게 어떻게든 나를 성장시키려는 모습으로 계속 생각하고 사고한다는 게 굉장히 자기 발전을 이루는 모습이 굉장히 칭찬할 만한 모습이라고 저희가 칭찬해 주었던 것이 가장 인상 깊은 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점과 단점에 대해 설명을 드리도록 하겠습니다. 제 장점은 어떤 디자인 솔루션이 필요한 문제를 직면했을 때 익숙함을 느끼기보다 익숙함을 오히려 불편해하고 익숙함에 을 의심하고 질문을 던지는 성격의 제 장점이라고 생각합니다. 문제 해결 방식에 있어서 그런데 접근 방식에 있어서 익숙함을 안정감으로 받아들이지 않고 이를 오히려 의심하고 질문하는 태도는 남들과는 더 다른 관점에서 문제에 접근할 수 있는 방식을 해 주는 첫 발 첫 발자국이 된다고 생각합니다. 그러나 이는 단점이 되기도 합니다. 왜냐하면 익숙함을 익숙함으로 받아들이지 않고 의심하기 위해서는 예민한 태도 불편한 태도가 바로 필요하기 때문입니다. 일단 저는 사실 처음에 조금 불편한 팀워크를 같이 진행하기에 있어서 조금 불편한 사람이었을 수도 있습니다. 왜냐하면 하나를 가지고도 그저 지나치지 않고 이것에 대해서 의심하고 질문을 던지고 근거를 찾아보려고 하는 모습이 팀웍 워크를 같이 진행하기에는 조금 부적합한 사람이 없었을 수도 있다고 생각합니다, 하지만 저는 이 같은 제 하지만 저는 팀워크에 있어서 이가 제일 불편해하고 의심하는 성격들을 더 긍정적으로 어떻게 승화시킬 수 있을까에 대한 고민을 많이 했습니다. 저는 부드러운 커뮤니케이션에 대한 공부를 통해 내가 느낀 이 질문과 의심 그리고 이것에 대한 어떻게 하면 생각을 전환하면 더 참신한 아이디어가 될 수 있을지에 대해서 사람들에게 뭔가 예민한 태도로 말을 해 보기보다는 조금 더 부드럽게 말을 하는 방식으로 변화한 변화하기 위해 노력했다는 것을 말씀을 드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 제가 많이 듣는 이야기들 중에는 기억력이 좋다는 것 그리고 기억을 필요한 순간에 잘 꺼내 놓는다는 것 이것이 저의 장점이라고 말을 들을 해 줍니다. 함께 갔던 장소라든지 함께 했던 어떤 시간이라든지 또 이유의 이유 같은 것들을 잘 기억했다가 필요한 순간에 잘 이야기를 해 줍니다. 대부분의 사람들은 그때 갔던 곳이 어디였지 이렇게 물어 보는 경우가 많은데 많은 사람들이 거기에 대해서 자세하게 기억을 못 하고 어딘지 알겠는데 이름을 모르겠다든지 이런 식으로 대답을 하는 경우가 많거든요. 저는 정확한 장소 또 곳의 이름까지도 잘 기억했다가 그것을 잘 전달해 주기 때문에 많은 사람들이 저로 인해서 다시금 기억을 상기시키고 확실하게 거기가 어디였는지 정보를 다시 한번 구하기도 하고 그렇습니다. 저의 단점은 많은 사람들이 저에게 좀 차갑다 라는 이야기를 했었습니다. 지금은 좀 노력해서 많이 바꾸려고 하고 있는데 좀 마음에 들지 않는 사람이 있다거나 나랑 좀 맞지 않는 사람이 있다 라고 느꼈을 때 조금 차격 차갑게 대하기도 하고 또 관계를 오래 지속하지 않으려고 하는 그런 단점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유와 함께 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "늘 다른 사람들을 배려하고 감정에 공감할 줄 아는 것이 제 성격의 장점입니다. 대학교 조별 과제 당시에 저는 모든 조언의 의견이 존중될 수 있도록 노력했습니다. 이 결과로 팀원 모두의 의견이 결과물로 발현될 수 있었고 좋은 성적으로 이어질 수 있었습니다. 반면 저는 여린 마음에 타인의 부탁에 거절을 잘 못합니다. 이러한 단점은 많은 대외 활동을 통해서 극복할 수 있었습니다. 타인과의 소통을 통해 용기 있는 태도를 기를 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시고요 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 특화시켰는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 조심성이 많은 성격입니다 이러한 저의 조심성은 섣불리 함부로 판단하는 일이 없게끔 도와줍니다. 조금 더 천천히 시간을 두고 문제를 해결하는 편이기 때문에 조급하게 판단해서 나오는 실수들이 적습니다. 하지만 저는 조심성이 많아 결정을 내려야 하는 순간이 올 때마다 어려움을 느끼곤 합니다. 이러한 저의 단점을 개선하고자 저는 제가 문제 없이 결단력 있게 결정을 내렸던 순간들에 대해 생각했고 그때 저는 더 많이 준비되어 있었습니다. 앞으로도 결정을 내려야 할 순간이 올 때를 대비해 상황을 꼼꼼하게 파악하고 선배님들에게 조언을 구하는 등 더 개선될 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 단점을 보완하기 위해서 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 조심성이 많은 성격입니다. 이러한 저의 조심성은 섣불리 함부로 판단하는 일이 없게 도와줍니다. 조금 더 천천히 시간을 두고 문제를 해결하는 편이기 때문에 조급하게 판단해서 나오는 실수들이 적습니다. 하지만 저는 조심성이 많아 결정을 내려야 하는 순간이 올 때마다 어려움을 느끼곤 합니다. 이러한 저의 단점을 개선하고자 저는 제가 문제 없이 결단력 있게 결정을 내렸던 순간들에 대해 생각해 봤고 그때 저는 더 많이 준비되어 있었습니다. 앞으로도 결정을 내려야 할 순간이 올 때를 대비해 상황을 꼼꼼하게 파악하고 선배님들에게 조언을 구하는 등 더 개선될 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "늘 다른 사람들을 배려하고 감정에 공감할 줄 아는 것이 제 성격의 장점이라고 합니다. 대학교 조별 과제 당시 저는 모든 조원의 의견이 존중될 수 있게 노력했습니다. 이 결과로 팀원 모두의 의견이 결과물로 발현될 수 있었고 좋은 성적으로 이어질 수 있었습니다. 반면에 저는 여린 마음에 타인의 부탁에 거절을 잘 못합니다. 이러한 단점은 많은 대외 활동을 통해서 극복할 수 있었습니다. 타인들과의 소통을 통해 용기 있는 태도를 기를 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 우선 저의 장점이 실행력이라고 생각합니다. 저는 실행력이 정말 좋은 편이라서 대학교 때 생각했던 일들을 실제로 진행시켜서 어플을 만든 적이 있습니다. 그때 계속 생각했던 것이 데이트 어플을 만드는 것이었는데요. 생각보다 주변에 있는 커플들이 데이트를 하는 것에 어려움을 느끼고 데이트 코스를 짜는 것에 어려움을 느꼈습니다. 그래서 저는 그것들을 보면서 데이트 코스를 대신 짜준 어플이 있으면 좋겠다 라는 생각을 했었고 부분을 이용해서 친구들과 함께 어플을 만드는 일을 했습니다. 저는 그런 것들을 특화시키기 위해서 늘 실행력을 실천하면서 조금 더 뒤처지지 않게끔 노력하는 편인데요. 단점이 있다면 사실 쉽게 지치는 것 같습니다. 그때 어플을 만들었을 때에도 계속해서 그것을 발전시키고 계속해서 개발하지 않고 어플만 내놓고 뒤로는 크게 신경을 쓰지 않았습니다. 그래서 정말 계속해서 발전하지 못했고 계속해서 수익화 하는 데 실패했습니다. 그렇기 때문에 저는 요새는 일을 꾸준히 하려는 능력 그리고 계속해서 그것에 지치지 않을려고 노력하는 편입니다. 그런 것들이 아무래도 이루어졌을 때 앞서 말했던 저의 장점이었던 실행력과 함께 했어 조금 더 시너지를 내게 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 장점과 단점을 많이 이야기하지는 않을 거라 생각합니다. 그래도 지금까지 들었던 것을 중심으로 말씀드리면 저의 장점이라고 하면 대부분 사람들이 따뜻하다 라고 표현합니다. 그래서 대하기가 편하고 인상이 좋고 이런 이야기들을 하구요. 또는 성실하다 또 책임감이 강하다 또 그러다 보니까 업무의 성과를 끝까지 잘 해낸다 이런 이야기를 듣습니다. 단점을 살펴본다면 사실 제가 조금 조용한 편인데요. 자기 주장을 좀 더 하면 좋겠다 이런 이야기를 들어본 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 스스로 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점을 업무 면에서 볼 때는 주도적으로 업무에 대해서 내일처럼 생각하고 그래서 책임감 있게 끝까지 해냅니다. 그리고 성실하게 저에게 주어진 시간을 충분히 활용을 해서 일을 합니다. 그리고 두 번째로 저의 장점을 보면 사람들과의 관계를 잘 맺습니다. 크게 갈등을 일으키지 않으면서 해야 하는 이야기 꼭 지적해야 될 부분을 상대방이 기분 나쁘지 않게 전달할 수 있습니다. 또 그런 노력들을 계속 하고 있고요. 저의 단점은 조금 우유부단한 점이 있습니다. 사람들 믿고 기다리고 하다 보니까 결정이 조금 늦어질 수 있는데요. 신중하게 선택하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 일이 주어지면 그것을 해야겠다고 생각을 하면 내 일처럼 여긴다는 것입니다. 그래서 끝까지 책임 있게 일을 내 시간과 노력을 아끼지 않고 성과를 냅니다. 그래서 성실하다는 그런 평가도 듣고 있습니다. 또 하나는 사람들과의 인간관계에서 어려움을 느끼지 않고 잘 소통할 수 있습니다. 주위에서 편안하다 원만하다 이런 말들을 듣고 있습니다. 단점을 본다면 다른 사람들의 말과 의견을 고려하고 또 상황을 고려하고 신중하게 하다 보니까 결정이 조금 늦을 때가 있는데요. 이런 부분들은 조금 더 판단력을 키워야겠다 라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 본인이 그것을 통해서 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 측은지심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 저에게 직접적으로 말하지 않고 흘려 말하는 것이라 해도 다 기억해 두고 마음의 염두해 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때에 누구보다 먼저 도움을 주려고 노력합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 있습니다. 하지만 제가 해줄 수 없는 일들도 생기는데 그럴 때에 다른 일이 손에 잡히지 않고 도와주지 못한 부분에 대해 계속 마음이 쓰여서 마음이 복잡해집니다. 다른 사람들은 이런 저의 모습을 보고 배려가 남다르다 라고 말하는데 저는 억지로 하거나 누군가에게 보이기 위해서 하는 것이 아닙니다. 남을 도왔을 때의 기쁨이 가장 크기 때문에 시키지 않아도 이렇게 하는 것입니다. 저를 잘 알고 가까이에 있는 분들은 이런 저의 모습을 장점으로 여겨주시지만 저를 잘 알지 못하는 분들은 오지랖이 넓다고 말하시는 것을 보면 이 점은 저에게 있어서 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 주변 사람들은 저에게 너는 맡은 일은 정말 최선을 다하는 사람이구나 라고 말해 줍니다. 그렇게 최선을 다함에도 불구하고 결과가 좋지 않을 때도 있었 있었지만 주변 사람들은 제가 어떤 일이든 최선을 다하는 모습에서 저에게 배울 점이 많다 그리고 격려하는 말을 많이 해주는 것 같습니다. 그리고 저의 단점은 일단 주변 사람에게 많은 의견을 구하는 걸 단점이라고 말을 해 줍니다. 어떻게 보면 줏대가 없다 라고 말을 말 말을 할 때가 많은데 저는 그만큼 신중한 성격이라고 생각합니다. 어떻게 보면 단점이지만 그만큼 신중하고 중요한 일은 더 꼼꼼하게 해결하려고 하는 게 저의 단점이자 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 한번 흥미를 가지면 그것을 행동으로 옮기는 실행력이 있다는 것입니다. 반면 단점으로는 끈기가 없어 마무리를 잘 짓지 못한다는 점입니다. 그래서 저는 이러한 단점을 보완하기 위해 지속해서 흥미를 가질 수 있도록 제가 하고 있는 작업이 얼마나 재미있는지 어떤 부분이 가장 재미있는지 끊임없이 중간 중간 상기시키면서 흥미를 잃지 않도록 노력할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 남을 먼저 생각하고 행동하는 따뜻한 배려심이라고 생각합니다. 일단 저는 주변 사람들이 더 행복했으면 좋겠다는 저로 인해서 더 행복했으면 좋겠다는 마음을 가지고 있습니다. 그래서 제 주변 지인이나 일단 저를 제외한 타인을 위해서 먼저 생각하고 행동하는 그런 습관이 저의 큰 장점이라고 생각합니다. 그리고 저의 단점은 일단 조금 줏대 없는 성격인 것 같습니다. 사실 어렸을 때부터 언니를 따라 언니가 하는 것을 모든 걸 다 따라하고 싶었던 마음이 컸습니다. 그래 그로 인해서 제가 먼저 생각하고 행동하고 결정하는 게 많이 부족했는데 그로 인해서 조금 줏대 없는 남이 하라는 대로 하는 그런 성격이 조금 생기게 되었습니다. 물론 조금 신중하다 라고 좋게 포장할 수 있지만 저는 살아가는 데 있어 줏대가 없는 성격은 조금 살아가는 데 있어서 조금 불편하다고 생각이 되어서 이 단점을 장점으로 고치고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 포기하지 않는 태도입니다. 장점을 특화시키기 위해서 저는 일단 모든 일을 함에 있어서 제가 맡은 일 제가 해야 하는 일 제가 이뤄내야 하는 일은 정말 끝까지 물고 늘어지는 태도를 가지게 되었습니다. 이를 포기하지 않는 자세와 마음을 기르기 위해서 가장 도움이 많이 됐던 것은 저는 신체적인 것 운동이라고 생각합니다. 운동을 하면서 정말 힘들고 정말 포기하고 싶지만 절대 포기하지 않는 독기를 가지게 된 게 운동을 하면서 였던 것 같습니다. 그래서 지금 또한 운동을 자주 하면서 절대 포기하지 않는 마음과 태도를 지니려고 노력 중에 있습니다. 그리고 저의 단점은 조금 많이 조금 스스로 생각하고 판단하고 행하는 것이 조금 서툴다는 것입니다. 어렸을 때부터 누군가의 도움을 받아 결정하고 행동하는 것에 익숙해지고 길들여져 있어서 스스로 판단하는 게 쉽지 않았는데 그것을 극복하기 위해서 일단 어떤 일이든 스스로 결정하려고 노력하 노력 중에 있습니다. 누군가의 의견을 듣고 누군가의 의견대로 행동하는 것이 아니라 스스로 생각하고 스스로 판단하고 스스로 행동하는 데 집중하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 장점을 말씀드리자면 저는 마음이 따뜻한 사람입니다. 그래서 그런지 제 주변에는 되게 좋은 사람들이 많습니다. 가족부터 시작해 친구들 제 주변 지인들은 제 제 주변 지인들이 제 주변에 머물러 주는 것은 제가 좋은 사람이기 때문이라고 생각합니다. 원래 사람은 끼리끼리라고 하지 않습니까 제가 좋은 사람이기 때문에 제 주변에 좋은 사람들이 많이 있는 것 같습니다. 그래서 저는 언제까지나 이렇게 따뜻하고 좋은 마음을 가지며 주변 사람들을 행복하게 해주고 주변 사람들을 더 위하고 주변 사람 사 주변 사람들과 앞으로도 함께 가고 싶습니다. 그것이 저의 장점입니다. 저의 단점은 많이 솔직하지 못하다는 것입니다. 솔직하지 못하고 제가 제가 조금이라도 안 좋은 면을 보이고 싶지 않아서 가끔 나는 좋은 사람이다 라고 포장하기 위해서 거짓말을 할 때도 있습니다. 사람은 살면서 무수히 많은 거짓말을 작고 큰 거짓말을 한다고 하지 않습니까 자신을 포장하기 위해 그런 소소한 거짓말을 하고는 하는데 그게 저의 단점이라고 생각합니다. 그것을 극복하기 위해서 조금 더 솔직해지자 내가 부족한 면이 있다는 것을 인정하자 내가 부족해도 아무도 나를 탓하지 않는다 그렇게 생각하면서 자신을 극복하려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점이 있을 텐데요 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 발전시켜 나갔는지 과정을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하기에 저의 큰 장점은 마음의 여유가 있다는 것입니다. 이 마음의 여유를 가지고 있으면 사실 남의 시선을 의식하지도 절대 자신을 깎아 내리지도 않는 것 같습니다. 저만의 속도에 따라 제가 하고 싶은 일을 하면서 행복한 삶을 사는 데 마음의 여유가 가장 중요한 것 같습니다. 그리고 이것을 유지하기 위해서 저는 제가 해야 할 것 제가 할 때 행복한 것에 더 집중하고 그것들을 특화시키기 위해서 노력하는 거 같습니다. 저의 단점에 대해 말씀드리자면 조금 게으르다는 것입니다. 어떻게 보면 마음의 여유가 있다는 것과 비슷한데 좀 더 저만의 시간을 가지고 제가 좋아하는 것들을 하려다 보니 약간의 게으름이 생긴 것 같습니다. 하지만 이것을 극복하기 위해서 일단 제가 하고 싶은 것보다는 제가 해야 하는 것에 좀 더 집중해서 하려고 노력하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 저는 관찰력이 뛰어나다 는 것입니다. 일단 주변이나 주변에 대한 관찰력이 되게 뛰어난 편이어서 일단 사람을 대할 때 되게 유리한 것 같습니다. 사람이 지금 어떤 심정인지 어떤 이유에서 이렇게 행동을 하는지 등등 사람 자체를 관찰해서 제가 사람을 먼저 위하고 배려하는데 큰 도움이 되는 것 같습니다. 그리고 저의 단점은 조금 여유로운 성격인 것 같습니다. 세상을 빨리빨리 살아가는 것도 좋고 좋지만 저는 조금 천천히 저만의 속도로 인생을 살아가는 데 의의를 두고 있 두고 있습니다. 그래서 어떻게 보면 게으르다고 말씀을 하실 수 있겠지만 저는 천천히 주변을 돌아보고 그리고 제 인생을 돌아보고 제가 어떤 상태인지 돌아보고 이 과정을 통해서 인생을 살아가는 데 의의를 두고 있어서 이게 조금의 여유로움을 가지고 있는 게 저의 단점이지 않을까 라는 생각이 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인만의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 제가 굉장히 긍정적인 성격이고 밝고 친절한 편인데 많은 사람들이 그것을 인정해 준다고 생각합니다. 항상 긍정적이고 낙천적이고 모든 면에서 좋은 것을 발견하려고 하고 어려운 상황이 오더라도 그것을 잘 이겨내려고 하는 그런 성격 그거를 다른 사람들이 장점으로 생각 생각해 주는 것 같습니다. 저의 단점은 인간관계에서 좀 맘에 들지 않는 부분이나 저와 다르다는 것을 확실히 느꼈을 때 관계를 유지하지 않으려고 하는 그런 성격이 있는데 주변에서 저에게 그런 성격이 좋지 못하다 고 이야기해주고 누가 됐든 많은 사람과 척을 지고 사는 것이 좋지 않다 라고 조언을 많이 들었고 되도록이면 많은 사람을 폭넓게 이해하고 받아들이고 지나치게 거리를 두거나 하는 일을 좀 조심하려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 가진 차별성이라고 하면요. 저는 일단 배려심이라고 생각을 합니다. 아무래도 이 배려심이라는 게 어떻게 장점이 되냐 라고 말씀하실 수 있는데요. 제가 소통을 하는 외부 업체라던가 아니면 제가 소통을 하는 어떤 다른 부서의 사람들과 이야기를 나눴을 때 저는 배려하는 마음으로 그들의 입장에서 말을 하고 어려운 용어도 쉽게 풀어서 설명하는 편입니다. 그래서 커뮤니케이션은 정말 확실하게 그리고 그들의 입장에서 다시 한번 생각할 수 있게 그런 배려심이 제가 가지고 있는 차별점 그리고 강점인 거라고 자부할 수 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 설명해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 사람을 잘 끌어 끊어내지 못한다는 것입니다. 이것 때문에 저에게 부정적인 영향을 주는 사람을 끊어내어 내어야 하는데 그게 쉽지가 않아서 주저할 때가 많았습니다. 이것을 보완하기 위해서 저는 일단 제 주변에 저에게 부정적인 영향을 주는 사람을 두지 않으려고 노력을 했습니다. 하지만 이미 제 주변 지인인데 저에게 부정적인 영향을 주는 사람이라면 일단 확실히 사람을 끊어내려고 사람과 멀어지려고 거리를 두는 연습을 하고 있는 것 같습니다. 사실 살아가는 데 있어서 저에게 좋은 영향만 주는 사람들과 있는 시간도 부족하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 어떻게 보면 잔인한 것이라고 생각되지만 저에게 좀 더 좋은 쪽으로 저에게 좋은 영향을 주는 사람만 곁에 두려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저만이 가진 차별성이라면 제가 지금까지 살아왔던 삶이라고 생각할 수가 있겠습니다. 사람마다 다 자라온 환경이 다르고 또 각자 다른 부모님과 각자 다른 친구들의 구성 속에서 사랑하고 성장하고 이렇게 되었을 텐데 저는 제가 가진 차별성에 대해서 제 인생을 생각해서 말씀드리자면 정말 많은 따뜻한 가정에서 많은 사랑을 받고 자랐고 굉장히 긍정적인 아버지 밑에서 정말 꿈꾸면서 꿈을 이루면서 그렇게 살아왔는데 그것이 저의 여러 가지 성격을 결정하는데 많은 요인이 되었던 것 같습니다. 그래서 항상 낙천적이고 긍정적이고 그런 성격을 가지고 있고 그것이 저만의 차별성이면서도 장점이라고 생각합니다. 또 한 가지는 제가 스페인에서 살면서 보고 듣고 느낀 것이 많이 있기 때문에 충분히 그것 또한 저의 차별성이 이면서 장점이 될 수 있다고 생각하고 저의 이런 글로벌 마인드가 회사 생활을 하는 데에 도움이 되었으면 좋겠다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 단점이 많지만 그중에 하나를 말씀을 드린다면 저는 관찰력이 많이 부족합니다. 관찰력이 부족하고 제가 어떤 일을 맡게 된다면 일의 목표만을 생각하고 움직이기 때문에 주변의 것들을 일을 하는 동안에는 살피지 못하는 단점이 있습니다. 제가 나아가는 목표에 집중하다 보니 다른 부분을 신경 쓸 수가 없어서 다른 사람들을 곤란하게 했던 상황이 한 번씩 있었던 것 같습니다. 그래서 저는 이 부분을 보완하기 위해서 항상 한 가지에만 집중하는 게 아니라 여러 가지 상황을 함께 고려하려고 여러 가지 방법으로 생각하는 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "일단 저의 단점은 조금 성격에 급하다 입니다. 조금 빨리빨리 하려는 습성이 있구요. 왜 그렇게 생겼는지는 잘 모르겠어요. 근데 조금 뭐든지 좀 빨리빨리 음식을 시킬 때도 주문을 할 때도 어떤 의사 결정을 할 때도 어우 정도 생각하면 되지 않았어 빨리 결정해 줘 이런 말을 좀 자주 하는 것 같아요. 그러다 보면 저의 단점은 조금 빨리 서두르는 것 그러다 보면 가끔 실수도 하게 되거든요. 그게 저의 단점인 것 같구요. 저의 장점은 조금 성격과 반대로 좀 친절한 말투 조금 상냥한 그런 기분 좋은 이미지 때문에 처음 만난 사람에게 첫인상이 굉장히 좋다는 이야기를 많이 듣거든요. 회의가 잦은 저희 업무 성격상 그런 첫인상에 좋은 이미지는 업무에 많이 플러스가 되는 것 같아요. 그래서 그런 게 바로 저의 장점이 아닌가 그런 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 말하는 저의 장점은 두 가지가 있습니다. 첫 번째로 친근하다. 그리고 두 번째로 잘 지킨다. 장점 두 가지가 굉장히 상반돼 보이지만 어둠 속에 강함이 있는 것 같다는 얘기인 것 같습니다. 두루 두루 잘 어울리고 싫어하는 사람도 없고 항상 중간인 것 같은 성격이라 좋다고 등 얘기합니다. 하지만 또 다른 측면에서 공과사를 확실히 구별할 줄 알고 선을 잘 지킨다고 얘기합니다. 다른 것이 함께 공존하는 성격인 것 같습니다. 그리고 단점은 많지만 한 가지만 얘기하도록 하겠습니다. 일단 휘둘리고 나서 나중에 정리가 되는 그런 스타일이라 처음엔 줏대가 없다고들 얘기합니다. 저는 장점과 단점을 잘 아우를 수 있는 인재가 되도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금한데요 지원자님께서 직접 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각했을 때에 저의 남들과 다른 차별성과 장점을 생각해 본다면 남들보다 조금 더 긴급 상황에서 침착하게 정말 상황 대처를 한다는 것입니다. 왜냐하면 어떤 긴급한 긴박한 상황이 왔을 때에도 당황하지 않고 침착함을 유지하는 성격이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 본인이 가진 차별성이나 장점을 어필을 한다면 어떤 것들이 있을지 자세히 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "지금 이 자리에서 다른 지원자님에 비해 제가 가진 차별성이 있다면 저는 저의 스페인어 능력을 말씀드릴 수 있겠습니다. 우리 회사가 지금 현재 스페인과 어떤 관계를 가지고 있지는 않지만 만약에 그런 계획을 가지고 계시다면 저희 스페인어 능력이 충분히 가치를 발휘할 수 있다고 생각합니다. 스페인어 의사소통과 스페인어로 서류를 작성하는 일에 대해서 잘 해낼 수 있기 때문에 제가 다른 지원자님들에 비해서는 차별성과 장점이 되지 않을까 이렇게 생각합니다. 또 한 가지는 제가 굉장히 긍정적인 생각을 항상 가지고 있고 무슨 문제에 맞닥뜨리더라도 실망보다는 좋은 점을 발견하려고 하는 그런 낙천적이고 긍정적인 성격을 갖고 있는데 굉장히 저의 그런 장점이 제 지금까지 제가 살아 가면서도 많은 도움을 주었던 경험이만 있기 때문에 저의 긍정적인 성격도 제 장점으로 어필하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 결단력과 추진력이 있다고 생각을 합니다. 저는 어떤 상황이 저에게 주어지거나 어떤 문제가 저에게 주어졌을 때 그것에 대해서 판단하고 또 어떤 일을 해낼 때 굉장히 빠른 스피드로 일을 진행을 합니다. 조금 일을 일을 시작함에 있어서 좀 느긋하게 시작하는 사람이 있는 반면에 저는 제가 한 번 결정을 내리면 그것에 대해서 빠르게 실행을 하는 그런 실행력을 가지고 있기 때문에 그것이 저의 장점이라고 말을 할 수 있겠습니다. 물론 저의 선택이 다 옳은 것은 아니지만 제가 어떤 선택을 했을 때는 다른 면에 대해서 아니면 제가 선택하지 않은 것에 대해서 후회를 하거나 뒤를 돌아보고 어떤 미련을 남기기보다는 제가 선택한 것에 집중해서 선택에 대한 결과를 최선의 결과를 내기 위해 노력하고 또 그러기 그렇게 되기 되게 하기 위해 굉장히 추진력을 가지고 일을 진행시키고 또 일에 몰두를 하는 편입니다. 그래서 다른 사람보다는 제가 조금 더 빠르게 일을 실행하는 능력이 있다고 생각을 합니다. 반면에 제가 결단이 빠르고 실행이 빠른 것이 단점이 될 수도 있다고 생각을 하는데요. 그것을 다른 말로 하면 어떤 성급함 내지는 좀 덤벙거림 이라는 말로 표현할 수가 있을 것 같습니다. 그래서 저는 저의 장점이 단점으로 비치지 않기 위해서 굉장히 체계적으로 일을 진행하기 위해서 스케줄 노트를 작성을 해서 일을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 강점은 제 강점은 커뮤니케이션 능력입니다. 팀 동료들과 업무를 공유하고 함께 해 나가는 데 반드시 필요하다고 생각을 하는데요. 학창 시절에 팀원들과 의견을 조율할 때도 옳고 그름으로 반박하는 게 아니라 팀원이 하는 말을 경청을 하고 또 정리해서 되묻는 방식으로 소통을 함으로써 의견 수렴이 원활하게 이루어질 수 있었습니다. 제 이러한 강점을 살려서 귀사에 입사를 하게 된다면 동료들과 팀워크를 또 향상시킬 수 있고 부서 내에서 일의 능률을 끌어올릴 수 있는 인재가 될 수 있습니다. 또 단점을 또 말씀드리자면 저는 너무 열정적이어서 다른 친구들 동료분들이 제 열정에 대해서 조금 부담스러워 하실 수도 있지 않을까 생각을 해서요. 제가 하고 싶고 좋아한다고 해서 열정을 표현하는 것이 아니라 협업을 하는 사람들의 그런 어떤 온도를 생각을 해서 다시 한 번 온도차를 맞춰 나가는 삼십 육 점 도 사람의 온도 평균 온도를 맞춰 나갈 수 있는 인재가 되고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 이유와 함께 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "어떤 집단에 속했을 때 사람들이 저보고 배려심이 많고 사려 깊은 아이라고 말씀을 많이 해주셨는데요. 정도로 저는 다른 사람을 많이 배려하고 나아가서 커뮤니케이션 능력도 월등하다고도 생각을 합니다. 팀 동료들과 업무를 공유하고 또 함께해 나가는 데 있어서 굉장히 필요한 부분이고 중요한 부분이라고 생각을 하는데요. 학창 시절에 팀원들과 의견을 조율할 때에도 옳고 그름으로 그렇다 아니다고 반박하는 게 아니라 팀원들이 하는 말을 경청을 하고 정리를 해서 되묻는 방식으로 소통을 함으로써 의견 수렴이 원활하여 질 수 있었습니다. 이러한 장점을 살려서 저는 동료를 입사하게 된다면 동료들과 함께 팀워크를 향상시키겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 밝고 열정이 넘치다는 것입니다. 그래서 어떠한 업무를 맡았을 때 그것에 대해 책임감을 가지고 주어진 업무보다 더 열심히 하려는 성향이 있어서 어떤 어떤 팀과 같이 활동을 했을 때 어떤 팀의 목표가 굉장히 빨리 달성이 되는 편이고요. 대신 그것이 오히려 단점이 될 수 있는 부분이라면 제가 열정적이기 때문에 다른 사람의 온도와 조금 다를 수도 있다는 것이 조금 단점 같습니다. 하지만 이 부분에 대해서는 제가 최대한 다른 사람의 온도를 발맞춰 온도를 살펴가면서 또 요즘 활동을 하고 있기 때문에 단점이 오히려 장점화 시킬 수 있는 그런 그런 것도 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 누구보다 적극성이 뛰어나다는 점입니다. 적극성이 뛰어나기 때문에 우리가 해야 될 프로젝트들이 생긴다 라면 누구보다 빠르게 달려가서 우리가 어떻게 그래픽적으로 구현해 낼 수 있을지 구상을 해보고 때로는 동료들과 함께 토론을 거치곤 합니다. 다만 저의 단점 중의 하나는 여러 가지 일이 닥치다 보면 놓치는 부분이 가끔 생긴다는 부분입니다. 그래서 그런 부분을 보완하기 위해 평소에 일정 정리 어플들을 많이 활용해서 놓치는 부분이 없도록 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 일단 제가 한 말에 책임을 지는 사람이라는 것을 장점으로 말을 해 주었습니다. 일단 서로의 신뢰가 있기 때문에 그런 말을 해줬다고 생각합니다. 제가 했던 말은 무슨 일이 있어도 지키려고 노력했고 앞으로도 계속 노력할 것입니다. 그만큼 저는 정직과 끈기를 제 인생에 가장 가장 큰 덕목으로 삼고 있습니다. 또한 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 너무 솔직하다는 것입니다. 솔직한 성격이 저의 단점이 될 수 있지만 이 솔직한 성격으로 저는 활달하고 원만한 인간 관계를 가질 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 아주 디테일한 기억력 많은 사람들이 저의 그런 기억력에 대해서 감탄하고 놀랍기도 하고 당연히 기억해 낼 거라고 믿고 그런 경우가 많이 있습니다. 저희 제 머릿속에는 정리해서 넣어 놓는 그런 홀더 같은 그런 곳이 있는 것 같습니다. 그래서 제가 갔던 곳이라든지 만났던 사람이라든지 같이 했던 어떤 일이라든지 그때 시기에 일어났던 다른 사건들이라든지 이런 것을 잘 엮어서 차곡차곡 기억해 놓는 편이고 그거에 대해서 사람들이 다시 리마인드에서 이야기 할 때 구체적으로 기억하지 못하는 포인트가 있을 때 주로 대답은 제 입에서 나갑니다. 그래서 많은 사람들이 저희에게 엄청난 기억력을 가지고 있다 라고 얘기해주고 또 실제로 저는 그런 게 그냥 기억납니다. 아마 제가 기억에 저장해 놓는 어떤 습관 때문에 그런 것 같습니다. 많은 사람들이 얘기해 주는 저의 단점은 사람에게 실망했을 때 좀 그것을 드러내려고 한다 거나 좀 관계를 끊으려고 한다 거나 그런 점이 있는데 주변에 여러 친구들이 저에게 그런 성격을 좀 고치도록 조언을 해 준 적이 있었고 과연 살아가면서 누구와 원수를 지는 것은 바람직하지 않다고 생각해서 고치려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해 말씀드리겠습니다. 일단 저의 장점은 어떤 일이든 포기하지 않고 끝까지 도전하는 저의 자세입니다. 사실 살면서 어느 순간은 포기하고 싶은 마음이 들기 마련입니다. 하지만 저는 제가 꿈꾸고 제가 해야 할 일이 있으면 끝까지 포기하지 않고 해내는 마음가짐과 자세를 지니고 있습니다. 이것을 특화 시키기 위해 한 노력은 이러한 자세는 운동을 통해서 많이 배울 수 있다고 생각합니다. 혹독한 신체 훈련을 통해서 정말 포기하고 싶은 순간에도 끝까지 버텨내는 자세를 기를 수 있었습니다. 그리고 저의 단점은 약간의 우유부단한 성격입니다. 이러한 성격을 가지게 된 계기는 어렸을 때부터 저보다는 남을 먼저 생각하고 배려하는 것에서부터 시작되었는데요. 이것이 어떻게 보면 신중하다 고 말 할 수 있지만 살아가면서 조금은 저를 힘들게 하는 부분이라고 생각합니다. 그래서 저는 이 우유부단함을 고치기 위해서 일단 저에 대해서 알아가는 데에 집중하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 아니라 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 이유와 함께 답변해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하기에 저의 장점은 저에게 주어진 일을 정말 열심히 최선을 다해서 하는 저의 자세라고 생각합니다. 다른 사람이 생각하기에 저는 정말 열심히 사는 사람이고 제가 좋아하는 일에 있어서 만큼은 최선을 다하는 것이 보인다고 말해주는 것 같습니다. 그리고 저의 단점은 주로 우유부단하고 줏대가 없다 라고 말을 해주는 것 같습니다. 어려서부터 언니를 따라하는 것에 익숙해져 있었고 저라는 사람에 대해서 스스로 잘 알지 못했던 탓이 크다고 생각합니다. 그것을 보완하기 위해서 단점을 장점으로 바꾸기 위해서 스스로에 대해 알아가고 있는 중이며 어떤 것을 결정할 때 신중한 것도 좋지만 저의 판단에 따라 모든 것을 해결해 보려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위해 어떤 점을 노력했는지 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 책임감 있고 일에 대한 추진력이 아주 높은 편입니다. 그래서 맡은 일에 있어서 끝까지 책임지려고 노력하는 편이고 추진력이 있어서 목표가 생기면 빨리 도달하는 편입니다. 이전에 했던 직무들에 있어서도 빨리 성과를 내는 편이어서 주변 사람들에게 인정도 많이 받았지만 시기와 질투도 많이 받았었습니다. 그리고 저에 단점은 너무 어렵다는 생각이 들면 한 번씩 쉽게 포기하는 특성이 있습니다. 제가 왜 저는 쉽게 포기하는지 생각해 봤는데 제가 어렵다고 일에 대해 느끼게 되면 스트레스를 받고 싶지 않아서 빨리 포기한다는 생각이 들었습니다. 이 부분은 지금도 고치려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 굉장히 외향적인 성격을 가지고 있다는 것인데요. 사람들과 만나는 것을 굉장히 즐겨하고 사람들의 의견을 듣거나 사람들이 어떤 삶을 살아왔는지에 대해서 굉장히 관심있게 바라보려고 노력하는 편입니다. 그렇기 때문에 저는 저의 장점 외향적이라는 면모를 계속해서 특화시키고 발전시키기 위해서 여러 가지 스포츠 활동이라든지 사회 모임 어떤 소모임 같은 것들을 계속해서 참가하려고 노력하는 편입니다. 그런 모임에 있어서도 하나로 국한된 것이 아닌 여러 가지 분야로 다양한 사람들을 만나면서 여러 가지 지식 저를 스스로 발전시킬 수 있게 만들기 위해서 저는 계속해서 노력하는 편입니다. 그리고 저의 단점 중 하나는 이것도 장점과 연관되어 있다고 할 수 있는데요. 저는 계속해서 도전하는 일을 두려워하는 하지 않고 수많은 일을 한 번에 처리하려고 하는 단점이 있습니다. 그런 일을 처리하게 된다면 내가 가지고 있는 하나의 업무가 제대로 처리 되지 않을 때도 있는데요. 그런 단점을 극복하기 위해서 저는 최대한 계획을 세워서 수많은 일을 어떤 순서에 의해서 어떤 중요도에 의해서 관리해야 하는 지를 계속해서 고민하는 편이고 고민한 결과를 확인한 뒤에 어떻게 해야 효율적으로 이 모든 일을 잘 완료해 나갈 수 있을지 계속해서 생각하는 편입니다. 그렇게 저는 제 장점과 단점을 특화 극복시키고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 본인이 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 성격이 조금 침착한 것입니다. 성격이 침착하다 보니 무슨 일을 함에 있어서 실수를 잘 하지 않는 편입니다. 실수를 하지 않고 맡은 일에 최선을 다하고 일에 제대로 잘 결과를 내는 편입니다. 침착함을 바탕으로 무슨 일이 있을 때 당황하지 않고 일을 잘 해결해 해결해 내는 편입니다. 그러나 저의 단점은 사교성이 조금 부족한 것입니다. 침착하고 겁이 많다 보니 사람을 사귐에 있어서도 조금 신중하다 보니 사람 사귈 때 시간이 오래 걸립니다. 기존에 알던 사람과는 관계를 잘 유지하지만 잘 모르던 사람과 새로운 관계를 맺을 때 많이 어려워 합니다. 이러한 것을 극복하기 위해 새로운 사람을 만날 때에는 침착함을 좀 내려놓고 조금 먼저 다가가고 너무 경계하지 않으려고 합니다. 사람에 대한 경계심을 허무는 것만으로도 사람과 인 대인 관계를 맺기 더욱 쉬워지기 때문에 저는 침착하지만 경계는 없게 그렇게 사람 대하는 법을 배우려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 침착한 것입니다. 저는 침착함을 중심으로 해서 일을 처리하는데 실수가 없도록 최선을 다하는 편입니다. 무슨 일을 끝마칠 때 두 번 이상 피드백하고 검토하며 해당 일에 무슨 문제가 없는지 해당 일을 어떻게 해야 잘 할 수 있는지 한 번 두 번 돌아보는 편입니다. 돌다리도 두드려 보고 건너는 것이 더욱 안전하기 때문에 완성된 일도 다시 한번 살펴보며 일이 오류가 없는지 살펴보는 편입니다. 그러다 보니 일에 있어서 완성도가 높습니다. 그러나 이렇게 신중하고 예민한 성격 덕분에 새로운 사람과 만날 때 낯가림이 심합니다. 낯가림이 심하여 새로운 사람을 만날 때 어려움을 겪습니다. 새로운 사람을 만날 때도 신중하고 어떤 식으로 대해야 하는지 몰라서 새로운 사람과 친해지기 조금 어려운 편입니다. 이렇게 사고력이 좀 사교력이 조금 부족한 것을 방지하기 위해서 사람과 사람 사이에서는 예민함을 조금 줄이고자 합니다. 제가 가지고 있는 신중함과 침착함을 사람을 새로 만날 때에는 조금 내려 놓습니다. 사람을 대할 때 어떤 사람인지 판단하기보다는 사람 그대로를 알아내려고 합니다. 그렇게 하여 제가 침착하고 신중함 때문에 사교력이 조금 부족한 것을 커버하고자 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 본인이 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떠한 상황과 순간에서도 화를 내지 않고 긍정적인 결론을 도출해 낸다는 것입니다. 제 주변에 모든 사람들은 스트레스를 받는 상황에서 어떻게 그렇게 긍정적일 수 있냐고 많이들 이야기합니다. 저는 사실 어떠한 일이든 상황이든 부정적으로 생각하지 않습니다. 결국 방법은 찾을 수 있기 때문입니다. 출발이 부정적이라면 결코 좋은 방법을 찾아 해결할 수 없습니다. 남들이 안 될 것 같다고 하더라도 무조건 된다 할 수 있다는 긍정적인 생각으로 방법을 찾아내려고 노력합니다. 뭐든 처음 한 번이 어려운 법이고 부정적으로 생각하는 것은 어느 누구에게도 도움이 되지 않습니다. 어차피 해결해야 하는 일이라면 긍정적인 관점에서 출발해서 일을 해결해 나가는 것이 좋습니다. 저는 저의 이러한 성향이 보편적인 것이라고 생각했는데 해를 거듭할수록 주변에서 어떻게 그렇게 긍정적으로 살 수 있는지에 대한 질문과 칭찬들을 듣다 보니 이것은 나만의 강점이라는 생각이 들었습니다. 반면에 단점은 무한 긍정이다 보니 주변에 기대에 부응하기 위해 맡아서 해야 할 일들이 너무 많아진다는 점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 제가 프리젠테이션이나 교육의 능력이 있습니다. 저는 이렇게 여러 사람 앞에 나가서 저의 생각이나 정보나 이런 지식을 발표하는 일을 굉장히 좋아하구요. 그래서 나가서 일을 발표를 하기 위해서는 준비를 철저히 해야 하는데 준비하는 과정에서 자료를 찾아서 어떤 하나의 파일을 만들고 거기에 대해서 저의 생각을 덧붙이고 자료를 찾고 하는 그런 과정 자체도 재미있구요. 그리고 사람들이 앞에 여러 사람 앞에 서면 인제 본인이 굉장히 떨려서 본인이 준비한 것을 다 발휘를 하지 못하는 경우가 많이 있다고 들었는데 저의 경우에는 준비가 제가 머릿속에 완전히 완벽하게 준비가 돼 있으면 나가서 이상의 또 임기응변으로 더 더 거기에 덧붙여서 더 발표를 잘 할 수 있었던 것 같습니다. 그래서 제가 발표할 때는 사람들이 좀 집중을 해서 들어주구요. 또 제가 말을 할 때는 말을 맛있게 한다 라는 말도 들어서 저는 여러 사람 앞에 나가기 전에는 떨리는 고는 마음도 있지만 일단 몇 백 명 앞에 서더라도 일단 그때부터는 차분해지고 제가 무엇을 해야 될지 어떤 말을 해야 될지 그것이 자연스럽게 표현이 되는 되는 것 같구요. 그래서 그거는 저의 다른 사람보다 나은 장점이 아닐까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일을 정확하게 해내는 사람입니다. 평소 말수가 그리 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장이나 리더를 맡았는데요. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각을 했고 실제로 주어 주어진 과제와 역할에 최선을 다하고 있습니다. 팀 활동을 할 때 제 말을 많이 하기보다 또 상대방의 생각을 경청을 해서 다른 사람에 대해 이해를 하고 보다 많은 사람이 공감을 할 수 있는 결과를 만들어내려고 노력을 합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 직책에 맡아서 수행을 하고 있습니다. 단점으로는 제가 많은 도전을 하고 있다는 것이 단점인데 그런 제 단점을 극복하기 위해서 하나의 목표를 일단 이루고 그다음 목표로 정진하는 모습으로 계속 극복해 나가고 성취를 느끼고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 다른 사람들이 지원자분을 바라봤을 때 어떻게 장점과 단점을 생각하시는지 이유도 무엇인지 함께 대답해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "다른 생 사람이 생각하는 저의 장점은 제가 좀 입이 무겁다는 걸 것 같 같습니다. 그리고 제가 좀 공정하고 합리적인 좀 객관적인 시각을 가지고 있다는 것을 주변 사람들은 인정하는 것 같습니다. 그래서 어떤 조직 안에서 어떤 단체 안에서 서로의 사람 간의 알력이 생기면 저한테 그런 이야기를 하고 조언을 구하는 경우가 많이 있는데요. 저는 최대한 저한테 얘기하는 사람 편에 서서 이야기를 해줄려고 하지만 그래도 저는 공정한 그런 성격이기 때문에 무조건 사람의 편을 들어주지는 못하는 것 같습니다. 그래서 양쪽 편이 다 저에게 어떤 이야기를 할 때 제가 어느 한 쪽 편을 들지 않고 항상 공정하고 객관적인 이야기를 하니까 사람들이 저한테 그렇게 믿고 이야기 할 수도 있지만 단점은 본인들의 편을 제가 확실하게 들어주지 않는다는 거죠. 그래서 저는 중간에서 무척 피곤한 역할을 하지만 결국 양쪽 다에게 고맙다는 소리를 듣지 못하는 그런 아주 아이러니한 상황에 자주 빠지는 것 같애요. 그래서 상대방의 이야기를 들어주고 또 공정한 사람이라고 평가를 받기도 하지만 저의 단점은 제가 완벽하게 누구의 편이 되어 주지 않는 어떻게 보면 쪼끔 가까워지기 어려운 사람이라는 그런 단점도 있는 것 같구요. 그리고 저는 좀 바른 말을 하는 습성이 조금 있어서 그게 다른 사람들하고의 관계를 조금 깨는 역할을 하기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에게는 어떠한 단점이 있는지 궁금한데요 단점들을 보완하기 위해서 했던 노력들까지도 함께 답변해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 너무 많지만 딱 한 가지만 말씀드리자면 저는 일단 귀가 얇고 현 상태에 굉장히 민감합니다. 그래서 바람에 나부끼는 잎새처럼 하루에도 골백번 흔들립니다. 귀는 항상 열려 있고 모든 것을 포용해 버립니다. 그래서 고민이 많고 늘 예민하기도 한 것 같습니다. 그리고 늘 현재의 생활 상태를 체크하고 나는 행복한 것인가 나는 잘하고 있는 것인가를 저는 늘 의심합니다. 의심병이 좀 심한 편인 것 같습니다. 그래서 보완하기 위해 매일을 노력은 합니다. 노력하다가도 또 흔들리기 때문에 멘탈은 늘 유리입니다. 일단은 그래도 단점을 보완해야 한다는 의지가 있기 때문에 저는 할 수 있을 거라고 생각합니다. 아이들이 말을 못 알아들어 엄마가 했던 말을 또 하고 또 하는 것처럼 저도 자신에게 얘기하고 또 얘기 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에 대해 생각하는 장점은 제가 굉장히 입이 무겁고 남의 말을 전달 전하지 않는 사람이라는 평가인 것 같습니다. 저는 다른 사람이 저에게 어떤 이야기를 했을 때 그것이 다른 누군가한테 옮겨 옮겨서 나쁜 결과를 초래할 거라는 생각이 들면 절대 이야기하지 않습니다. 그렇지만 사람의 말 말이 제가 다른 데 전달을 해서 사람에 대한 평가도 좋아지고 여러 분위기가 좋아질 거라고 생각하면 그것을 잘 전달하려고 하는 그런 생각을 가지고 있는 것 같아요. 그래서 사람들이 저에게 어떤 이야기든지 좀 쉽게 털어놓을 수 없는 이야기도 하게 되는 거 같구요. 그래서 그렇게 신뢰할 만한 사람이라는 평가를 듣는 것 같습니다. 근데 단점이라면 제가 그런 보통의 일 웬만한 일은 다 받아들이고 이해할 수 있고 또 서로 이렇게 좋게 지낼 수 있지만 제가 아주 싫어하는 유형의 사람을 만나면 저는 사람과는 가까이 지내려 하지 않고 선을 긋는 경향이 있습니다. 예를 들어서 너무 독단적이거나 이기적이고 자기의 주장을 너무 강하게 하고 또 말을 너무 함부로 한다든지 본인의 입장만을 내세우는 그런 사람들이 있으면 저는 사람에게는 딱 선을 그어서 사람 가까이 가지 않기 때문에 사람들은 저에게 대해서 좋은 평가를 하지 않을 수밖에 없겠지요. 그래서 제가 이렇게 사람을 좀 가리는 그런 단점이 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라면 저는 프리젠테이션 능력이 있는 것 같습니다. 물론 자료를 준비해서 그것을 컴퓨터로 프리젠테이션 영상을 만들고 하는 부분은 조금 떨어질 수 있습니다. 그거는 제가 방법도 알고 해본 적도 있지만 그걸 아주 능수능란하게 아주 빠른 시간 내에 빨리 할 수 있는 건 안 아니지만요. 그래도 그것이 주어진다면 제가 할 수 있고 그것보다 그런 자료를 준비된 자료를 가지고 제가 여러 사람 앞에 나가서 발표를 하는 능력은 좀 좋은 것 같습니다. 그래서 제가 물론 발표하기 전에 모든 자료가 제 머릿속에 숙지가 되어 있어야 하고 제가 그것을 완벽하게 이해를 한 다음에 여러 사람 앞에 나가서 이야기를 할 때는 제가 준비한 것 이상의 능력을 발휘하는 것 같구요. 그래서 사람들이 다 제가 이야기할 때는 집중을 해주는 편이고 또 이야기가 아주 핵심을 잘 집어서 쓸데없는 이야기가 들어가지 않게 그렇게 일목요연하게 설명을 잘 한다는 이야기를 많이 듣고 있습니다. 그리고 그래서 저의 단점이라고 얘기하면 아까 잠깐 말씀드린 것처럼 컴퓨터의 능력이 아무래도 젊은 사람들 만큼은 못하는 것 같애서 그거는 제가 인정할 수밖에 없는 일인 것 같구요. 그렇지만 제가 꾸준히 컴퓨터 작업도 하고 교육도 받으면서 열심히 노력하려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 많이 들어본 이야기는 계획을 제일 잘 만들어내는 것 어떤 우리가 해야 될 일 하고 싶은 것들에 대한 이야기가 나오면 그것을 구체적으로 계획화시키는 것을 제가 잘하는 편이고 많은 사람들이 부분에 대해서 장점이라고 이야기해 주고 고마워하고 그런 것 같습니다. 계획을 잘 만들어서 실제로 일이 이루어지도록 하는 것을 제가 잘한다는 말을 많이 듣습니다. 또 주변에서 한 번씩 듣는 저의 단점은 좀 성격이 차갑다는 이야기를 하는 사람이 있습니다. 제가 옳지 않다고 생각하는 행동을 하는 어떤 사람에 대해서는 조금 차갑게 대하는 편인데 주변에서 그렇게까지 차갑게 대하지 않는 것이 좋지 않겠냐 이렇게 이야기를 해 줬을 때 제가 반성하게 되고 모든 사람이 다 다와 똑같은 생각을 가질 수는 없으니까 좀 이해하려고 하고 거리를 두는 것에 대해서 좀 보류하고 이렇게 하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 것도 함께 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "저의 장점은 주변 사람들에게 되게 좋은 영향을 줄 수 있는 사람이라는 것입니다. 저는 주변 사람들을 위하고 배려하고 행동하고 말할 수 말할 줄 아는 사람입니다. 그리고 제가 원하는 것이 무엇인지 뚜렷이 알고 그것을 위해 최선을 다해서 나아갈 수 있는 사람입니다. 이런 올바른 자세와 마음과 태도 가치관을 지니고 있기 때문에 이러한 장점이 주변 사람들에게 좋은 영향을 줄 수 있는 줄 줄 수 있다고 생각합니다. 그리고 이것을 특화시키기 위해서는 저는 앞으로도 제가 좋아하는 일 행복한 일을 지향하 지향하면서 올바른 영향을 줄 수 있도록 그리고 평소 태도에서도 제가 올바른 방향으로 나아갈 수 있도록 스스로 많이 생각하고 행동하고 노력하는 것 같습니다. 저의 단점은 잠이 많다는 것입니다. 저는 잠을 자면서 스트레스를 많이 해소하는 편인데 그렇게 잠에 할애하는 시간이 조금 남들보다는 많은 것 같습니다. 이러한 것이 단점이 될 수도 아니면 자체한테는 장점이 될 수도 있다고 생각합니다. 하지만 잠을 잠에 투자하는 시간이 조금은 줄어야 한다고 생각되어서 평소에 몸을 많이 움직이고 제가 해야 할 일에 좀 더 집중하는 시간을 더 많이 가지려고 노력하는 편입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 전체적으로 좀 느린 편입니다. 일을 함에 있어서도 그렇고 움직이고 하는 것도 그렇고 좀 느린 편입니다. 그렇기 때문에 업무하는 데 있어서도 여러 가지를 여러 가지 일을 해야 하는 그런 멀티가 쪼금 부족한 편이기 때문에 그것을 위해서 저는 메모하는 습관을 좀 기르고 있습니다. 그때그때 메모를 하고 내가 언제 이것을 하고 이것을 하고 이것을 멀티로 해야 하기 때문에 제가 기억을 잘 해야 된다고 생각해서 메모하는 습관을 좀 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점은 우유부단한 성격입니다. 저는 어렸을 때부터 언니를 따라서 행동하고 말하고 앞으로의 계획을 언니를 따라서 진행했습니다. 그렇기 때문에 스스로 생각하고 스스로 행동하고 하는 데에 있어서 미흡한 면이 많습니다. 그러 그러 그로 인해서 우유부단함을 가지게 되었는데요. 이게 어떻게 보면 신중한 성격이다 라고 포장할 수 있지만 세상을 살면서 저에게 도움이 되지 않는 우윱 성격이라고 생각합니다. 그래서 저는 이것을 보완하기 위해서 일단 제 자신에 대해서 먼저 알아가려고 노력했습니다. 제가 어떤 사람이고 내가 무엇을 좋아하고 무엇을 싫어하는지 등등 저에 대해 알아가는 과정이 우유부단 부단함을 고칠 수 있는 방향이라고 생각하였고 평소에 생활을 할 때에도 제가 선택하고 제가 책임지고 제가 선택한 것에 대해서는 제가 책임지는 태도를 지니려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 기여한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점은 솔직하지 못하다는 것입니다. 사람을 대할 때에 있어서 저는 남들의 시선을 많이 의식하고 생각 스스로도 생각이 많은 편입니다. 그렇기 때문에 가끔 솔직하지 못한 태도로 사람들을 대할 때가 있는 것 같습니다. 하지만 스스로 그런 모습을 선호하지 않고 고치고 보완하고 싶어 합니다. 그래서 저는 이런 솔직하지 못한 저의 모습을 고치기 위해서 일단 사람을 대함에 있어서 솔직하려고 노력 중에 있습니다. 제 자신에 대해 솔직하고 거짓말 없이 사람을 대하 대하기 위해서 순간 순간 솔직하려고 노력 중에 있습니다. 또한 남의 시선을 의식하지 않고 제 자신에게 집중하려고 매일같이 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격 중 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 드리겠습니다. 저는 저의 장점을 먼저 말씀드리게 했습니다. 저는 성격이 되게 밝고 낙천적인 성격을 가지고 있습니다. 그래서 주변 사람들을 즐겁게 해주고 기쁘게 해주고 그들을 행복하게 해 줄 수 있습니다. 주변 사람들이 행복함 행복을 느끼는 것에 또한 행복을 느끼는 것이기 때문에 저의 이런 성격 덕분에 제 주변에는 좋은 사람들이 많이 있는 것 같습니다. 저의 단점에 대해서도 말씀드리겠습니다. 저는 우유부단한 면이 있습니다. 어떻게 보면 진중한 성격이라고 할 수 있으나 어떤 일에서든지 너무나 진중한 탓에 어떤 것을 결정하고 판단하는 데에 시간이 조금 걸리는 것 같습니다. 이것이 저의 단점인데 좋은 점으로 보일 수 있지만 세상을 살아가는 데에 있어서 우유부단함은 도움이 되지 못하는 것 같아 이 점을 고치려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "성 저의 성격에 장단점에 대해서 말씀드리게 했습니다. 일단 저의 장점은 어떤 일이든 포기하지 않고 저에게 주어진 모든 일에 항상 최선을 다한다는 것입니다. 이러한 성격 덕분에 주변에서 저를 믿어주고 지지해 주는 사람들이 많습니다. 그래서 만약 제가 단체 생활을 했을 때 저는 항상 리더의 역할을 맡아 왔습니다. 그리고 저의 단점에 대해 말씀드리자면 저는 약간에 우유부단한 성격을 지니고 있습니다. 어떻게 보면 신중하다 판단될 수 있지만 어떤 것을 판단하는 데 시간이 되게 오래 걸리는 것이 저의 단점인 것 같습니다. 그래서 이를 조금은 수정해 나가려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 한번 상세하게 소개해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 남들보다 책을 많이 읽는 편입니다. 우리나라 성인 평균 독서량을 웃도는 독서량을 유지하고 있습니다. 이렇게 많은 독서량을 바탕으로 저는 언어 능력이 뛰어납니다. 디자이너는 결국 디자인으로 일반 소비자와 소통하는 직업입니다. 이렇게 디자인으로 소비자와 소통하려면 언어적 능력이 좋아야 합니다. 간단한 도식이나 그림 순서 같은 거로 소비자와 소통해야 하는데 그때 언어적 센스가 있는 것이 소비자와 소통함에 있어서 주요한 기 주요한 능력이 될 것입니다. 저는 이때 많은 독서량을 바탕으로 뛰어난 언어적 능력을 가지고 있습니다. 말이 아닌 그림으로 글로 그림으로 디자인으로 소통을 할 때에도 언어적 능력은 필수입니다. 저는 이 언어적 능력이 뛰어나기 때문에 언어적 능력을 바탕으로 소비자들에게 간편하게 쉽게 다가갈 수 있는 디자인을 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들이 말해주는 저의 장 단점은 사실 같은데요. 바로 남들과는 다른 독특한 생각을 한다는 것입니다. 같은 말을 듣고 같은 행동을 보아도 그것을 해석하고 판단하는 것이 다른 사람들과는 조금 다른 편입니다. 평범하게는 누군가가 나를 기분 나쁘게 할 만한 말이나 행동을 했을 때 바로 기분 나빠하기보다는 사람의 마음을 이해하는 쪽으로 생각하고 사람이 왜 그랬는지를 생각해보고 화를 내거나 혹은 대처를 하기 때문에 다른 사람들이 말하고 생각하는 것과는 조금 다르게 행동을 한다고 합니다. 이것은 사람들을 대하는 것 뿐만이 아니라 어떤 일을 할 때에도 그런데요. 어떤 문제가 생겼을 때 왜 라는 생각을 먼저 해서 그냥 있는 그대로 보고 풀어나가는 것이 아니라 조금 더 다른 방향을 생각해 보고 해결할려고 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 어떠한 것들이 있는지 말씀해 주시고 구체적인 예시까지 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 단체 과업에서 잘 융화되는 점입니다. 성공적인 결과를 얻기 위해 팀원들과 소통하며 고충들을 잘 파악하고 해결하는 장점을 가졌습니다. 다만 단체 과업에서 집중하다 보니 개인 과업에 소홀하다는 점이 단점입니다. 이를 극복하고자 개인 목표를 설정하여 개인 과업을 놓치지 않고 마무리할 수 있는 습관을 만들었습니다. 이후 단체 과업을 하면서도 개인의 과업에 소홀히 하지 않게 되었고 단체 과업처럼 개인의 과업에서도 좋은 성적을 얻을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만 갖고 있는 단점이 있다면 한 번 설명을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 기울였던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 단체 과업을 성 성공시키기 위해서 개인의 과업에는 소홀하다는 점입니다. 단체 과업에서도 잘 융화되고 성공적인 결과를 얻기 위해 팀원들과 소통하며 고충들을 잘 파악하는 장점을 가졌습니다. 다만 이런 단체 과업에 집중하다 보니 개인 과업에는 소홀하다는 점이 아쉬웠습니다. 이를 극복하고자 개인 목표를 설정하여 개인 과업을 놓치지 않고 마무리할 수 있는 자기 주도 학습법을 도입하였습니다. 이후 단체 과업을 하면서도 개인의 과업에 소홀히 하지 않게 되었고 단체 과업처럼 개인의 과업에서도 좋은 성적을 얻을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 해 왔던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 한 일을 하기 시작하면 일에 끝을 볼 때까지 한다는 것입니다. 예를 들면 저는 악기를 배우고 싶었습니다. 그래서 악기를 시작을 했는데 제가 시작한 악기는 플룻입니다. 악기를 연습하고 부단한 노력을 한 결과 지금 저는 윈드 오케스트라 단원이 되었습니다. 매일 하루에 한 시간씩 그리고 일 주일에 한 번씩 레슨을 받으러 갔고 처음에는 악보 보는 법도 몰라서 악보를 보려고 큰 소리로 노래를 따라 부르기도 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님께서 가지고 있는 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 시간 약속을 잘 지키지 못하는 것이었습니다. 예를 들어서 친구들과 약속을 했을 경우 약속 시간에 늦는 일이 굉장히 많은 일 중의 하나였고 사실 그것보다 더 큰 문제들은 예약해 놓은 티켓에 늦는 것이었습니다. 예를 들어 기차 시간을 놓치거나 비행기 시간을 놓치는 일이 있었는데요. 한 번은 제가 일본으로 가는 비행기를 탑승해야 하는데 그때에도 탑승 시간에 늦어서 결국에는 비행기를 타지 못하고 수수료를 지불하고 다음 비행기를 탄 적이 있었습니다. 저는 그때 정말 크게 한 번 경각심을 느끼고 다시는 이런 행동을 하지 않아야겠다 라는 생각을 느끼게 되었습니다. 그렇다 보니 뒤로는 시간 분배를 어떤 식으로 하면 효율적으로 할지에 대해서 굉장히 많이 고민을 했는데요. 아무래도 요즘 같은 세상에는 스마트폰을 늘 들고 다니다 보니 그런 식으로 스마트폰 안에 비서처럼 알림을 여러 개 맞추게 되고 스케줄러를 잘 활용하게 되었습니다. 그리고 제가 늘 생각했던 것보다 빠른 시간 내에 조금 더 빨리 준비를 하고 그것보다 더욱더 넉넉히 준비하고 여유로운 시간 내에 도착하려고 최대한 노력을 했습니다. 그래서 이후에는 확실히 그런 시간에 늦거나 아니면 티켓이나 꼭 가야 하는 시간 등에 늦는 등 그런 사고가 빈번하게 발생하는 일이 현저히 줄어들게 되었고 저는 확실히 시간 약속을 잘 지키는 사람이 될 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님께서 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 자세하게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저는 단체 과업으로 인해 개인의 과업에서는 소홀히 한다는 점이 단점입니다. 단체 과업에서는 잘 융화되고 성공적인 결과를 얻기 위해 팀원들과 소통하며 고충들을 잘 파악하고 해결하는 장점을 가졌습니다. 다만 단체 과업에 집중하다 보니 개인 과업에 소홀히 한다는 점이 단점이라고 생각합니다. 이를 극복하고자 개인 목표를 설정하여 개인 과업을 놓치지 않고 마무리할 수 있는 자기 주도 학습법 습관을 만들었습니다. 이후 단체 과업을 하면서도 개인 과업에 소홀히 하지 않게 되었고 단체 과업처럼 개인의 과업에서도 좋은 성적을 낼 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해 노력해 본 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점이라고 하면 제가 어떤 새로운 프로젝트에 들어가게 되면 저는 그것에 거의 몰입을 하는 상태로 일을 해요. 그것이 장점이기도 하고 단점이기도 한 것 같아요. 어떤 일을 기획하는 것에서부터 마지막 결과가 나올 때까지의 일을 미리 예척해서 저는 거의 시나리오를 짜 놓는 그런 편이거든요. 전체를 보고 일을 해야 되기 때문에 저는 사전에 그렇게 머릿속에서 쭉 진행 방향을 한 번 생각해 봐요. 그래서 꼼꼼하게 일을 하기 때문에 대체로 자신으로 인해서 생기는 실수는 좀 적다고 봐요. 그것이 장점이고 또 사람 함께 일하고 있는 사람들과의 소통 능력도 좀 좋다고 봐요. 그런데 단점이라고 하면 제가 이렇게 일에 너무 몰두하고 완벽하게 처리하려고 하다 보니 주변 사람들이 조금 힘이든가 봐요. 그렇게 완벽하게 하지 않아도 될 일도 제가 그렇게 한다고 힘들어 하더라구요. 서서히 고쳐 보려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "사실 장점이기도 하구요. 단점이기도 합니다. 저의 성격은 어떤 일을 착수할 때 굉장히 치밀하게 계획을 짜요. 그래서 전체적인 계획도 짜지만 하나하나의 세부적인 고런 사항 하나하나도 다 계획을 짜고 또 어느 정도 삼십 퍼센트 정도 일이 추진되었을 때까지 알아야 할 것 또 오십 퍼센트까지 했을 때 점검해야 할 것 요런 식으로 나뉘어서 계획을 짜요. 물론 그렇게 해 온 일은 결과물을 완벽하게 해야겠다는 생각으로 그렇게 해 왔지만 그러고 또 저는 그렇게 함으로써 완성되었는 일에 대해서 흡족함을 느꼈거든요. 그래서 그렇게 해 왔는데 그것이 좋다고만은 할 수 없는 것이 주변 사람들을 조금 힘들게 한 것 같아요. 제가 그렇게 치밀하게 계획을 하고 일을 해 오다 보니까 다른 사람들에게도 그것을 요구한 것 같아요. 항상 제 눈에는 사람들이 미흡하게 보이거든요. 그래서 그런 점이 단점이기도 하고 잔 장점이기도 한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 하는 칭찬들은 대체적으로 어떤 일을 할 때 완벽하게 수행한다 라는 거 그런 칭찬을 참 많이 들었어요. 그리고 또한 어떤 일을 수행하기 전에 사전에 미리 조사를 아주 많이 합니다. 그래서 이 일을 끝낼 때까지 어떤 일이 생길 것이라는 것을 미리 예측을 하고요. 그렇게 해서 좀 사고에 대한 대비책 그런 것들을 많이 마련해 놓는 편이죠. 그래서 일을 남들보다는 좀 더 완벽하게 처리해 온 것 같아요. 그래서 아마 그런 칭찬들을 하는 것 같아요. 그런데 사실 그것이 단점이 되기도 하잖아요. 제가 그렇게 철저하게 준비를 하다 보니 다른 사람들이 하는 일이 조금 미흡해 보이는 경우가 참 많아요. 조금만 더 열심히 할 수 있고 이런 정도의 일은 얼마든지 예측해서 한 번쯤은 생각해 봤을 텐데 어떻게 이런 정도도 생각 안 하고 이 일을 시작했지 라는 그런 생각을 하니까 상대도 그런 기분을 느끼겠죠. 그래서 장점이면서 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 제가 생각하기에 조금 우유부단하다는 것입니다. 이런 성격 때문에 어떻게 보면 이것이 신중하다 라고 좋게 포장될 포장될 수 있지만 어떤 것을 선택하고 그것에 대해 선택하는 시간이 너무나 길어지고 저의 제가 결정하는 것보다 남이 결정해 주는 것이 많다고 느껴졌습니다. 사실 인생을 살면서 저의 인생인데 남의 의견보다는 저의 의견을 좀 더 중요시 하는 게 맞다고 생각되어서 저는 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 일단 스스로 결정하는 것을 중요시 여기고 제가 혼자 생각하고 판단하는 데 노력을 기울이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해 생각을 해보고 먼저 말씀을 드리겠습니다. 일단 제가 생각하기에 저의 장점은 되게 단단한 저의 마음과 태도라고 생각이 됩니다. 어떤 일에 있어서든 저는 제가 주어진 일 제가 해야 하는 일에 있어서 만큼은 항상 최선을 하는 태도로 임하고 있습니다. 사실 살면서 포기하고 싶은 상황에 많이 맞닥뜨리게 되는데 저는 그런 상황을 절대 피하지 않고 포기하지도 않는 사람입니다. 그것이 저의 장점이고 그것을 특화시키기 위해서 저는 신체 훈련을 많이 임했습니다. 운동을 하면서 포기하고 싶은 상황에 많이 맞닥뜨리게 되지만 저는 끝까지 포기하지 않고 견뎌내고 버텨내는 독기를 가지면서 그런 점이 저의 장점이지 않을까 라고 생각이 듭니다. 저의 단점은 조금의 우유부단함 입니다. 저는 그러한 성격을 가지게 된 이유는 어렸을 때부터 언니를 따라 하는 것을 되게 좋아했습니다. 그래서 저의 생각과 판단이 별로 중요하지 않았는데 살아가면서 그것들이 제일 중요하다고 생각이 들었습니다. 제가 어떤 사람인지 알고 제가 어떤 것을 좋아하고 싫어하는지 어떤 것을 판단하고 그것에 대해서 책임을 지는 것이 정말 중요한 것인데 그게 아직 많이 부족해서 그것을 극복하기 위해서 저는 어떤 것이든 제가 정하고 제가 판단해서 그것에 대해 책임을 지려는 태도를 계속해서 가지려고 노력 중에 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 일단 저의 장점은 따뜻한 마음을 지니고 있다는 것입니다. 저는 사람을 대함에 있어서 정말 사람을 진실하게 소중하게 대하는 따뜻한 마음을 지니고 있습니다. 어떤 사람 사람을 배려하고 사람의 입장에서 생각하고 행동하고 말하는 데 있어서 최적이라고 생각을 생각이 들고 그것을 특화시키기 위해서는 계속해서 제 주변 사람들을 소중하게 여기려고 하는 마음가짐이라고 생각이 듭니다. 그리고 저의 단점은 너무 여유롭다 라는 것인데요. 어떻게 보면 게으르다고 할 수 있지만 저는 인생을 살면서 정말 여유를 가지는 것이 중요하다고 생각합니다. 여유를 가지면 세상을 바라보는 데 있어서 새로운 시각을 가질 수 있고 좀 더 저의 인생에 제 자신에 집중할 수 있다고 생각합니다. 그렇지만 너무나 여유롭다면 다른 사람에게 피해를 끼칠 수 있습니다. 그래서 저는 그런 부분에서는 좀 더 주의하려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "네. 다른 사람이 생각하는 저의 장점과 단점은 뭐라고 생각하는지 물어보셨는데 일단 다른 사람이 생각하는 저의 큰 장점은 다른 사람을 배려할 줄 아는 따뜻한 마음이라고 생각합니다. 일단 그렇 그런 저의 마음 따뜻하게 다른 사람을 생각해서 행동하고 말하는 저의 본 모습을 다른 사람 또한 알고 있기 때문에 저를 곁에 두는 것이라고 생각합니다. 또한 저의 단점은 조금의 우유부단함인 것 같습니다. 어떻게 보면 신중하다고 말할 수 있지만 어떤 것을 선택하는 데에 있어서 만큼은 너무나 그것을 신중히 선택하는 건 좋지만 어떻게 보면 우유부단하게 보일 수 있다고 생각합니다. 그것을 단점이라고 말을 해주는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점은 무엇이고 또 단점은 무엇이라고 생각하는지 설명해 주시기 바랍니다 또한 그러한 장점을 특화 시키고 또 단점을 극복하기 위해서 지금까지 어떤 노력을 해 왔는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해 말씀드리겠습니다. 저는 되게 밝은 사람입니다. 같은 같이 있는 사람들을 웃게 해주고 행복하게 만들어주는 데에 탁월한 사람이라고 생각합니다. 그리고 저는 저의 밝은 성격 장점을 특화시키기 위해서 되게 긍정적인 생각을 많이 하는 것 같습니다. 부정적인 생각보다 긍정적으로 생각하면서 저의 마인드를 바르고 고운 사람으로 가꾸니까 저의 성격이 저절로 밝아지게 되었습니다. 그리고 저의 단점에 대해 말씀드리겠습니다. 저는 조금 여유가 많은 사람입니다. 사실 이게 어떻게 단점이냐 라고 보실 수 있습니다. 어떻게 보면 게으르다고 말씀드릴 수도 있겠습니다. 저는 삶의 여유를 가지고 대하려고 하는 사람이기 때문에 그것이 어떻게 어떨 때는 쪼금 게을러 보일 수 있다고 생각합니다. 하지만 저는 여유를 가지고 있을 때 저의 삶을 더욱 잘 느끼고 저의 삶을 더 열심히 살아가는 데 도움이 된다고 생각하기 때문에 그래도 저의 여유가 조금 다른 사람에게 폐를 끼칠 때가 있을 수 있기 때문에 그것은 쪼금 유의하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들이 말하는 저에 장점은 매우 성격이 좋다 입니다. 그다지 화를 잘 내지도 않고 모르는 사람과도 굉장히 잘 친해지고 어떤 사람들에게 무엇을 베푸는 것을 매우 좋아하는 친해지기 좋은 성격 좋은 사람이다 라는 말을 많이 듣습니다. 단점은 조금은 성격이 급하다입니다. 저는 성격이 급합니다. 그래서 어떤 상황에 대해서 조금 빨리 해결하고 싶어하고 결과에 대해서 빨리 알고 싶어하는 부분이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 보시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 장점은 무언가 새로운 것을 배우는 걸 두려워하지 않는다는 것입니다. 어떤 새로운 곳에 가거나 제가 접해보지 않은 어떤 곳에 가면 제가 몰랐던 것들 아니면 예전에는 크게 제가 접하지 않았던 것들에 대해서 배워야 되고 알아야 되는 부분들이 생깁니다. 저는 그런 환경을 두려워하지 않고 새로운 것들을 익히는 것을 즐거워하며 빠르게 익혀 나가는 편입니다. 그리고 그런 부분들이 있기 때문에 다른 사람들이 잘 도전하지 않는 것들 그런 부분에 대해서 크게 두려워하지 않고 도전할 수 있습니다. 반면에 저에 단점은 조금 완벽주의적 성향이 있다고 생각을 합니다. 상황에 따라서는 꼭 완벽하지 않아도 되는 부분들이 있는데 완벽이라는 것에 욕심을 많이 내다 보니 조금은 일을 그르칠 때도 있는 것 같습니다. 지금은 그런 부분을 알기 때문에 조금은 적당 선이라는 거를 지키려고 노력을 하고 꼭 완벽하지 않아도 모두에 이해가 가능하고 됐다라고 하는 선이 있다면 부분으로 만족하고자 하는 부분들도 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변인들은 저를 친절한 사람이라고 생각합니다. 제가 주변인들에 고민을 잘 들어주고 그에 친절하게 대응해 주기 때문입니다. 주변인들은 제가 경청을 잘 해주고 잘 들어주고 친절하고 사람들에게 따뜻한 사람이라고 말합니다. 제가 다정하게 다른 사람들에게 군다 고 말하기도 합니다. 또한 제가 가지고 있는 이러한 다정한 성격을 좋아합니다. 그러나 주변인들은 제가 조금은 덜렁거린다고 생각합니다. 제가 침착하지 못하여 덜렁거리고 그러다 보니 놓치는 것이 많다고 생각합니다. 남에게는 다정하게 굴지만 스스로에게는 조금 덤벙거리게 대하는 편입니다. 저는 이러한 덤벙거림을 쪼끔 보완하기 위해서 제 스스로에게도 많은 관심을 주기 시작했습니다. 그걸 위해서 내가 무엇을 해야 되는지 체크 리스트를 만들고 투 두 리스트를 만들기도 합니다. 제가 가지고 있는 강 장점이 사람들은 다정함이라고 하길래 저는 다정함을 저에게도 베풀어 제가 스스로에게 더 치밀해질 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 긍정적인 마인드를 가지고 있다 라는 것 문제가 생기거나 어려운 일이 생겼을 때 더 힘이 난다는 것 도전 정신이 있다는 것이 저의 장점입니다. 무슨 일이 생겼을 때 그것을 어떻게 해결하면 될지를 생각하는 것이 저를 더 살아있도록 느끼는 느끼게 만들어주는 그런 원동력이 되기도 합니다. 그래서 저는 굉장히 이런 긍정적인 마인드 자체가 저의 장점이라고 생각합니다. 장점을 특화시키기 위해서는 여러 가지 했던 경험들이라든지 간접적으로 한 책이라든지 여러 가지 상황을 상 통해서 인생을 좀 더 폭넓게 바라볼 수 있는 그런 자세를 취하는 것 그것이 저의 이 긍정적인 생각에 대한 장점을 더욱 특화시킬 수 있도록 해주는 것 같고 저의 단점은 사람에 대해서 좀 실망했을 때 그것을 잘 드러내고 관계를 유지하기 힘들어 하는 점 그것이 저의 단점인데 제가 단점을 극복하기 위해서 역시 사람에 관한 폭넓은 이해와 또 관심과 그런 것들을 좀 제 소양을 넓히기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 굉장히 좀 놀랍게 놀라기도 하고 칭찬해주기도 하는 그런 장점은 디테일하게 무엇인가 기억하는 것 그것입니다. 함께 했던 일이라든지 함께 방문했던 장소 같은 것에 대해서 대부분 기억을 못하는데 저는 거기에 관해서 정확하게 장소에 위치라든지 또 명칭을 잘 기억해서 이야기를 해 줍니다. 저와 만나는 사람들의 거의 대부분이 저에게 그런 부분에 대해서 놀랍고 대단하다고 생각해 주는 것을 많이 들었습니다. 제가 이렇게 디테일하게 무엇을 기억할 수 있는 것은 저의 메모 습관 때문이라고 생각합니다. 어디를 갔었고 무엇을 했었고 장소가 어디였고 이런 것을 좀 자세하게 기록해 두는 편이고 한 번씩 우연이 됐든 아니면 일부러 찾아보게 됐든 그것에 대해서 들여다보면 기억을 오래 가져갈 수가 있고 디테일하게 가져갈 수가 있습니다. 단점이라면 제가 인간관계에 있어서 좀 차가운 부분이 있고 주변에서 그런 것에 대해서 좀 지적을 해 주는 편입니다. 인간관계에 있어서 맺고 끊는 게 분명하다고 저는 생각하는데 많은 분들이 그것을 조금 차갑게 느끼는 것 같고 부분이 저의 단점이라고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 본인의 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격 상 장점은 굉장히 낙천적이고 긍정적이라는 점입니다. 구체적으로 예를 들자면 어려운 일이 닥치거나 힘든 일이 닥쳤을 때 저는 주저하지 않고 그것을 좋은 방향으로 받아들이는 것을 선택합니다. 이것이 나에게 고난만을 주는 것이 아니라 내가 이것으로 인해서 무언가 배우고 성장할 수도 있다 라는 생각으로 어려움을 받아들이면 그것을 힘들게 받아들이는 거와 달리 굉장히 긍정적인 효과가 나타나는 그런 경험을 많이 했습니다. 그래서 저의 성격성 장점은 긍정적이라는 것 그리고 제 성격성의 단점은 사람에 대해서 조금 맺고 끊는 것이 분명하다고 해야 될까요. 제가 맘에 들지 않는 행동을 여러 번 보여주는 사람을 조금 참지 못하는 그런 단점이 있습니다. 그래서 쉽게 남들이 볼 때는 쉽게 차가워지는 것 같이 느껴진다고 얘기를 해주는데 그래도 저는 저의 어떤 기준에 미치지 못하는 상식 밖의 행동을 하는 사람에 대해서는 조금 용서하고 같이 가기가 힘든 그런 성격을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 빠르게 업무를 습득하는 능력이 있고 업무 성과를 빨리 내는 경향이 있습니다. 그리고 맡은 일에 대해서는 책임감을 가지고 열심히 하는 편입니다. 저는 이 장점을 살려서 어떤 일을 하든지 겁이 없이 해 나가는 편이고 경험을 많이 쌓아 나중에도 많은 도움이 되었던 점인 것 같습니다. 그리고 단점이라면 마음이 힘들 때에는 일의 의욕도 많이 떨어지는데 이 부분은 많은 사람들의 공통점이라는 생각이 듭니다. 기왕이면 마음의 힘든 일이 있더라도 잘 극복하여서 좋은 결과를 내고 싶은 마음에 그럴 때마다 생각의 전환도 많이 하고 생각을 전환시킬 수 있는 책도 많이 보고 이겨내려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어서 설명 부탁드립니다",
        "answer": "성격상 저의 장점은 긍정적인 마인드를 가지고 있다 라는 점 또 굉장히 낙천적이고 항상 즐겁고 재밌는 것을 택하고 분위기를 밝게 이끌려고 하는 그런 점이 저의 장점이입니다. 힘든 점 어려운 점 문제점들을 긍정적으로 바라보고 이곳에서 배울 수 있는 게 무엇인지를 관심 가지고 그렇게 대하는 편입니다. 문제가 생겼을 때 그것을 부정적으로 받아들이고 힘들어 하고 불평을 하고 하는 성격이 아니고 이것을 어떻게 해결할 수 있는지 또 이것을 이 문제를 통해서 얼마나 발전하고 또 새로운 경험을 할 수 있는지에 대해서 더 많이 관심을 가지고 있습니다. 제 단점은 어떤 사람에 대한 기준이 좀 높다고 해야 될까요. 제가 가까이 하는 사람들에 대한 어떤 기준을 높이 두고 있고 기준에 미치지 못하는 사람에 대해서는 쉽게 관심을 꺼버리는 그런 스타일이라 그것이 가끔은 단점으로 다가오기도 하고 또 주변에서 너무 차갑다 라고 얘길 하기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이고 낙천적인 성격 때문에 어디서든지 분위기를 밝게 이끌어가고 문제가 생겨도 그것을 긍정적으로 적극적으로 해결해 나가려고 하는 그런 태도를 가지고 있습니다. 많은 사람들이 모여 있을 때 분위기가 밝게 이루어질 수 있도록 조끔 자신이 적극적으로 노력하는 편이고 제가 속해 있는 커뮤니티가 항상 긍정적인 그런 분위기를 움치기를 그런 바라는 마음이 항상 있습니다. 그래서 제가 속한 어떤 사회에서 조금이라도 빛을 발하기 위해서 열심히 노력하는 그런 사람입니다. 또 저의 단점은 사람에 대한 어떤 기준이 높은 편이고 제 수준의 상식이나 제 수준의 어떤 양식에 못 미치는 사람에 대해서는 실망을 쉽게 하고 그를 받아들이는 것을 좀 힘들어 합니다. 그래서 어떻게 보면 친절하고 긍정적이기는 하지만 가끔은 차갑다는 이야기를 듣기도 합니다. 차갑다는 이야기를 들을 때는 좀 제가 제 단점을 극복하기 위한 노력을 해야 된다 라는 생각을 하게 되고 사람에 대해서 쉽게 판단하지 않고 조금 길게 이해하는 마음으로 다가가려고 노력을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "일단 저의 장점은 빨릅니다. 어떠한 업무를 숙지하는 데도 빠르고 이것을 해내는 데도 좀 빨라요. 금방 숙지가 돼요. 그런데 단점은 빨리 하다 보니 실수 잔 실수가 있어요. 그래서 저의 장점을 특화시키는 거는 빨리 하는 습관이 있지만 실수가 있기 때문에 조금 더 꼼꼼하고 세심하게 더 바라보고 한 번 더 점검하고 아니면 이런 방법도 제가 해 봤어요. 빨리 해요. 빨리 남들보다 다섯 배 빨리 일을 한 다음에 실수까지 빨리 잡아 내는 거죠. 그러면 빨리 하고 실수를 하더라도 실수까지도 다 커버가 되는 상황이 상황을 경험했습니다. 그래서 극복이 됐죠 단점이.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 저희에게 모두 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 저의 단점은 너무 많지만 딱 한 가지만 말씀드리자면 제가 귀가 얇고 현재 상태에 굉장히 민감하게 반응한다고들 합니다. 그래서 바람에 나부끼는 잎새처럼 하루에도 골백 번 수없이 흔들립니다. 귀는 항상 열려 있고 모든 것을 허용해 버립니다. 그래서 고민이 많고 늘 예민하기도 한 것 같습니다. 그리고 늘 현재의 생활 상태에 포커스가 맞춰져 있기 때문에 그것을 늘 체크하게 되고 나는 행복한 것인지 나를 나는 정말 잘 하고 있는 것인지를 늘 의심하고 주변 사람들에게 평가받기를 원합니다. 그리고 또 주변 사람들이 얘기하는 저의 단점 중 하나는 의심병이 좀 심하다는 것 같습니다. 그래서 보완하기 위해 저는 매일을 노력합니다. 노력하다가도 또 흔들리기 때문에 멘탈은 늘 유리입니다. 일단은 그래도 주변 사람들이 말하는 나의 단점이라는 것은 정말 진정한 단점이기 때문에 보완해야 된다는 의지가 저는 굴뚝 같습니다. 아이들이 말을 못 알아들어 엄마가 했던 말을 또 하고 또 하는 것처럼 저도 주변 사람들에게 꼭 얘기해 달라고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 주변 사람들이 저에 대해서 이야기하는 것들 중에 장점이 어떤 것이 있는지 생각해보면 많은 사람들이 저를 긍정적이어서 밝아서 좋다 라고 이야기해주고 또 제가 여러 가지 사람들이 필요로 하는 정보들을 잘 구분하고 판단해서 전달하는 그런 능력을 가지고 있다고 이야기해 줍니다. 어디를 가고 싶다거나 어디에 관한 정보를 얻고 싶을 때 조금 구체적으로 그것을 찾는 방법들에 대해서 모르는 경우가 많은데 저는 평소에 검색하는 것을 좋아하고 정보를 저장해 두는 것을 좋아하기 때문에 누군가가 어디에 관한 정보를 구하는 데 잘 방법을 모르고 있다던가 하는 경우에 구체적으로 찾아서 연결해주는 일을 많이 담당하게 되고 그러다 보니까 주변에서 굉장히 그것을 저의 장점으로 이야기해 줍니다. 주변에서 얘기하는 저의 단점은 인간관계에 있어서 그렇게 좀 폭넓게 아는 사람을 두루두루 가까이 지내기보다는 소수의 사람들과 깊은 관계를 유지하는 것을 좋아하는데 그러다 보니 조금 차갑게 보이는 면이 있다 라고 이야기를 해주고 저도 그런 점을 인지하고 조금 많은 사람들을 좀 더 편안하고 친절하게 대할 수 있도록 제 스스로 노력하려고 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 단 장점이라면 저는 긍정적이고 낙천적이고 매사에 어떤 의미를 부여한다든지 또는 배울 점을 찾는다든지 하는 방식으로 저에게 일어나는 모든 일에 대해서 관심을 가지고 또 깊은 생각을 통해서 받아들이려고 노력하는데 제가 생각할 때 제가 지금까지 살아온 여러 가지 살아오면서 겪었던 여러 가지 일들에 대해서 저의 이런 성격이 굉장히 일들을 정말 긍정적으로 받아들이고 어려움도 헤쳐나갈 수 있도록 만들어주는 굉장히 중요한 부분이라는 생각이 듭니다. 긍정적으로 받아들이고 어려움에 있어서도 분명히 배울 점이 있다 라는 생각으로 받아들이고 이렇게 생활했던 저의 지난 시간들이 저는 굉장히 맘에 들고 그런 방식으로 인생을 살아가는 것이 저는 올바르다는 생각을 하고 있습니다. 저의 성격상 단점은 제가 좋아하지 않거나 제가 맘에 들어하지 않는 행동을 하는 어떤 사람에 대해서는 좀 쉽게 용서가 되지 않는 그런 부분이 있는데 그러다 보니까 인간관계가 조금 좁아지기도 하고 가지고 있던 관계들이 끊어지는 경우도 있고 그런 부분에 있어서 조금 단점이라는 느낌을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 호기심이 많고 부딪쳐 보려고 하고 매사에 긍정적이고 또 활동적입니다. 그래서 어떻게 해야 되지 우리 어떻게 해 할까 라는 이야기를 하고 있는 상황에서 저는 직접 전화를 해서 우리가 할 수 있는 것이 우리가 생각하는 것이 가능한지 물어본다든지 직접 알아본다든지 이렇게 좀 추력을 가지고 일을 제대로 이루어내는 데 굉장히 관심을 많이 가지고 있고 저와 함께하는 사람들은 저의 이런 추진력이나 이를 실제로 실행에 옮기는 그런 능력에 대해서 많이 칭찬을 해주고 장점이라고 이야기 해 줍니다. 그리고 제가 느끼는 또 고쳐야 한다고 생각하는 단점은 인간의 관해서 좀 나름 엄격한 잣대를 가지고 있다고 생각하는데 그것이 인간관계를 넓히는 데 있어서 굉장히 걸림돌이 되고 또 현재 유지하고 있는 인간관계도 잘라버리게 만드는 어떤 요소가 된 적이 많이 있습니다. 물론 살아가면서 무조건 인간관계가 넓어야 된다 라고 생각하지는 않지만 저의 이런 인간에 관한 실망이나 이런 것으로 인해서 관계를 단절했던 여러 경험들을 보면 반드시 좋은 선택은 아니었다 라는 생각을 할 때가 있습니다. 그래서 저는 단점을 극복하기 위해서 조금 사람을 폭넓게 이해하려고 하고 사람이 주는 실망에 대해서 크게 느끼지 않으려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 추진력이라고 생각합니다. 여럿이 모여서 무언가 이루려고 노력하고 있을 때 저는 그것을 반드시 이루어내려는 그런 생각을 더 많이 가지고 있고 어떻게 하면 그것이 성공적으로 이루어지는가에 대해서 남들보다 더 많이 골몰하고 여러 가지 방법을 고안해서 그것을 사람들에게 내놓고 우리가 어떤 방법을 선택해서 이것이 실질적으로 성공할 수 있는지에 대해서 굉장히 관심을 가지고 이야기를 해내고 추진할 수 있도록 만드는데 최선을 다하는 그런 모습을 가지고 있습니다. 저의 장점을 특화시키기 위해서는 매사에 준비가 잘 되어 있어야 하고 그러기 위해서는 늘 공부와 독서와 이 분야에 관한 어떤 지식을 늘 모으는 곳에 게을리하지 않아야 된다고 생각해서 노력을 하고 있습니다. 저의 단점은 인간적인 어떤 실망을 느낀 상태에 대해서 뒤돌아보지 않는 성격을 가지고 있는데 때때로 일을 하면서 만난 사람들과 이런 관계가 되면 불편해지기도 하고 주위 사람들이 힘들어 하기도 하더라구요. 그래서 그런 단점을 극복하기 위해서 되도록이면 개인적인 감정을 일하는 데에 포함시키지 않으려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 저의 장점 긍정적인 힘입니다. 모든 일에 대해서 부정적인으로 가려고 하는 것보다는 긍정적으로 모든 걸 해결하려고 하는 저만의 힘이 있습니다. 그거 위에서 어떤 일을 해결을 할 때 그래도 하나 하나 더 나빠지지는 않는다는 믿음이 있습니다. 믿음으로 긍정의 힘이라고 생각하며 부분을 특화시키고 살고 있습니다. 단점은 계속 주시하고 어떤 면에 있어서 긍정적으로 최대한 보고 끝까지 가지만 마지막까지 그게 통하지 않을 때 마무리를 아주 단호하게 끝내는 게 있습니다. 한 번 마무리를 단호하게 아니라고 생각하며 끝낼 때는 다음은 뒤돌아보지 않습니다. 그게 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 얘기해 주세요",
        "answer": "단점부터 말씀드리겠습니다. 저는 숫기가 없는 편입니다. 내성적인 성격으로 잘 나서지 못하여 점을 고치기 위해 스피치 학원을 다니게 되었습니다. 제 마음에 있는 말을 표현하기 위해서 입니다. 그리고 저는 대학 시절 회장으로 일한 경험이 있습니다. 동아리 회장이 됨으로써 리더십을 가지고 먼저 적극적으로 나서려고 노력했습니다. 또한 발표도 서슴치 않고 하려고 노력했습니다. 그리하여 단점이 고쳐지게 되어 이제는 적극적인 성격이 장점이 되었습니다. 그래서 주변 사람들에게 먼저 다가가는 적극적인 성격이 되었고 분위기를 밝게 하는 분위기 메이커가 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저는 한 사물이나 상황을 볼 때 앞뒤만 보는 것이 아니라 양옆도 보고 뒤집어도 보고 속도 보려고 노력합니다. 즉 상황을 유연하게 보는 편입니다. 그래서인지 다른 사람들에게 기발하다 혹은 상황을 굉장히 다각도로 본다는 이야기를 많이 들었었습니다. 원래 저는 상황을 단순하고 빠르게 정리하는 것을 좋아합니다. 누구나 골치 아픈 일을 길게 생각하는 걸 좋아하지 않을 테니까요. 언뜻 이 단순하고 빠르게와 여러 면에서 본다는 것은 정 반대의 속성을 갖고 있는 게 아닐까 하고 생각하실 수 있습니다. 하지만 한 번에 여러 각도에서 보거나 파악하려고 노력하는 부분은 오히려 더 빠르게 판단을 내릴 수 있게 된다는 것을 깨달았었습니다. 이런 부분을 습관으로 가지게 되다 보니 그런 이야기들을 많이 들었던 것 같습니다. 이러한 면이 제가 편견을 갖게 되지 않게 하는 큰 장점이었습니다. 그러나 더불어 이런 부분에 대해서 선입견과 편입의 편견을 너무 배척하려고 하다 보니 주위에 좋지 않은 생각을 하거나 행동을 하는 사람들에게 휘말렸던 경험도 있습니다. 그래서 어느 정도 선입견과 편견도 도움이 될 수 있구나 라는 것도 깨달았던 적이 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 주변 사람들이 얘기를 하는 것을 아주 조용히 많은 것을 본인이 하고자 하는 바를 한다 라고 평가를 하는 것을 많이 들었는데요. 이유가 쪼끔 더 많이 여기저기 제가 하고자 하는 것을 말하면서 진행하는 타입이 아니고 조용히 차근차근 계획을 세워서 하나하나 이루는 타입이어서 그러한 인상을 주는 것 같습니다. 이게 장점이 될 수도 있고 한편으로는 단점이 될 수도 있다고 생각이 듭니다. 그리고 장점으로는 주변 사람들이 나름 너무 인내심이 강하다 라고 얘기를 하구요. 그래서 반대로 단점으로 보자면 너무 이게 조용히 인 인내를 하고 있기 때문에 제가 원하는 불만이라든지 제가 가지고 있는 생각이라든지 걱정이라든지 이런 것이 잘 표현되지 않아서 그것을 주변 사람들이 잘 모를 때가 있습니다. 그래서 그게 단점이라고 생각이 들어서 최근에는 저의 생각을 많이 말하고자 노력을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 단점과 장점을 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점은 좀 조용히 중재를 하면서 그리고 인내심이 있는 조금의 리더십이라고 생각을 합니다. 제가 프로젝트를 한 것 중에 가장 큰 것이 한 백 명의 나라에 공동 프레젝트를 매니징했던 일인데 그랬을 때 상당 기간을 계속 인내심있게 커뮤니케이션 하고 프로젝트를 하는데 책임감을 가지고 진행을 했었던 터라 많이 무리가 없었습니다. 그런데 막바지에 가면 사실상 많은 정리를 해야 되기 때문에 각각의 이해관계가 충돌될 때가 많습니다. 그때 대해서는 제가 나름의 어떤 조율을 하고자 강하게 얘기를 했을 때 상대방들은 왜 갑자기 이런 표현을 하지 라고 당황할 때가 있었습니다. 그래서 평소에도 이런 부분에 대해서 제가 좀 더 표현을 해줘야 상대방이 알 수 있다 라는 걸 깨닫게 되었고 그래서 조용히 묵묵히 인내하기보다는 중간 중간에 어떤 내용에 대해서 자주 표현하고 감정을 표현을 하도록 노력을 하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "우선 저의 장점은 책임감이 강하고 끈기가 있다는 것입니다. 저는 이전 패밀리 레스토랑에서 일하면서 주차 관리 요원으로 일을 했습니다. 주차를 하다가 일어나는 경미한 접촉 사고 및 위반된 곳에서 주차를 하는 불법 주차를 단속하였는데 그때 저는 책임감을 가지고 사고가 일어났을 시 사람들과 의를 상하지 않게 이를 원만히 해결하려 노력했던 경험이 있습니다. 하지만 단점으로는 제가 숫기가 많이 없다는 것입니다. 저는 이러한 내성적인 성격을 고치고 싶어 대학교에 진학한 후 과 대표를 맡아 제가 대표적으로 일을 이끌어 나갔습니다. 이렇게 리더십을 발휘하고 발표가 있을 때마다 서슴치 않고 나서기 위해 노력했습니다. 이 단점을 극복하고 저는 적극적인 성격으로 거듭났습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "저는 어떤 일을 해결할 때 다른 사람들이 흔히 가지는 평범한 해결 방법이 아니라 제가 창의적으로 생각해낸 방법을 실현하곤 합니다. 다소 모험적이라고 생각할 수 있겠지만 창의적인 방법이 더욱더 효율적으로 해결되는 경우가 종종 있었습니다. 그리하여 저는 주변 사람들에게 창의성이 뛰어나다는 칭찬을 받게 되었습니다. 하지만 단점으로는 결정을 할 때에 있어 너무 신중한 생각을 가지고 있어 우유부단하다는 소리를 듣곤 합니다. 제 신조가 후회하지 말자인데 저는 제 선택에 후회를 하지 않기 위해 결정을 할 때 쪼금 더 많은 시간을 할애하는 편입니다. 하지만 조금 더 빨리 결정하기 위하여 요즘은 더 용기를 가지고 확신을 가지고 빠른 결정을 내리려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 사람들의 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 말해 주세요",
        "answer": "주변에 있는 사람들이 저에게 자주 이야기 해주는 저의 장점은 추진력이라는 것이 있다 라는 점입니다. 여럿이 모여서 이런저런 이야기를 하다가 우리 이런 걸 해볼까 라는 이야기가 나오면 저는 일이 실제로 이루어질 수 있도록 여러 가지 조건을 끌어와서 일을 실제로 이루려고 하는 데 굉장히 에너지를 사용합니다. 할까 말까 하는 순간에 가만히 있으면 일은 절대 이루어지지 않는 법이고 추진하기 위해서 필요한 조건이 무엇인지를 찾아서 그것들을 채워 넣어야만 일이라는 것이 이루어지는 것인데 저는 어떤 조건을 가지고 와서 이 일을 제대로 이룰 것인가 원하는 것을 성취할 것인가 내지는 해 하려고 마음먹었던 일을 정말 해낼 것인가에 굉장히 관심을 많이 가지고 정보를 모아서 일을 할까 말까 라고 생각하는 사람들에게 전달합니다. 그래서 제가 추진력이 있다는 이야기를 많이 듣고 주변에서 많이 듣는 단점은 인간관계에 대해서 너무 맺고 끊는 것이 확실하다 라는 점에 대해서 불편함을 느끼거나 조금 차갑게 느끼는 사람들이 많이 있고 저의 그런 개인적인 성향이긴 하지만 사회적으로 성향이 도움이 되지 않는다 라는 이야기를 많이 듣고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 계획을 만드는 일 또 계획을 어떤 조건을 이용해서 실천하겠는가 라는 것에 대한 어떤 구체적으로 맵을 만드는 것 그런 것을 잘하는 게 저의 장점입니다. 해야 되고 하고 싶은 일이 있을 때 어떤 목표와 계획을 가장 먼저 생각해내고 다음에 그것을 실제로 이루어내는 데 필요한 여러 가지 조건들을 검색을 통해서 또는 대화를 통해서 여러 가지 과거의 경험을 통해서 구체적인 방안들을 마련해서 실제로 일을 이루어 나갔는데 빨리 대처할 수 있는 그런 면이 저에게는 장점이라고 생각합니다. 또 그런 일을 주로 많이 해왔고 그런 일을 하면서 능력을 인정받아 왔습니다. 저의 단점이라면 어떤 사람에 대해서 제가 기대하는 바가 실망이 되었을 때에는 조금 차갑게 관계를 단절하려고 하는 생각을 가지고 있는데 그러다 보니까 주변에서 너무 차갑고 사람을 쉽게 대한다 라는 인상을 주기도 하는 것 같습니다. 그래서 그렇게 느껴지지 않도록 하기 위해서 신중에 신중을 더해서 사람을 대하려고 하고 맘에 들지 않는 사람에 대해서도 최선을 다해서 다시 생각해보고 왜 내가 이렇게 불편을 겪고 있는지에 대한 것을 잘 분석해 보고 쉽게 결론을 내리지 않으려고 노력을 하고 시간을 투자합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장단점에 대해 말씀해 주시고 성격에 대한 구체적인 예시를 들어 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 굉장히 낙천적이면서도 긍정적입니다. 그래서 어려움이 오거나 힘든 일이 왔을 때 거기에 매몰되는 일이 많이 없습니다. 힘든 일이나 부정적인 일을 당했을 때 그것을 긍정적인 어떤 부분에 대해서 발견하려고 노력하고 이 여기에서 내가 배울 수 있는 게 무엇인지에 대해서 찾아보고 이 어려움이 나에게 주는 어떤 메세지 내가 여기를 넘고 일어났을 때 다가올 수 있는 미래 이런 것에 대해서 더 많이 생각하고 저를 어려움에서 스스로 건져내려고 하는 그런 생각을 갖고 있습니다. 그것이 저의 장점이고 제가 가지고 있는 저도 느끼는 단점이 제가 만나는 사람들에 대한 어떤 기준이 좀 높은 편입니다. 그래서 제가 만나서 대화를 해보거나 생활을 해 봤을 때 저희 기준에 맞지 않는 사람에 대해서는 조금 차가운 편이고 관계를 유지하는 것에 대해서 그렇게 의미를 두지 않고 있는데 저와 친한 사람들이 저의 그런 태도에 대해서 굉장히 차가운 그런 태도를 좀 단점이라고 생각하면서 고쳐야 되지 않겠나 라고 얘기를 해줘서 제 제가 그런 성격을 좀 고쳐 보려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 말해 주세요",
        "answer": "저는 주위에서 좀 밝고 재미있다 이런 얘기가 좀 많이 듣는 것 같습니다. 그리고 좀 말을 남의 말을 잘 들어준다 이런 이야기를 좀 많이 들어서요. 남의 말을 잘 듣고 공감할 수 있는 것 그리고 좀 밝은 에너지 이런 것들이 어떤 저의 장점이 아닌가 생각을 합니다. 특히 공감 부분은 저도 좀 생각을 해 봤는데요. 친구들의 이야기를 좀 잘 들어주고 또 거기서 또 많이 공감해주고 또 어떤 문제가 발생했을 때 중간에서 좀 조율한 역할을 좀 많이 해 왔던 것 같습니다. 그래서 그런 것들이 어떤 저의 큰 장점이 아닌가 생각이 되구요. 또 장점이라고 하면 제가 또 그런 일들을 하다 보니 저도 모르게 너도 친구가 조금 다운되어 있거나 이러면 어떤 일인지 좀 궁금해 하기도 하고 또 어떻게 좀 해결을 해주고 도와주고 싶은 마음이 좀 가끔은 지나치다 보니 상대방이 좀 부담스러워 하는 경우들이 있더라구요. 또 그런 게 또 어떤 동전의 양면처럼 그런게 또 다른 사람에게는 단점으로 다가서는 것 같습니다. 그래서 조금 상황에 따라서 어떤 이런 것들을 좀 조율해야 되는데 조율이라는 것 적정성을 시키는 것 이게 좀 생각보다 힘들더라구요. 그래서 그런 것들이 어떤 누군가에겐 단점으로 좀 다가가는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 모두 말해주세요",
        "answer": "좀 주위 사람들한테 듣는 이야기로 좀 밝다 활발하다 활달하다 이런 이야기를 좀 많이 듣는 것 같아요. 아무래도 제가 만났을 때 먼저 좀 이야기를 걸어드리고 또 관심을 보이고 이런 것들이 어떤 밝은 이미지로 다가간 것 같습니다. 이런 거는 분명 사람과 관계를 맺을 때 굉장히 큰 장점이라고 생각을 합니다. 그리고 또 배려심이 있다는 이야기를 종종 듣거든요. 그런 것들이 어떤 저의 장점이 아닌가 생각을 하는데요. 가끔 이 배려심이 좀 지나쳐서 다른 사람을 귀찮게 하거나 조금 또 요즘은 또 개인주의 성향의 분들이 많다 보니까 제가 선에 가끔 넘을 때가 있는 것 같습니다. 그래서 가끔 오해를 사기도 하고 또 안 좋은 이야기가 나중에 들리기도 하더라구요. 그런 것들은 또 저의 단점이 아닌가 생각을 합니다. 항상 어떤 것도 완벽히 좋은 건 없는 것 같아요. 이런 배려나 이런 부분에 대해서도 적정선을 지키면서 조금 관계를 유지하는 것이 좋은데 그것에 좀 제가 넘어버리는 경우가 생겨서 단점으로도 인지되기도 하더라구요. 그래서 좀 고 선에서 좀 잘 지킬려고 좀 고민도 하고 노력도 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 그것을 개인적으로 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각했을 때 그리고 남들이 옆에서 말을 해줄 때 저의 장점은 긍정적인 생각을 한다는 부분입니다. 성향이 긍정적이다 보니 웬만한 일로는 스트레스를 받지 않는 거 같습니다. 오늘도 어떤 지인이 저의 긍정적인 성향이 부럽다고 이야기를 하는데요. 사실 이 부분이 저의 단점이기도 합니다. 모든 말들과 환경들을 긍정적으로 받아들이려고 하다 보니 제가 고쳐야 될 점에 대해서도 그냥 부족할 수도 있지 하는 편안한 생각 그리고 심하게 긍정적인 마음 때문에 저의 부족한 부분을 고치지 못할 때도 많이 있습니다. 그래서 부분을 옆 사람들이 많이 지적해 주기도 했었는데요. 이거를 극복하기 위해서 주변 지인들에게 저의 부족한 부분들을 고칠 수 있게 자주 이야기 좀 해 달라고 하는 편입니다. 그리고 저의 고쳐야 될 부분을 변화하기 위해 개인적으로 생각도 더 신경 써서 할려고 하고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이것을 보완하기 위해서 하시는 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 단점이 있다면 평소에 감정 표현이라든지 어떤 내용에 대해서 불만을 바로 바로 얘기하지 않고 좀 참는 점이 있습니다. 그래서 한편으로는 인내심이 있다고 많은 말들을 들었지만 한편으로는 그러한 표현을 하지 않기 때문에 사소하게 해결될 수 있는 문제도 좀 나중에 문제가 커질 수 있다고 생각이 들었습니다. 그래서 요즘에는 이를 보완하기 위해서 제 스스로 문제가 있어서 얘기를 해야겠다 라고 생각이 드는 점에 있어서는 바로바로 표현을 하고 대화를 하도록 노력을 하고 있습니다. 그것을 통해서 좀 더 바로바로 수정이 가능할 때 수정을 하고 서로 좋은 방향으로 나아갈 수 있도록 하는 것이 더 좋다는 생각이 들었습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것을 어필할 수 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자에 비해서 제 장점을 꼽으라면 나름의 인내심이 강하고 그리고 책임감이 강하다고 말씀을 드릴 수 있습니다. 어렸을 때도 마찬가지의 성격이었지만 특히나 다양한 프로젝트를 하고 그리고 일을 하면서도 프로젝트나 이 일을 마무리하는 것 때까지 끝까지 책임지는 면을 많이 보였었고 그래서 상사 분도 저에게 어떤 조율을 하거나 결과를 마무리를 하거나 그리고 진행을 하는 부분에 있어서 체크하는 것을 저에게 많은 포션을 주셨습니다. 그래서 부분을 책임감 있게 많이 수행을 했었고 그래서 저는 저만의 인내심과 책임감을 가지고 어떤 일이 주어지더라도 항상 마무리를 하고 결과를 잘 낼 수 있는 그러한 노력을 끊임없이 한다는 걸 자신 있게 말씀을 드릴 수가 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 또 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 인내심과 책임감이 있다는 점이고 그래서 아주 극단적으로 힘든 일이 아니면 잘 인내하는 편입니다. 그리고 어떤 프레스트가 주어지면 그것을 마무리하기까지 책임감 있게 끌고 나가기 때문에 일을 마무리하지 않거나 중도에 포기하거나 그렇게 등한시하는 경우가 거의 극히 드뭅니다. 그래서 이러한 면이 장점이라고 생각이 들고 반대로 단점은 많은 인내를 하는 측면이 있어서 문제가 됐을 때 그때그때 바로 표현을 해서 좀 더 효율적인 방법으로 해결할 수 있는 것도 참아서 넘겨버리는 상황이 생길 때가 있습니다. 그래서 현재는 이러한 단점을 좀 고치고자 문제가 됐을 때 바로바로 얘기를 하거나 토론을 통해서 좀 더 쉽고 간편한 방법으로 개선을 할 수 있도록 노력을 하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만 갖고 있는 차별점 장점이 있다면 어떤 것걸을 어필할 수 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 신입으로서 다소 나이는 많지만 제가 이전에 해왔던 일들의 경험을 바탕으로 겸손한 마음으로 다시 신입으로 지원한 만큼 저는 겸손한 마음을 가지고 경험이 많은 신입의 자세로 임하겠습니다. 물론 다른 지원자들도 다른 일 경험이 많겠지만 제가 나이에서 나오는 관록은 다른 지원자들과 다를 것 같습니다. 또한 저는 평소에도 침착하기 때문에 팀원에 당황하는 일이 생겼을 때 제가 분위기를 조금 더 차분하게 만들면서 일을 해결하고자 도움을 드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 말해 주세요",
        "answer": "저의 주변 사람들이 저에게 이야기해주는 저의 장점은 추진력이 있다 라는 점입니다. 가령 예를 들어서 모임에서 여행을 가고 싶다 라는 이야기가 나오면 저는 그것을 디테일하게 실제로 이루어내는 데에 필요한 여러 가지 요소들을 가져옵니다. 어떻게 준비해야 되고 어디로 갈 것이며 이런 것을 구체적으로 기록하면서 메모해 두었다가 필요한 것을 더 하고 또 어떤 도움을 얻어야 될 것을 또 선택해서 거기에 메모를 더해서 실제로 일이 이루어질 수 있도록 이끌어내는 그런 성향입니다. 이야기만 했다가 실제로 이루어지지 않는 것에 대한 그런 부분을 제가 좀 견디지 못하는 것 같습니다. 말이 나오면 그것을 실제로 행동으로 옮기는 데에 어떤 도움을 주는 그런 특별한 역할을 굉장히 많이 해 왔고 그래서 제가 추진력이 있다는 이야기를 많이 듣고 있습니다. 반면에 저의 단점은 어떤 인간적으로 사람에게 대한 기대치 같은 것이 좀 높은 편이고 확실하게 있어서 아무하거나 친해지지 못한다거나 아니면 제가 맘에 들어 하지 않는 행동을 하는 사람과 인간관계를 유지하는 것을 좀 싫어하는 편입니다. 주변에 있는 친구들이 그렇게 차갑게 대하는 것에 대해서 좀 조심했으면 좋겠다 너에게 좋지 않은 단점인 것 같다 라고 이야기를 해주고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분이 생각하시는 장단점이 아니고 다른 사람이 생각하는 지원자분의 장단점은 무엇인지 이유도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 제가 추진력이 있다고 이야기를 해 줍니다. 계획이나 아이디어가 있으면 그것을 실행에 옮기는 것에 제가 많이 관여를 하고 이끌고 결국은 일이 실행될 때까지의 노력을 주로 기울이고 계획이 계획에서 끝나는 것에 대해서 좀 싫어하는 형이어서 기획을 하고 어떤 아이디어가 떠오른다든지 어떤 일을 해보고 싶다 라든지 라는 이야기를 들으면 그것이 실제로 이루어질 수 있을 때까지 조금 사람들을 계속 독려해서 정말로 일이 현실로 이루어질 수 있도록 만드는 데 관심이 많고 실제로 그런 일을 해 본 적이 많이 있습니다 저랑 같이 있으면 이야기를 나눴던 것이 실제로 이루어지는 그런 경험을 많이 한다 라고 이야기해 줍니다. 단점이라면 제가 사람에 관해서 기준이 높은 편이고 조금 수준이 안 맞는 사람과 이야기하거나 대화하거나 함께 하는 것에 대해서 조금 민감한 편인데 주변에서 저의 그런 성향이 단점으로 다가온다 라는 얘기를 해준 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해 하셨던 노력이 있다면 같이 말해주세요",
        "answer": "이거는 저를 좀 아시는 분들은 솔직하다 이렇게 말씀을 하시는데 약간 친하지 않거나 모르시는 분들은 좀 마음이 상해하는 부분이기도 해요. 저는 사람들한테 그래도 솔직하다고 생각하는 편인데 어떤 면으로 보면 이건 거짓말을 못 하는 거죠. 그런데 저는 굳이 거짓말을 해 가면서 뭔가 하얀 거짓말을 해 가면서 막 사람에게 손해를 입히고 싶지는 않거든요. 예를 들면 그런 거죠. 친구가 옷을 샀는데 진짜 마음에 안 드는 거예요 제 마음에. 그러니까 친구의 그런 스타일에 어울리지 않는 거죠. 그런데 저한테 어울리냐고 계속 물어보면 저는 친구가 살 거라고 생각을 하면 그거는 좀 물르자 안 어울린다 라고 솔직하게 직격탄을 날리는 편인데 그러면 친구가 좀 서운해 하더라고요. 자기는 이 옷이 마음에 드는데 왜 제 생각대로 판단을 하냐 이렇게 그래서 이제는 좀 친구의 마음을 좀 알고 돌려서 얘기를 하는 편이에요. 그렇게 하니까 좀 관계가 유지가 되는 것 같고 그렇더라고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 항상 맡은 바를 열심히 하고 책임감 있게 행동하는 것이 장점이며 그리고 또한 꼼꼼하고 섬세함이 저의 장점이라고 말씀드릴 수가 있습니다. 그것을 특화하고 극복하기 위해서는 일단은 우선적으로 어떤 할 일을 적어 놓고 꼼꼼하게 하나하나 체크하면서 완벽히 해내려고 하는 것이고요. 저의 단점으로는 너무 그것에 과도하게 몰입하여 다른 일상 생활에 그런 건강이랄지 뭔가 다른 중요한 부분들을 놓치게 되는 경우가 있습니다. 그래서 그런 것도 극복하기 위해서는 저는 따로 메모를 하는 습관을 갖고 있습니다. 내가 무엇을 놓쳤는지에 대해서 꾸준하게 메모를 하여 놓치지 않도록 충분히 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있으시다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저는 어떠한 일을 맡았을 때 집중해서 꾸준히 이 업무를 진행해 나가 나가는 거에 대해서는 문제가 없습니다. 그리고 그마만큼 제가 집중해서 꾸준히 하기 때문에 결과도 좋은 편인데요. 하지만 전 멀티가 좀 안 되는 부분이 있어 가지고 여러 가지를 빠르게 진행해야 되는 부분에 있어서는 그냥 굉장히 취약합니다. 그렇기 때문에 이것을 보완하기 위해서 저는 늘 메모하는 습관을 기르구요. 제가 이 일을 하다가 일을 하다가 이렇게 되면은 정말 금방 내가 뭘 했지 이렇게 잊어버리는 경우가 있거든요. 그래서 그때그때 사소한 부분도 다 메모하고 그런 부분들을 잊어버리지 않도록 제가 훈련을 스스로 하고 있습니다. 그렇게 해서 이러한 단점도 보완해 나갈 수 있도록 하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 단점은 무엇인가요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점을 생각해 보았을 때 저는 조금 우유부단한 성격을 가지고 있습니다. 어떤 상황에서든 저보다는 남을 배려하는 마음에서 그들의 의견을 존중하는 것도 있고 어떤 것을 결정하는 데 조금 신중한 편입니다. 그래서 어쩔 땐 정말 너 너무 선택 장애다 라는 말을 들을 정도로 성격이 조금 우유부단한데요. 이것이 살아가면서 조금은 필요한 부분이지만 신중한 모습이 필요한 부분이지만 어떤 면에서는 조금 힘든 적이 많았습니다. 그래서 저는 이것을 보완하기 위해서 어떤 일이든 제가 선택하고 그것에 책임을 질 수 있는 사람이 되려고 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성과 장점에 대해 말씀드리겠습니다. 저는 다른 사람들은 이길 수 없는 저만의 독기를 가지고 있는데요. 어떤 일이 어떤 일이든 제가 맡은 바에 있어서 만큼은 항상 최선을 다해서 일에 임하려는 자세를 지니고 있습니다. 저는 플랭크를 이십 이 분 동안 할 수 있는 사람입니다. 그만큼 독한 사람이고 제가 해야겠다고 결심한 일은 어떡해서든 해결하는 사람이기 때문에 그것이 저만에 가진 차별성과 장점이지 않을까 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 다소 독선적일 정도로 결정이 빠르다는 것인데요. 대학 시절 꾸준한 조별 과제와 회사 생활을 통해서 소통과 화합의 중요성을 실감하였고 다른 사람들의 의견을 귀담아 듣고 조직에 방향성을 같이 수정해 나갈 수 있도록 변화하였습니다. 큰 흐름에 제가 따라가는 쪽으로 변했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 한 번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 저를 볼 때 저의 장점은 어떤 것이든 포기하지 않는 자세로 임하는 저의 마음가짐이라고 생각하고 그것에 대해서 많이 말을 해 줍니다. 너는 정말 본받을 점이 많고 멋진 사람이구나 라고 말을 많이 해 주는데 그렇게 칭찬을 해 주는 이유가 일단 저에게 있어서 저에게 주어진 일에 항상 최선을 다하고 포기하지 않는 자세로 임하기 때문이 아닐까 라고 지레짐작해 보는 바입니다. 그리고 저의 단점을 말을 해 줄 땐 너무 줏대가 없다 라고 말을 해 주는데 제가 워낙 남을 배려하고 남에게 맞춰 주는 그래서 그들을 위하면서 살다 보니까 저의 생각이나 의견을 아니 말하지 않을 때가 많은 것 같습니다. 그럴 때도 너무 줏대 없다 라고 말을 해 주는데 그래서 저는 이 단점을 조금 더 저의 생각과 결정을 잘 할려고 그리고 거기에 책임을 지려고 노력하는 편인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인지 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 제가 생각하는 장점과도 동일한데요. 매사 성실하고 그리고 굉장히 밝고 해피 바이러스고 그다음에 참모 역할 같은 것을 하면 좋겠다 왜냐하면 굉장히 눈치도 빠르고 부지런하고 감각도 있고 임기응변 순발력 상황 대처 능력 이런 것들을 많이 많이 장점으로 꼽고 있구요. 사실은 장점을 훨씬 더 많이 듣고 같이 일할 때 사람들이 좋아하긴 하지만 장점이 단점이 될 수 있는데요. 그들이 말하는 단점이 너무 빠르다. 너무 빠르다 보니까 좀 제가 느끼기는 다 체크를 하면서 지나간다고 생각하지만 상대들은 한 템포 쉬는 그것이 필요한지 좀 너무 그것이 이렇게 꼼꼼하지 않게 보일 수도 있다 그리고 급 주제의 변경 그런 것을 잘 못 따라가겠다 그것을 단점으로 지적 당하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 보십시오 구체적인 예시를 들어 말씀해 주셔도 됩니다",
        "answer": "저의 성격 중 장점과 단점이 될 수가 있는데 저는 굉장히 좀 여유롭게 살려고 하는 게 저의 장점과 단점일 수 있을 것 같습니다. 여유를 갖는다 조금 한 텀 쉬었다 간다 이렇게 막 조급해하지 않는다 이런 것들이 저의 장점이라고 볼 수 있는데 저는 무슨 일이 있을 때 막 조급해 하지 않습니다. 막 이거를 빨리 끝내서 빨리 성과를 내야 하고 막 급하게 해야 한다고 생각하지 않기 때문에 그런 부분이 저의 감정 상태라든지 스트레스 받는 부분 이런 점에서는 저한테 장점이 될 수 있을 것 같고 또한 이게 단점이 될 수도 있습니다. 친구는 능력이 좋나 좋아서 이렇게 여유가 있는 건가 이렇게 생각하면서 조금 안 좋게 보는 시점도 있도록 간혹 있었던 것 같습니다. 그래서 이런 부분이 저의 장점이자 단점인 항상 모든 사고와 방식에 대해서 항상 여유롭게 조급해 하지 않고 한 템포 쉬어가면서 업무를 하고 생활도 하고 인생을 그렇게 살고 있기 때문에 그런 것들이 저의 장점이자 단점이 될 거 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 주변 다른 사람들이 생각하는 지원장자의 단점과 장점은 무엇이 있을까요 본인의 알고 계신 바대로 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 느끼는 게 아닌 주변 사람들이 저를 생각 했을 때 저를 많이 들었던 얘기 중의 하나가 친구는 참 일도 많고 막 하고 하는데 참 여유롭다 이런 얘기를 많이 들었던 것 같습니다. 근데 그게 인제 단점이 될 수도 있고 장점이 될 수도 있는데 장점으로 보는 사람도 있었고 그걸 안 좋게 보는 사람도 있었던 것 같습니다. 여유롭다는 거는 항상 좀 한 템포 쉬어 가려 그러고 조금 일이 과도하다 싶으면 커피 한 잔 마시는 여유를 갖는다 든지 이렇게 행동이 막 조급해하지 않다 든지 그런 것들을 얘기하는 겁니다. 그런 것들을 되게 보면서 사람은 진짜 길게 갈 수 있겠다 오래 일을 할 수 있겠다 저렇게 마인드를 가져야 한다 이런 얘기를 들어봤던 것 같고 근데 너는 남들은 다 저렇게 조급하고 막 바쁜데 너는 왜 이렇게 혼자 여유롭냐 또 그런 것들에 대한 좀 꾸지람도 들었던 것도 같고 해서 그게 제가 주변 사람들이 들었던 얘기 중에 그게 저의 장점이자 단점이지 않을까 싶습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 가진 단점이 있다면 한번 말씀해 보시고 이를 보완하기 위해 노력을 하셨다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점에 대해서 말씀을 드리겠습니다. 일단 저의 단점이라고 하자면은 좀 여유를 갖고 또 자기 워라밸을 좀 중요시 여깁니다. 그래서 휴식이 있어야 또 그날의 힘을 또다시 되찾고 다음날 또 리플래쉬 된 마음으로 할 수 있다고 생각하기 때문에 이런 퇴근 시간이라든지 이런 것들을 좀 중요시 여깁니다. 그래서 이런 것들을 남들이 봤을 때 단점이라고 될 수 있을 거라고 생각을 하는데 그렇다고 해서 제가 일을 놓친다거나 부족하게 한다거나 그런 건 아닙니다. 업무 시간에 그래서 저는 저만의 노력이 인제 있다고 하자면은 더욱더 일을 놓치지 않고 남들보다 더 월등하게 하기 위해서 저는 업무시간 때 굉장히 집중해서 하는 스타일입니다. 출근 했을 때는 정말 일만 일만 해서 집중하고 퇴근 시간이 되면 퇴근해서 또 저만의 인제 여가 시간을 보내야 하기 때문에 부분이 저는 좀 명확하게 있다 보니까 주변에서 봤을 때는 좀 약간 쟤는 퇴근도 빠르고 좀 그런 것 같다 이렇게 보는 단점이 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님 다른 주변 사람들이 생각하는 본인만의 단점이나 장점이 있다면 그것을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "장점이자 단점이라고 생각을 합니다. 저는 제가 지치지 않는 에너자이저와 같은 체력을 가지고있다고 생각을 합니다. 제가 생각을 하는 것이 아니라 주변 사람들이 때문에 힘들어 하는 부분도 주변 사람들이 저의 페이스를 맞추지를 못합니다. 저는 괜찮을 거라고 생각을 해서 이렇게 저의 체력대로 에너자이저 같은 체력대로 그렇게 밀고 나가지만 그럴 때 제가 주변을 잘 못 보는 것 같습니다. 그럴 때 주변 사람들은 이미 힘들어 가지고 이렇게 뒤처져 있는데 저는 제가 에너자이저 같은 사람이라고 생각을 해서 그렇게 무작정 나가는 그런 일들이 저의 장점이자 단점인 것 같습니다. 그런데 단점을 극복할 수 있는 방법은 쪼금 더 주변을 살펴보면 되지 않을까 싶습니다. 제가 에너자이저와 같은 체력을 갖고 있다는 것은 저의 장점으로서 충분히 살리고 남겨두고 남는 체력으로 주변을 쪼금 더 돌볼 수 있는 얼마나 힘들어 하는지 왜 힘들어 하는지 어떻게 하면 극복할 수 있을지 그런 나누는 힘을 가져야 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에게는 없는 지원자님만의 차별성 장점이 있을까요 있다면 그것이 무엇인지 자세하게 어필을 해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저희 집에는 책이 굉장히 많이 있어요. 어렸을 때부터 부모님들이 이게 엄마랑 아빠랑 책을 읽지는 않았어요. 책을 읽지는 않으셨는데 책을 사 가지고 집에다가 꽂아 놓는 그런 지금 생각해보면 이상한 취미를 갖고 계셨었어요. 그래서 저는 부모님들이 그렇게 책을 사서 꽂아 놓으시면 책을 사서 읽는 것이 저의 어렸을 때부터의 습관이 되어졌었습니다. 그런 책을 많이 읽는 습관은 저에게 엄청나게 많은 상상력을 제공해 주었고 많은 상상력을 바탕으로 저는 엄청난 창의성을 이렇게 굴릴 수 있게 되었어요. 그렇게 만들어진 저의 어렸을 어렸을 때의 습관은 저만이 가지고 있는 이런 독특하고 개성적인 창의성을 개발시켜 주었다고 생각을 하기 때문에 저만큼 어렸을 때에 그렇게 책을 읽은 사람은 저는 살면서 본 적이 없기 때문에 그것만큼은 남들과 구별되는 저의 확실한 장점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 답변해 주시면 좋습니다",
        "answer": "장점 먼저 말하겠습니다. 장점은 남을 이해하고 남의 감정을 잘 느끼는 감수성이라고 얘기할 수 있습니다. 천성적으로 민감한 성격을 타고 나서 남이 겪거나 남이 처한 상황을 동감할 수 있는 능력이 일반적인 사람보다 더 크다고 말할 수 있습니다. 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 감수성이 뛰어난 반면 그런 부분이 또한 감정에 변화를 많이 줍니다. 그래서 이성적이지 못하고 감정의 높낮이가 심한 편입니다. 이런 부분은 살면서 여러 방면에서 부정적으로 다가올 수 있고 남한테 원치 않은 상처를 줄 수도 있습니다. 그래서 이런 단점은 고칠려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 생각하는 자신의 단점과 장점이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점에 대해 자세히 설명해 주세요",
        "answer": "저는 대학교를 다니면서 일 학년 이 학년 삼 학년 사 학년을 빼고는 다 학년 대표를 맡았습니다. 물론 제 스스로 자발적으로 학년 대표를 맡으려고 한 건 아니었습니다. 하지만 주변 사람들이 학년 대표에 적임자라고 저를 적극적으로 추천했습니다. 그렇다면 제가 모르는 저의 장점은 분명 어떤 리더십이라고 저는 생각이 듭니다. 하지만 분명 단점도 존재합니다. 제 주변 사람들이 그런 말을 많이 했습니다. 때로는 성격이 온화한 것 같지만 때로는 불 같은 성미가 있어서 욱한다고 얘기를 하더라구요. 저도 또한 그런 어떤 참을 수 없는 부분에서는 물 불을 가리지 않는 그런 성격인 것 같습니다. 일례로 당구장에서 뭇매를 맞는 사람을 보고서 제가 참을 수 없어서 전혀 모르는 사람이지만 구해준 적도 있습니다. 물론 이게 욱한 성격과 맞을 수는 있지만 하나의 사회적 물의 킬 수 있다면 이것 또한 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 이야기해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 중요한 일을 할 때에는 일이 중요한 만큼 많이 예민해지는 편이라 당연하지만 이건 그래서 제 스스로를 잘 돌보지 않습니다. 그니까 식사는 당연히 거르고요. 당연히 라는 말이 좀 슬프긴 하지만 뭐가 들어가면 집중이 안 됩니다. 특히 이게 배가 불러지면 소화를 시키는 과정이 몸이 힘들기 때문에 굶고 그리고 사실 잠도 잘 안 오기 때문에 이런 것들이 겹쳐지면서 일에만 몰두하는 시간이 많아져서 그거를 많이 단점으로 들어왔었구요. 장점은 그만큼 일을 맡은 걸 잘 수행해 내는 확률을 갖고 있습니다. 실패라고 하기에도 그까 쪼금 실수 같은 건 거의 용납이 안 되기 때문에 거의 없다고 보면 되구요. 그래서 잘 진행이 되기 때문에 반응도 나쁘지 않다고 얘기들이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각했을 때 내가 생각하는 단점은 이것이다 그리고 이것을 보완하기 위해서 내가 이러한 노력을 했다 말씀 좀 부탁드리겠습니다 자세하게 설명할수록 좋습니다",
        "answer": "주변 친구들로부터 저는 성격이 급 급하다는 평가를 듣고는 했습니다. 그래서 인지 단체 활동할 때 어려움이 조금 있었습니다. 하지만 여러 가지 활동을 통해서 빠른 일 처리보다는 정확한 일 처리가 중요하다는 것을 배우게 되었습니다. 이후로 협업을 할 때에는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 사람들과 상호 보완하면서 노력하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 또 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저는 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 어느 인기 예능 프로에서 내가 받은 선물 중 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나눈 적이 있었는데 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각했습니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하며 발전시키려 노력하는 중입니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정하는 것입니다. 미리 걱정한다고 해결해야 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹시나 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 생각하는 장단점 말고 다른 사람들이 지원자 분을 볼 때 장단점을 뭐라고 생각하는지에 대해서 이야기해 주시면 좋겠습니다 이유까지도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저에 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 합니다. 저는 조금씩 사소한 일에도 감사함을 되속 되새겨 보는 편이기도 합니다. 예전 어느 인기 예능 프로그램에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나누었던 적이 있는데 아무리 작은 선물이라도 악으가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 잘 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 조금은 요즘 성식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려 노력하는 중입니다. 그리고 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정하는 것입니다. 미리 걱정한다고 해결될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있어 지적을 받고는 했습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹시라도 한 번 더 실수를 저지 되게 되면 해당 실수는 다시 하지 않으려고 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점에 대해서 얘기해 드리도록 하겠습니다. 제 주변 사람들은 저에게 조금 판단 하는 것이 느리다고 합니다. 판단을 할 때에 신중을 가하기 때문에 많은 시간이 걸리는 것에 대해서 답답함을 느끼는 부분이 라고 생각합니다. 물론 판단이 늦어지기 때문에 어떤 한 사항에 대해서 결정을 할 때까지 시간이 걸리는 것은 저의 단점이었지만 단점 또한 제가 또한 일을 함에 있어서 신중을 가하는 것이기 때문에 다른 사람들이 보기에는 단점이라 생각할 수 있을지라도 제가 생각하기에는 단점 장 오히려 장점에 가까운 것 같습니다. 그리고 저희 주변 사람들이 저를 볼 때 장점이라고 생각하는 것은 제 생각이 창의적이다 라는 말을 많이 듣는 것 같습니다. 제 창의적인 생각을 통해서 여러 가지 어려운 문제들을 해결하거나 문제를 어떠한 상황이 난처했을 때 난처한 상황에 처했을 때 상황을 해결한 적도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 잘 알고 계시나요 장단점을 설명해 주시고요 또 그것을 특화시키거나 또는 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 책임감입니다. 친구들도 제게 어떤 일이 있을 때 저를 믿고 맡기면 걱정하지 않는다고 합니다. 대학 시절 동아리 회장을 맡았을 때 일 년간 한 번도 모임에 빠져본 적이 없습니다. 중간중간 개인 사정이 있었지만 동아리의 조직 구성원으로 사적인 모임이었지만 서로의 약속이라고 생각했기 때문입니다. 사소한 부분이지만 이러한 성실함을 인정받아 동아리 회장이 될 수 있었고 회장이 된 이후 동아리 활동에서 성과를 인정받아 학교에서 최우수 동아리로 선정되는 영예도 얻을 수 있었습니다. 그리고 제 단점은 조금 보수적인 성향을 가지고 있습니다. 군 생활을 오래 하셨던 아버지의 영향으로 평소 옷차림이나 생활 방식에도 정해진 규칙을 따르는 것이 습관이 되어 있었습니다. 그러다 보니 전혀 새로운 곳에 도전하기 보다는 기존의 문제를 개선하거나 정해진 절차 속에서 따라하는 것이 더 편하게 느껴집니다. 저는 이러한 단점을 극복하기 위해 끊임없이 제가 하는 방식이 최선인가를 고민하는 자세로 좀 더 빨리 정확하게 할 수 있는 방법을 고민하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 장점과 단점을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 책임감입니다. 친구들도 제게 어떤 일이 있을 때 저를 믿고 맡기면 걱정하지 않는다고 합니다. 대학 시절 동아리 회장을 맡았을 때 일 년 간 한 번도 모임에 빠져본 적이 없습니다. 중간중간 개인 사정이 있었지만 동아리의 조직 구성원으로 사적인 모임이었지만 서로 약속이라고 생각했기 때문입니다. 사소한 부분이지만 이러한 성실함을 인정 받아 동아리 회장이 될 수 있었고 회장이 된 이후 동아리 활동에서 성과를 인정받아 학교에서 최우수 동아리로 선정되는 명예도 얻을 수 있었습니다. 저희 단점은 조금 보수적인 성향을 가지고 있습니다. 군 생활을 오래 하셨던 아버지의 영향으로 평소 옷차림이나 생활 방식에도 정해진 규칙을 따르는 것이 습관이 되어 있습니다. 그러다 보니 전혀 새로운 곳에 도전하기보다는 기존의 문제를 개선하거나 정해진 절차 속에서 따르는 것이 더 편하게 느껴집니다. 저는 그래서 기존의 방식이 정체 되는 것을 경계하기 위해 저보다 더 나은 방법으로 일하는 사람이 있으라면 일하는 사람이 있으면 배우려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점이 있을 텐데요 그것에 대해서 각각 말씀을 해 주시고요 구체적인 예시를 들어서 어떻게 해결했고 어떻게 적용을 했는지 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격은 바로 꼼꼼합니다. 그리고 책임감이 높다입니다. 저는 한 번 맡은 일을 체크리스트를 만들어서 주로 하는 편입니다. 왜냐하면 제 자신이 제 자신이 그렇게 기억력이 좋은 편이지 좋은 편이 아니기 때문에 어느 정도는 체크리스트를 만들어 놓고 그것대로 행동해야지 일의 오류를 줄일 수 있고 시행착오를 줄일 수 있기 때문입니다. 그리고 이것에 대해서 또한 자연스럽게 책임감을 갖게 된 것이 제가 한 일에는 제 이름이 걸려서 나가는 만큼 그만큼 실수가 없어야 된다고 생각하기 때문입니다. 하지만 이것을 통해서 발생하는 단점도 분명히 존재하는데 그것은 바로 작업 시간이 많이 느릴 수도 있다는 것입니다. 하지만 저는 제 생각은 이렇습니다. 아무리 일을 빠르게 처리한다 한들 그것에서 실수가 발생해서 두 번 세 번 처리하게 되면은 그거는 한 번 일을 느리게 한 것만큼의 못한 속도를 내게 됩니다. 저는 그런 것을 차라리 미연에 방지하고 조금 느리더라도 천천히 그리고 꼼꼼하게 책임감 있게 일을 진행하는 것이 오히려 저에게 있어서 업무 스타일이 맞고 또 이것이 회사의 업무에도 지장을 주지 않는 그런 방법인 것 같습니다. 이상입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각을 하세요 장단점에 대한 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "내가 생 제가 생각하는 장 단점은 같은 경우는 아무래도 통찰안이 조금 발달이 되어 있습니다. 왜냐하면 저는 도면을 보는 것을 좋아하기 때문에 어릴 적부터 도면을 많이 보아오면서 이 물건의 구조가 어떻게 되어 있는지 이 물건의 본질은 무엇인지에 대한 그러한 구조적 통찰을 자동적으로 들을 수 있었기 때문입니다. 두 번째는 꼼꼼함 입니다. 저는 일을 두 번 하는 것을 굉장히 싫어합니다. 그래서 한 번 일을 할 때 조금 느리더라도 제대로 하자 라는 마인드로 저는 일을 수행을 하고 있습니다. 이것으로 인해서 발생하는 단점은 업무 시간이 조금 더 길어지거나 업 일 처리 속도가 조금 느리다는 단점이 있습니다. 하지만 업무를 빠르게 한다고 무조건 좋은 것이 아닌 것이 한 번 할 일을 한 번 할 일을 실수를 해서 두 번 하는 것이 오히려 더 시간적으로나 물적으로나 손해가 더 막심하다고 들기 때문에 차라리 저는 조금 천천히라도 꼼꼼히 그리고 통찰력 있게 일을 하는 것이 바람직하다고 생각이 됩니다. 이것이 바로 제 장점이자 단점이라고 볼 수 있으시겠습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 내가 이게 훨씬 낫다 하는 장점이나 차별성이 있다면 궁금하거든요 저희한테 한 번 어필해 보시겠어요",
        "answer": "먼저 저는 다른 지원자들에 비해서 직무 역량을 갖추었다고 생각을 합니다. 먼저 저는 학부에서 디자인을 전공하면서 기획 그리고 디자인 툴을 포함해서 다양한 디자인 프로세스를 익혔습니다. 또한 전문 역량을 강화하고자 포토샵 일러스트 인디자인 이외에도 라이노 키샷 툴을 능숙하게 다룰 수 있어서 다양한 디자인 업무를 동시에 수행할 수 있었습니다. 이러한 역량은 제가 회사에서 추구하는 역량에 아주 걸맞는 것으로 생각이 됩니다. 그리고 뿐만 아니라 저는 그동안 학부 시절에 무려 열 개의 대회 공모전을 나갔었는데 중에 대다수가 브랜드와 관련된 디자인 공모전이었습니다. 그리고 중에 저는 무려 여섯 개의 공모전에서 입상을 하는 경험을 하였고 중에 세 번을 일 위를 하였습니다. 따라서 저는 이러한 또 제 공모전의 성과를 통해서 무려 두 곳의 대기업에서도 저는 인턴 생활을 하였고 따라서 저는 다른 지원자들보다 직무 역량이 뛰어나다고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 본인이 생각하는 장점과 단점을 설명해 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위하여 했던 노력도 함께 설명하여 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 사람들과 잘 어울릴 수도 있고 얘기도 많이 들어주는 장점을 갖고 있습니다. 즉 사람들과 협업 업무 진행에 있어서 이끄는 능력도 있고 서포트 해주는 능력도 있고 조언을 해주는 능력을 갖고 있습니다. 그래서 이 장점을 특화시키기 위한 대외 활동을 많이 하였습니다. 청소년들을 이끌고 진행하는 캠프의 리더로 많이 참여를 하였고 대외에서 하는 행사 같은 경우 자원봉사자 특히 자원봉사자를 이끄는 역할을 많이 했습니다. 뿐만 아니라 어떤 모임에 있어서 서버의 역할을 해야 될 필요성이 있으면 기꺼이 먼저 나서서 서버의 역할을 많이 했습니다. 두 번째로는 저의 단점은 어떻게 들리실지 모르겠지만 생김새입니다. 저는 매력적으로 생기지 않았습니다. 흔히 말해서 못생겼다고 하죠. 하지만 저는 이 못생겼다라는 거를 인식한 이후부터 저는 개성으로 발전시키기 위한 노력을 하였습니다. 못생겼어 하지만 나는 얼굴만으로도 다른 사람들을 웃게 만들어줄 수 있어 그래서 편안하게 다가갈 수 있어 라는 의식을 항상 심어 왔습니다. 그리고 실제로 그렇게 보이는 행동을 하였고 그런 말을 하였더니 상대방들도 편안하게 받아주었습니다. 저를 보면 웃고 편안하게 많은 얘기를 해 줍니다. 저는 그렇게 극복을 했다라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주실 수 있는지요 또한 구체적인 예시를 들어서 함께 말씀해 주시면 더 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격 중 장점은 잘 웃는 것입니다. 저는 어떤 일이 생겨도 외로워도 슬퍼도 잘 웃습니다. 그런 잘 웃는 저의 천성은 모든 어려움들을 잘 이겨내도록 해주었습니다. 맞을 때도 웃었고 무언가를 빼앗길 때도 웃었습니다. 당장에 실제적인 손해는 어쩔 수 없고 너무 마음 아픈 일이지만 웃고 나면 그것은 금방 잊혀지게 되었습니다. 그런 웃음을 바탕으로 저는 항상 모든 인간관 관계에서 웃을 수 있었습니다. 웃으면 복이 온다 그런 말처럼 예전에 손해들은 웃음을 통해 새로운 복으로 다 메꿔지게 되었습니다. 이후로 확신을 얻은 저는 더욱더 외로워도 슬퍼도 절대 울지 않고 웃게 되었습니다. 이런 저의 웃는 성격은 저의 아주 큰 장점이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 지원자님의 단점이 있으시다면 그것을 말씀해 주시기를 바랍니다 그리고 그러한 단점을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 단점이 타고난 체력입니다. 그러한 타고난 체력이 좋은 체력이 아니라 타고난 저질 체력이라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 특히나 저는 몸은 마르고 키만 커서 군대에서 제가 그러한 이유로 단지 키가 크다는 이유만으로 책임대대에 제가 선발되어 왔는데 그곳에서는 굉장히 훈련을 힘들게 하기로 소문난 그러한 부대였습니다. 저는 거기서 단체 훈련을 할 때에 누가 되지 않도록 뒤쳐지면서 때문에 딜레이가 되지 않도록 그런 마음에 그리고 이 참에 제가 이때까지 제가 살아오면서의 그러한 체력에 대한 단점을 극복해 보기 위해서 매일 같이 남들이 일과가 다 끝나고 핸드폰을 만질 시간에 저는 매일 밖에 나가서 뛰고 운동하고 운동 잘하는 사람이 있으면은 선임 후임 갈릴 것 없이 항상 따라다니면서 가르쳐 달라고 하고 그렇게 해서 결국에는 제가 처음에 자대에 들어갔을 때만 해도 달리기를 하면은 항상 꼴찌였는데 전역할 때쯤에는 항상 최상위권을 유지하는 그러한 기험을 토했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 장점과 단점을 가지고 있는데요 지원자님께서는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 본인의 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 바로 끈기와 노력입니다. 저는 고등학교 이 학년 때까지 그저 미술에만 관심이 있어서 공부를 아예 하지 않았습니다. 하지만 고등학교 삼 학년 때 저는 이 성적으로는 원하는 대학교에 가지 못하겠다 라는 생각이 뇌리에 박혀서 저는 매일같이 열 두 시간씩 공부를 하였습니다. 공부하랴 미술하랴 정말로 힘들었지만 저는 이러한 끈기를 통해서 결국에 좋은 대학교에 입학을 할 수 있었고 그리고 단점 같은 경우에는 제가 또 체력이 굉장히 약해서 패 팩 쓰러지곤 했습니다. 그래서 저는 그러한 것들을 극복하기 위해 공부를 하면서도 잠시 시간이 쉬는 시간이 있을 때마다 그것을 머리 식히는 시간으로 활용을 하고 시간에 팔 굽혀 펴기를 한다든지 맨몸 스커트를 한다든지 그러한 방식으로 저는 효율적으로 시간 관리를 하였고 또한 체력 부분에 대한 단점을 극복하려는 노력을 통해서 결국에 좋은 성과를 얻었었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 설명해 주세요 그리고 구체적인 예시를 들어서 장점과 단점을 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 성격에 장점은 일단 사람들과 금방 친해진다는 점입니다. 그리고 다른 사람을 배려하는 마음입니다. 근데 반대로 단점은 제가 사람들을 너무 좋아하다 보니깐 오히려 사람들에게 조금 많은 서운함을 잘 느낀다고 들을 수 있습니다. 장점 같은 경우에는 저는 평소에도 친구들에게 제 성격이 좋고 배려심이 많다는 소리를 많이 들었습니다. 그리고 뿐만 아니라 여러 친구들이 저한테 다른 사람들은 불편한데 너는 편하다 너한테는 엄청 잘해줄 수 있겠다 라는 말을 굉장히 많이 들었습니다. 단점 같이 약간 서운함을 많이 느낀다는 것은 어떻게 안 좋게 말하면은 조금 질투라고 볼 수 있습니다. 근데 이것은 남녀를 불 불문하고 제가 워낙 사람들을 좋아하기 때문에 그로 인해서 발생하는 오히려 정이 많아서 발생하는 그러한 제 성격이 단점이지 않느냐 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 바로 체력입니다. 저는 어릴 때부터 몸이 매우 마르고 단지 키가 키만 크고 그리고 몸이 굉장히 왜소했습니다. 때문에 저는 이러한 단점을 극복하고자 군대에 들어가서 내가 몸을 키워서 나와야겠다 라는 생각을 하였습니다. 그리고 저는 단지 키가 크다는 이유만으로 특임 대대에 선발되어 자대를 배치받았습니다. 그곳은 훈련량이 굉장하기로 소문난 곳이기 때문에 운동을 잘하는 사람들이 굉장히 많았습니다. 저는 사람들에게 맨날 졸졸 따라다니며 운동을 가르쳐 달라 했고 그리고 그런 사람들에 저를 가라 가르쳐 준 덕분에 덕분에 제가 매일매일 운동하고 그리고 배운 지식으로 혼자서 운동하고 반대로 저도 또 운동을 도와주다 보니까 제 몸이 많이 향상된 것을 확인을 할 수 있었습니다. 이 때문에 저는 이러한 군대에서의 노력을 통해서 저는 더욱더 발전을 이뤄낼 수 있었고 제 평생의 단점을 극복할 수가 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각을 하십니까 그리고 왜 그렇게 생각하시는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "항상 제 주변에 친구들은 제게 성격이 좋다 하였는데 그러한 성격이 좋은 것은 바로 제가 남들에게 엄청 공감을 잘해주기 때문입니다. 그리고 남들이 말하는 저의 단점은 제가 사람을 워낙 좋아하기 때문에 남녀를 불문하고 제가 조금 질투심이 강하고 그리고 많이 서운해합니다 그런 것에 있어서. 때문에 저는 이러한 장점과 단점은 오히려 제가 정이 많기 때문에 사람에 대해서 애정 하는 것이기 때문입니다. 그리고 제가 공감을 잘 해준다는 것은 제가 남들이 무언가 무언가를 말할 때 제가 리액션을 엄청 신경 써서 해주는 편입니다. 되도록 크게 할려고 하고 그리고 오히려 너무 크게 하고 가식적으로 리액션을 하게 되면은 오히려 사람이 느끼기에 무안한 상황이 연출될 수가 있습니다. 때문에 저는 당연히 리액션을 잘 해줄려면은 상대방의 입장에서 이해를 해야 하고 그리고 상대방이 무엇을 말하는지 이러한 것들을 공감을 해야 되기 때문에 저는 그러한 커뮤니케이션 스킬로 사람들에게 장점이라는 소리를 많이 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 비를 비해서 지원자님만 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "제가 가진 장점은 바로 체력입니다. 저는 고등학교 때까지 운동을 해 왔었습니다. 저는 팀 내에서도 굉장히 체력이 좋은 편으로 평가를 받았었습니다. 때문에 저는 이러한 체력적 강점이 있다고 말씀드릴 수 있겠는데 체력이 좋아서 어따 쓸 거냐 라는 게 생각이 드실 수가 있습니다. 하지만 저는 이 세상 일을 하는 데 있어서 항상 뒷받침이 되고 기반이 되는 것이 바로 저는 체력이라고 생각됩니다. 때문에 업무를 하는 데 있어서 야근을 해야 할 상황도 필연적으로 발생할 것인데 이러한 일들을 자신의 역량을 최대한 발휘하면서 할 수 있게끔 하려면은 바로 체력이 좋아야 합니다. 이러한 체력들은 이 세상 모든 것을 하는 데 있어서 근간이 되고 그리고 체력이 좋아야지 뇌도 잘 돌아가기 때문에 이러한 체력적 강점 저는 마라톤 대회에서 입상한 적이 있습니다. 물론 아마추어 대회였지만 대회 대회였지만 제가 아마 그래도 현재 지원한 지원자들 중에서 제일 체력이 좋을 것이라고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 또한 그렇게 얘기하는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점은 어디에서도 최선을 다하는 것이라고 생각을 합니다. 저는 제가 항상 원하지 않은 일을 할 때에도 잘 할 수 있다 그런 자신 나에게 믿음을 통해서 할 수 있다 할 수 있다 할 수 있다 세 번을 외치면서 항상 상황에 최선을 다했었습니다. 그런 최선을 다하는 성격은 제가 어딜 가더라도 무슨 과제를 맡더라도 적응을 잘하게 해 주었습니다. 저는 어떤 어려움이 생겨도 잘 적응할 수 있을 최선을 다했던 노력을 많이 가지고 있습니다. 저를 뽑아 주신다면 회사에서 아무리 어려운 일이 생겨도 상사들이 아무리 괴롭혀도 아무리 야근을 해야 된다고 해도 지방으로 출장을 가야 된다고 하더라도 저는 최선을 다할 수 있습니다. 최선을 다하는 것은 저의 삶의 모토이기 때문입니다. 이 면접을 위해서도 저는 정말 최선을 다해서 달려왔었습니다. 최선을 다해 일을 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 우선 장점에 대해서 말씀드리자면 좀 다른 사람들이 봤을 때 제가 어떤 업무를 처리함에 있어서 실수 없이 좀 완벽하게 잘 처리를 해내는 그러한 점을 장점이라고 생각할 것 같습니다. 실제로 저는 어떤 업무를 처리할 때 어떤 실수를 좀 잡아내기 위해서 좀 검토에 재검토를 하고 좀 공을 많이 들이는 편이라고 생각을 합니다. 하지만 이는 곧 다른 사람이 봤을 때 단점이라고도 생각할 수 있을 것 같습니다. 쪼끔 만약에 협업을 하는 입장이라고 하면 다음 단계로 넘어가기 위해서 좀 빠르게 업무를 처리해야 할 때도 있다고 생각할 것 같은데 제가 너무 시간을 많이 들이다 보면 다른 사람이 봤을 때 저는 업무 처리가 다소 느리다 라고 생각할 수도 있을 것 같습니다. 따라서 좀 장점이자 단점이라고도 생각을 하기 때문에 장점적인 부분은 살리고 단점이라고 생각될 수 있는 부분은 좀 최대한 보완하도록 노력해야 할 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 주변인들이 생각하는 저의 단점은 일단 여유를 갖지 못한다는 점 같습니다. 저의 주변인들은 항상 저에게 넌 다 잘하는데 여유만 있으면 정말 완벽하겠다. 너무 쫓기는 사람 마냥 뛰어다녀. 항상 마음이 조급해 보여 라는 소리를 많이 들었습니다. 그리고 저의 장점은 너는 정말 하나를 시작할 때 엄청나게 몰입을 하는구나 너는 정말 끝장을 보는 성격이구나 라는 말을 많이 들었었습니다. 저도 그런 의견들에 동의하는 바입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들이에 비해 지원자님이 가진 특별한 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "같은 경우에는 다른 지원자들과 차별화 될 저의 장점이라 생각하자면 저는 다른 사람들보다 창의적이라고 자부할 수 있습니다. 이유는 우선 제가 생활하는데 있어서 가장 경계하는 게 익숙해지는 것이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 모든 사물들을 볼 때 모든 일들을 처리하거나 뭐든 업무 환경에 있어서 저는 익숙해진 상황 속에서도 최대한 낯설게 보는 사람인 거 같습니다. 그렇기 때문에 어떠한 문제를 해결하거나 어떠한 과정 속에서 좀 더 떨어진 관점으로 객관적이게 상황을 판단하며 익숙하지 않은 상황에서 어떻게 더 다른 새로운 방법으로 문제를 해결하거나 문제 상황을 대처할 건지 고안을 하게 됩니다. 그렇기 때문에 다른 사람들보다 좀 더 개인적이면서도 창의적인 문제 해결법을 늘 제시해 왔다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인에 단점이 있습니까 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 디자인 작업을 진행할 때 우물 안에 갇혀있는 듯한 그러한 작업 행태를 보인다는 점인 것 같습니다. 이를 어떻게 좋게 본다고 하면 나만의 독특하고 좀 개성이 있고 좀 꾸준하게 나만의 스타일을 고수한다 좀 이렇게 받아들일 수도 있을 것 같지만 최근에는 이러한 점이 좀 단점이라고 생각이 많이 들었습니다. 너무 디자인 패턴이 고착화되다 보니까 좀 다양성이 떨어진다는 느낌을 많이 받을 수 있었는데요 이러한 부분들을 개선해야 개선해야겠다는 좀 생각을 하게 되었고 이를 보완하기 위해서 어떠한 한 주제에 대해서 여러 사람들과 함께 의견을 나누고 다양한 작품들을 다양한 디자인 패턴들을 볼 수 있는 좀 그러한 기회를 마련하고자 디자인 쪽과 관련된 이 전공자들을 모아서 시간을 맞춰서 스터디를 따로 진행을 하고 있습니다. 이렇게 스터디를 진행하다 보니 좀 확실히 작품을 보는 안목이 많이 넓어지고 내가 만들어내는 디자인의 패턴도 조금 더 다양해지는 그러한 느낌을 받게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇입니까 이유도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 오래 앉을 수 있는 엉덩이 인내심이라고 저는 제 장점은 그렇게 생각을 합니다. 제가 같이 자라왔던 친구들을 보면 대부분 인내심이 적습니다. 인내심이 적다고 하는 것은 어떤 문 어려운 문제가 발생되었을 때 친구들은 주로 문제를 회피하려고 하는 그런 경향들을 많이 보입니다. 그렇지만 저는 어떤 문제가 왔을 때 그것에 대해서 피하지 않고 문제가 온전히 나에게 돌아오도록 들어오도록 문제가 나에게 오도록 기다리는 편입니다. 그렇게 강력한 저의 인내심은 문제를 견디고 전사의 심장으로 문제를 또 헤쳐나갈 수 있게 해주는 힘을 갖게 해줍니다. 그런 저의 어떤 강인한 힘은 이 강력한 인내심에서부터 시작을 한다고 생각을 합니다. 그런데 이것은 제가 이렇게 허풍으로서 제가 말씀을 드리는 것이 아니라 다른 사람들도 저에게 너는 정말 인내심이 강력하다 라고 항상 얘기를 합니다. 엊그저께도 친구들을 만났는데 친구가 딱 보자마자 저에게 그런 얘기를 했습니다. 야 너 오랜만에 해 봤는데 진짜 인내심 강력하다 라고 얘기를 해주는 것을 보고 나의 인내심이 아직 강력하구나 라는 확신을 얻고 이렇게 오디션 장소에서 면접 장소에도 이렇게 자신 있게 오게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 말하는 본인의 단점과 장점에 대해 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "같은 경우 제가 생각하는 게 아니라 저의 주변 사람들이 저를 평가할 때 저에 대해서 장점과 단점을 말해 줄 때 장점에 대한 부분 같은 경우에는 저의 장점은 신중하다 였습니다. 많은 사람들이 제가 어떠한 판단을 내릴 때 이 굉장히 심사숙고하고 고민을 통해서 결정을 내린다는 것 결정을 내린다 라고 말했고 그리고 일을 함에 있어서 충분한 이해와 머릿속으로 생각을 통해 일을 진행한다 진행하기 때문에 신중하다는 그런 평가를 많이 받아 왔습니다. 하지만 단점을 꼽자면 아무래도 신중한 만큼 답답하다는 느낌을 들었던 것 같습니다. 제가 어떤 한 일을 처리하는 과정 속에서 제 개인적으로 제가 성에 찰 때까지 과정을 문제를 해결할 과정을 충분히 계획하고 고민하고 실행하고 다시 돌아와서 고민하고 계획하고 실행하는 그런 굉장히 번거로운 구조를 갖고 있다 보니까 주변 사람들이 보기에는 그러한 해결 방법이 굉장히 답답하다고 느꼈던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인의 장점과 단점이 있다면 그것을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그걸 특화시키기 위해서 노력했던 노력과 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 달라고 하셨습니다. 저의 장점이라고 한다면 업무 처리 속도가 아주 빠른 편입니다. 남들보다 뒤쳐지는 걸 싫어해서 아주 신속 정확 명료하게 작업하는 스타일입니다. 그래서 아주 세밀하면서도 크게 실수하지 않고 빠른 속도로 업무 처리를 하는 것이 장점이고 특화시키기 위해서 집중력을 강화시키는 방법을 많이 생각을 해내고 집중력 강화에 최선을 다해서 진행을 하는 스타일입니다. 단점은 그렇게 빠른 속도로 업무 처리를 하다보면 때로는 빠트리는 경우가 있습니다. 신속 정확하게 하지만 하나를 통채로 빼먹거나 나중에 보면 마무리가 제대로 안되고 끝이 나거나 너무 급하게 마무리를 지어 짓거나 그런 경우가 단점이라고 볼 수 있겠습니다. 단점을 극복하기 위해서 조금 더 침착하고 한 번 더 체크하고 다시 확인해 보고 수정 작업을 반드시 거치고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점을 말씀해 주시구요 단점을 어떻게 극복했고 장점을 어떻게 발전시켜 나갔는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 저의 괴짜 같은 성격을 좋아하기도 하면서 싫어하기도 합니다. 왜냐하면 이런 괴짜 같은 같은 성격이 저를 굉장히 유니크하게 만들어줬고 또 많은 변수들을 만들어 주었고 이 세상에 없었던 어떤 새로운 것들을 이렇게 드러낼 수 있게 해준 성격이라고 생각을 합니다. 그렇지만 저희 이런 괴짜 같은 성격이 또한 사람들을 많이 떨어 떠나가게 만들었기 때문에 결국 혼자 사는 삶을 살게 해준 것 같아 가지고 그런 부분에서는 후회와 아쉬움이 남지만 그래도 어쩌겠습니까 저는 이미 이 일을 통해서 이룩해 놓은 것들이 많이 있고 그걸 통해서 저는 이 정도의 위치까지 올라왔다고 생각하기 때문에 제 성격의 단점에 대해서 와서 얘기를 하고 후회를 하고 반성을 하는 것은 지금으로써는 의미가 없다고 생각을 합니다. 이 성격을 이용해서 이 성격의 장점만을 부각해서 앞으로 더 많은 것들을 해 가는 것 그런 것에만 저는 지금 관심이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 본인이 생각하기에 본인이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 있다면 어떤 것인지 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가진 차별성과 장점은 바로 글로벌 무대 경험입니다. 저는 어릴 적부터 다양한 국가들을 다니면서 이민을 해오면서 살았습니다. 아프리카에 있는 세계 도시에서도 살아봤고 남미에 있는 국가에서도 살아봤으며 유럽과 미국 그리고 동남아시아에서까지 살아봤습니다. 다양한 문화와 인종 그리고 언어를 제 삶에서 경험해 본 저는 이러한 경험을 바탕으로 성인이 된 후에는 다양한 국제 무대에서 활약했는데요. 저의 다양한 문화에 대한 이해 그리고 이러한 생활을 통해 습득한 언어 능력은 제가 국제 무대에서 큰 활약을 할 수 있는 거름이 되었습니다. 이러한 저의 경험과 능력은 타국에 살아본 경험이 적고 국제 무대를 접해보지 않은 사람이라면 쉽게 가지기 어려운 넓은 글로벌 마인드 그리고 그러한 글로벌 대회에서 사람들을 상대하는 방식을 배우게 해주었습니다. 이러한 저의 국제무대에서 통할 수 있는 능력은 제가 다른 지원자들에 비해 가진 차별성과 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님께서 본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람이 생각하는 면접자님만의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 주변 친구들로부터 성격이 조금 급하다는 평가를 듣고는 했습니다. 그래서 단체 활동 시에 조금 어려움이 있었습니다. 하지만 여러 활동을 통해서 빠른 일 처리보다는 정확한 일 처리가 중요하다는 것을 배우게 되었습니다. 이후로 협업을 할 때는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 상호 보완 노력하는 상호 보완하면서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "주방 사람들은 저를 비교적 감사함을 아는 사람이라고 평가를 해주는 편입니다. 실제로 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 저는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물을 감사한 것이라고 생각을 합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표정 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 저의 상대방이 평가하는 저의 단점은 제가 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정을 하는 것이라고 말을 합니다. 사실 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 제가 앞서서 걱정을 먼저 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토한 편이고 혹여나 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으라고 노력을 하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 경쟁력 장점을 어필한다면 어떤 것이 있습니까",
        "answer": "일단 저는 성격이 많이 꼼꼼한 편입니다. 이 부분이 어떻게 될 때는 단점이 될 수도 있지만 저는 제가 지원한 분야에 있어서는 큰 장점이라고 생각을 합니다. 그래서 업무에 있어서 한 번 더 검토를 꼼꼼하게 잘하는 편이고 그런 점이 다른 지원자들에 비해서 차별성이 있다고 생각하고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 저에게 말씀을 해 주시구요 단점을 극복하기 위해서 했던 노력들이 있다면 과정을 함께 저에게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 주변 친구들로부터 성격이 조금 급하다는 평가를 듣고는 했습니다. 그래서 저의 이런 성격이 단체 활동 시에 어려움이 있었습니다. 하지만 여러 활동을 통해서 빠른 일 처리보다는 정확한 일 처리가 중요하다는 것을 배웠습니다. 이후로 협업을 할 때에는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 사람들과 상호 보완하면서 노력하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 비교적 감사하는 함을 잘 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 티비를 보다가 어느 인기 예능 프로그램에서 내가 받은 선물 중 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나누었던 적이 있었는데 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각을 합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것 자체가 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 자주 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력을 하겠습니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 때 남들보다 더 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 먼저 걱정을 하는 경우도 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹여나 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력을 하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 것이라고 생각을 합니다. 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 어느 인기 예능 프로그램에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나누었던 적이 있었는데 저는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각을 합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘 제가 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 반전시키려고 노력하겠습니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 때 남들보다 더욱 크게 걱정을 하는 것입니다. 제가 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 먼저 걱정을 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹시라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 스스로 노력을 하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점이 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "솔직히 다른 사람이 저에 대해서 장단점을 어떻게 생각하는지 정확하게 파악하지 못했습니다. 이런 부분을 물어보기도 상당히 힘든 상황이고 내가 하는 업무에도 시간이 모자르기 때문에 이런 깊은 얘기를 나눌 기회가 많지 않다고 생각을 합니다. 제가 생각하는 저의 장단점은 단기적으로 집중력이 굉장히 높고 장기적으로 일에 싫증을 빨리 느낀다. 요 정도를 들 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그러한 장단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보는 보기도 합니다. 예전 어느 인기 예능 프로에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물이라는 주제로 이야기를 나누는 적일 본 적이 있었는데 제 생각은 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각을 합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 매우 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 하는 말은 가장 자주 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 저의 단점은 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 미리 하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹여나 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력을 하는 편입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 가지고 있는 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 잘 아는 편이라고 생각합니다. 정말 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 어느 인기 예능 프로그램을 보았는데 내가 받은 선물 중 가장 쓸데없는 선물이라는 주제로 이야기를 나눈 것을 본 적이 있습니다. 제 생각은 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려 노력하는 중입니다. 저의 단점은 실수를 하였을 경우 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우도 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해 한 번 더 검토하는 편이고 혹시라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 이제까지 그것을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 단점은 제가 실수를 하였을 때 남들보다 좀 더 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 제가 먼저 앞서서 걱정을 하는 경우가 많이 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위하여 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹여나 실수를 저지르게 된다면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점에 대해 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 감정에 쉽게 공감을 하지 못하는 것입니다. 그래서 때때로는 저도 이게 저의 단점이라고 느끼고 있고 주변 사람들도 저보고 너무한 것 아니냐 하는 반응이 있을 때가 있는데 이게 또 어쩔 때는 다른 사람들이 생각할 때 장점이 되기도 합니다. 쉽게 감정에 동의하지 않고 일을 처리할 수 있기 때문에 큰 장점이라고 생각하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 무엇이라고 생각을 하십니까 이유도 구체적으로 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 비교적 감사함을 잘 안다고 주로 말씀을 하십니다. 저는 실제로 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 상 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 제가 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정을 하는 것이라고 말합니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있었다고 합니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹시라도 실수를 저지르게 된다면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 그것은 무엇인가요 또한 그것을 보완하기 위해서 해오신 노력이 있다면 최대한 자세하게 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저는 주변 친구들로부터 성격이 급하다는 평가를 듣고는 했습니다. 그래서 단체 활동 시에 어려움이 조금은 있었습니다. 하지만 여러 활동을 통해 빠른 일 처리보다는 정확한 일 처리가 중요하다는 것을 배우게 되었습니다. 이후로 협업을 할 때는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 사람들과 상호 보완하면서 노력하고 있는 중입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 그간의 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 인간관계를 오래 유지하는 그런 힘인데요. 저는 기본적으로 사람을 굉장히 좋아합니다. 사람을 좋아하기 때문에 저는 제가 만나는 모든 인간 관계에 있어서 진심을 다하는데요. 사실 요즘 들어 느끼는 부분은 인간관계를 정말 편안하게 쓰다 버릴 수 있는 재활용품처럼 느끼는 사람들이 많이 있다는 것입니다. 하지만 저는 저와 인연을 맺었던 인간관계는 크고 작음을 떠나서 모두 소중하게 여깁니다. 그리고 그들을 대하는 제 진심과 진심이 담긴 대화 습관은 제가 인연을 오래 이어갈 수 있는 비결입니다. 저는 이러한 저의 장점을 극대화 시키기 위해서 늘 상대방의 장점을 보기 위해 노력하고 또 장점을 보면 항상 상대방에게 장점을 언급하며 칭찬을 해주곤 합니다. 이러한 저의 습관을 통해서 상대방은 제가 언급한 장점을 계속해서 하고 그것을 통해서 저희의 관계가 더 좋은 식으로 발전되기도 합니다. 반면 저의 단점은 계획성이 부족하다는 것입니다. 저는 능동적이고 또 즉흥적인 일들을 좋아합니다. 그렇기 때문에 가끔은 너무 계획이 없어 보인다는 말을 듣기도 하는데요. 그래서 저는 최근에 이러한 저의 모습을 바꿔보고자 플래너를 구입해서 일주일 단위로 계획을 세워 보고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시는 것도 괜찮습니다",
        "answer": "저의 장점이다 단 저의 장점은 바로 인내심과 끈기심 그리고 꼼꼼함이고 바로 단점은 너무 꼼꼼해서 그것으로 인해서 나오는 작업에 제한 지연입니다. 저는 일을 한 번 처리할 때 제대로 처리하자라는 생각을 갖고 있습니다. 따라서 주로 장기적인 프로젝트를 보고 멀리 보고 일을 처리를 하는 편인데요. 그로 인해서 작업 시간이 데드라인을 최대한 맞추려고 하지만 아무래도 시간이 아슬아슬하게 맞춰지는 경우가 많습니다. 이 이것의 장점은 일을 한 번 처리할 때 제대로 처리하는 것이지만 아무래도 조금 빨리빨리 문화 특성된 특성화된 우리나라의 입장에서는 조금 맞지 않는다는 점도 있을 것 같습니다. 하지만 이러한 점도 저는 단 장 단점이라고 생각하는 것이 아니라 장점이라고 생각이 드는데요. 그렇게 생각하는 이유는 바로 일을 꼼꼼하게 처리함으로써 일을 일을 제대로 처리하지 못했을 때에 다시 발생하는 기회비용을 최대로 줄일 수 있다는 것이 바로 장점이라고 생각하기 때문입니다. 일을 두 번 한 일을 두 번 진행하지 않는 것이 아무래도 일을 가장 빠르게 처리하는 방법 중의 하나라고 저는 생각이 들기 때문에 저는 저의 단점조차 장점으로 바꿀 수 있는 능력이 있습니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 말하는 장점들은 책임감이 좋고 끈기력이 좋고 인내심이 책임감과 인내심이 좋다 입니다. 그리고 꼼꼼함 입니다. 그들이 말하기를 저는 한번 일을 처리할 때 저에게 맡기면 믿고 처리할 수 있다고 말을 합니다. 그렇게 말을 해준 만큼 아무래도 인내심 저는 한 가지 일에 있어서 끝까지 물고 늘어지는 타입이기 때문에 남들이 끈기를 가지지 못 끈기를 갖지 못하고 도전하지 못한 그런 일들을 저는 주로 맡아서 처리를 하는 편입니다. 그리고 남들이 말하는 단점으로는 굳이 한 굳이 말씀을 드릴 것 같으면 너무 꼼꼼함이 심해서 아무래도 작업 마감 라인이 많이 간당간당하다 입니다. 즉 어느 정도 작업 시간을 조금 빠르게 하면 좋겠으나 그것에 대한 수용도가 부족한 경우가 많이 늦어지는 경우가 많이 발생한다는 그런 말인데요. 그것으로 인해서 조금 저를 답답하게 생각하는 사람들이 많습니다. 하지만 그것도 일을 두 번 처리하지 않게 끔 처리를 이 부분을 만들어 주기 때문에 사람들의 입장에서는 아무래도 그것에 대한 단점은 많이 가려진다 라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 글로벌 마인드입니다. 저는 어렸을 때부터 특파원인 아버지를 따라 많은 나라 많은 도시에서 생활을 해 왔습니다. 제가 다양한 국가에서 다양한 사람들을 만나면서 배우게 된 것은 바로 우리가 미디어를 통해서 접하는 어떠한 국가에 대한 이미지는 굉장히 많은 왜곡이 되어 있는 그런 이미지라는 것인데요. 저는 실제로 그러한 국가들에서 살아보면서 다양한 인종 그리고 다양한 종교에 대한 편견을 버릴 수 있게 되었습니다. 큰 예로 우리나라에서 부정적으로 생각하는 이슬람이라는 종교에 대해서도 저도 굉장히 부정적인 생각을 가지고 있었는데요. 하지만 이슬람 국가에 가서 살아보니 그들도 우리와 같은 사람이라는 것을 알게 되었습니다. 저는 이러한 저의 열린 사고 방식을 계속해서 유지하기 위해 저희가 잘 모르는 종교와 문화권에 대해서 꾸준히 공부하기 위해 노력하고 있습니다. 책과 영상을 통해서 공부를 게을리하지 않고 있습니다. 저의 단점은 저보다 나이가 어린 사람들을 대하는 것이 어색하다는 것입니다. 사실 저는 해외에서 산 경험이 많이 있기 때문에 이 나이 구분을 하는 국내 문화에 조금 어색함을 느끼는데요. 특히나 저보다 나이가 어린 사람들을 대할 때 제가 친구처럼 다가가도 조금 거리감을 느끼고 어려워하는 동생들이 많아서 이러한 부분에서 어려움을 느낍니다. 저는 이를 극복하기 위해서 어린 사람들을 대상으로 하는 많은 일들을 시도해 보고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시구요 단점을 어떻게 극복하셨고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼함과 섬세함입니다. 제가 일을 임하는 데 있어서 하나도 빠짐없이 조금 집착하는 경향이 있습니다. 그래서 집착을 항상 좋은 결과를 끌어내기 위해서 최선의 노력을 다 하고요. 이 섬세함에 있어서는 디테일적인 부분까지 전부 신경을 쓰는 거에 있어서 저는 굉장히 자신 있다고 생각합니다. 허나 이 장점들이 가끔 단점으로 될 때도 있습니다. 단점이라고 하면은 제가 많이 집착을 하다 보면은 하나에 너무 집중하게 되면서 조금 더 넓은 시야를 보지 못하게 되는데 넓은 시야를 보지 못할 땐 저는 한 발짝 뒤로 물러서서 여태까지 온 과정들을 잘 지켜보고 어떻게 하면은 이 내가 원하는 목적지에 잘 도착할 수 있을까 라고 생각을 하면 조금 한 발짝 뒤로 물러서서 천천히 생각을 해보는 경향이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 어떤 차별성을 이나 차별성이나 장점을 어필한다면은 저는 저만의 어떤 예술적 감각이나 디자인 감각이 있다고 생각이 됩니다. 그래서 어떤 평범한 디자인과 예술적 감각이 아니라 아주 독창적인 생각이나 아이디어 이런 것들이 풍부하지는 않지만 항상 제가 집중하고 연구를 한다면은 다른 사람들과 전혀 다른 새로운 예술성과 디자인 감각을 창조해 낼 수 있을 자신이 있습니다. 그리고 디자인과 예술적인 부분에서 저는 관심이 많은 편이고 흥미를 갖고 있기 때문에 다른 사람들보다 많은 창의적인 업무를 할 수 있을 거라고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 계시는 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 장점을 최대한 특화 시키고 단점을 극복하기 위해서 해 오셨던 노력들에 대해서도 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 섬세함과 꼼꼼함인데요. 일을 책임감 있게 끝까지 하나도 놓치지 않고 디테일적인 부분들을 굉장히 신경 쓰면서 꼼꼼하게 마지막까지 꼭 일을 처리하는 편입니다. 근데 이것이 저희의 단점으로도 연결이 되는데 뭘 하나에 몰두하다 보면 아무래도 흔히 말하는 숲을 못 보고 나무만 보게 되는 경향이 있어요. 그래서 이렇게 숲을 못 볼 때는 좀 한 템포 쉬어가면서 한 발자국 뒤에서 조금 큰 그림을 볼려고 노력을 많이 하는 편입니다. 주위에서 잡아주면 좋겠지만 저도 이런 단점들이 제 모습에서 많이 보이기 때문에 어떻게 보면은 브레이크를 밟고 조금 휴식을 하며 큰 그림을 봐야 된다 라는 신호를 느끼게 되면 이것들을 좀 단점을 극복하기 위해서 하는 노력이 아닐까 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장단점은 일단 첫째로 장점으로 시작을 하자면 앞에서도 말씀드렸던 것 같이 제가 좀 꼼꼼한 면이 많아서 사람들이 저에게 일을 좀 많이 믿고 맡길 수 있는 스타일인 것 같습니다. 저는 거의 좌우명이라고 하면서 살아가는 게 일을 기왕 할 거면 열심히 잘 해내자 아니면 아예 하지 말자 거의 이런 식인데요. 그래서 일을 해야 하는 입장에서 일을 끝내야 되는 입장에서 남이 저한테 맡겨 준다면 정말 열심히 끝까지 잘 해냅니다. 그런데 또 반면에 단점을 굳이 꼽으라면 아무래도 제가 조금 소심하고 좀 소극적이고 낯을 좀 가리는 면이 많아서 처음에 사람들과 친해지는 데까지 조금 시간이 오래 걸립니다. 그래 그렇지만 좀 친해지고 이 사람이 정말 내 사람이고 마음을 좀 열어도 되겠다 라는 생각이 들면 한없이 퍼주는 스타일이기 때문에 아무래도 아이스브레이킹을 하는 데까지 조금 시간이 걸리는 것이 저의 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장단점이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각을 하십니까 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 다른 사람과의 친화력입니다. 저는 다른 사람들과 있을 때 많은 에너지를 얻기 때문에 이 점이 저의 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 그리고 두 번째 장점을 말씀드리자면 빠른 적응력입니다. 저는 어느 환경에서나 빠르게 적응할 수 있 있는 편이라고 생각합니다. 특히 저는 기숙사 생활을 국내에서도 하고 해외에서도 했기 때문입니다. 많은 사람들이 해외에 가서 적응하지 못하는데 저는 학교 중에 교환 학생도 가면서 해외에 다섯 달 이상 거주한 기록이 있는데 과정에서 저는 절대 힘들지 않았습니다. 하지만 제가 생각하는 단점은 모든 일에 계획을 잘 세우지 못한다는 점입니다. 계획을 잘 세우지 못함으로 인해 얻는 제가 얻는 실효성 없는 부분이 많다고 생각합니다. 그리고 시간적인 부분도 많이 뺏기게 된다고 생각합니다. 하지만 제가 생각하기에 제 단점은 제 장점들로 인해서 충분히 커버가 될 수 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 제 당 장점 특히 저는 제 장점을 많이 부각시킬 수 있다고 생각합니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 생각하시는 스스로의 장점 그리고 단점을 설명해 주시고 장점을 특화 시키고 단점을 최대한 극복하기 위해 하셨던 노력들에 대해서도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 잘 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하겠습니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 경우 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹시라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 자신은 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분이 생각하시는 본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시고 이를 특화 시키고 극복하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지 노력까지도 함께 말씀해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전 어느 인기 예능 프로에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나눈 적이 있었는데 아무리 작은 선물이라도 아그가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 늘 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 경우 남들보다 더 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 한 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹시라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 중 장점과 단점에 대해 각각 들어보고 싶습니다 구체적인 예시를 함께 말씀해 주시면 더 좋겠죠",
        "answer": "제 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀드리도록 하겠습니다. 제 성격에 먼저 장점을 말씀드리자면 제 성격의 장점은 다른 사람들과 만 만났을 때 처음 만났을 때 별로 어색해 하지 않고 잘 말꼬를 트고 이야기를 한다는 것입니다. 그것에 인제 예를 들면 업무적으로 전화를 걸었을 때에도 바로 인제 업무 이야기를 하는 것 보다는 먼저 인사를 하고 충분히 안부를 묻고 처음 이렇게 대화를 하는 상대라고 하더라도 좀 친절하게 여유를 갖고 대화를 하는 편이구요. 것을 장점이라고 생각을 합니다. 또한 단점에 대해서 말씀을 드리자면 단점은 좀 작은 일을 민감하게 생각해서 조금 토라지거나 아니면은 마음이 상해서 좀 말을 안 하는 그런 상황들이 좀 있는 것 같습니다. 그것은 단점이라고 생각을 하고요. 그래서 그냥 시간이 좀 지나면은 분 십 분 정도 지나면은 마음이 풀어지는 게 아니라 마음이 풀어지는 데 시간이 하루 정도 걸리는 것 같습니다. 그게 단점이라고 볼 수 있겠고 그것 때문에 인제 좀 그런 시간들이 버려지는 것이 개인적으로도 안타깝게 생각합니다. 이상으로 제 장점과 단점에 대해서 말씀드렸습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 얘기해 주세요",
        "answer": "주변 사람들에게 흔히 들었던 저의 단점은 항상 끈기가 부족하다 였습니다. 어떠한 일에 마무리가 아쉽다는 얘기를 많이 들었습니다. 그와 반대로 저의 장점은 어떠한 일을 생각 하면 일을 추진하는 열정은 누구보다 뛰어나다고 종종 듣곤 합니다. 고민한 시간에 먼저 추진하지만 결국엔 마무리는 역시 끈기 있게 끝나지 않는다는 단점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 설명해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저에 장단점은 무엇인가 라고 질문해 주셨는데 다른 사람이 저에 대해서 잘 아는 사람이 많지는 않아서 그리고 또 안다고 해도 저의 장단점에 대해서 직언을 하는 경우가 잘 없어서 정확하게는 모르겠습니다. 하지만 친한 친구들을 통해서 들은 바로는 저의 장점은 솔직하고 그리고 꾸밈이 없고 또 다른 사람들한테 피해를 주지 않는 그리고 도움을 주곤 하는 마인드가 제 장점이라고 합니다. 그래서 다른 사람들과 트러블을 트러블이 생기지 않고 또 원만하게 지내는 것도 제 장점이라고 합니다. 또한 저의 단점에 대해서는 제가 어떤 비밀 유지를 못한다는 그런 말을 들었습니다. 그런데 저는 어느 정도 일부분은 동의하지만 일부는 동의하지 않는 면이 있습니다. 솔직하고 친구 간에 솔직하고 진솔한 얘기를 해야 된다고 생각합니다. 그런데 자기의 유불리에 따라서 비밀이 이 생긴다는 것은 조금 맞지 않다고 봅니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단 제가 생각하는 저의 단점은 일단 어떤 일이든 하기 전에 약간 소심하고 걱정이 많다는 부분을 저의 단점이라고 항상 생각하고 있습니다. 왜냐하면 저는 어떤 일을 하면 웬만해서는 다 잘한다고 이렇게 평을 받고 생각을 하고 있는데 시작하기 전에는 내가 생소하고 처음 해보는 일이라면 굉장히 걱정도 많고 하기 전부터 약간 이거 내가 할 수 있을까 라는 이런 생각을 좀 많이 하고 시도를 잘 시작을 잘 하지 못하는 그런 성향이 있는데 그런 점에 있어서 좀 고치려고 많이 노력도 하고 장점으로 어떻게 이걸 보완하기 위해서 어떤 어떻게 해야 될까 라는 생각도 많이 해 보았는데요. 일단 저의 결론과 보완하기 위한 노력은 일단은 시작을 하자 라는 생각을 했습니다. 떠도는 말 중에 시작이 반이다 라는 말도 있다듯이 저는 시작을 하면 끝까지 이를 해결한다는 그런 장점도 있기 때문에 그런 점에 있어서 이것이 또 항상 걱정을 많이 하고 소심 약간 좀 한다는 것은 약간 좀 어떤 일을 하든 진중하고 되게 집중해서 일을 한다고 조심스럽게 다가간다고 생각을 또 하는 점이 이것이 또 장점이 될 수 있다고 생각을 해서 이런 점에 있어서 굉장히 이것을 단점이 아닌 나의 장점으로 승화시킬 수 있다 라는 생각을 항상 하고 좀 자신감을 좀 많이 가지려고 노력을 해서 이런 점이 저의 단점이지만 이를 보완하기 위해서 약간 그런 마음가짐이나 일단은 시작을 하자 라는 생각으로 잘 보완하고 노력을 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 남들과 다른 차별성을 가지고 있는 점이 어떤 것이 있냐고 여쭤보신다면 저에게는 창의성과 개성이 존재합니다. 디자이너로서 가장 중요한 것은 본인의 개성을 남들에게 설득시킬 수 있도록 잘 풀어서 표현하는 것이 중요하다고 생각하고 또한 창의적인 방식으로 본인만의 생각을 톡톡 튀는 방식으로 상대방에게 전달하는 것이 중요하다고 생각합니다. 그런 점에 있어서 저는 창의성과 개성을 가지고 있어 그것을 상대방에게 말하기에 부족함이 없는 것은 둘째 치고 또한 전달력 또한 좋다고 생각합니다. 전달력이 좋은 것이 왜 중요하냐고 물어보신다면 개성이나 창의성을 좋게 가지고 있더라도 전달력이 좋지 못하다면 상대방에게 본인의 생각을 깔끔하게 전달하지 못할 가능성이 매우 큽니다. 그렇기 때문에 전달력을 갖추고 있어야만이 본인의 생각을 잘 전달할 수 있고 저는 창의성과 개성과 더불어 그것에 도움이 될 수 있는 전달력 또한 가지고 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "사실 저는 자신에 대해서 잘 모릅니다만 친구들이 말하기를 야 너는 참 잘 웃는다 그래서 참 보기가 좋다 그런 말을 자주 합니다. 그래서 그런 말을 들으면 자신이 또 또 한 번 웃게 되더라구요. 그래서 웃는 것을 자주 하게 되는 것 같고요. 웃을 때 기분이 좋고 또 그것이 따른 사람도 또 기분 좋게 한다면 안 웃을 이유가 없겠지요. 근데 또 단점이 있습니다. 그러니까 너무 잘 웃다 보니까 실속이 없어요. 그냥 다 웃고 넘어가서 제가 원하는 말을 이렇게 주장하지 못하고 그냥 지나치는 기회를 놓쳐버리는 경우가 있더라구요. 그래서 친구들이 너는 좀 너 속이 없냐 이런 말을 할 때도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 본인이 이를 보완하기 위해서 개인적으로 해 오신 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 항상 급한 성격으로 많은 지적을 받아 왔습니다. 일 처리를 빨리 하고자 하는 욕망이 저에게는 너무나도 커서 항상 일 처리를 하는 과정에 급한 성격으로 지적을 받아 왔었는데요. 저는 이를 극복하기 위해서 몇 년 전부터 매일 아침 그날 할 일 리스트 우선순위 리스트를 작성하고 있습니다. 아침에 혼자서 이 십 분에서 삼 십 분 정도 그날 할 일들을 정리해 보는 시간을 갖다 보면은 자연스럽게 앞으로 해야 될 일에 우선순위가 정해지고 시간을 어떻게 활용해야 되는지에 대한 감각이 생기게 되었습니다. 그로 인해 저는 급한 성격이 지적되는 일을 많이 줄일 수가 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 해 왔던 노력들이 있으시다면 함께 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 집중력이 강한 것입니다. 반면 제 단점은 끈기가 부족한 것입니다. 그래서 업무가 주어졌을 때 단기간 고도의 집중력을 필요로 하는 업무는 좋은 성과를 보였고 장기간에 걸쳐 끈기 있게 지속해야 하는 업무에는 좋은 성과를 내지 못했습니다. 그래서 가능한 복잡하고 어려운 임무라도 단기간에 빨리 진행해서 성과를 봐야 하는 업무는 본인 성격에 잘 맞다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 노력하는 것이 있다면 같이 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 감정 기복이 심하다는 것을 들 수 있습니다. 이는 사회생활을 하며 많은 사람들과 갈등 관계를 만들기 쉬운 요소라고 생각합니다. 이 단점을 보완하기 위해서 가능한 말수를 죽이고 상대방의 이야기를 경청하는 자세를 가지려고 노력을 합니다. 또한 독서를 많이 해서 말을 하는 것보다는 상대방의 이야기에 집중하는 습관을 들이려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 제 자신의 장점과 단점을 스스로 생각해 봤을 때 떠오르는 것들을 말씀드리겠습니다. 제 장점을 먼저 말씀드리자면 어떤 분야에 대한 든 어떤 분야든 제가 관심을 가지고 흥미를 갖는 것 것들이 많이 있습니다. 그리고 또 도전하고자 하는 도전 정신도 풍부하다고 생각됩니다. 사실 나이를 먹으면 자기 분수를 알고 좀 더 내실을 다져야 되는 부분이 있기는 하지만 저는 나이가 들어도 관심 분야냐 호기심이나 이런 것들은 늘상 있습니다. 그리고 도전하고자 하는 마음도 있습니다. 그리고 또 다른 사람들과 원만하게 지내고 사 상대방을 편안하게 해주는 장점이 있습니다. 그리고 저의 단점을 말씀드리자면 상대방에 대해서 배려를 하는 차원이어서 그런지 싫은 소리나 직언을 잘 못하는 편이 있습니다. 못하는 점이 있습니다. 하지만 돌이켜 보건데 필요하다면 간단 명료하게 직언을 해야 하는 경우에는 하는 것이 맞다고 봅니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 제 자신에 대한 장단점을 말씀드렸었는데 이번 질문은 다른 사람이 저에 대해서 제 자신을 어떻게 생각하고 저의 장점과 단점을 어떻게 생각하는지에 대한 질문에 대해서 답변을 드리겠습니다. 그렇게 단도직입적으로 저의 장점과 단점을 친구들이나 동료분들에게 물어본 적이 많지 않아서 자세히는 알 수 없으나 가끔 들은 바를 말씀드리면 저는 장점이 잘 어울린다는 것이고 또 다른 사람들과 어울려도 크게 무리가 없이 잘 소속된다는 장점이 있습니다. 그리고 단점은 단점에 대해서는 다른 사람이 저에게 잘 말하지 않는 거라서 잘 떠오르진 않습니다만 아마도 제가 좀 예전에는 입이 무겁고 말을 잘 안 하는 편이었는데 나이가 들면서 말을 좀 많이 늘었던 것 같 늘은 것 같습니다. 그러면서 저는 제 자신을 많이 오픈하다 보니까 또 상대방에 대한 얘기를 또 다른 상대방에게도 말을 전하는 경우에 그것이 오해가 오해를 샀는 경우가 있습니다. 그것을 제 단점으로 보는 경우를 보았습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각을 하십니까 그리고 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점에 대해서 저는 명확히 알고 있다 생각합니다. 그리고 제가 생각하는 저의 장단점도 그어 그들과 일치하죠. 우선 저의 장점에 대해 먼저 설명해 보겠습니다. 다른 사람이 저에게 말했던 장점이 있습니다. 그리고 제가 생각하는 장점도 마찬가지인데요. 첫 번째로는 다른 사람들에게 많은 관심을 가지고 있다는 것입니다. 이 관심이 그냥 관심이 아닙니다. 다른 사람이 힘든지 슬픈지 기쁜지 좋은지 그런 것들에 대한 캐치가 빠르고 사람들에게 공감해 주는 능력이 탁월하다고 생각합니다. 또한 끊임없이 생각하는 것이 저의 능력입니다. 한 단어를 보았을 때 한 가지 사물을 보았을 때 한 가지 상황에 직면하였을 때 저는 너무나 많은 생각들이 들고 무수히 많은 것들을 미리 예측하곤 합니다. 그러다 보니 끊임없는 아이디어가 나오기도 하고요. 속에서 물론 창의적이고 혁신적인 것을 찾아내어 실행하곤 합니다. 그리고 단점 또한 명확합니다. 너무나 많은 관심을 가지고 있다는 것이 지나쳐서 때로는 사람들에게 필요 이상의 관심을 주기도 하죠. 그러다 보니 사람들에게 귀찮음을 느끼게 될 수도 있습니다. 그리고 너무나 많은 생각을 하다 보니 정확하게 해야 될 일을 놓치게 될 때도 있습니다. 너무나 많은 것을 퍼트려 놓다 보니 허상처럼 보일 수도 있고요. 하지만 이제는 그것들을 하나로 모아 진짜 현실적으로 해야 되는 것이 무엇인지에 대해 명확히 파악하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점은 사람들과 의견 조율을 할 때 저의 의견을 수정하는 것을 좋아하지 않는다는 것입니다. 아무리 남의 의견이 좋아 보여도 결국에는 제 의견이 가장 좋다는 이기심이 조금 강했던 것 같습니다. 그러한 단점을 보완하기 위해 저는 평소에 친구들과 약속이 있거나 가족들과의 대화를 할 때 무작정 저의 의견만을 고수하지 않고 그들의 의견도 속 깊게 생각해 보고 이유와 근거 그리고 그렇게 생각하게 된 과정 혹은 배경 등을 고려하여 의견이 가지고 있는 합의성을 찾아내려고 노력했던 것 같습니다. 그렇게 사람의 의견에 대해 오랫동안 고민하다 보면 결국에는 사람의 의견도 장점이 있고 저의 의견보다 우월한 점이 있다는 것을 깨닫게 되었고 그러한 과정을 통해 저는 사람들에게 저의 의견이 다른 사람들의 의견과 충분히 조화롭게 어우러질 수 있다는 생각을 심어주게 되었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 그러한 차별성과 장점이 장점이 있다면 그것들을 어필해 주시기를 바랍니다 어떤 것이 있으신가요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 차별성 혹은 장점은 다정다감하고 성격이 밝다는 것입니다. 물론 성격이 밝다는 것이 어떻게 강점이 될 수 있겠냐 하시겠지만 성격이 밝다는 것은 긍정적이라는 것을 뜻하고 어떠한 어려움이 닥치더라도 긍정적으로 힘을 내서 해결책을 강구한다는 것이 긍정적인 성격의 장점이라고 생각합니다. 다른 사람들이 쉽게 나가떨어지거나 문제는 덮어두고 지나가자 라는 것에 대해서도 저는 긍정적이고 성실하며 끊임없이 문제에 대해 해결책을 강구할 것입니다. 그러다 보면 예상치 못한 부분에서 문제에 대한 해결책을 찾는 경우도 있고 그러한 문제를 해결할 때 사용했던 방법이 곧 저의 밑거름 혹은 경험이 되어 머릿속에 오래 남아 나중에 다른 문제가 발생했을 때 그러한 해결책들을 다양하게 조합하여 처음 겪는 문제도 쉽게 해결할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람이 일반적으로 저에게 말하는 장점은 친구가 많아 마음이 따뜻하고 이야기를 할 때 공감을 잘 해준다는 것입니다. 제가 왜 그런가 생각을 해 보았는데 부모님과의 관계가 중요했던 것 같습니다. 저희 어머니는 항상 저의 의견을 물어볼 때 제 의견에 귀담아 주셨으며 그것이 틀렸다면 틀린 이유를 일목요연하게 설명해 주셨고 그것이 맞았다면 공감해 주시거나 맞장구 쳐 주셨던 것 같습니다. 그런 성장 환경으로부터 저의 사교성이 좋은 성격이 나타나게 된 것 같습니다. 저의 단점은 다른 사람들이 말을 하기를 우유부단한다는 것입니다. 어떠한 결정을 할 때 반복적으로 똑같은 내용을 물어보고 결국에는 추천해 준 대로 행동하지 않는 경우가 많다고 얘기하였습니다. 그러한 단점이 생겨난 이유를 생각해보니 어렸을 때부터 이것 또한 성장 환경과 관련이 있는데 아버지와 같은 경우에는 저에게 어떤 결정을 할 때 빠르게 결정하라고 하셨던 것 같습니다. 빠르게 결정을 하다 보니 당시에는 원하지 않는 결정을 하게 될 때가 많았어서 나이가 먹어 어른이 된 지금에는 오히려 반대로 어떤 것이 최선의 선택 일지를 계속해서 고민을 하게 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 우선 끊임없이 생각하는 능력입니다. 어떠한 한 단어를 보거나 하나의 상황에 처했을 때 그것과 관련된 무수히 많은 것들이 머릿속에서 떠오릅니다. 그리고 안에서 하나씩 하나씩 꺼집어내 하나씩 하나씩 해결하곤 합니다. 그리고 이러한 장점은 위기 상황에 다쳤을 때 아주 큰 빛을 발하게 됩니다. 예를 들어 제가 어떠한 티켓을 예매했는데 그게 알고보니 오늘이 아니라 어제였던 겁니다. 그래서 티켓이 사라졌죠. 만약 이런 상황에서 즉흥적으로 행동을 하는 사람들의 경우 어떻게 해야 될지 모르거나 화가 나거나 분노에 휩싸일 수 있습니다. 하지만 저는 그럴 수도 있지 이럴 줄 알고 몇 번 몇 번 몇 번 알아봤지 라는 생각으로 여러 가지 대안을 제시하곤 합니다. 당장 안 가도 된다면 내일 가도 되고 그렇지 않다면 바로 앞에 있는 어떠한 것을 끊으면 됩니다. 이러한 생각의 확장으로 인해 일을 할 때도 끊임없이 생각하고 아이디어를 뿜어내곤 합니다. 반면에 단점으로는 디테일한 부분이 떨어집니다. 디테일한 부분이 떨어지다 보니 잦은 실수가 많기도 합니다. 그래서 그만큼 더 신중해야 하고 스스로도 더 부분을 알고 있기 때문에 차분히 천천히 일을 처리하곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 얘기해 주세요",
        "answer": "이 부분은 매우 민감하고 쉽게 답할 수 없는 부분인데 자체가 다른 사람들이 저를 바라보는 시각에서 단점과 장점이 있을 수 있고 제가 또 다른 지원자를 받아 이 바라봤을 때 또 그분의 단점과 장점이 눈에 보이고 느낄 수가 있습니다. 하지만은 전제는 그런 주변 사람이 생각하는 그분들의 주관에서 나온 것들이다. 그게 첫 번째 출발점이 다르고 또는 그게 모든 사람이 비슷 대부분의 사람 비슷한 생각을 갖는다 하더래도 진짜 당사자의 생각이 그러한 건지 그런 것이 맞는지 주변 사람의 생각이 그렇다 해서 하여 분의 생각을 진짜 그게 단점이 될 수 있는 것인지는 한 번 더 곱씹어 봐야 할 부분이 있다고 생각합니다. 때로는 어떤 경우에서는 제 단점은 제가 들은 얘기로는 상당히 주관적이고 개인 성향이 많고 좀 직설적이고 또 이렇게 다른 사람 배려심이 부족하다. 등등 이렇게 생각할 수 있지만은 저는 지금 제가 배우는 이런 입장에서 성장하는 과정에서 더 많은 사람의 의견과 어떤 그런 반응을 좀 듣기 위해서 저는 저의 주장을 좀 더 일반적으로 세게 어필하고 반영하는 그런 습관을 가지고 있습니다. 그래서 이거에 대해서 다른 생각을 갖고 있는 분들의 생각을 더 많이 받고 싶은데 조금 강하게 얘기한 부분에 대해서 그것을 나쁘게 생각하고 단점이라 생각한 분도 계셔서 그분에 대해서는 조금 마음의 딜레마가 있습니다. 마음도 이렇게 좀 다스려야 되겠지만은 어떻게 다른 사람의 생각도 바뀔 수 있는가 그런 것도 같이 생각하게 되는 될 경우입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "주변에서 어떤 똑같은 상황에 대해서 그런 것들을 긍정적으로 볼려고 하는 성향이 있다 항상 긍정적이다 이런 얘기들을 많이 듣는 편인데 그런 것들이 어떤 여러 상황에 대해서 좋은 생각을 가지고 풀어가는 것들이 장점이지 않나 라는 생각을 하구요. 반대로 단점으로는 예를 들면 잘못된 습관이나 이런 여러 가지 상황들에 대해서 그런 것들을 좀 매뉴얼적으로 딱 결단을 하고 피드백을 정확하게 가지고 바꿔 나가야 되는데 그러한 것들까지 좀 좋은 쪽으로 생각을 하는 것이 단점이지 않나 쉽게 말해서 주말에 게 운동을 원래 하기로 했는데 너무 피곤해서 게을러서 잠이 든다든지 근데 이런 것들은 어떤 지속적인 매일 일정한 정확한 약속들이 있어야 되는데 오늘은 피곤하니까 하루 정도 쉴 수 있지 괜찮아 라는 식의 뭔가 이런 이런 것들까지도 그까 그런 부분 너무나 다 긍정적으로 생각을 하다 보면 그렇게 놓치고 갈 수 있는 부분들이 있기 때문에 그게 단점이라면 단점이지 않나 라는 생각을 해 봅니다 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 생각이 아닌 제 주변 사람들의 생각으로 저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 주변 사람들이 저의 장단점을 면전해서 직언을 하는 경우가 흔치 않기 때문에 정확하게 많은 데이터가 있는 것은 아닙니다. 하지만 몇몇 사람들을 통해서 들은 저의 장단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 저는 대체로 착하다는 말을 많이 들었습니다. 그리고 또 저하고 있으면 편안하다는 말도 들었습니다. 그리고 솔직하다는 말도 들은 바가 있고 그런 것이 장점으로 생각을 합니다. 그리고 단점은 제가 알기로는 좀 유약하다 이런 얘기를 하는 것 같습니다. 그리고 너무 솔직함으로 인해서 말을 전할 때 본의 아니게 다른 사람들에게 어떤 기분을 언짢게 하는 것도 있다고 생각이 됩니다. 근데 저는 개인적으로 착한 것과 약하다는 것은 같이 묶이는 것은 아닌데 좀 오해를 받는 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 잘 아는 편이라고 생각을 합니다. 예전에 어떤 예능 프로그램을 보는데 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 토크를 나누는 예능을 본 적이 있었습니다. 저는 악의를 가지고 있지 않는 이상 모든 선물은 사람의 마음이 담겨져 있는 것이기 때문에 모두 감사한 것이라고 생각을 했습니다. 선물 뿐만이 아니라 그냥 좋은 말이나 서로 응원하는 말을 오고 가는 것도 매우 감사한 일이라고 생각하기 때문에 저는 뭐든지 감사하려고 노력을 하는 편인데 요즘 같은 경우엔 조금 형식적으로 그런 표현을 하는 것 같아서 좀 더 마음을 담아 감사함을 표현하려고 노력하는 편입니다. 그리고 저의 단점은 걱정을 미리 사서 하는 편이라고 생각합니다. 그래서 일어나지도 않는 일에 대해서 미리 걱정을 많이 하기도 하는데 같은 성격이 꼼꼼하기 때문에 업무적으로 실수를 좀 더 줄여 나갈 수 있다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 주변 사람들은 저의 단점으로 제가 실수를 하였을 때 크게 걱정을 많이 하는 편이라고 이야기를 많이 합니다. 쓸데없는 걱정이 많은 것이 단점이기도 하지만 그래도 그렇기 때문에 저는 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 노력을 많이 하는 편이기 때문에 이 부분은 또 장 장점이 될 수 있다고 생각합니다. 그래서 실수를 하게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려 노력을 하기 때문에 단점이라고도 할 수 있고 그리고 장점이라고도 할 수 있다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위해 기여한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 잘 아는 편이라고 생각합니다. 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방에 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 경우에 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우도 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹여나 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위해 기울였던 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "장점은 많은 사람들에게 긍정적인 생각을 잘 전달한다는 것입니다. 슬픔이나 어려운 일이 닥쳤을 때도 그것은 극복할 수 있다 잘 할 수 있다 또는 시간이 해결해 줄 수 있다 이런 위로의 말을 잘 전달하고 또 사람이 부정적인 생각보다는 긍정적인 생각을 많이 가질 수 있도록 하고 있습니다. 또한 어떤 어려운 일이 닥쳐도 항상 긍정적인 생각을 가지고 일을 대체하고 있습니다. 그래서 항상 많은 사람들이 저를 긍정적인 생각을 가지고 있다고 좀 좋아하는 편입니다. 그리고 단점은 제가 어떤 일을 결정함에 있어서 많은 고민을 오래 한다는 것입니다. 왜냐하면은 항상 어떤 일을 결정함에 결과는 좋고 나쁨이 항상 동반되기 때문에 그렇습니다. 그래서 좋을 때 좋을 것만 생각할 수는 없고 안 좋을 때도 항상 생각해야 되기 때문에 어떤 일의 결정에 많은 시간을 허비하는 것 같습니다. 그래서 고 단점을 고치기 위해서 좀 더 과감한 결단을 할려고 노력을 많이 하고 있습니다. 그래서 일에 대한 정보나 또 일에 좀 성격을 잘 빨리 파악하는 그런 그것을 많이 노력하고 있습니다. 또 주변에 일에 대한 지식과 또 일에 대한 정보를 많이 얻어서 좀 더 빠르고 현명하게 대처할 수 있는 그런 능력을 키울려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것이 있나요",
        "answer": "저는 어떤 사물이나 어떤 환경 그런 것을 잘 관찰한다는 것입니다. 사소한 것도 잘 관찰해서 내에게 필요하지 않는가 그런 것을 좀 캐치해 낼 수 있는 능력이 있다고 봅니다. 그리고 저는 새로운 물건 새로운 것이 항상 저에게는 신선한 아이디어를 주고 또 다른 일에 대한 정보를 많이 얻을 수 있기 때문에 저는 새로운 제품에 대한 관심을 많이 가지고 제품의 대한 지식을 빨리 캐치해서 저에게도 또 새로운 일에 대한 도전과 아이디어를 많이 생각해내고 있습니다. 그리고 또한 어떤 일이나 어떤 행동을 취했을 때 항상 창의성을 발휘해야 된다는 생각을 가지고 있습니다. 모든 일에는 새로운 방법이 얼마든지 발견될 수 있기 때문에 그렇습니다. 같은 일을 하더래도 창의성을 가지고 하는 사람과 창의성이 역시 일을 하는 사람과 차이점은 많다고 봅니다. 당장 차이점이 발견되지는 않지만 조금 시간이 흐르면 많은 차이가 생기는 것 같습니다. 하다못해 청소를 해도 그렇 그렇습니다. 청소함에 있어서 창의성이 발휘된다 면 훨씬 더 능력 적이고 깨끗하게 일을 마무리 할 수 있기 때문에 그렇습니다. 그래서 저는 관찰 능력과 창의성 긍정적인 생각을 다른 사람보다 차별이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 항상 모든 일에 긍정적인 생각을 가지고 있고 긍정적인 사고로 어떤 사건이나 일에 대해 판단하고 있다는 것입니다. 아무리 슬프거나 나쁜 일이 있다 하더라도 그것을 잘 극 극복할 수 있고 또는 시간이 가면 해결할 수 있다는 이런 그런 생각으로 자신에게도 이 위로하거나 말을 하고 또 지인이나 친구들에게도 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 모든 일에 임해야 된다고 얘기를 많이 합니다. 어떤 일을 함에 있어서 안 된다 할 수 없다 이런 것보다는 할 수 있다 해낼 수 있다 잘 할 수 있다 이런 단어를 사용하는 것이 훨씬 더 작업의 능률도 올릴 수 있고 일을 하는데 도움이 많이 되기 때문입니다. 단점은 어떤 작업을 수행하거나 어떤 결정을 했을 때 고민을 조금 많이 한다는 것입니다. 항상 어떤 일을 결정함에 있어서 좋을 때와 나쁠 때가 항상 같이 오기 때문에 그렇습니다. 그래서 그것을 보완하기 위해서 더 많은 지식과 또 많은 정보를 잘 활용해서 결정하려고 하고 있습니다. 지금은 어떤 일을 결정함에 있어서 조금 더 많이 고민을 덜 하고 빨리 그에 결정할 수 있는 그런 생각을 많이 합니다. 그리고 또 그렇게 할려고 실천도 하고 있습니다. 하지만 어떤 일의 결과에 대한 책임이 항상 따라올 수 있기 때문에 그것은 신중하고 신중을 기해내고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 말해 주시고 이를 보완하기 위한 노력도 같이 말해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 단점은 실수를 하였을 경우 걱정을 많이 하는 편입니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 노력을 많이 하는 편이며 한 번 실수를 하게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점과 장점을 설명해 주시고 그것을 극복하거나 특화시키기 위해서 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전 어느 예능 프로그램에서 내가 받은 선물 중 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나온 적이 있었는데 저는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 매우 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 경우에 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우도 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹시라도 혼 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 다른 지원자들과 달리 가지고 있는 차별성 장점을 어필한다면 무엇일까요",
        "answer": "저는 저만의 장점이 있다면 붙임성이 정말 좋다는 것입니다. 예를 들어 초등학교나 중학교 때 진학을 하면서 잠깐 멀어졌던 친구들이 있으면 친구들을 많게는 몇 십 년 짧게는 몇 년 만에 보는 경우도 경우가 빈번한데 그런 경우 저는 친구를 봤음에도 정말 반가워하면서도 불구하고 마치 어제 만난 것처럼 살갑게 대할 수 있다는 것입니다. 이런 부분들은 요즘 사람들이 많이 진행하지 못하는 방향이라고 저는 생각하고 저의 장점이라고 하면 장점이라고 할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 다른 사람들이 말하기로는 저는 비교적 감사함을 잘 아는 사람이라고 이야기를 합니다. 그런데 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 또 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 이제부터 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 남들이 생각하기에 저의 단점은 실수를 하였을 경우 남들보다 크게 걱정을 하는 것이라고 말씀하 해주셨습니다. 사실 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 제가 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹여라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인이 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저는 친구들로부터 제가 성격이 조금 급하다는 평가를 들었던 적이 있었습니다. 이런 성격 때문에 단체 활동 시에 어려움이 조금 있었습니다. 하지만 여러 활동을 통해서 빠른 일처리보다는 정확한 일처리가 중요하다는 것을 배우게 되었습니다. 이후로 협업을 할 때에는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 없었는지 부족한 점은 사람들과 상호 보완하면서 노력하고 있는 중입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 다른 다른 사람들이 말하는 저의 장점은 제가 비교적 감사함을 잘 아는 사람이라고 이야기를 하시고는 합니다. 그런데 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 늘 되새겨 보는 편이기도 합니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 이제부터 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력 중입니다. 그리고 저는 실수를 하였을 경우에 남들보다 크게 걱정하는 편이라는 평가를 받았던 적이 있습니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일은 아닌데 제가 앞서서 먼저 걱정을 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹시라도 실수를 저지르게 된다면 해당 실수는 다시는 하지 않으려 노력하는 스타일입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 스스로 생각하시기에 본인이 생각하는 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저는 주변 친구들로부터 성격이 급하다는 평가를 들었던 적이 있습니다. 그래서 단체 활동시에 어려움이 조금 있었습니다. 하지만 여러 활동을 통해 빠른 일처리보다는 정확한 일처리가 중요하다는 것을 배우게 되었습니다. 이후로 협업을 할 때에는 주어진 일을 한번 더 확인하고 부족한 점은 사람들과 상호 보완하면서 노력하고 있는 중입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있다면 그것에 대해 설명을 해주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 사실 제가 발견한 것이 아닙니다. 저의 주변의 사람들이 저에게 알려주었습니다. 저는 정말 직설적으로 하고 싶은 말을 다 하는데 다른 사람이 그렇게 말을 하면 기분이 나쁠 것 같은 말인데도 저는 할 말을 다 하고도 상대방이 전혀 기분 나쁘지 않게 한다고 합니다. 그것이 저의 장점인 것 같습니다. 저의 당점은 정말 나쁜 단점이라 생각합니다. 싫은 사람이 생기면 사람을 아예 보지 않습니다. 말도 하지 않고 대꾸도 하지 않고 안 봅니다. 그것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하고 계시는 본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 장점을 특화시키기 위해서 혹은 단점을 극복하기 위해서 본인이 노력도 하셨을 텐데 그것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 정신력이 강하다는 것입니다. 그리고 저는 긍정적으로 생각하는 사람이라는 건데요. 저는 매사를 항상 긍정적으로 바라보고 또 적극적으로 대응하는 것 같습니다. 실제로 살다가 보면 삶에 대한 태도와 가치관이 굉장히 중요하다고 생각이 드는데요. 저는 기본적으로 어떤 일을 바라볼 때 잘 해결이 될 수 있겠구나. 희망차고 긍정적인 마음으로 대하고 있습니다. 이런 마음을 가지고 일을 하고 일상생활을 보내다 보면 정말 자연스럽게 좋은 일이 생기게 되는 것 같은데요. 만약에 어려운 일이 닥쳤다고 하더라도 또 긍정적이고 적극적인 마음으로 대처하고 풀어낸다면 반드시 이겨낼 수 있다고 생각이 됩니다. 회사 생활도 마찬가지인 것 같습니다. 모든 직장인이 그렇듯이 회사 생활을 하다보면 어려운 점들도 있을 거고 그중에서 갈등이 빚어질 수도 있는데요. 저는 갈등을 바라보는 태도와 가치관이 중요하다고 생각이 됩니다. 같이 팀원들과 함께 협업을 통해서 이겨내고 또 내 자신의 업무의 역량을 높이기 위해서 적극적인 자세로 임하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 지원자님에 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 이 단점을 보완하기 위해서 하셨던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점을 꼽자고 하면 성격이 좀 급하고 빠르다고 말씀을 드리고 싶습니다. 어렸을 때부터 워낙 조금 이렇게 빠르게 움직였구요 성격이 급해서 어떤 일을 처리할 때 조금 빨리빨리 해야 되는 그런 성격을 가지고 고 있습니다. 그래서 업무를 할 때도 조금 다른 사람보다 빨리 처리를 하는 편이긴 한데요. 그래서 다른 사람이 한 시간 걸릴 분량을 전 삼십 분 사십 분 이내에 해 놓고 또 다른 업무를 하는 게 가능합니다. 그리고 이렇게 일을 하다보면 아무래도 속도도 높아지고 효율성이 오히려 저는 더 높아진다고 보는데요. 시간이 오래 걸린다고 해서 업무의 효율성이 높거나 잘하는 게 아니고 효율적으로 잘 시간 배분을 잘 해야 한다고 생각을 합니다. 그리고 제 개인적으로 집에서 일을 하거나 아니면 다른 일을 할 때도 조금 빨리빨리 성격이 급한 측면이 있는데요. 하지만 다른 사람이 봤을 때는 조금 일을 할 때 다른 사람과 속도를 맞추기 어려운 부분이 있습니다. 그렇기 때문에 저도 회사 생활을 하면서 이런 점들을 조금 다른 사람과 보완하기 위해서 밸런스를 맞추고 다른 사람의 속도에도 귀를 기울이고 업무를 진행하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "저는 가장 큰 저의 장점은 사교성 친화력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 저는 기본적으로 사람과 사람 사이 간의 관계가 좋고 또 친화력이 좋은 편입니다. 그래서 상사나 아니면 선배와도 굉장히 잘 지내는 편이라고 생각을 하고요. 그리고 후배들이 아직은 많이 없었지만 또 후배들과도 잘 지낼 수 있는 그런 사교성을 가지고 있다고 생각을 합니다. 실제로 저희 부서가 팀원끼리 하는 업무를 굉장히 많이 하게 되고 또 협업을 진행을 하다 보니까 이렇게 교우 관계가 좋은 사교성은 매우 중요한 장점이라고 생각을 합니다. 왜냐하면 부서 간의 협의가 필요하거나 아니면 팀원끼리 논의가 필요한데 이런 부분에서 협조가 잘 되지 않는다면 여러 가지로 문제가 발생할 수 있다고 생각을 합니다. 하지만 그런 점에서 저는 굉장히 전에 회사에 있어서도 잘 생활하고 지내 왔고요. 그리고 분위기를 주도할 정도로 굉장히 친근하고 또 쾌활한 성격이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 제가 만약에 입사를 하게 된다면 팀에서 또 사람들과 굉장히 사교성 있게 잘 지내고 또 업무의 효율성을 높여갈 수 있도록 잘 적응할 수 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 저에게 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 매우 좋아요",
        "answer": "제 성격의 장점은 감정을 크게 끌고 가지 않는다는 것입니다. 남들은 뒤끝이 없다고도 말하긴 하는데 사실은 기억을 잘 못해요. 뭔가 부정적인 사건 같은 것도 금세 잊어버리는 편이고 좋았던 일도 딱히 살면서 없었던 없었기 때문에 살면서 제가 특별히 막 기억을 하고 싶거나 해야 한다거나 할 수 밖에 없다거나 그런 것들이 별로 없었어 가지구. 항상 좀 지난 일들은 잘 잊어버려서 사람들이 주위에서 친구들도 그때 많이 기분이 상했었는데 지금은 어때 라고 물어볼 때 그게 전혀 기억이 나지 않기 때문에 그만큼 감정적으로 뭔가 데미지가 없습니다. 단점은 아마 이런 부분들 때문에 좀 섬세하지 못한 게 있어요. 그래서 친구들 생일도 잘 까먹고 가족들 행사도 잘 까 잘 잘 까먹어서 그런 것 땜에 많이 혼나곤 해 가지고 그게 제 단점인 것 같습니다. 저번 주에도 사실은 엄마 생신이었는데 그걸 잊고 지나가서 그랬던 기억이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 성격상 장점과 단점에 대해 알고 싶습니다 구체적인 예를 들어 단점 장점을 얘기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 집요함이라고 생각을 하는데 제가 공부를 할 때도 그렇고 사회생활을 시작하면서도 그렇고 제가 막히는 부분이 있을 때 그거를 그냥 못 넘어가기는 해요. 내가 진짜로 이해하고 깨달을 때까지 계속 붙잡는 편이고 그게 해결되지 않으면 진짜 계속 생각을 하는데 다행히 업무적인 면에서는 그런 적이 많이 없어요. 근데 그런 일이 많이 없었던 거죠. 뭔가 이해가 안된다 것 던가 제가 납득하지 못한다던가 그런 거는 많이 없었는데 그냥 제가 개인적으로 공부를 하는 거에서 막혔던 부분이 있었을 때 그거를 이 년까지 생각했던 적이 있어요. 진짜로 그냥 이해가 안 돼서 이 년을 계속 끌고 갔다 가다가 진짜 우연하게 탁 풀렸던 적이 있었는데 그러면서 뭔가 다음 진도가 또 되게 금방 수월하게 진행이 되고 그랬던 적이 있었어 가지고 저는 제 스스로 그거를 장점이라고 생각을 하고 단점은 집요함 때문에 약간 주위를 잘 못 보기는 해요. 좀 챙겨야 될 것들을 동시에 잘 바라보지 못하는 그런 부분이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점이 있을 거예요 다른 사람이 생각하는 장단점이 뭐라고 생각하세요 이유도 같이 함께 설명을 해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 표정 변화가 그렇게 크지 않아서 사람들이 봤을 때 되게 차가워 보인다 혹은 도도하다 라는 첫 의상이 굉장히 많이 들었었습니다. 그래서 너는 무슨 생각을 하는지 모르겠어 라는 이야기도 들었었는데요. 그래서 그것은 다른 사람이 봤을 때 저희 단점이 아닐까 라는 생각이 듭니다. 그렇지만 저의 장점은 또 차분하다는 거에 있는데요. 친구들이 얘기했을 때 너가 무슨 생각하는지 모르겠어 라고 걱정을 해주는 것은 너는 평소에 그런 사람이 아니고 굉장히 마음이 따뜻한 사람인데 표정 변화가 많이 크지 않아서 아무래도 사람들이 오해하는 것 같애 라고 좀 걱정의 비친 말이었구요. 저는 차분하고 그리고 제 속 얘기를 남들에게 잘 하지 않는 즉 다른 사람의 이야기를 들었을 때 입이 조금 무겁다는 장점이 있습니다. 그래서 그것은 어떤 일을 대처할 때 정말 좋았고요. 예를 들어서 서비스업에서 일할 때는 포커 페이스를 유지하는 게 굉장히 큰 도움이 됐습니다. 그리고 그거 외에 프로젝트를 발표한다던지 아니면 사람들 앞에서 나서는 일을 했었을 때는 조금은 차분하고 그리고 표정 변화가 그렇게 크지 않은 그것이 저에게 장점으로 적용됐다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하는 본인의 단점이 있으신가요 단점이 있다면 어떤 점이 단점인지 말씀을 해 주시고 지금까지 단점을 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 해 왔는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저희 단점은 수줍음이 많은 성격과 부끄러움을 많이 타는 점입니다. 어렸을 때부터 이러한 성격 때문에 남들 앞에서 이야기를 잘 할 수 없었고 목소리가 작았습니다. 이러한 단점을 보완하기 위해서 저는 열심히 노력을 하였습니다. 첫 번째로 발표를 남들보다 열심히 연습하였습니다. 계획을 세웠고 열심히 모니터링을 하였으며 수많은 연습을 통해 부끄러움을 없앨 수 있었고 남들 앞에 자연스럽게 이야기할 수 있었습니다. 그리고 내성적인 성격을 없애고자 아르바이트와 봉사 활동을 하면 여러 사람을 만나 만나게 되었습니다. 여러 사람을 만나서 먼저 말을 걸어보고 대화를 하면서 이러한 내성적인 성격을 조금 변화하게 되었습니다. 이러한 다양한 활동들을 통해서 부끄러움을 많이 타고 수줍음을 타는 성격을 많이 개선할 수 있었으며 현재도 이러한 활동들을 통해서 저희 단점을 극복하기 위해서 노력하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 어떤 거라고 생각을 하시나요 각각의 이유도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "아무래도 직업적인 부분이 성격에 많이 묻어나기 때문에 장점은 제가 그래도 여러 가지 그냥 여러 잔 지식이 있긴 있으니까. 고런 걸 바탕으로 조금 조언을 잘 해줄 수 있는 그런 부분들 지인들이 상담 이런 거를 많이 요청을 해요. 그런 부분으로 어떤 것 같냐 아는 거 있냐 어때 보이냐 전망도 그렇고 이런 여러 가지 부분들로 많이 물어들 보고 현실적인 답변을 좀 해주는 편이죠. 일부러 막 너무 포장하거나 어떤 소위 말하는 긍정 회로를 돌리게끔 얘기하지는 않아요. 단점도 그거예요. 너무 너무 그렇게 얘기한다. 너무 단호하다. 좀 감정적이지 않 감정적인 게 없다 아예. 상처를 받기도 하더라고요. 그래서 어쩔 수 없죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 스스로가 생각하실 때 성격상 장점 혹은 단점이 있다면 그것에 대해서 각각 이야기해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시 같은 것들을 들어서 장단점을 설명해 주세요",
        "answer": "저는 저는 좀 확실한 성격이에요. 일 하면서 그런 부분들은 더 조금 굳어진 것 같아요. 어떤 일에 일을 하거나 이 그걸 하기 위해서 무언가를 선택해야 될 때 오래 갈팡질팡하지 않아요. 시간이 아깝기 때문에 그래서 장점은 그러 그렇기 때문에 시간 단축이 많이 된다는 거 그리고 선택에 대한 결과를 오롯이 제가 질 지고 또 지기 위해서 그것을 밀고 나가는 부분이 있다는 거를 이제는 주변이 알기 때문에 제가 그런 결정을 했을 때 금방 들 믿고 따라와 준다는 거 그런 그것도 시간 단축이죠. 그런 부분이 있고 단점은 그렇게 뭔가 확실하고 확고한 부분 화끈하게 그런 걸 밀고 나가 버리니까 아무래도 거기 결정을 하는 것에 대해서 제 시야가 다치는 부분들이 있겠죠. 저도 거기서 발생된 여러 가지 부작용들도 있을 거고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아니라 지원자님의 다른 주변인들이 생각하시는 지원자님의 단점과 장점을 각각 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저요 저는 유명한 동네에서도 유명하고 학창시절부터 유명한 소위 공붓벌레 일벌레 이러죠. 제가 일벌레에요 워커홀릭. 저는 일하는 게 너무 좋아요. 너무 재미있어서 집안에 가만히만 있는 거 제일 싫어하구요. 요리도 잘 못해요 저. 요리 하는 할 시간도 없고 식당 가서 밥 먹는 시간도 아까울 때도 있었어요. 그만큼 일하는 게 너무 즐겁고 정말 뭔가 저를 뜨겁게 하는 그런 부분이구요. 장점 좋아하는 바에 최선을 다한다 이런 거 그게 결국엔 일이니까 그러니까 워커홀릭이라는 거를 너무 거기에만 집중을 하니까 너무 심해 라고 하면서도 열정은 그렇게 알기 때문에 다들 인정을 안 할 수가 없죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님을 다른 사람이 바라봤을 때 생각하는 장단점은 어떤 것이라고 생각을 하시는지 그리고 이유도 같이 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변에서 가장 많이 말하는 장점은 시원시원하고 결단력이나 추진력이 있다는 말이었습니다. 단점으로 가장 많이 들은 말은 성격이 너무 급하다 혹은 말이 너무 빠르다는 말이었습니다. 사실 어떻게 보면 하나의 특성인데 좋게 말하면 장점이 되고 나쁘게 말하면 단점이 되는 것 같습니다. 따라서 저는 제가 없는 기질을 애써 노력해서 키우려고 하기보다 제가 가진 장점을 더욱 키워서 차별성을 두고 싶습니다. 물론 제 급한 성격으로 인해 발생하는 실수들을 그냥 내버려두겠다는 의미는 아닙니다. 이를테면 남들은 한 번 할 검수를 저는 한 번 더 진행하는 노력은 할 테지만 그렇다고 해서 제 자신을 믿지 못해 제 강점이었던 결단력과 빠른 추진력이라는 장점을 잃고 싶지는 않습니다. 단점을 완벽하게 없애는 노력을 하기보다는 취약점을 개선하고 강점을 더욱 견고히 해서 저만의 차별성을 가진 직원이 되고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 다른 지원자들에 비해서 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것을 말씀하실 수 있겠습니까",
        "answer": "저는 모든 사람마다 장점과 단점이 다 있을 것이라고 저는 생각하고 있는데요. 중에서 제가 가지고 있는 업무 강점에 대해서 한번 말씀드리도록 하겠습니다. 제가 생각했을 때 제가 가지고 있는 업무 강점은 실행력과 빠른 적응력이라고 생각을 하는데요. 제가 지금 지원하게 된 이 기업에서는 산업의 트렌드를 누구보다 빠르게 잘 파악하고 그리고 경쟁사의 동향에 대해서도 좀 발 빠르게 캐치를 해서 가지고 있는 능력들이 정말 중요하다 라고 생각을 하고 있습니다. 이유는 소비자의 분야가 굉장히 조금 트렌드에 좀 민감하기도 하고 소비자들이 조금 빠르 빠르게 오더에 대해서도 변경을 한다는 소리를 들은 적이 있습니다. 그래서 제가 가진 이런 능력들을 활용해서 우리 회사가 다른 회사보다 결코 정보력이 뒤져지지 않도록 누구보다 빠르게 내용들을 신속히 업데이트 할 수 있는 그런 직원이 되고 싶습니다. 또한 같은 경우에는 엑셀 작업이나 컴퓨터 작업이 굉장히 능숙해서 조금 효율적으로 업무를 진행하는데 도움이 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀 부탁드립니다 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격은 꼼꼼함임입니다. 업무적으로 꼼꼼해야 될 일이 많았습니다. 그래서 저는 무역회사에 일했을 때도 일정 스케줄과 또 의류 납품 기간들을 꼭 지켰어야 됐기 때문에 이런 것을 잘 스케줄화 하고 또 제대로 나갔는지 또 불량률은 없는지 꼼꼼하게 체크하는 습관 덕분에 저는 꼼꼼한 성격을 갖출 수 있었게 되었고 단점으로는 매사에 고민이 많다 보니 의사결정을 하고 또 선택을 하는 데 쪼금 시간을 지체하기도 합니다. 이런 것 단점을 저도 알고 있어서 그것을 극복하기 위해서 어떤 문제에 있어서 혼자 고민하기보다는 주위 사람들과 함께 최선의 결정상이 어떤 것인지 함께 고민하고 조언을 구하는 습관을 기르게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격에 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격은 남을 배려하고 꼼꼼한 편입니다. 그렇기 때문에 친구와 여행을 가더라도 상대방의 니즈를 참고하여 꼼꼼하게 계획하고 플랜을 잡기 때문에 어느 친구와 가더라도 트러블 없이 여행을 마칩니다. 그리하여 저와 한 번 여행을 간 친구들은 계속해서 가고 싶어하는 편이기도 합니다. 하지만 나에 대한 집중보다는 조금 상대방을 먼저 생각하는 이러한 성격 때문에 나에 대한 줏대가 없는 것이 단점이기도 합니다. 여행을 가더라도 내가 조금 희생을 해야 다른 사람들이 편하기 때문에 조금 불편하더라도 싫더라도 양보하는 편입니다. 하지만 제가 그러한 성격을 친구들도 이해하고 있기 때문에 결과론적으로는 다들 서로 배려하며 불편하지 않게 만드는 것을 보았습니다. 따라서 이것이 좀 단점이자 장점이 될 수도 있다고 생각해서 저는 이런 단점을 성격을 바꾸려곤 하지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점이 있으신가요 또 단점에 관해서도 말씀해 주시기 바랍니다 또한 장점을 특화 시키기 위한 노력이나 단점을 극복하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 저에게 부족한 점이 어떤 것인지 잘 파악하고 있다는 점입니다. 그래서 저는 최근의 이직을 준비하면서 내가 계속해서 이쪽 업계에서 근무를 할 것이라면 에스큐엘 이라는 프로그램을 꼭 활용할 수 있어야겠다 라고 스스로 판단했습니다. 그래서 현재도 에스큐엘 프로그램을 배우고 있고 또 계속해서 공부를 할 의향들이 있습니다. 그래서 비록은 젝 비록 제가 해당 분야에서 조금 부족해도 이 부분을 더 메꿀 수 있다 라고 생각하는 점이 제 장점이구요. 그리고 단점은 가끔씩 조금 꼼꼼하지 못하다는 점입니다. 그래서 이 부분을 극복하기 위해 스케줄러를 적극적으로 활용 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금한데요 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "성격은 적응력이 강하다는 것입니다. 그래서 그동안 어떤 회사 또 어떤 업무를 맡게 됐었을 때도 빠르게 적응할 수 있었습니다. 저는 학창 시절부터 친구들이 너는 어디 가서도 잘 살 거야라는 말을 자주 들었습니다. 이런 저의 성격으로 해당 회사에서도 잘 적응하고 업무에 빠르게 적응하고 또 같이 일하는 동료와 선배 또 상관님과 친화력을 가지고 잘 진행했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 좀 관찰력이 뛰어나다. 관찰력이 좋은 표현인 것 같습니다. 길을 가다가 숲에 가다가 곤충도 좀 많이 발견하구요. 이상한 풀잎도 발견을 하고 그런 부분들이 장점이야 라고 하지만 실제로 그런 변화를 좀 인지해서 사고도 예방한 적이 있구요. 관찰력이 굉장한 도움이 되는 것 같습니다. 예를 들어서 기존과 달랐던 나이프가 좀 다른 위치에 있는 것을 발견을 하고 조금 사고가 날 뻔한 사례를 예방했던 경험도 있고요. 또 관찰력을 통해서 제품을 개선했던 사례도 있습니다. 굉장히 큰 장점이라고 생각을 합니다. 반면에 저의 단점은 감정이입이 좀 잘 되는 편이어서 눈물이 많습니다. 영화나 드라마를 볼 때 좀 민망하니 만큼 울어서 그게 좀 저의 단점이 아닐까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 전부 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "저는 주변 친구들로부터 굉장히 뛰어난 실행력을 가졌다 라는 평가를 듣곤 합니다. 예를 들면 친구들과 모임중에 간단하게 나온 이런 아이디어들도 직접 실행 가능성이 있는지 빠르게 한 번 검색해 보고 언제 실행을 할 것인지 항상 먼저 묻는 편이기 때문입니다. 다만 단점 중의 하나는 다른 중요한 것이 있다 라고 판단된다면 사소하다고 생각되는 것들을 놓치는 편이어서 좀 그런 부분들을 보완하기 위해서 많은 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 가능한 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변 사람들이 너는 어디 가서든 잘 살 거야 라는 말을 잘 합니다. 이는 제가 처음 보는 사람들과도 이야기를 걷는 친화력이 있고 또 적응력이 있기 때문입니다. 또 저의 단점을 말씀드리면 저는 약간 결정을 하는 데 있어서 시간을 조금 지체를 하기나 또 합니다. 모든 상황을 고려하다 보니 결정을 하는 데 있어서 시간을 조금 지체하기도 하는데요. 이러한 단점을 저도 알고 있어서 이러한 문제가 발생하지 않게 조금 더 빠른 의사 결정을 하도록 평소에 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이를 보완하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력이 있다면 그것도 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 빠르지른 빠르지 못해요. 그케 눈치가 빠르다 더 빠르 빠르거나 아니면 들었을 때 하고서는 바로 동시에 행동이나 어떤 그런 액션을 취한다거나 그런 게 좀 많이 부족하고 좀 느리고 또 생각을 많이 해야 되고 이것이 되게 신중한 것에 대한 장점은 될 수는 있는데 정말 중요한 때 치고 딱 올라서야 되는 부분에서는 그게 잘 안 되는 거예요. 그래서 저는 어떤 프로젝트나 또 어떤 제가 수행해야 되는 게 있으면 데드라인 그까 시간을 정해둬서 내가 이 시간 안까지는 어떻게든 결정해서 해 보리라 처음에는 그게 잘 안 됐는데 하다 보니까 시간 안에 생각하거나 정리하는 게 맞춰지더라구요. 그래서 요즘도 아직 부족하기는 하지만 데드라인에 맞춰서 하다 보니 예전에는 예를 들자면 다섯 시간 결정했다. 그러면 그것이 정리를 하고 보면 삼십 분으로 압축이 되는 거예요. 그렇게 저를 바꾸기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 지원자님에 대해 생각할 때 자신에겐 어떤 장점과 단점이 있다고 생각하시나요 또 그들이 왜 그렇게 생각하는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 주변 동료들은 저에게 추진력과 실행력이 뛰어난 동료라고 평가하곤 합니다. 이유는 저는 제가 업무에 있어서 꼭 필요하다 라고 생각된다 라면은 주말까지 반납하고 회사에 나와서 목표들을 이루기 위해서 노력하는 편이기 때문입니다. 다만 저의 단점 중의 하나는 한 곳에 굉장히 몰입하다 보면은 다른 놓치는 부분들이 있다는 점인데요. 저는 놓치는 부분이 없도록 예방하기 위해서 주로 캘린더나 메모를 적극적으로 활용하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 장점은 제가 생각하는 장점과 동일한 것 같습니다. 조금 밝은 편이고 좀 말도 많고 잘 웃고 이런 활발한 에너지 긍정적인 에너지 이런 것이 좀 장점이 아닐까 싶습니다 긍정적으로 생활을 하다 보면 몸도 마음도 건강하지는 것 같거든요. 그래서 저를 만났을 땐 친구들이 참 웃고 가고 좀 밝게 밝은 에너지를 받아가는 걸 느꼈을 때 굉장히 뿌듯하고 좋은 것 같습니다. 저의 단점은 제가 조금 말을 많이 하다 보니 가끔 조금 직설적으로 하는 부분들이 있습니다. 그러다 보니 조금 괜한 오해를 사기도 하고 또 상처를 줄 수도 있는 경우가 있는데요. 웃으면서 했기 때문에 그런 부분들을 조금 쉽게 받아들인다는 생각을 했는데 가끔은 조금 상처를 받는 경우도 생기더라구요. 그래서 직설적인 말투는 조금 조심할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 장점과 단점이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 모두 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "단점은 결단력이 약하거나 또는 다른 사람들에게 나의 단호한 의사표현 쪼끔은 상대가 기분 나쁘다고 생각할 수 있는 내용을 표현하는 것들을 어려워 합니다. 그런 것들을 거절하는 능력이라고 할 수 있는데 제가 거절하는 능력이 부족하다고 다른 주변 사람들이 생각하거나 말을 하기도 합니다. 그리고 장점을 말한다면 장점은 많은 사람들에게 좋은 역할 또한 많은 사람들을 사랑하는 마음으로 대하고 또한 결단력 있고 책임감 있게 행동하는 모습들입니다. 그렇게 성실하고 책임감 있게 일을 진행하는 모습을 보고 사람들이 엄청 훌륭하다 라고 말해줄 때가 많이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 자신의 주변 사람들이 생각하는 자신의 단점과 장점이 있다면 무엇이 있을까요 생각나시는 대로 모두 한번 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "장점을 먼저 말씀을 드리면 장점은 성실성과 책임감입니다. 사람들이 나를 생각할 때 이 사람에게 무엇을 맡기면 끝까지 역할을 감당해 낼 수 있는 사람이라는 책임감과 성실한 모습으로 인정을 받고 있다는 것이 가장 큰 장점입니다. 그와 더불어 사람들에게 얻어지는 신용도가 높다면 모든 일에 그들이 나를 향한 역할이나 업무에 대해서 안정감 있게 진행할 수 있을 것이라고 생각이 됩니다. 그리고 단점은 내가 하고 있는 일을 열심히는 하나 다른 사람에게 업무를 분담하거나 그들에게 어려운 소리 힘든 소리 거절할 수 있는 말들 이런 것들을 전달하는 게 어렵고 전달하지 못하는 그런 것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 항상 긍정적인 생각을 잘 합니다. 그래서 같은 부서 직원들의 힘들고 고민되고 어려운 점들의 상담을 많이 받는 편입니다. 그래서 직원들이 회사 생활을 잘 할 수 있도록 용기를 주고 독려하고 그리고 그들이 무엇이 불편한지를 해결해 주는 것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 어떤 직원은 한 회사에서 삼 개월을 버티지를 못하는데 직원은 저로 인해서 이 년 동안 열심히 업무를 잘 해내는 것을 보고 야 나는 이런 쪽에 참 좋은 선배이고 직장 상사이구나 라고 생각을 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇일까요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라면 새로운 일에 도전하려는 도전 정신입니다. 새로운 것을 배우려는 노력은 저희 힘의 원천이 되는 것 같습니다. 그러나 단점이라면 인간 관계가 좁다는 것입니다. 내 성적 성격을 극복하기 위하여 여러 분야의 사람들과 가능한 한 많은 대화를 하려고 노력하며 여러 활동에 적극적으로 참여하여 극복하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 노력해 본 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 거절을 잘 하지 못한다는 점입니다. 저는 이러한 저의 단점을 잘 파악하고 있기 때문에 이를 보완하기 위해서 여러 가지 노력을 하였습니다. 첫 번째로는 제 의사를 좀 더 명확하게 표현하는 표현하기 위해서 노력하였습니다. 거절을 잘 못하지만 제 의사는 표현을 하는 것이 거절을 한 일 단계라고 생각을 해 왔기 때문에 제 의사를 명확하게 표현하는 연습을 하였고 이러한 노력들로 인해서 어느 정도 거절을 할 수 있게 되었던 것 같습니다. 그리고 두 번째로는 제 의사를 명확하게 표현하고 아닌 것은 아니라고 단호하게 표현을 하였습니다. 오히려 거절을 잘 못한다고 해서 애매모호한 입장을 취한다면 그것은 상대방을 더 혼란에 빠뜨리게 하는 경우가 있을 수 있 있음을 알기 때문에 저는 좀 더 입장을 명확하게 표현하고 표현하고자 노력을 하였던 것 같습니다. 제 입장을 명확하게 표현하고 좀 단호하게 표현한 결과 저는 거절을 잘 못하는 저의 단점을 많이 고칠 수 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 단점을 보완하기 위해서 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 바로 우유부단한 점이 있어서 거절을 잘 하지 못한다는 단점이 있습니다. 이를 보완하기 위해서 저는 제 입장을 명확하게 표현하는 방법을 많이 연습하였었고 연습한 것을 토대로 이거 상대방에게 많이 활용을 하였습니다. 결과 내 제 입장을 명확하게 하는 것 만으로도 우유부단하다는 표헌 우유부단함을 많이 줄일 수 있었었고 그리고 제가 생각하는 것을 명확히 말하고 단호히 말하는 연습을 많이 하였는데 이러한 연습으로 인해서 거절 못하던 거절도 잘 할 수 있게 되었던 것 같습니다. 이러한 저의 표현의 명확화 그리고 단호한 표현으로 인해서 저의 단점인 우유부단함과 거절을 잘 하지 못하는 점을 많이 개선할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금한데요 한번 보여주시기 바랍니다",
        "answer": "같은 경우는 팔 년 전에 좀 큰 일을 겪었기 때문에 이후로는 사소한 것 작은 것에도 조금 감사할 수 있는 그런 마음이 생겼구요. 그리고 조금 도전적으로 변한 것 같습니다. 그게 저의 큰 장점 차별점이 아닌가 싶습니다. 다시 돌아오지 못할 수도 있다 이런 생각을 한번 하고 나니 세상에 못할 일이 없더라구요. 내가 다시 건강하게 되면 내가 다시 건강을 되찾으면 난 이러이런 거 다 할 수 있을 것 같애 그때 내가 힘들었고 고민했던 거 아무 것도 아니야 이런 경험을 하게 되어서 어떤 남들보다 도전이라던가 이런 거에 조금 적극적으로 나서는 그런 성격으로 좀 변한 것 같구요. 그리고 또 작은 것에도 감사하는 마음을 갖고 있기 때문에 다른 분들과 조금 긍정적인 마인드로 어떤 업무나 사람을 접할 때 그런 관점을 갖지 않았나 생각이 듭니다. 그리고 이런 것들은 제가 업무를 함으로써 할 때도 인사 평가를 받을 때도 굉장히 긍정적인 면으로 평가를 받아서 저의 장점 차별점이 아닐까 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 저를 보고 장점은 명랑하고 쾌활하며 긍정적이고 모든 분위기를 잘 맞춰 나가는 분위기 메이커라는 말을 잘 합니다. 저도 그렇게 생각하고 그러한 분위기에 어울리고 긍정적으로 사물을 바라보는 일은 제가 곧 잘 하는 습관이기도 합니다. 아마 제가 갖고 있는 개인적인 신앙관과도 직결되어서 모든 것을 긍정적으로 명랑하게 바라보려고 합니다. 굳이 단점을 꼽으라고 한다면 조금 덜렁거리고 침착하지 못해서 다른 사람의 일을 잘 기억하지 못하는 것이 있습니다. 제 것에 대한 기억은 잘 하고 있지만 다른 사람에 대한 정보는 잘 기억이 되지 않는 것이 단점이기도 한데 굳이 단점이라고 생각하지 않을 때도 많이 있습니다. 다른 사람의 단점을 기억하는 것이 저에게는 좋지 않은 것이라고 생각되기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 적응력입니다. 저는 학창 시절부터 다양한 경험을 하기 위해서 노력해 왔는데 그러기 위해서 여러 가지 기관에서 아르바이트를 하기도 하였고 각종 봉사 활동도 많이 하였습니다. 각종 축제를 하는 곳에서 자원봉사자로 일을 하기도 하였었고 고아원에서 아이들을 가르치는 업무도 하여 왔습니다. 이러한 과정에서 여러 기관에 적응하고 다양한 사람들을 만나서 빨리빨리 단기간에 업무를 하는 과정에서 자연스럽게 저의 조직 적응력이 높아지게 된 것 같습니다. 이러한 저의 적응럭을 바탕으로 회사에서 업무에 임한 결과 사람들은 제가 재직한 기간에 비해서 아주 근속 연수가 높은 줄 알고 있습니다. 그것은 바로 제가 재빨리 적응을 하고 회사에서 필요한 게 뭔지 주위 사람들이 필요한지 한 게 뭔 무엇인지를 빨리 인지하고 업무에 임하였기 때문이라고 생각합니다. 그리고 저의 단점으로는 거절을 잘 하지 못하는 점이 있는데 이러한 단점을 개선하기 위해서 저는 표현을 좀 더 명확하게 하는 법을 연습하였고 그리고 단호하게 말하는 방 말하는 방법으로 이러 이렇게 습관적으로 많이 해 온 결과 제 단점이 많이 개선되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고요 또 이런 단점을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 하나에 집중을 하면 주변을 잘 못 보는 것입니다. 이로 인해 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생합니다. 그래서 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관이 있습니다. 만약에 주변에서 지시가 필요하다고 하시면 문자나 메모로 필요한 사항을 한 번 더 써주실 수 있는지 그것을 바탕으로 집중하는 업무든 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 다시 확인해서 다시 다른 업무에 집중합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 엄청난 호기심을 갖고 있다는 것입니다. 궁금해 하는 것은 생각에 가두지 않고 직접 경험해 보는 편입니다. 그래서 제겐 여러 분야에 대한 얕지만 넓은 지식과 인맥들이 있습니다. 업무에서도 처음 맡은 일을 두려워하지 않고 부딪치고 배워 나가는 것에 큰 보람과 기쁨을 느낍니다. 저의 단점은 하나에 집중을 하면 주변을 잘 못 봅니다. 이로 인해 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생하는데 그럴 때마다 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관이 있습니다. 필요한 사항을 문자나 메모로 적어 놓으면 그것을 바탕으로 집중하던 업무 이후 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 확인하여 놓치는 부분 없이 다시 다른 업무 파악을 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라면 저는 남의 말 이라든가 남의 부탁을 잘 거절하지 못하는 그런 성향이 있습니다. 그래서 때로는 좀 일을 하면서 방해를 받는 그런 경우도 있습니다. 어떤 경우냐면 다른 사람이 어떤 말을 시작했을 때 제가 아무리 일이 바쁘거나 급한 상황이라 하더라도 사람의 말을 끊는다거나 사람의 부탁이나 하고자 하는 바를 커트를 하고 거절하는 그런 것에는 좀 단호하지 못한 편이라고 생각합니다. 그래서 저는 맺고 끊는 일의 성 일의 성과 라든가 이런 것들을 생각했을 때 효율성을 생각했을 때 그러한 성향이 많은 문제가 된다는 것을 생각하게 되었고 그래서 다른 사람의 부탁이나 다른 사람의 말하는 것을 끊을 수 있는 그런 기분 나쁘지 않게 끊을 수 있는 그런 방법들에 대해서 고민을 했고 약간 완화하면서 또 완곡하게 표현하면서도 때로는 단호하게 말하는 그런 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 아이를 잘 돌보는 것입니다. 어렸을 때부터 동네 아이들을 잘 보았고 또 잘 챙기고 아이들을 좋아해서 아이들에게 아이들과 함께 놀아주고 챙겨주는 것을 좋아했습니다. 그래서 어린 아이들과 함께 놀았고 그것이 부모님께서 그래서 유치원 교사를 하라고 추천을 해 주셔서 후에 아이들을 좋아하는 일을 하게 되었고 또 아이들과 있을 때 제가 아이를 잘 케어하고 돌본다고 생각을 하셨기 때문에 부모님도 아이와 관련된 일을 하기를 원하셨고 추천을 하셨고 제가 결국에는 초등학교 중학교에서 영어를 가르치는 일을 했습니다. 그래서 아이들과 함께 있을 때 눈높이에 맞춰서 잘 돌봐주고 또 함께 재미있게 놀아줍니다. 그런데 단점은 제가 다른 사람들을 너무 쉽게 잘 믿는다는 것입니다. 그래서 하지 말아야 할 너무 개인적인 이야기도 하고 또 거래를 계약 같은 것을 남들과 상의하지 않고 한다는 것입니다. 그래서 제가 그것이 장점이 될 수가 있어서 제 마음을 오픈을 잘 하지만 그것에 너무 몰입해서 과도하게 그것을 몰입을 한다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 장단점과 다른 사람이 생각하는 장단점이 있는데요 다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 어떤 것이 있다고 생각합니까",
        "answer": "저는 가끔 다른 사람들이 저의 단점으로 지적하는 부분이 있는데요. 바로 철두철미하다는 점입니다. 저는 기본적으로 성격이 좀 꼼꼼하고 어떤 일을 함에 있어서 좀 철저하게 하려는 편인 것 같습니다. 기본적으로 어떤 사항을 매번 여러 번 체크를 하고 또 문제가 발생하지 않도록 다시 한번 확인하고 조심스럽게 행동하는 편입니다. 다른 사람들은 이런 점들을 조금 단점으로 지적할 수는 있지만 사실 저는 업무에 있어서 굉장히 중요한 요소라고 생각을 합니다. 사실 저도 여러 번 체크를 하다 보면 좀 힘들 수도 있고 피곤하기도 한데요. 하지만 이렇게 여러 번 체크를 하다 보면 리스크에 대비할 수도 있고 또 문제점들도 파악해 나갈 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 다른 사람이 봤을 때는 단점으로 지적할 수도 있지만 저는 이런 저의 성격이 좋습니다. 꼼꼼하고 또 여러 번 체크를 함으로써 여러 가지 대비를 할 수가 있다는 점에서 저는 좋은 것 같은데요. 앞으로도 저의 이런 꼼꼼함을 통해서 회사의 일을 함에 있어서 좀 완벽하면서도 문제가 발생하지 않도록 일을 하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하기에 본인의 장단점은 무엇이라 생각하십니까",
        "answer": "본인이 생각했을 때 장단점과 주변 사람들이 봤을 때 장단점은 분명히 틀릴 겁니다. 그런데 제가 주변 사람들한테 들었을 때 장단점이라고 하자면 일단 장점은 뭔가의 업무를 맡았을 때 추진력이 있다 이런 소리를 많이 들었던 것 같습니다. 그리고 또 힘든 상황에서도 버티는 힘 그런 좀 회복성이 좋다고 할까 이 정도면 지칠 만도 한데 지치지 않더라 그런 걸 쭉 끌고 나가는 게 이 에서 삼 년 씩 이렇게 쭉 끌고 가는 능력 그런 것들이 끈기가 좋다 이런 소리를 후배들이나 선배들한테 많이 들었던 것 같고 일단 단점은 또 약간은 완벽을 추구하다 보는 성격이다 보니까 내 성격에 내가 원하지 않는 업무 스타일을 만나게 되면은 약간은 좀 다혈질 성격이 있다고 합니다. 그래서 화낼 일이 아닌데 좀 이렇게 업무가 틀어져 간다 이런 분위기가 되면은 예민해지는 그런 성격을 갖고 있다고 했었습니다. 그런 부분은 제가 충분히 보완을 해야 할 것이고 더 발전을 시켜서 장점과 단점을 조화롭게 이루어야 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 지 저의 장단점은 우선 장점을 먼저 얘기하겠습니다. 장점은 사람들과 함께 이야기할 때 제가 공감을 잘해준다고 사람들이 많이 이야기를 하는데요. 저는 공감이란 상대방의 마음과 저의 마음을 백 퍼센트 일치시키려고 하는 것이 아니라 사람이 하는 말을 귀담아 듣고 그리고 사람의 감정을 이해하려고 노력하는 것이라고 생각을 합니다. 그래서인지 사람들은 저에게 이야기를 할 때 좀 더 편안하게 자신의 이야기를 저에게 해주고 그리고 고민 상담도 많이 저에게 하는 것 같습니다. 반면에 단점은 제가 그런 고민을 들었을 때 감정이 저에게 전이가 잘 되는 편이라서 그런 면은 조심을 해야 할 것 같고 그런 감정이 업무에 영향을 주지 않도록 제가 스스로 조절하는 그런 노력을 해보도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 거 말구요 주변 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점을 저희에게 각각 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "제 장점은 옛날부터 실행력이 있다는 겁니다. 뭔가 하겠다고 마음을 먹었으면 빨리하고 싶어하는 편입니다. 그렇다고 계획이 부실하지는 않고 제가 실패하는 걸 싫어해서 그리고 만약에 계획이 틀어진다 하더라도 빨리 수습하는 걸 좋아하는 성향이 있고 그렇게 잘하는 것 같습니다. 그러나 단점 같은 경우에는 조금 성급하고 과정에서 마무 마감이 깔끔하지 않은 게 제 단점이라고 생각합니다. 그러나 이게 정말 어릴 때부터 지적을 받아왔던 부분이고 제가 느끼기에 이거를 고치는 게 굉장히 어려운 일 같아서 아직까지 많은 노력을 기울이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인만의 장단점은 어떤 것이 있나요 그리고 그렇게 말씀하신 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 다른 사람을 통해 들었던 제 스스로의 장단점은 먼저 장점으로 얘기해 주는 것은 다른 사람들의 이야기를 잘 들어주는 부분입니다. 그들의 이야기를 잘 들어주고 고민이 무엇인지 또는 원하는 바가 무엇인지 듣다 보면 사람의 해결점을 열어줄 수 있거나 또 조언해줄 수 있는 방법이 있어서 저는 늘 사람들의 이야기를 경청하는데요. 그것을 제 가장 큰 장점으로 이야기 해주더라구요. 그리고 제 단점은 사교성이 좀 부족한 거 그까 제가 가지고 있는 사회 관계적인 가치관이 있기 때문에 저는 넓은 넓은 인간관계보다는 깊이 있는 인간관계를 추구해서 굳이 여러 사람을 자주 만나서 이야기하는 그런 것들을 좀 지향하는 편입니다. 그래서 가 사람들을 좀 자주 만나고 넓게 두려 사귀라는 얘기를 많이 듣는데요. 그것이 제 단점이라고 말해주는 사람들이 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 스스로 생각하는 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 경우에는 제 성격상 장점과 단점은 우선 장점은 이러한 일에 대해서 심각한 일이라면 오래 생각하지 않고 그것을 떨쳐 버릴 수 있는 힘이 있고 그런 성격을 가진 것이 장점이라고 생각합니다. 회사에서 일을 하다 보면 저도 예기치 않게 기분이 상하는 일을 마주할 수도 있고 또 함께 일하는 동료 직원들과의 관계에서 힘들 때도 있을 것이라고 분명히 생각을 합니다. 그런 상황에서 거기에서 느낀 감정과 기분을 제 일에 투영 시키지 않고 해나갈 수 있다는 것이 제 장점인 것 같고요. 단점은 제가 사람들과 함께 일을 할 때 감정이 오래 가지는 않지만 그것이 완전히 숨겨지지는 않기 때문에 그렇게 행동이나 말투 그리고 표정에 감정이 드러나게 되면 상대방이 불편할 수 있을 것이라는 생각을 합니다. 이 부분은 제가 노력해서 개선을 해 나가도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 지원자님만의 차별성 장점에 대해서 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자만의 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변입니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들에 비해 속도를 빨리 낼 수 있습니다. 저의 경험으로 알바 하던 중 한 분이 퇴사 한 분의 몫을 제가 모두 처리한 적이 있습니다. 두 사람 분을 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력을 가지고 있다고 자부합니다. 꼼꼼한 성격으로 속도가 빠르다고 일을 대충하는 것은 없어 그것이 저의 차별성 있는 큰 장점으로 생각하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 바라보는 자신의 장단점 말고 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 생각나는 대로 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "다른 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점을 말하자면 우선 제 단점은 제가 주변에서 이야기를 제가 너무 많이 들었던 것 중의 하나가 시작하는 데 굉장히 오래 걸린다 였습니다. 저는 한번 시작을 하면 끝을 봐야 한다는 생각을 해서 시작하는데 굉장히 시간이 오래 걸리다 보니까 남들보다는 조금 느린 편이기도 했고 실제로 천천히 제가 발전해 갔던 것 같습니다. 그래서 제가 시작이 좀 느린 만큼 제 선택에 대해서 후회가 없었고 끝까지 최선을 다하게 됐는데요. 그래서 좀 남들보다는 느리다는 점이 제 단점이라고 생각을 하고요. 제 장점 중의 하나는 저는 성실하다는 점이 장점이라고 생각을 합니다. 제가 회사에 입사해서도 제가 시 반까지 출근을 했었는데 가장 빨리 오는 직원이기도 했었고요. 어떤 일을 줬을 때 저는 끝까지 임무를 완수하고 끝을 내곤 했습니다. 그래서 제가 책임감이 의외로 있다 라는 이야기를 주변에서 가장 많이 들었었고 그런 점이 제가 업무를 수행할 때도 믿고 맡길 수 있는 사람이다 라고 생각이 많이 들 것 같아서 그런 점이 저의 가장 큰 장점이 아닐까 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 이를 특화시키며 극복하기 위한 노력에 대해서도 같이 이야기해 주신다면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 남들보다 손재주와 감각이 좋다고 생각해서 예전부터 그림을 그리거나 어떤 것을 만드는 것을 좋아했습니다. 좋은 배경이나 사진을 찍어서 그리거나 또 레고 조립이나 프라모델을 조립하는 것도 좋아합니다. 이런 취미 생활을 저는 가지면서 꼼꼼하게 보는 습관이 생겼습니다. 그림을 그릴 때 세세하고 작은 것도 봐야 하고 조립할 때는 틀리면 처음부터 다시 만들어야 하기에 여러 차례 확인하는 습관도 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 또 이를 보완하기 위해서 노력하는 점이 있다면 방법에 대해서도 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저는 성격이 조금 내성적인 편입니다. 때문에 남들 앞에 서는 서는 것이 쪼금 긴장이 되고 먼저 나서서 팀을 리드하는 편은 아닙니다. 그래서 저는 학교나 대외 활동 중에 팀장을 일부러 해보기도 하고 팀 과제를 할 때 발표 역할을 맡곤 했습니다. 여전히 저에게는 어려운 일이었고 실제로 발표를 망친 경험도 있습니다. 이후에 저는 항상 남들보다 두 배 세 배 더 준비하고 연습하면 된다는 것을 깨달았습니다. 이런 경험이 이어진다면 스스로도 더 성장할 것이고 내성적인 성격이 반대로 장점이 될 것이라고 생각합니다. 또 저는 성격이 급해지는 것이 저의 단점입니다. 주어진 일을 빨리 처리하고 일이 쌓여있는 것을 잘 보지 못합니다. 그러다 보니 가끔 한 두 가지를 빠뜨리고 일을 처리해 버리는 실수를 범하기도 했습니다. 최근에 인턴 생활을 하며 주변 선배들의 충고를 통해 모든 일에 있어서 계획을 먼저 세우고 마지막에는 항상 한 번 더 검토해야 함을 배웠습니다. 그리고 업무의 우선순위를 파악하고 차근차근 처리해 애아 한다는 법도 알게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님 본인이 가지고 있는 장점과 단점에 대해서 한 가지씩 설명해 주시고 어떻게 이것을 특화하거나 극복하기 위했는지 노력도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "마침 제가 지난주에 장점과 단점을 파악하는 설문조사를 한 적이 있었습니다. 최고의 장점으로 뽑혔던 두 가지는 친절과 커뮤니케이션 능력이었습니다. 반면 최악의 단점으로 뽑혔던 두 가지는 결단력과 타인에게 성취 압력을 가하는 능력이었습니다. 저는 친절한 성격을 기본적으로 가지고 있고 이 성격을 바탕으로 다른 사람들과 커뮤니케이션을 하고 협업을 이끌어내는 일을 아주 잘 할 수 있습니다. 반면에 어떤 일을 결단력 있게 실행하고 또는 상대방으로 하여금 해야 될 일을 강하게 푸시해서 이루게 하는 능력은 좀 부족합니다. 그렇지만 제가 갖고 있는 장점 상대방의 마음을 사고 상대방으로 하여금 기분 좋게 일을 할 수 있게 만드는 장점을 갖고 단점을 극복할 수 있다고 생각합니다. 저와 일하는 사람들이 즐겁게 일을 한다면 자연스럽게 스스로 원하는 바를 해야 할 바를 이룰 수 있도록 목표를 달성하게 하는데 도움이 될 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 또 극복하기 위한 노력을 했다면 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제 장점은 호기심이 많다는 것입니다. 많은 호기심을 바탕으로 새로운 일에 도전을 합니다. 저는 외국에 나 혼자 배낭여행을 가본 경험이 있습니다. 아무 것도 모른 채 배낭여행을 하겠다는 꿈 하나로 한 달 동안 배낭 하나 메고 유럽을 떠돌았습니다. 이처럼 그때도 많은 호기심과 그에 따른 친화력을 바탕으로 쉽게 여행을 하였습니다. 가서 도메토리에 머물며 친구들을 사귀기도 하였습니다. 이처럼 호기심이 많고 결단력이 많은 저의 성격은 제가 많은 경험을 할 수 있게 하였습니다. 그러나 결단력이 있지만 꼼꼼함은 조금 부족한 편입니다. 꼼꼼함이 부족하여 여행을 갈 때도 많은 계획을 세우기보다는 목적지만 정해 놓고 막 놀러가는 편이었습니다. 그러나 꼼꼼함을 이 없는 걸 극복하기 위해서 계획을 조금이라도 세워 보도록 했습니다. 많은 계획을 세우면 제가 지킬 수 없다는 걸 알길 래 제가 지킬 수 있는 계획부터 차근차근 해 나가는 영 경험을 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "우선 저의 장점을 말씀드린다면 저는 좀 친밀감 친화력 그리고 상대방으로 하여금 거부감이 안 들게 하는 약간 그런 그런 게 좀 있는 것 같습니다. 그게 저는 제 장점이라고 생각합니다. 좋은 게 좋은 거다 라고 약간 아휴 그냥 그래 죽지는 않겠지 약간 이런 생각을 가지고 있어서 머리가 복잡해질수록 더 그런 생각을 많이 하는 것 같애요. 어찌보면 긍정의 힘이고 어찌보면 약간 너무 대책 없나 이럴 수 있는데 여태까지 살면서 대책 없어서 이렇게 일이 안 되고 이런 건 없었거든요. 일은 다 해냅니다 해냈는데 그냥 일단 오늘을 너무 그렇게 심각하게 살지 말자 약간 이런 생각 주의여서 그냥 좀 무한 긍정 그런 스타일이구요. 단점이라면 우유부단 한 점 좋은 게 좋은 거다지만 한편으로는 뭔가 하나 딱 두 세 개 중에 하나 골라야 돼요. 에이비씨 중에 하나를 골라야 돼 무조건 골라야 돼 그럴 때 아간 좀 갈등을 많이 합니다. 에이는 에이 대로 삐는 삐대로 씨는 씨대로 좋은 점이 많은 있고 장단점이 그것도 각각 있는데 하나만 고르라고 하면 그게 저에게는 너무 어렵더라구요. 그런 게 좀 문제인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 구체적인 예시를 들어서 장점에 대한 설명 그리고 단점에 대해 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점에 대해서 먼저 설명해 드리도록 하겠습니다. 같은 경우에는 어느 곳에나 빠르게 잘 적응할 수 있고 또한 제가 생각했던 아이디어들이 있다 라면은 바로바로 실행에 옮길 수 있는 실행력이 저의 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 그래서 예를 들어 여행을 가자 라는 말이 모임에서 나왔다면은 저는 구체적으로 갈 수 있는 날짜와 플랜들을 계획해서 한 번 가상 시뮬레이션을 돌려보는 편이곤 합니다. 다만 저의 단점은 업무 중에 어떤 한 가지에 너무 집중하게 된다 라면은 주변 사람들에게 간혹가다가 잘 연락을 하지 않는다는 점인데요. 물론 그런 점 때문에 주변 사람들과 트러블을 겪을 때도 있었습니다. 그래서 저는 집중할 일이 있으면 제 주변 사람들에게 먼저 알리기 시작했고 그러자 오히려 주변 사람들과 관계가 더 돈독해졌었던 그런 특별한 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 설명해 줄 수 있으십니까",
        "answer": "다른 사람과 구별할 수 있는 저만의 경쟁력은 관심 분야에 대한 집중력 이라고 생각합니다. 구체적 사례로 주변 사람들은 경로 검색 서비스보다 저희 정보를 더욱 신뢰하고 저를 인간 내비게이션 내비게이션이라고 부릅니다. 지리와 교통수단에 관심이 많아 생소한 지명을 접하게 되면 지역을 지나는 노선을 찾아보고 구간을 직접 이용해 보는 취미를 가지고 있습니다. 관심 있는 지리적 관심 있는 지역의 지리적 환경을 느끼고 꼼꼼히 기록하며 정보를 획득했습니다. 새로운 노선이 개통하면 개통식에 참여해 유용한 정보를 획득하기도 했습니다. 이러한 정보는 혼자 가치고 있기보다는 공유할 때 가치가 더 커진다고 생각했고 획득한 정보를 주변 사람들에게 나누어 유용한 가치를 제공해 주었습니다. 집중력을 발휘해 좋은 결과를 내는 직원이 되도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명과 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "저의 장점은 원하는 것을 쉽게 파악합니다. 튀지 않는 호감형 외모로 사람들이 원하는 것을 잘 파악하는 눈치 덕분에 처음 본 사람들과도 쉽게 마음을 터놓고 이야기할 수 있다는 장점이 있습니다. 그리고 저는 이 과정을 즐깁니다. 이 사람들을 고객으로 바꾼다면 최고의 성과를 낼 수 있을 것이라고 생각합니다. 단점이라면 거절을 잘하지 못하는 것입니다. 무리한 부탁이 아니라면 잘 거절하지 않습니다. 부담스럽게 느껴질 때가 많지만 싫은 소리가 어려워서 거절을 잘 못하고 수용하는 경우가 있습니다. 최근 이런 단점을 직시하고 좋은 건 좋다 라고 싫은 건 싫다 라고 말하기 위해서 상대방이 기분 나빠하지 않게 거절하는 법을 배우고 매일 연습하고 있습니다. 주체적이고 능동적인 사람이 되기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 가지고 계신 장점과 단점에 대해 저에게 각각 말씀을 해주실 수 있나요 이를 설명할 때 구체적인 예시와 경험을 함께 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "지원자님이 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말하라는 구체적인 저의 답변입니다. 저는 성격이 모나지 않아서 주로 주변 사람들과 별 탈 없이 잘 지내는 것이 제 최대한의 장점입니다. 항상 잘 웃고 주변을 편하게 해주는 게 저의 장점입니다. 또한 저의 장점은 몸으로 하는 일을 무척 즐거워 합니다. 팀 활동에 불편한 자리를 하나로 모아주는 것도 제 하나의 장점입니다. 저의 단점은 완벽을 추구하다가 시작을 못할 때가 많습니다. 그리고 한 가지 더 단점은 살짝 게으릅니다. 이상 저의 장단점에 대하여 짧게나마 대답하였습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 장단점을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 상 성실함입니다. 저는 스무 살 때 이후로 단 한 달도 쉬지 않고 아르바이트를 해왔을 만큼 누구보다 성실함과 꾸준함에 있어서는 자신이 있습니다. 저는 계속해서 무언가를 도전하고 이를 꾸준하게 해 오면서 저의 성실함을 증명해 왔고 더 길러왔습니다. 저의 단점은 저는 계획을 세우고 이를 지키는 것을 너무 좋아합니다. 사실 모든 계획을 지킬 수 있는 것이 아님에도 계획을 세우는 것 자체의 즐거움을 많이 느끼기 때문에 때때로 무리한 계획을 세우고 또 이를 다른 사람과 공유하는 과정에서 트러블이 발생하기도 합니다. 저는 이러한 것들을 해결하기 위해서 매일매일 계획을 세우는 프로그램을 이용하고 있습니다. 어플은 제가 잘 지킨 계획과 지키지 못한 계획을 통계로 보여주기 때문에 제가 어떤 부분에서 지키지 못하는지를 파악을 하고 지킬 수 없는 계획은 지양하도록 하는 그런 도움을 받고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요. 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변입니다, 저는 성격이 모나지 않아서 주변 사람하고 별 탈 없이 잘 지내는 게 제 장점입니다. 항상 잘 웃고 주변을 편하게 해 주는 게 저의 장점입니다. 저의 장점은 또 한 가지 몸으로 하는 일을 무척 즐거워 합니다. 팀 활동에 불편한 자리를 하나로 모아주는 것도 제 장점입니다. 저의 단점은 완벽을 추구하다가 시작 시작도 못하 못 해 볼 때가 많습니다. 그리고 살짝 게으르기도 합니다. 이상 저의 장단점에 대해하여 짧게나마 대답하였습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주실 수 있을까요 또 장점을 특화시키고 또는 단점을 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 장점은 유연성이 강하다는 것입니다. 저는 대학 생활 때부터 다양한 토론 활동과 동아리 활동을 병행해 왔기 때문에 여러 갈등도 겪고 문제를 겪었었습니다. 이 과정에서 해결을 하게 되면서 상황에 맞춰 대처를 할 수 있었습니다. 따라서 저는 상황에 맞게 대처할 수 있는 유연성을 가지고 있습니다. 하지만 저는 의사결정이 다소 느리다는 단점이 있습니다. 매사에 결정을 하게 될 때면 다소 신중해지는 편이다 보니 결정이 좀 느린 경향이 있습니다. 하지만 저는 이 결정하는 것을 좀 더 빠르게 하기 위해 평소에 다양한 사례를 익혀 두고 공부해 둠으로써 결정하는 데 좀 더 도움이 되려고 노력합니다. 또한 각각의 장단점들을 익혀 둔다면 결정을 하는 데 있어서 도움이 되기 때문에 꾸준히 학습하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "일단 장점은 편안함이라고 생각을 합니다. 게으른 느낌을 줄 것 같기도 한데 그런 의미는 아니고 많은 친구들 많은 분들께서 처음에 쉽게 다가갈 수 있다고 쉬워 보이지는 않지만 말을 처음에 트고 대화를 이어갈 때 좀 편안하게 다가온다고 해 주시더라구요. 그건 정말 인간관계에 있어서 큰 축복 큰 장점이라고 생각을 하고요. 제 단점은 저는 참 지속성 끈기가 좀 부족하다고 생각을 합니다. 그래서 제 끈기를 계속 유지하기 위해서 그냥 저는 어디선가 들어보셨겠지만 작심삼일을 포기하지 않고 포기한 순간에 다시 작심하고 포기한 순간에 다시 작심하고 거기에 어떻게든 그만두지만 않도록 하는 방법을 좀 깨우친 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 이 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했다면 그것이 무엇인지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 새로운 것에 항상 눈이 번쩍이고 또 그걸 끈기가 부족한 점인데 이 끈기가 부족한 거는 흥미가 떨어져 금방 떨어져서 그런 거잖아요. 그래서 단순히 창의성이 있다 없다 문제가 아니라서 그냥 포기하지 않는 것이 중요하다고 생각을 했어요. 내가 끈기가 없더라도 그냥 계속 한다 그냥 별 생각 없이 그냥 해야 할 일을 하도록 내가 하기 싫은 일이 있지만 그것이 결국에는 나한테 긍정적인 효과를 주는 거라면 그냥 생각 없이 생각 없이 시작을 하도록 좀 그냥 제 루틴화를 만들어서 하는 것 같습니다.예를 들자면 저는 운동하는 게 너무 힘들고 귀찮아서 정말 딱 십 분 일어나서 아무 생각 없이 그냥 요가 동상 동영상부터 틀고 십 분은 무조건 그냥 하고 있습니다. 싫다 좋다 생각할 겨를 없이 일어나서 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 모두 구체적으로 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "주변 분들께서 모두 저에게 실행력이 참 뛰어나고 도전 정신이 강하다는 말씀과 그럼에도 불구하고 이런 것들을 너무나 좀 집중한 나머지 주변 사람들을 돌아보는 그런 안목이 조금 더 필요하다 이런 피드백을 주셨습니다. 그렇기 때문에 저는 제 강점은 강화하고 단점은 조금 보완하기 위해서 제 실행력을 그대로 좀 유지하고 그리고 제 목표 의식을 항상 고취시키되 다만 그것을 뒷받침할 수 있는 어떤 체력적인 부분에서 개인적으로 운동을 하며 보완하고 있는 상태고 그리고 남들을 조금 더 배려하고 돌아보기 위해서 사람들에게 공감과 경청을 좀 나타낼 수 있는 그런 대화 스킬을 전문적으로 좀 습득 습득하기를 원했고 그래서 따로 대화 학원 스피치 학원을 다니면서 거기에 계신 뛰어나신 직장인 분들과 함께 대화를 하고 그분들의 말씀들을 경청하는 그런 어떤 능력들을 의도적으로 키웠더니 참 많은 좋은 피드백들이 다시 돌아와서 뿌듯했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만의 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 타인들에 비해 제 목표 의식을 분명히 하고 해당 부분을 구체화해서 실제로 실현화하는 그런 능력이 굉장히 뛰어난 편입니다. 일 예로 제가 어떤 목표를 가지게 된다면 목표를 수치화시켜서 구체화시키는 편이고 예를 들어서 다이어트를 한다고 하면 마이너스 십 키로가 올해 목표다 이렇게 정량적인 목표를 설정한 후에 그것을 실제로 실현에 옮기기 위해서 제가 운동을 주 삼 회 정도 하겠다 그리고 운동을 어느 운동에 운동장에서 하겠다 아니면 어느 피트니스에서 하겠다 혹은 나의 식단을 어떻게 조절하겠다 이런 것들을 전부 구체화 시키고요. 이러한 부분들을 또 매일매일 실천하기 위해서 스케줄러를 삼십 분 단위 체크하는 그런 피드백 다이어리를 사용합니다. 그래서 해당 다이어리에 모든 내용을 기록하고 시간에 실제적으로 내가 이러한 활동을 했는가 이것을 피드백 삼 점 짜리 어떤 점수로 좀 환산해서 평가를 매기고 이를 피드백하고 다시 메타인지를 높여서 시간에 대한 효율을 높이는 이런 모두 일련의 과정을 통해서 목표를 정확히 이루는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 목적 의식이 뚜렷하고 문제 해결을 위한 어떤 창의력의 참 탁월하다 이러한 장점을 듣는 반면에 단점으로는 조금 산만하고 약간 집중도가 떨어져서 대화를 할 때 이야기를 이어가는 데 어려움이 있다 이런 좀 피드백을 받았었습니다. 이러한 좀 점들이 저에게 있어서 약간의 많은 좀 이 인생을 살면서 좀 걸림돌이 많이 됐었기 때문에 제 목적의식을 보다 날카롭게 다듬고자 이런 집중력을 높이는 방식을 좀 약간 연구를 했던 적이 있습니다. 방식으로는 제가 목표를 목표한 시간과 시간을 활용하기로 마음먹은 스케줄러에 기록한 시간 내에는 핸드폰이나 기타 저의 정신을 좀 산만하게 할 수 있는 그런 대상들을 전부 꺼놓고 다 잠궈 버리거나 아니면은 멀리로 좀 넣어 놓는 그런 방식을 취했는데요. 방식이 효과가 있었는지 한 일주일 정도 만에 집중력이 상당 부분 개선되었고 대화를 하는 데 있어서도 무조건 사람의 어떤 눈을 쳐다보는 그런 단순한 방법을 취했는데 지금 효과가 정말 좋았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "리더십이 뛰어나고 목적 의식이 투철하며 도전 정신이 충만하고 이를 구체화시키기 위한 실행력 또한 아주 충만한 편이다 그래서 어떤 일이든 나에게 맡기면 안심이 된다 책임감이 강하고 사람들과 더불어 협업하는 능력에 탁월한 재능이 있으며 함께 일하는 게 너무나 즐겁고 다음에도 또 함께 일하고 싶다 이런 평을 주로 작업을 할 때 많이 좀 피드백 받았었고요. 이에 반면한 단점으로는 보다 사람들과 협업하는 능력은 뛰어난데 반해 한 명 한 명 좀 챙기고 사람들의 살 길 살뜰하게 살필 줄 아는 그런 시야가 조금 필요하다. 혹은 쟤 어떤 작업 스타일이 너무 좀 강력 강하기 때문에 다른 사람의 의견을 조금 더 듣는 유연한 자세가 필요하다. 혹은 뭔가를 하는 데 있어서 집중력 있게 하나만을 뚝심 있게 밀고 나가는 나머지 주변을 조금 의견을 받아들이는 데 있어서 보다 좀 융통성이 필요하다 이러한 단점을 많이 좀 피드백 받았었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 바라보고 생각하는 면접자님의 장점과 단점이 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 함께 들어서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 분들께서 저는 좀 목적 의식이 뚜렷하고 실행력이 굉장히 뛰어나다 라는 말씀을 해 주셨고 그에 비해 사람들과 소통하는 능력이 조금 더 필요하다 라는 좀 피드백을 주셨습니다. 저도 이 부분을 인정하는 바이고 사람들과 이야기를 했을 때 협업 시에 좀 오해가 있는 부분들이 종종 발생했습니다. 그래서 이 점을 조금 더 개선하기 위해서 스피치 학원에 다니면서 제 어떤 커뮤니케이션 태도의 문제점을 객관적으로 파악해 보기 시작했고 곧바로 제 문제점은 사람들과 눈을 마주치면서 너무 공격적으로 말하고 제 어떤 비언어적인 몸짓 태도 어조가 좀 사람을 약간 좀 깔보는 듯한 자만심어린 이런 태도로 비춰질 수 있다는 사실을 깨달았습니다. 그래서 저는 저의 이런 태도를 개선하기 위해서 많은 노력을 다했고 비 언어적인 태도를 교정하기 위해서 어떤 거울을 보면서 항상 매시간 동안 연습을 했습니다. 매일 아침 새벽 반에 이렇게 출석해서 연습을 했고 진짜 많이 나아졌다 정말 어떤 커뮤니케이션 너무 원활하고 좀 배려심이 많은 그래서 항상 함께 일하고 싶은 사람이다 라는 피드백을 들을 때까지 저는 이 과정을 반복했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "얼마 전에 읽은 책에서 본인의 장점을 아는 것이 굉장히 중요하다는 조언을 얻었습니다. 해서 저는 제 장점이 무엇인가에 관심이 많고 때문에 여러 가지 몇 가지 틀을 통해서 제 장점이 뭔지를 객관적으로 파악했습니다 여러 가지 테스트를 해보니 다양한 테스트 임에도 불구하고 저의 장점을 크게 세 가지로 뽑을 수 있었습니다. 하나는 친절한 성격 두 번째는 긍정적인 마인드 세 번째는 커뮤니케이션 능력 등으로 요약할 수 있을 것 같습니다. 이거는 제가 타고난 기질과도 관련된 것이고 이러한 상황에서 제가 스스로 가장 편하고 행복하다고 느끼기 때문에 이것에 특별히 특화시키기 위한 노력은 하지는 않는 것 같습니다. 제 장점은 그러하구요. 반면 단점은 어떤 목표를 달성하기 위해서 상대방을 앞 안 압박하는 능력이 많이 부족하다고 나왔습니다. 그거를 전문 용어로 성취 압력이라고 표현하던데 제가 성취 압력이 다른 사람에 비해서 많이 낮다는 거를 알 수 있었고 실제로 저와 비슷한 점이라 인정하는 바도 있습니다. 그것을 극복하기 위해서 상대방과 충분히 해야 될 일을 논의하고 사전에 계획을 세우는 작업을 하고 있고 실제로 적용하는 효과가 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 스스로 기울여 왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 원만한 성격을 갖고 있는 소유자고 대인관계가 매우 원만한 편입니다. 이것이 저의 가장 큰 장점이지만 때로는 단점이 되기도 합니다. 상대방의 기분을 나쁘게 하거나 상대방에게 무엇을 강하게 요구하는 것을 잘 못합니다. 이거를 성취 압력이라고 표현하기도 하더라구요. 저는 어떤 목표를 달성하기 위해서 상대방에게 강하게 압력을 가하거나 혹독하게 무언가를 요구하거나 상대방이 하기 싫어하는 일을 뻔히 알면서 그것을 부탁하는 것을 선뜻 못하는 편입니다. 이 단점을 보완하기 위해서 저는 저의 장점을 주로 활용합니다. 저는 상대방의 마음을 잘 읽을 수 있고 상대방의 어떤 어려움을 겪고 있는지를 쉽게 눈치 칠 수 있습니다. 이 말은 상대방에 마음도 쉽게 얻을 수 있다고 생각합니다. 그래서 저는 어떤 문제를 어떤 목표를 달성하기 위해서 상대의 노력이나 상대의 도움을 필요로 한다면 사전에 충분히 상대방과 유대감을 쌓고 그리고 내가 이것이 왜 필요하고 당신의 노력 혹은 희생이 이거에 어떠한 역량을 어떠한 기여를 할 수 있는지를 사전에 충분히 말하는 편입니다. 그리고 제가 매번 어떠한 요구를 하는 거를 어려워하기 때문에 사전에 합의된 철저한 계획을 세우고 계획이 잘 이루어질 수 있는 방안에 대해서 서로 대화를 나누는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 기울여 온 노력이 있다면 가능한 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격을 파악하기 위해서 몇 가지 테스트를 한 적이 있는데요. 그럴 때마다 저의 단점으로 뽑히는 게 성취 압력이 낮다 였습니다. 성취 압력이 낮다는 게 무슨 말이냐면 어떤 목표를 달성하기 위해서 상대방에게 푸쉬하고 압력을 가하고 때로는 질책과 호된 말을 하는 것을 잘 못한다는 이야기라고 합니다. 이를 보완하기 위해서 제가 한 노력이 있다면은 먼저 달성하고자 하는 목표에 대해서 상대방과 충분한 합의를 보는 겁니다. 일단 목표를 달성하기 위해 한 마음을 갖게 되면은 사람에게 무언가를 요구했을 때 조금 더 쉽게 동기부여가 되는 점이 있다고 생각합니다. 두 번째 방법도 비슷한데요. 목표를 달성하기 위한 방법을 제가 일방적으로 지시하는 것이 아니라 상대방으로부터 이끌어내는 것입니다. 본인이 세운 계획 본인이 세운 목표를 달성함에 있어서는 모두 자기만의 동기와 노력을 가하기가 쉬웁다고 생각합니다. 제가 뭔가를 푸쉬하고 압력을 가하는 게 약한 사람이기 때메 저는 부분에 있어서는 충분히 상대방으로 사여금 스스로 동기부여가 일어날 수 있도록 대화를 통해서 진행을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점과 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라면 업무 처리를 할 때 검수를 열심히 해서 실수를 줄이고 완벽한 업무를 하는 그런 장점이 있습니다. 모든 일을 할 때 신중한 태도로 일을 하고 있구요. 근데 그러다 보니 단점이라면 업무에 실수를 줄이기 위해서 검수에 검수를 하다 보니 좀 야근도 많아지고 일이 좀 동일한 일이더라도 제 일이 좀 많아지는 그런 느낌을 받았구요. 그래서 그런 단점을 극복하기 위해서 아무래도 검수의 검수를 하더라도 어느 정도 정확하게 천천히 수를 좀 줄여 가면서 완벽한 업무를 할 수 있도록 노력하고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이라든지 장점을 어필하신다면 어떤 것이 있으실지 본인만의 차별성과 장점을 한 번 어필하는 시간을 갖도록 하겠습니다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 어떠한 상황과 순간에서도 긍정적인 결론을 도출해 낸다는 것입니다. 제 주변의 모든 사람들은 저에게 어떻게 이 상황에서 그렇게 긍정적일 수 있어 라는 말을 많이 합니다. 저는 어떠한 일이든 상황이든 먼저 부정적으로 생각할 필요가 없다고 생각합니다. 어떠한 상황에서도 결국 방법은 찾을 수 있기 때문입니다. 출발이 부정적이면 절대 좋은 방법을 찾아 해결할 수 없고 저는 남들이 안 될 것 같다 라고 하더라도 무조건 된다고 긍정적으로 생각해 보자고 하고 방법을 찾아내려고 노력합니다. 뭐든지 처음 한 번이 어려운 법이고 저는 부정적으로 생각하는 것은 어느 누구에게든지 도움이 되지 않는다고 생각합니다. 어차피 해결해야 하는 일이라면 긍정적인 관점에서 출발해서 일을 해결해 나가는 것이 좋습니다. 저는 이러한 저의 성향이 보편적인 것이라고 생각하면서 살아왔는데 해를 거듭할수록 주변에서 어떻게 그렇게 긍정적으로 살 수 있는가에 대한 질문과 칭찬들을 듣다 보니 이것이 보편적인 것이 아니라 나만의 강점이구나 라는 생각을 하게 되었습니다. 그래서 저의 강점은 남들보다 뛰어난 무한 긍정이라고 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 많이 들어본 것은 활발하고 또 명랑한 그런 장점 그리고 끊고 맺음이 정확하고 싫고 좋음 이런 그리고 경우에 있는 것 예의 바르고 또 해야 될 것 해야지 않아야 될 것 이런 것을 정확히 잘 알 알고 그런 좋은 사람이다 라는 그런 장점이 있는 반면에 단점 같은 경우에는 옳고 그름 또 그런 것들이 너무 명확하다 보니까 사람들이 좀 규범을 안 지키거나 경우에 어긋나는 일을 하면 참지 못하고 좀 얘기를 많이 합니다. 그래서 그런 부분에서 좀 당황하거나 하는 분들이 있어서 그런 부분 단점이라는 얘기를 들었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 이를 보완하기 위해서 개인적으로 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "아무래도 저는 좀 내형적인 쪽으로 속한 스타일이어서 그런지 몰라도 외향적인 면이 많이 부족해요. 그래서 저는 항상 그래서 일단 일을 할 때도 동료분들하고 최대한 어울리려고 노력을 하는 것 같아요. 아무래도 외향적이 지려면 몸과 사람들 사이에 많이 어울려야 하고 대화도 많이 나누고 정말 필요가 없는 이야기더라도 정말 우스갯소리라도 계속 그냥 넌지시 던져서 대화를 만들어 보고 분위기를 만들어 가다 보면 스스로 정말 저도 외향적여지는 것 같아요. 그래서 저는 지금은 내향 반 외향반이라고 할 정도로 조금 많이 외향이 생겨서 그래도 지금은 많이 그래도 좀 밝아졌는데 그러니까 가장 중요한 거는 제가 스스로 많이 정말 노력을 해야 되는 것 같아요. 두렵고 겁나는 상황이더라도 조금 제가 용기를 내서 먼저 다가가는 게 가장 중요한 첫 걸음이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 또한 그분들이 그렇게 얘기하는 이유에 대해서도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 사람들한테 가장 많이 들었던 말은 너는 왜 그렇게 남들한테 많이 퍼주냐는 말이었습니다. 하지만 저는 이러한 점이 저의 단점이라고 생각하지 않습니다. 많은 사람들을 도와주면서 그들에게서 제가 얻는 것이 더 많았다고 생각하기 때문입니다. 주변에 사람들도 매우 많아졌고 덕분에 감당하기 힘들 때도 있었지만 시간을 잘 활용하는 방법을 알게 되어서 제가 얻은 것이 더 많다고 생각합니다. 플래너를 사서 하루에 계획을 꼼꼼하게 적고 그날 있었던 일들을 적어 내려가다보면 보람도 많이 느끼고 어떻게 하면 더 잘 살아갈 수 있는지 생각해보는 시간이 되기도 합니다. 그래서 이러한 저의 세심함이 귀사에 도움이 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋아요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 성실함입니다. 저는 스무 살 때부터 단 한 달도 쉬지 않고 계속해서 아르바이트를 해왔습니다. 처음 했던 아르바이트였는데도 여러 번 우수 사원으로 선정되기도 하고 또 아르바이트를 그만둔 이후에도 많은 사장님들께 연락을 받으며 저에게 성실함을 인정받았습니다. 저에 단점은 지나치게 원리 원칙을 중시하여서 제가 때때로 스트레스를 받는다는 것인데요. 저는 그것을 해결하기 위해서 꾸준한 운동과 취 취미활동으로 제 개인 스트레스를 풀어내려고 노력하고 또 부분들이 업무에서 문제가 생기지 않도록 철저하게 관리를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님께서는 다른 면접자분과 지금 면접자분의 차별성 그리고 장점이 무엇인지 혹시 설명 가능한가요",
        "answer": "저는 어떤 사람보다도 새로운 환경에 굉장히 빠르게 또 쉽게 적응을 하는 편입니다. 그게 제가 가지고 있는 가장 큰 차별성과 장점이라고 생각합니다. 저의 이런 차별성과 장점은 새로운 환경 특히 지금처럼 새로운 회사에 입사했을 때 매우 돋보일 수 있을 거라고 생각합니다. 저는 회사의 시스템을 누구보다도 빠르게 파악할 자신이 있고 또 제가 갖고 있는 적응력으로 회사의 문화 같이 일하는 동료들과 쉽게 적응하고 어울릴 자신이 있습니다. 이러한 차별성과 장점은 빨리 제 능력을 발휘해서 업무의 성과로 이루어질 수 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 제가 갖고 있는 차별성과 장점은 특히 회사를 이직함에 있어서 매우 돋보일 것으로 생각합니다. 저는 이런 장점을 갖게 된 요인에는 제가 남들보다 눈치가 빠르고 상황 파악이 빨리 상황을 빨리 파악할 수 있는 장점이 있다고 생각하고요. 또한 쉽게 사람들과 어울리기 때문에 제가 모르는 부분 부족한 부분들에 대해서 빨리 정보를 얻거나 협동을 요청 협조를 요청할 수 있는 능력이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들한테 들은 저의 단점은 결정 장애가 있다 입니다. 저도 동의하는 바입니다. 특히 저는 식욕이 별로 없는 사람으로 음식 고르는 문제를 굉장히 어려워하는데요. 회사에서나 친구를 만나거나 밥을 먹는 건 매우 중요한 일이기 때문에 또 매일 매일 해야 되는 일이기 때문에 식사 메뉴를 고를 때 제가 굉장히 어려워하고 힘들어하는 모습을 보이는데 그럴 때 주변 사람들도 역시 좀 힘들어하는 것 같고 제가 결정 장애가 있다는 지적을 합니다. 물론 음식을 고르는데 있어서는 결정 장애가 있지만 저에게 주어진 중요한 일이나 회사의 이익 혹은 공공의 이익을 위한 결정을 함에 있어서는 오히려 제 생각이 분명하고 확고한 편이고 한 번 결심한 일을 잘 끌고 나가는 편이라고 생각합니다. 장점은 결정 장애와 비슷한 거인데요. 저는 어떤 상황에서 제 의견을 강하게 주장하기보다는 상대방이 원하는 바가 뭔지 상대방을 불편하지 않게 하는 방법이 무엇인지를 잘 연구하는 편이고 그렇기 땜에 주변 사람들한테 배려가 많다는 이야기를 듣습니다. 이것이 저의 단점과 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점은 무엇일까요 차별성과 장점에 대해서 한번 어필해 주시겠습니까",
        "answer": "저는 어떤 환경에서도 비교적 쉽고 빠르게 적응을 하는 편입니다. 그렇기 때문에 이 회사에 들어온다 하더라도 누구보다 빨리 회사의 문화 시스템 그리고 동료들과 잘 어울리고 적응할 자신이 있습니다. 그게 제가 다른 지원자들과 차별적으로 갖고 있는 저의 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 두 번째 장점은 제가 갖고 있는 남다른 전문 지식입니다. 저는 이 분야에 있어서 누구보다도 깊게 경 깊고 특별한 경험과 경력을 쌓아온 지원자라고 생각합니다. 물론 비슷한 경력을 가진 지원자분들이 있을 수 있겠지만 제가 이 업무에 갖고 있는 저만의 남다른 열정 그리고 열정으로 지금까지 이루어낸 경력 경험 공부 등의 경험들은 다른 대 지원자와 차별화할 수 있는 저의 큰 장점이라고 생각합니다. 남다른 적응력 그리고 남다른 업무 경험 이 두 가지가 합쳐진다면 저는 여기 계신 다른 지원자님들과는 다르게 빨리 회사에 적응할 수 있고 빠르게 저의 업무 성과를 낼 수 있을 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인의 장점과 단점이 있을 텐데요 그런 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 또 본인이 그런 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 친절함 그리고 대인관계를 맺고 유지하는 능력입니다. 이것은 저의 성격에 많이 기인한 부분으로 특별히 특화시키기 위해 노력하는 부분은 아니지만 친절함과 대인관계를 잘 유지함으로써 얻는 이익이 무엇인지를 충분히 알 알고 있기 때문에 제가 사회생활을 함에 있어서 저의 이런 장점들을 잘 활용하고자 노력하는 편이고 그게 결국 장점을 특화 시키는데 또 도움이 되는 편이기도 합니다. 제 단점은 사회적 성취 압력입니다. 무언가를 상대방에게 요구하고 목표를 달성하기 위해서 압력을 주는 것을 저는 참 어려워 합니다. 이것을 극복하기 위한 저만의 노하우가 있는데 저는 상대방으로 하여금 목표가 무엇인지 목표를 달성하기 위해서 어떠한 일을 해야 하는지에 대해서 충분히 합의하고 세부 상황을 상대방이 직접 설계할 수 있도록 독려하는 편입니다. 그렇게 계획이 세워지면 나의 지시에 의한 계획이 아니라 상대방의 의지에 의한 계획이 탄생하는 것이므로 제 낮은 성취 압력으로도 충분히 주 좋은 목표 달성을 이루어낼 수 있었습니다. 이것이 저의 장점과 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 저는 별로 다른 사람들 흉을 보는 걸 좋아하지 않습니다. 특히 사람이 가지고 있는 여러 가지 상황이나 여러 가지 특징들이 본인의 노력이나 본인의 생각에 의해서 만들어진 것이 아니고 어쩔 수 없는 본 환경이나 환경에 의해서 만들어진 것이라면 저는 그거에 대해서 절대 비난하고 싶지 않습니다. 그래서 가능하면 다른 사람들의 그런 여러 가지 환경을 이해해주고 같이 잘 지내려고 노력하 합니다. 그런데 저의 단점은 그럼에도 불구하고 저의 성격과 너무 맞지 않고 저의 가치관이나 저희 이성에 위배되는 일을 하는 사람들을 보면 그냥 넘어가지 못하고 꼭 바른 말을 하는 경우가 있습니다. 어제 어제도 제가 음식점에를 갔는데 저희 테이블 말고 다른 테이블에 딱 젊은 이십 대 여성이 두 명이 앉아 있었는데요. 목소리를 너무 크게 이야기하고 너무 큰소리로 웃어서 저희가 이야기하는 도중에 깜짝 깜짝 놀랠 정도로 큰소리로 웃었습니다. 그래서 제가 참지 못하고 조금 조용히 웃어주면 안 될까요 라고 얘기를 했습니다. 꼭 바른 말을 하는 것이 저의 장점이다 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만의 차별성과 장점은 어떤 것이 있을까요 본인만이 가지고 있는 차별성과 장점에 대해서 한 번 어필해 보시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만에 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들에 비해 속도가 많이 빠릅니다. 저의 경험으로 알바 중 한 명이 퇴사한 분의 몫을 처리한 적도 있습니다. 두 사람분을 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력을 가지고 있다고 자부합니다. 그리고 눈썰미가 업무 파악이 다른 사람과 달라 일의 효율성이 뛰어난 게 저의 장점입니다. 속도가 빠르다고 일을 대충 하는 것이 없어 꼼꼼한 일 처리와 빠른 진행 속도가 저의 차별성 있는 큰 장점이라고 생각합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만의 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문을 하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들에 비해 속도를 빨리 할 수 있습니다. 저의 경험으로 알바 중 한 분이 퇴사한 때 그분의 몫까지 두 사람 분을 처리한 적이 있습니다. 혼자만이 할 수 있는 특별한 능력과 체력을 가지고 있다고 자부합니다. 그리고 눈썰미가 업무 파악이 다른 이들과 달라 일의 효율성이 뛰어난 게 저의 장점이라고 할 수 있습니다. 속도가 빠르다고 이를 대충하는 것이 없이 꼼꼼한 일처리와 빠른 진행 속도가 저의 차별성 있는 큰 장점으로 생각합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 가지고 계신 다른 지원자들에 비해서 가지고 있는 차별성 혹은 장점에 대해서 어필한다면 어떤 것이 있으실까요 있겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠 있습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들의 비해 속도를 빨리 할 수 있습니다. 저의 경험으로 알바 중 한 분이 퇴사하신 분이 있어 몫을 같이 처리한 적도 있습니다. 두 사람 분을 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력을 가지고 있다고 자부 합니다. 그리고 남다른 눈썰미와 업무 파악이 다른 이들과 달라 일의 효율성이 뛰어난 게 저의 커다란 장점으로 봅니다. 그렇다고 속도가 빠르다고 일을 대충하는 것은 없어 꼼꼼한 일처리와 빠른 진행 속도가 저의 남들과 다른 차별성 있는 큰 장점으로 생각합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 사람들이 생각하는 본인만의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각했을 때 저의 단점은 제가 무슨 생각을 하는지 모르겠다 라는 이야기를 들은 적이 있습니다. 아무래도 제가 표정의 변화가 예전에는 굉장히 적었습니다. 그저 조금 무표정이었기 때문에 다른 사람들이 봤을 때 굉장히 차가워 보이고 넌 정말 어떤 생각을 하는지 모르겠다 라는 이야기를 들었었고요 그래서 저는 이것에 대해서 그런 표정 연습이 굉장히 많이 했습니다. 거울을 보면서 웃어도 보고 그리고 조금 과하게도 지어보고 이런 식으로 해서 그러한 상황들이 있을 때 이런 상황 하에서는 이런 표정을 지어주는 게 이 사람이 공감하는 데 도움이 되겠다 이런 식으로 좀 생각을 많이 했었고요 그리고 저는 이것을 장점으로 승화를 시켰습니다. 어떤 거냐면 제가 표정에 변화가 없다는 것은 감정에 큰 기복이 없다는 뜻인데요 그래서 사람을 상대하는 직종이 있었을 때 굉장히 그것은 긍정적으로 평가 받았습니다. 예를 들어서 조금 성격이 과하신 분들이 오셨다고 하면은 조금 불편하긴 하더라도 그걸 티내지 않고 응대하고 그랬었기 때문에 어떻게 이런 사람들이 있어도 당신은 그렇게 표정이 변화가 없냐 정말 우수하다 이런 이런 얘기를 많이 들어서요 이 저는 한 단 점을 장점으로 장점으로 승화시킨 케이스 중의 하나다 라고 말씀을 드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 비 지원자님이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 설명과 함께 이야기 해 주세요",
        "answer": "저희 차별성은 중국어 한국어 영어 삼 개 국어가 가능하며 다양한 문화권에서 거주했던 경험이 있다는 것입니다. 캐나다에서 이 년간 공립 및 국제 학교에 재학하였고 중국에서 다양한 문화권의 친구들과 함께 수업을 듣고 있기에 다른 문화권과의 커뮤니케이션이 원활하며 필요한 상황에 따라서는 문화권에서 사용하는 언어를 사용할 수 있습니다. 장점은 진취적이고 도전적인 성격을 가지고 있다는 것입니다. 저는 항상 도전하는 것을 망설이지 않고 원하는 것이 있다면 진취적으로 행동해 그것을 쟁취하는 편입니다. 그렇기에 어린 나이부터 부모님을 설득하여 다양한 문화권으로 유학을 가 보다 많은 경험을 쌓을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 성실한 것입니다. 제가 처음 알바를 했을 때 사회 경험이 없어 모든 게 익숙치 않았습니다. 반면에 같이 근무하시던 다른 직원분들은 대부분 나이가 저보다 많아 경험이 풍부하신 편이었습니다. 저는 이러한 상황에서 포기하지 않고 내가 제일 잘 할 수 있는 것을 찾아보기로 하였습니다. 그때 찾아낸 저의 장점이 바로 성실하다는 것이었습니다. 또한 성실함을 잃지 않기 위해 부족한 점이 있으면 낙담하기보다는 나아지기 위해서 꾸준히 노력해 왔습니다. 그렇게 노력하다 보니 어느 순간부터는 성실함이 저의 습관과 성격이 되어 있었습니다. 단점은 공감 능력이 좋다는 것입니다. 타인이 도움을 요청하거나 상담을 의뢰해 왔을 때 이를 듣고 큰 걱정을 하거나 요청한 도움보다 무리하여 더 큰 도움을 주곤는 해왔습니다. 어느 순간부터 제 자신이 지쳐가는 것을 느꼈고 저는 이를 극복하기 위해 도움을 요청한 만큼만 도와주는 것을 연습해 보기로 결심하였습니다. 현재 결과적으로 타인의 도움 요청에 대해 스트레스를 받기보다는 오히려 기쁜 마음으로 도와줄 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들은 제 장점에 대해 사람이 좋다고 말합니다. 사람이 좋아서 이야기를 했을 때 잘 들어주고 자신의 이야기처럼 공감하고 좋은 해결 방안을 제시해 준다고 합니다. 또한 정말 지치고 힘든 날 제가 보고 싶어서 연락을 하였다는 주변 사람들도 많았습니다. 단점 또한 사람이 좋다는 것입니다. 저를 정말 아끼고 좋아하는 주변 사람들은 제게 항상 사람을 쉽게 믿고 곁을 내주지 말라고 합니다. 제가 사람이 좋기 때문에 이용당하고 상처받는 것을 보고 싶지 않기 때문이라고 들었습니다. 또한 저를 이용하고자 하는 목적으로 접근한 타인에게 큰 상처를 받았던 적이 여러 번 있었기 때문에 주변 지인들의 이러한 조언을 받아들이고자 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람의 의견이 아닌 본인 스스로 생각할 때 자신의 장점과 단점에 대해서 이야기해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 있었다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "우선 저의 단점을 이야기해 드리도록 하겠습니다. 저는 화가 나면은 이야기를 하지 않고 갑자기 말을 하지 않아서 이것이 남들에게 굉장히 답답함을 줬던 경험이 있습니다. 십 대 때 그런 식으로 해서 친구들이 너무 답답해 했었고 왜 갑자기 이야기를 하지 않는 건지 그래서 너는 무슨 생각을 하는지 모르겠다 이런 이야기도 많이 들었었는데요 이것을 저는 고치기 위해서 나의 잘못이라고 먼저 받아들이는 것부터 시작했습니다. 사실 이것을 인정하는 게 쉽지는 않았는데요 주변 사람들의 입장이 되니까 저도 이해가 되더라구요. 갑자기 말 잘하다가 말을 안 하면 너무나 답답하잖아요. 그런 것처럼 그래서 저는 이 단점을 장점으로 승화를 시켰습니다. 저는 입이 무거운 편이라는 이야기를 굉장히 많이 듣습니다. 그래서 주변에 저에게 가정사라든지 아니면 조금 많이 힘들었던 자기의 고민을 이야기하는 사람들이 많구요 제가 말이 하지 않았던 것은 이런 중요한 것에서만 꺼내지 말자 이런 식으로 승화 시켜 시켰기 때문에 아마 이것이 장점으로 잘 받아들여진 케이스가 아닐까 라는 생각이 듭니다. 그래서 사실 이러한 노력에는 그런 강의라던지 도서도 많이 읽어봤었고요 지금은 그런 장점을 가진 사람이 되었다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시겠습니까 지원자님의 구체적인 예시를 들어도 좋습니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 성실하다는 것입니다. 저는 스무 살 때부터 다양한 아르바이트를 해 오며 단 한 달도 쉬어본 적이 없습니다. 늘 성실하게 업무에 임하다 보니 많은 분들에게 칭찬을 받을 수 있었고 또 업무적으로 인정을 받아서 남들보다 빠른 임금 상승과 대우의 차이가 좀 있었습니다. 저의 제가 생각하는 저의 성격의 단점은 제가 지나치게 규칙과 매뉴얼에 매뉴얼을 지키는 것을 선호한다는 것입니다. 그래서 누군가 규칙을 지키지 않고 매뉴얼를 어기고 있는 것을 보면 저는 굉장히 스트레스를 받는 편이고 이를 항상 해결하기 위해 제가 추가적인 노력이 필요해서 스스로 들어가는 에너지가 좀 많습니다. 그렇기 때문에 저는 개인적으로는 운동을 하고 또 취미 활동을 하며 이러한 스트레스를 덜어내려 노력하고 있고 팀원들 간의 갈등이 발생하게 되면 대화로 풀어나가며 최대한 규칙을 지킬 수 있도록 제가 설득을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하고 세심하며 무언가를 했을 때 완벽하게 마무리 짓고자 한다는 점입니다. 가끔 동료로부터 요령을 잘 몰라 답답하다는 말을 들을 만큼 정석대로 수행하는 편을 좋아하기도 합니다. 이런 성격으로 인해 지식을 쌓 할 때에도 기본서부터 충실히 공부하여 좋은 결과를 얻을 수 있었던 것 같습니다. 저의 단점은 완벽을 추구하다 보니 생긴 강박관념입니다. 어떤 일을 언제까지 해야겠다는 목표를 세우고 지키려다 보니 매일 해야 할 일이나 계획을 채우지 못하면 심각하게 큰일이 났다고 여기기 때문에 남들보다 스트레스를 좀 많이 받는 편입니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 업무 수행에 도움이 될 만한 지식을 쌓아야겠다는 생각을 했습니다. 그래서 더 넓고 깊은 지식을 쌓기 위해 자격증을 공부하고 있습니다. 또 긍정적으로 생각하려 노력하여 스트레스를 덜 받고자 노력하고 있습니다. 이 과제를 하려면 어떤 부분을 더 공부해야 하는지 이 점을 생각하면서 열심히 포기하지 않고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점이 있다면 무엇인가요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들에 비해 속도가 빨라 일 처리가 능숙합니다. 저의 경험으로 알바 중 한 분이 퇴사하셨을 때 그분의 몫까지 처리한 적이 있습니다. 두 사람 분을 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력도 가지고 있다고 자부합니다. 그리고 눈썰미나 업무 파악이 다른 이들과 달라 일의 효율성이 뛰어나다고 생각하는 게 저의 장점입니다. 속도가 빠르다고 일을 대충하는 것은 없어 꼼꼼한 일 처리와 빠른 진행 속도가 저의 차별성 있는 큰 장점이라고 말하고 싶습니다. 이상 차별성 장점에 어필에 대한 저의 답변이었습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 자신이 다른 지원자들에 비해서 가지고 있는 어떤 차별점이나 장점이 있다면 어필 한 번 해 주시겠습니까 어떤 차별성이나 장점을 가지고 계신가요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변입니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들에 비해 속도가 빨라 일처리가 능숙합니다. 저의 경험으로 알바 중 한 분이 퇴사하셨을 때 그분의 몫까지 처리한 적이 있었습니다. 두 사람이 할 수 있는 일을 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력도 가지고 있다고 자부합니다. 그리고 눈썰매와 업무 파악이 다른 이들과 달라 일의 효율성이 뛰어난 게 저의 장점입니다. 속도가 빠르다고 이를 대충하는 것은 없어 꼼꼼한 일처리와 빠른 진행 속도가 저의 차별성 있는 큰 장점이라고 생각합니다. 이상 제가 남들하고 다른 차별성 장점에 대해하여 말해 보았습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 성격상 장점과 단점을 가지고 있는데요 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "우선 저의 단점을 먼저 말씀드릴까 합니다. 저는 화 나거나 답답한 일이 있으면은 말을 하지 않는 그런 단점이 있었는데요. 그것은 주변 사람들을 많이 답답하게 했습니다. 갑자기 얘기를 잘 하다가 말을 안 해 버리면은 너무나 막 답답하잖아요. 처음에는 저는 그거를 이해를 못 했지만 결국 이것을 해결하기 위해서 내 문제점이 뭔지 인정하는 것부터 시작했습니다. 그래서 그것을 인정하고 이것을 최대한 고치려고 노력을 해서 처음에는 한 단어 두 단어 그다음에는 짧게 한 마디 여기 나중에는 내 불만을 얘기 할 수 있을 정도까지로 고쳤었는데요. 저는 그리고 여기에서의 단점을 장점으로 승화 시키기도 했습니다. 제가 말을 잘 하지 화나거나 나타난 거에 있어서는 입이 닫는다고 했잖아요. 저는 사람들의 비밀이라던지 그런 것들을 들었을 때 입 밖으로 절대 내지 않는 입이 무겁다는 단 장점을 가지고 있습니다. 이것은 단점을 장점으로 승화 시킨 케이스다 라고 볼 수도 있을 것 같은데요. 그래서 제 주변에는 저에게 본인의 가정사라든지 아니면 본인의 힘들었던 과거 등의 이야기하는 사람들이 굉장히 많습니다. 그리고 거기에서 위로도 가져가고 아무래도 제가 이야기를 꺼내지 않으니까 거기에 대해서 만족감을 느끼는데요. 단점을 장점으로 잘 승화 시켰다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점과 장점을 본인이 생각하는 것이 아닌 주변 사람들이 생각하는 관점에서 말씀해 보시기 바랍니다",
        "answer": "다른 주변인들이 생각하는 저의 단점은 표정 변화를 잘 알 수가 없다 라는 거였는데요. 그래서 간혹 어떤 친구는 나는 니가 무슨 생각을 하는지 모르겠다 라고 이야기를 한 적도 있었습니다. 그래서 저는 이것을 고치기 위해서 거울을 보면서 표정 연습을 많이 했습니다. 나는 나대로 웃는 거라고 하지만 이게 살짝 이렇게 살짝 입꼬리가 올라가는 거를 다른 사람들은 잘 못 볼 수가 있으니까요. 그래서 활짝 웃는 법과 약간 표정의 변화를 크게 크게 하는 연습을 했었고요. 그리고 이 단점을 저는 장점으로 승화를 시켰습니다. 저는 표정 변화가 그렇게 크지 않다 라는 거는 어떻게 보면은 감정에 크게 영향을 받지 않는다 라고 말씀을 드릴 수도 있을 것 같은데요. 그래서 어찌 보면 그렇게 사람을 상대하는 그런 자리에서는 굉장히 유리하게 적용을 했습니다. 사실상 만약에 큰 프로젝트를 맡고 있다 발표를 해야 된다 굉장히 두렵고 떨리지만 표정 변화는 굉장히 평온하게 그런 침착한 모습을 유지해서 굉장히 항상 긍정적인 평가를 받았었고요. 이것은 저의 단점을 장점으로 잘 승화 시켰다 라고 말씀을 드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인이 생각하는 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 또 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 그것에 대해서 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면은 표정 변화가 그렇게 크지 않다는 것입니다. 그래서 친구들이 너는 무슨 생각을 하는지 모르겠어 라는 이야기를 한 적이 있었는데요. 그래서 저는 이를 보완하기 위해서 그런 거울을 보면서 표정 연습들을 많이 했습니다. 나는 웃는다고 생각했는데 거울로 보니까 굉장히 어색하게 있더라고요. 그래서 약간 웃는 것도 활짝 웃고 그리고 약간 그런 표정 변화가 결국은 뜻이거든요. 너는 왜 계속 무표정으로 있냐 이런 뜻이기 때문에 그런 무표정을 했을 때 내 표정을 보고 거기에서 굉장히 차갑구나 이러면 누가 봐도 정말 그렇게 밖에 볼 수 밖에 없겠다 그러한 어찌 보면 문제점을 맞닥뜨렸죠. 맞닥뜨리면서 인정을 하고 내 표정이 굉장히 차갑다는 걸 인정한 다음에 여러 가지의 표정을 거울로 보면서 연습을 하면서 지금은 다양하게 크게 잘 표정을 짓게 지을 수 있게 됐다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각아 본인 본인이 생각하는 게 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 주변이 생각했을 때 저의 단점은 아무래도 표정 변화가 많이 없다는 것이었는데요. 저도 예전에는 그렇게 생각을 했었습니다. 그래서 표정이 많이 무서워 좀 웃어 봐 이런 얘기를 했었는데 그래서 저는 거울을 보면서 표정 연습을 다양하게 지어 보곤 했습니다. 그런데 사실은 그런 표정 변화가 없다는 것은 어떻게 보면은 감정에 크게 동요하지 않는다 라는 뜻도 될 수 있어서요. 저는 이 단점을 조금은 좀 승화를 시켰습니다. 그래서 장점으로는 표정 변화가 많이 크지 않은 이쪽 직종에서는 제가 굉장히 큰 도움이 됐었는데요. 예를 들어서 큰 프로젝트를 해야 된다 라고 하면은 거기에서 발표를 맡았을 때 많은 사람들이 불안해하고 두려워하고 말을 떠는 모습도 많이 보았습니다. 하지만 저는 표정의 변화가 거의 없었기 때문에 아무런 문제 없이 잘 했었던 그런 기억이 나구요. 그래서 저의 저는 그런 장점이 단점을 승화시킨 그런 케이스다 라고 말씀해 드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 본인만의 차별성을 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가진 차별성과 장점은 바로 계획적이라는 것입니다. 보통 남들이 생각하는 계획적이라 함은 다이어리에 하루에 할 일을 적어놓고 그것을 잘 지키는 것 이 정도라고 생각하겠지만 저의 계획성은 좀 더 수준이 다르다고 할 수 있습니다. 저는 삼십 분 단위로 하루 계획을 짭니다. 먼저 가장 크게 평생의 버킷 리스트를 설정하고 십 년 년 일 년 분기 그리고 한 달 그다음 마지막으로 나오는 것이 하루입니다. 제가 평생에 걸쳐서 가지고 싶은 목표가 있기 때문에 그것을 가장 작은 단위로 쪼갰을 때 하루가 나옵니다. 그리고 하루를 최대한 버리는 시간 없이 활용하기 위해서는 적어도 삼십 분 단위로는 계획을 세워야 한다고 생각합니다. 따라서 지금 이렇게 준비하고 있고 답변하고 있는 에이 회사 기업 면접도 다 준비된 계획이라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 자신의 장점을 어필 해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들의 비해 속도가 빨라 일 처리가 능숙합니다. 저의 경험으로는 알바 중 한 분이 퇴사하셨을 때 급하게 그분의 몫까지 처리한 적이 있습니다. 두 사람 분은 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력도 가지고 있다고 자부합니다. 그리고 눈썰미와 업무 파악이 빨라 일의 효율성이 뛰어난 게 저의 장점입니다. 속도가 빠르다고 일을 대충대충하지 않고 꼼꼼한 일 처리가 빠른 수 진행 속도가 저의 차별성 있는 큰 장점이라고 생각합니다. 이상 제가 가진 남들과 다른 차별성 장점에 대해 말해 보았습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필할 수 있다면 그것은 어떤 것이 있을지 한번 어필해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문하셨습니다. 거기에 대한 저의 답변을 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 일을 하든지 남들에 비해 속도가 빨라 일 처리를 능숙하게 합니다. 저의 경험으로 알바 중 한 분이 퇴사 하셨을 때 급하게 그분의 몫까지 처리하게 한 적이 있었습니다. 두 사람 분을 혼자 할 수 있는 특별한 능력과 체력도 가지고 있다고 자부합니다. 그리고 눈썰미와 업무 파악이 빨라 일의 효율성이 뛰어난 게 저의 장점입니다. 속도가 빠르다고 일을 대충대충 하지 않고 꼼꼼하게 일 처리하면서 빠른 진행 속도가 저의 차별성 있는 큰 장점이라고 생각합니다. 이상 제가 가진 남들과 다른 차별성 장점에 대해 말해 보았습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력 친절함 입니다. 처음 만난 분들에게도 말 잘 걸고요. 또 그분들도 다른 분들보다는 저를 좀 더 편하게 여기는 것을 알 수 있습니다. 그래서 조금 더 마음을 열고 진실을 말할 수 있는 기회를 많이 얻는 것 같습니다. 반대로 단점은 제가 좀 리더 역할을 좀 하다 보니 저도 모르게 다른 생각 사람의 생각이나 의견을 그리고 선은 그을 때가 가끔 있습니다. 그래 썼었지 이 그렇게 생각을 하면서 좀 짐작하는 경우도 있는데요. 그래서 그런 그지 않으려고 가급적이면 사람들의 의견을 끝까지 다 듣고 그분들이 질문하기 전까지는 조금 기다리는 그런 습관을 기를려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울여 왔던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 긍정적인 면이 있습니다. 그래서 어려운 일을 닥쳤을 때 잘 될 수 있다고 생각하고 또 잠재적인 가능성을 보는 편입니다. 그래서 저는 예를 들어서 남편이 직장 생활을 해야 돼서 면접을 보는데 실력이 아직 향상되지 않은 부분이 있어서 좀 걱정을 할 때 제가 그것들을 만약에 잘 생각을 해서 면접하시는 분이 그것을 교육을 시켜서 할 수 있다고 생각을 하면 잠재적인 능력을 보게 되면 뽑을 수도 있지 않냐 이렇게 생각을 하고 기다린 끝에 남편과 상의해서 좋은 결과를 얻어서 곳에서 일을 하고 있습니다. 그리고 단점으로는 지구력이 좀 부족한 편이어서 일을 할 때 마감을 할 때 조금 지치되는 면이 있다고 생각을 해서 제가 그것들을 미리 끝내고 미리 계획하고 제 면들을 알기 때문에 그것들을 극복하기 위해서 시간보다 더 미리 끝내는 연습을 많이 하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주실 수 있을까요 가능하다면 구체적인 예시를 들어주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "먼저 저의 가장 큰 장점을 말하려면 저는 호기심이 많고 적극적입니다. 이것 저것 귀찮을 정도로 잘 묻고 답을 찾기 위해서 어디든지 쫓아다닙니다. 그래서인지 관심사가 다양한 편이어서 모르는 사람과도 얘기를 하는데 공통 분모를 많이 가질 수 있어서 좋습니다. 그리고 두 번째는 겁이 없다는 것입니다. 낙천 낙천적인 성격과도 연결됐는데 무엇을 하든지 한계를 두지 않고 뛰어듭니다. 아마 제가 가장 많이 되뇌이는 말 중의 하나는 죽으면 죽으리라 라는 것입니다 그리고 삶의 모든 순간에서 배우려고 합니다. 좋지 않은 사항이 닥치거나 잘못된 선택을 했을 때에도 삶의 가르침이 될 거라는 생각은 힘든 상황을 이겨내는 힘이 되어 줍니다. 저의 단점은 한 가지에 몰두하면 다른 것을 잃어버릴 때가 있는데 그것 때문에 메모를 자주 하고 계획표를 세우는 습관을 들여서 꼭 해야할 될 것을 점검하고 여러 가지를 돌아보려고 노력합니다. 또한 완벽주의적인 기질 때문에 제 자신을 몰아세우다 보면 스스로 에게 지칠 때가 있는데 항상 나무보다 숲을 보려는 보려는 여유롭고 넓은 시각을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "일단 저의 장점은 되게 항상 자리에 있어서 되게 차분하고 조용히 이렇게 일 처리를 하는 이미지다 보니까 그래도 신뢰를 쪼끔 주는 이미지기는 한데 그거 그런 그런 약간 내향적인 나 내향적인 쪽인데 반대로 단점이 있다면 외향적인 부분이 쪼금 부족한 거죠. 아무래도 따른 사람 어떤 일을 할 때 다른 사람과 팀으로 이뤄서 이루어서 일을 할 수도 있는 거고 아니면 제가 사람들을 이끌어서 리더의 역할을 해야 될 때도 있잖아요. 그럴 때는 지극히 외향적인 성격이신 분들이 훨씬 유리하긴 하더라구요. 그래서 그런 부분들을 봤을 땐 저의 장점이 가끔 반대로 단점이 되기도 한다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더 좋을 것 같습니다",
        "answer": "아무래도 장점은 항상 차분하게 자리에서 꾸준히 일을 하는 그런 이미지다 보니까 신뢰감을 주고 아무래도 그리고 일을 할 때 저는 제가 맡은 건 책임감 있게 다 하는 편이에요. 그래서 그런 부분은 좋은데 그것이 어떻게 하나 한 이미지로 보면 되게 내향적인 이미지잖아요. 근데 반대로 만약에 사람들 이끌고 간다거나 아니면 쪼끔 사람들을 끌 사람들과 같이 일을 진행할 때는 아무래도 쪼끔 활발하고 외향적인 성격이 쪼끔 더 유리하기는 하다고 생각을 해요. 그래서 그런 부분이 저한테는 또 단점이 되기 하는데 그래서 지금 현재 같은 경우는 완전 내향은 아닌데 그래도 외향이 많이 길러지기 했지만 항상 그래도 쪼금 외향성을 기르려고 항상 신경을 많이 쓰는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "우선 저의 단점을 말씀드리도록 하겠습니다. 저는 예전에 화가 나거나 답답한 일이 있으면 말을 하지 않는 그러한 단점이 있었는데요. 그걸로 인해서 주변 사람들에게 너는 왜 갑자기 이야기를 안 해 나는 니가 무슨 생각하는지 모르겠어 라는 말을 많이 들었습니다. 그래서 이것을 극복하기 위해서 문제점을 인정하는 것에서 시작했습니다. 사실은 내가 잘못됐다 라는 것을 인정한다는 게 쉽지만은 않았습니다. 하지만 사람의 입장이 되어서 생각을 해보니 굉장히 답답했겠다 라는 생각이 들더라고요. 그래서 처음부터 내 힘든 아니면 불편했던 감정을 얘기하는 게 아니라 처음에는 한 두 마디 그다음에는 한 문장 거기에서 더 나아가서 지금처럼 잘 이야기를 할 수 있는 수준에 올랐고요. 그리고 저는 이것을 특화시키고 극복을 했습니다. 그래서 이것을 나의 장점으로 만들었는데요. 저의 장점 중 장점 중에 하나는 입이 무겁다는 것에 있습니다. 대부분의 친구들과 그리고 많은 지인들이 제가 묻지 않아도 본인의 가정사라든지 아니면 힘들었던 일 그리고 남들에게 잘 하지 않는 이야기를 저에게 많이들 속내를 털어놓습니다. 왜냐하면 저는 그것을 입 밖으로 내지 않고 그것을 굳이 낼 필요도 없기 때문인데요. 어찌 보면 단점을 장점으로 잘 승화시킨 케이스다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 성격에서의 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 그리고 그거에 대한 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 저는 남들보다 손재주와 감각이 좋다고 생각합니다. 그래서 예전부터 그림을 그리거나 어떤 것을 만드는 것을 좋아했습니다. 좋은 배경이나 사진을 찍어서 그리거나 또 레고 조립이나 프라모델을 조립하는 것도 좋아했습니다. 이러한 취미 생활을 가지면서 꼼꼼하게 보는 습관이 생겼습니다. 그림을 그릴 때 세세하고 작은 것도 봐야 하고 조립할 때는 틀리면 처음부터 다시 만들어야 하기에 여러 차례 확인하는 습관도 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장점이나 단점은 무엇이 있다고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하기에 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 되게 밝고 좋은 에너지를 준다는 것이 저의 장점이 될 것이라고 생각을 합니다. 저는 평소에도 정말 너는 정말 성격이 좋다 아니면 밝은 에너지가 넘친다 라는 말을 많이 들었을 정도로 항상 즐겁고 에너지 밝은 에너지를 뿜기 뿜고 또 항상 즐겁게 하는 웃으면서 다니는 사람이라고 생각을 합니다. 반면 단점으로는 말이 좀 많아서 피곤하게 느껴질 수도 있을 것이라고 생각합니다. 근데 이 말하는 것도 되게 좋아하고 항상 즐겁고 신나는 사람 신나는 일을 되게 찾아서 즐겁게 하는 사람인데 이런게 어쩌면 말하는 것을 힘들어하고 혼자 있는 것을 즐겨하는 사람들에게는 너무 과한 사람이 될 수도 있지 않을까 라는 생각을 합니다. 하지만 저는 이러한 점이 분명히 좋다고 생각을 하고 앞으로도 이러한 제 장점을 더 발전시키고 단점을 쪼끔은 상대방의 입장에서 이해하면서 극복하려고 노력하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 스스로 보셨을 때 다른 지원자들에 비해서 나만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 게 있겠습니까",
        "answer": "저는 저에 좀 더 장점이라면 쪼꼼 저는 남녀노소 가리지 않고 나이가 적은 어린아이와도 그리고 또 나이가 많으신 노인분들과도 저는 되게 이야기를 잘 나눌 자신이 있는 거 같애요. 그게 아무래도 제가 좀 상대방의 이야기를 잘 경청하고 또 그만큼 공감을 잘 해줘서 상대방이 저에 앞에서 얘기를 할 때 술술술 얘기한다 고들 하잖아요. 그렇게들 많이들 얘기하셔 가지고 저는 항상 이렇게 잘 들어주고 또 상대방이 막 상담도 많이 하고 그러는 거 같애요. 그래서 저한테는 쪼꼼 장점이라고 한다면 쪼꼼 남의 말을 잘 들어주고 또 그것에 대해 공감해주고 또 상대방이 저를 되게 편하게 생각할 수 있게끔 잘 이렇게 그렇게 제가 태도를 잘 태도를 잘 취해 주는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 솔직하게 말씀해 주시고 장점을 특화시키고 그리고 단점을 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점인 부분이 저는 좀 한 자리에 가만히 이렇게 차분하게 앉아서 조용히 되게 일을 하는 편이에요. 그래서 항상 자리에 있고 또 일을 차분하게 이렇게 꼼꼼히 하는 편이다 보니까 주변 사람들에게 그런 신뢰를 주는 거 같아요. 아무래도 어떤 일을 할 때는 누구 이런 이미지라는 게 딱 떠오르잖아요. 그래서 그런 신뢰감을 주는데 반면에 쪼끔 어떤 사람들과 팀을 이뤄서 일을 한다거나 아니면 제가 리더에 자리에 있게 된다 된다 고 하면은 아무래도 그럴 때는 쪼끔 활발하고 외향적인 면이 많은 사람일수록 오히려 그런 거가 좀 더 잘 맞잖아요. 근데 저는 그런 부분이 많이 부족하기 때문에 항상 그런 부분에 있어서는 제가 되게 단점이다 라는 생각을 해서 평소에도 일을 할 때는 쪼끔 외향적여 질려고 평소에 신경을 많이 쓰는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점이 있을 텐데요 어떻게 그것을 특화시켰고 보완해 나가는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력과 적응력이 강하다는 것입니다. 그래서 어떤 조직이나 어떤 새로운 업무를 맡게 됐을 때 빠르게 적응하고 또 옆에 동료들과 또 만나는 고객들과 친화력을 가지고 친해지는 것 같습니다. 하지만 저는 여러 상황에 대해서 많은 고민을 하다 보니 최종 결정을 하는 데 있어서 쪼끔 시간을 지체하는 것 같습니다. 이러한 단점을 저도 알고 있어서 최대한 극복하기 위해 어떠한 의사결정을 해야 할 때가 있을 때 어떤 것이 최선의 방법일까 주위 사람들에게 논의하고 조언을 들어봐서 최대한 빠르게 결정을 하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 저는 제가 지금 나이가 좀 다른 분들보다는 나이가 좀 많습니다. 나이가 많지만 제 나이대에 영어 회화 가능하구요. 그다음에 역사 쪽 많이 공부를 했기 때문에 역사도 많이 알고 있고 그다음에 노인분들 노인 대학에서 또 한 육 년 간 일을 했기 때문에 노인 사업 노인을 대하는 것과 그다음에 대인 관계 그런 그런 점이 저에게 큰 장점이라고 생각합니다. 다른 분들도 다 그런 분들을 잘 대할 수도 있겠지만 같은 경우는 노인 대학에서 육 년을 일하면서 너무너무 잘 지내고 너무너무 즐거운 생활을 해 와서 저는 노인분들하고 성향이 맞구나 노인분들의 비위를 잘 맞출 수 있겠구나 하는 그런 것도 있구요. 그다음에 또 노인분에 대한 외국의 노인들이 만약에 우리나라를 여행을 하면 여행 가이드를 할 수 있는 노인 대상 여행 가이드를 할 수 있는 차별성을 가지고 있다고 생각합니다. 저도 나이가 조금씩 들어가면서 어떻게 할 때 힘들고 어떻게 해야 할 때 힘들지 않고 그런 것을 많이 느끼다 보니 젊은 사람들과 달리 나이 많은 사람의 노숙함 그런 점이 저에게 가진 차별성 장점이라고 생각합니다. 그러다 보니 제가 나이 많은 사람들만 또 그렇게 잘 대하는 건 아니구요. 또 나이 어린 친구들도 충분히 잘 하고 있습니다. 친구들과도 지금 역사 문화 지도 공부를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 다른 사람에 대한 포용력이 되게 높다는 것입니다. 저는 다른 사람들이 실수를 했을 때 이에 대해서 크게 따지지 않고 부드럽게 인정 이 인정하고 이해하며 그리고 또 습득할 수 있습니다. 그리고 제 단점을 얘기하자면 이러한 여유로움이 슬프게도 제 자신에게도 적용되어서 저는 되게 여유로운 태도를 가지고 그에 따라 시간 근무를 잘 지키지 못한다는 점입니다. 저는 이러한 점에 있어서 제 단점을 특화시키고 단점을 최소화시키기 위해서 저를 억지로 리더의 자리에 두는 편입니다. 효용력이 높둔 제가 리더 자리에 둔다면 팀원에 대해서 크게 스트레스를 받지 않고 팀원들로 스트레스를 받지 않을 수 있고 그리고 또 여유로운 점은 제가 강제로 남들을 이끌어가야 된다는 강제성을 부여하여서 최대한 자제하려고 노력하는 바입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각하시는 것이 아닌 본인의 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 일처리 능력이 빠르다고 칭찬을 해줄 때가 많습니다. 저는 일을 느긋하게 하기보다는 조금 빠르게 처리하는 것을 좋아하는데요. 시간 절약도 되고 시간의 활용을 더 잘 할 수 있기 때문입니다. 하지만 저의 단점을 이야기하는 사람들은 주변 사람들과 보조를 맞추지 않고 혼자만 너무 일 처리를 빠르게 하다 보니 다른 사람들이 눈치를 보는 경우가 있다고 해요. 그래서 가끔은 혼자 빠르게 처리하기보다는 사람들과 보조를 맞춰서 했으면 좋겠다는 이야기를 하기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 제가 생각하는 장점과 단점이 아니라 다른 주변 사람들이 저를 생각하는 장점과 단점을 말씀드려보겠습니다. 타인이 생각하는 저의 장점은 바로 책임감입니다. 어떤 일을 맡게 되면은 책임감 있게 일을 처리한다는 말을 많이 듣곤 합니다. 그래서 타인이 생각하는 저의 장점은 책임감이고 타인이 생각하는 저의 단점은 거절을 하지 못한다는 점입니다. 이러한 상황은 제가 좀 더 좀 더 사실 다른 사람이 감정을 생각하고 배려하고 기분을 생각한다고 했던 저의 행동들이 타인이 봤을 때는 저의 단점으로 인식된 수 있다는 사실을 인지를 하고 이러한 점을 개선하기 위해서 저는 조금 더 단호하게 말하는 연습을 하고 있습니다. 그리고 오해의 소지가 생기지 않도록 분명하게 의사소통을 할 수 있게 제 의사를 표현하는 방법도 좀 더 연구하고 이러한 단점을 최소화할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 바로 다양한 경험이 저의 장점입니다. 저는 조금 더 많은 경험을 하고 싶어서 대학생 때부터 봉사 활동 아르바이트 그리고 각종 행사에 참여하는 자원봉사 등 많은 일을 했습니다. 이러한 과정들을 통해서 의사소통 능력 사람을 만나는 데 필요한 커뮤니케이션 그리고 인간관계에 대해서 배울 수 있었습니다. 또한 저희 단점은 조금 남들이 느끼기에 거절을 못한다는 점이 저의 단점입니다. 이러한 단점을 해결하기 위해서 저는 조금 더 제 의사를 명확하게 표현하는 방법을 항상 연구하고 항상 매사에 좀 정확하게 제 의사를 표현하려고 하고 있습니다. 이러한 노력들로 인해서 그래도 예전보다는 많이 저희 단점이 최소화 할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 지원자님께서 모두 말씀해 주실 수 있으십니까",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일에 포기하지 않고 끝까지 수행하는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동을 육 개월간 참여한 적이 있습니다. 이전 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 학생은 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기 때문에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 저의 이런 모습을 보고 주변에서 책임감이 넘치고 끈기가 있다고 칭찬해 주었습니다. 하지만 제가 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것이 때로는 다른 일에 소 소홀해지는 문제점을 가지고 있었습니다. 그래서 이 문제점을 해결하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들은 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하고 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠을 자기 전에 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시고 이때 구체적인 예시도 같이 들어주세요",
        "answer": "저의 장 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 저는 남들보다 손재주와 감각이 좋다고 생각해서 예전부터 그림을 그리거나 어떤 것을 만드는 것을 좋아했습니다. 좋은 배경이나 사진을 찍어서 그리거나 또 레고 조립이나 프라 모델을 조립하는 것도 좋아합니다. 이러한 취미생활을 가지면서 꼼꼼하게 보는 습관이 생겼습니다. 그림을 그릴 때 세세하고 작은 것도 봐야 하고 조립을 할 때는 틀리면 처음부터 다시 만들어야 하기 때문에 여러 차례 확인하는 습관도 생겼습니다. 요즈음은 재봉틀에 관심이 있어 재봉틀을 만지는 취미도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원장님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "주변 사람들이 보는 저에 대한 장점은 다른 사람들과 화목하게 지낸다는 것입니다. 가능하면 크게 모나지 않은 그러한 대인 관계를 유지하고 있습니다. 또 단점이라고 하면 자신을 잘 드러내지 않는 것을 아마 단점이라고 생각하고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 본인이 했던 노력에 대해 함께 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어주시면 좋을 것 같아요",
        "answer": "저는 실패를 두려워하는 경향이 있습니다. 이는 좋게 말하자면 신중하고 생각이 깊다고 포장할 수 있는 여지가 있지만 객관적으로 바라봤을 때 오히려 좋지 않은 점이 더 크다고 생각했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 어떻게 행동을 할지에 대해서가 오히려 중요하다고 생각했습니다. 과정이 순탄치만은 않을 것이기에 실패를 두려워 했습니다. 그러나 이러한 점을 극복하기 위하여 오히려 더욱더 직접 몸을 부딪쳐서 경험하려고 했습니다. 더 많은 실패를 겪을수록 더 익숙해질 것이고 그렇다면 앞으로 실패를 직면하더라도 두려운 마음을 보다 빠르게 떨쳐내고 앞으로 나아갈 수 있다고 판단했기 때문입니다. 아르바이트나 대외 활동 등 다양한 분야의 업무를 경험함에 따라 여러 분야의 실패를 느끼는 것이 이러한 단점을 보완하는 데 큰 도움이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "현재 본인의 핸드폰에 깔려있는 앱 중에서 본인이 좋아하고 이것은 정말 좋은 앱이다 라고 하시는 앱이 있다면 앱을 말씀해 주시고 장점을 이야기해 주세요",
        "answer": "저는 주로 자주 애용한 어플들을 좋아하는데요. 그중 당근마켓이라는 중고품 판매 서비스 앱을 좋아합니다. 이 앱의 장점으로는 지역 기반 메뉴 평가 환경성과 경제성이 있습니다. 지역 기반으로 우리 동네 주변 사람들과 잠깐이라도 만나면서 교류 시간이 생긴다는 점은 무척이나 귀하고 소중한 시간이라고 생각합니다. 지역에 어떤 특성을 띄고 있고 어떤 게 유행하는지를 쉽게 캐치할 수 있기 때문입니다. 지역 커뮤니티 활성화를 도우니 만약 지역과 관련된 업무가 들어오게 된다면 이 경험을 참고하여서 대응할 수도 있지 않을까 생각해 보았습니다. 또한 효율적으로 집안의 물건을 처리하거나 물건을 구입하는 비용을 비교적 줄일 수가 있기 때문에 더욱 애용하게 되는 것 같습니다. 이러한 소소한 재미를 주는 시스템이 계속해서 본 앱을 사용하게 되는 계기가 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 있다면 본인의 특별한 장점과 차별성을 설명해 주세요",
        "answer": "저는 다양한 분야를 도전해 보는 것을 좋아합니다. 이미 익숙한 환경에 안주하고 살아가기보다는 다채로운 여러 경험을 하는 것을 좋아합니다. 남보다 먼저 경험을 해보고 그리고 그것을 하고자 하려는 주위 사람들에게 조언을 주고 이끌어주기 위해서 도움을 주는 것을 좋아합니다. 이러한 점을 저만이 가진 차별점으로 만든다면 분명 회사가 성장하는 데 좋은 영향을 줄 것입니다. 자료가 부족하거나 생각되는 이미지가 확실치 않아서 주장하고 있는 분야를 제가 먼저 나서서 경험해 볼 수가 있습니다. 실패나 실수가 두렵지 않은 것은 아닙니다. 그렇지만 귀사가 제게 보내는 믿음과 두터운 신뢰가 있다면 저는 제 이 장점을 가지고 숨겨져 있는 다양한 광맥을 파헤쳐 볼 수가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인의 장점과 단점을 뭐라고 생각하시나요 그리고 그것을 특화 시키기 위해서 그리고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여한 적 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 김 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일이 만날 만날 수도 있습니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때론 다른 일에 소 소홀해지는 원인이 되기도 합니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 땐 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 스스로 생각하시기에 본인의 장단점이 있으시다면 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그것의 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일은 포기하지 않고 끝까지 수행해 날 내는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했고 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간은 아이와 운동장에서 뛰어 놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 합니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 땐 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 애릅을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 기울이셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일은 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하고 있는 학생은 다른 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학색을 가르쳐 본 적이 없었기 때문에 처음에는 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보면서 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재를 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업을 진행하였고 계획대로 육 개월간의 활동을 마무리 할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만날 기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 애르 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 다른 사람들이 말하는 본인의 단점 그리고 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 말하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 내는 책임감이라고 합니다. 제가 예전에 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립 되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기 때문에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공 하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 나는 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보면 친해지고 다에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월 간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하다 보면 싫거나 버거운 일이 만날 수 있습니다. 하지만 저는 이러한 저의 책임감 있는 모습으로 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 저의 단점은 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때로 다른 일에 소홀해 지는 원인이 되기도 합니다. 이를 극복하기 위해서 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 활동 였고 알라메를 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다란 사람들은 저의 장점을 힘든 일이 있어도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감이라고 말합니다. 그렇게 말을 하는 이유는 제가 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 모습을 보고인 것 같습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기 때문에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아갔습니다. 후 아이와 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업을 진행하였고 계획대로 육 개월 간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 그리고 저의 단점은 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것에 것은 때로 다른 일에 소홀해지는 원인이 되는 것입니다. 하지만 저는 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선 순위를 정하여 활동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 설명하시고 각각 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 새로운 것에 도전하기를 좋아하는 성격입니다. 항상 머물러 있는 것보다는 새로운 것을 선호하며 도전하는 것을 좋아하여 주변 사람들에게 톡톡 튀고 아이디어가 넘친다는 칭찬을 받았었습니다. 이러한 저의 장점을 더욱 특화시키기 위해 저는 평범한 일상 속에서도 새로운 것을 찾아내기 위해 관찰하며 새로운 아이디어를 얻기 위해 여행이나 원데이 클래스 등 잉여 시간을 새로운 경험을 하는 데 사용하고 있습니다. 저의 단점은 한 가지에 집중하면 다른 것을 놓치는 부분이 있다는 것입니다. 사소하게는 일상에서 물건을 떨어뜨리거나 업무에서 한두 가지를 빼먹는 정도의 실수를 종종 하곤 했는데 어느 순간 고쳐야 되겠다는 생각을 하게 되면서 같은 일도 꼭 두 번씩 더 확인하기로 저와의 약속을 했습니다. 이 약속 덕분에 완벽하다고 생각했던 일도 두 번씩 더 확인하게 되면서 놓쳤던 부분을 찾게 되고 실수를 확연히 줄일 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인만의 장점과 단점이 있다고 생각을 합니다 그중에서도 지원자님의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 왔는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 한 가지에 집중하면 다른 것을 놓치는 부분이 있다는 것입니다. 사소하게는 일상에서 물건을 떨어뜨리거나 업무에서 한 두 가지를 빼먹는 정도의 실수를 종종 하곤 했는데 어느 순간 고쳐야 되겠다는 생각을 하게 되면서 같은 일도 꼭 두 번씩 더 확인하기로 저와의 약속을 했습니다. 이 약속 덕분에 완벽하다고 생각했던 일도 두 번씩 더 확인하게 되면서 놓쳤던 부분을 찾게 되고 실수를 확연히 줄일 수 있게 되었습니다. 또한 단점을 상쇄할 만한 장점을 극대화 시키는 것도 극복하는 방법 중 하나라고 생각합니다. 그렇기 때문에 새로운 곳에 도전하기를 좋아하는 저의 장점을 더욱 극대화 시키기 위해서도 노력하였습니다. 저는 항상 머물러 있는 것보다는 새로운 것을 선호하며 도전하는 것을 좋아하여 주변 사람들에게 톡톡 튀고 아이디어가 넘친다는 칭찬을 받았었습니다. 이러한 저의 장점을 더욱 특화 시키기 위해 저는 평범한 일상 속에서도 새로운 것을 찾아내기 위해 관찰하며 새로운 아이디어를 얻기 위해 여행이나 원데이 클래스 등 잉여 시간을 새로운 경험을 하는 데에 사용하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 성실함이고 단점은 사람들 앞에 나서는 것을 주저한다는 것입니다. 제 단점적인 부분을 가만히 생각해보니 저는 말 주변이 없었어요. 그러다보니 사람들과 이야기하는 것이 부담스럽고 사람들 앞에 나서서 같이 어울리는 것이 저에게는 많이 힘들었습니다. 그래서 저는 이것을 극복하기 위해 독서를 시작했어요. 사람들과 어떤 주제에 대해 이야기를 하다 보면 제가 가지고 있는 지식이 어떨 땐 무기가 되기도 하더라구요. 같이 관심사를 가지고 그것에 대해 깊이 있는 이야기를 하다 보면 제가 지식을 쌓았을 때와 그렇지 않았을 때 제가 말하는 상대방을 대하는 태도가 다르더라구요. 그래서 제가 가진 장점인 성실함을 가지고 저는 성실하게 책을 많이 읽었습니다. 그리고 매체를 통해서 말하는 기술도 익히려고 노력했고요. 그러다 보니 사람들과 대화하는 것이 즐거워졌고 어울리는 것도 부담스럽지 않게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님만의 장단점을 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감을 가지고 있는 것이라고 말을 합니다. 제가 예전에 다문화 가정 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되 했습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 적립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작했습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하다 보면 제가 다른 일에 소홀해진다는 장 단점을 가지고 있습니다. 하지만 저는 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었고 우선 순위를 정하여 행동하였습니다. 알람앱을 활용하여 매일 잠을 자기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "공기업을 민영화 하게 된다면 어떤 장단점이 있을지 본인의 의견을 이야기해 줄 수 있습니까",
        "answer": "저는 공기업인 민영화에 반대합니다. 첫 번째 이유로는 공기업의 존재 근거 봤을 때 공기업은 민간 기업이 참여하기 곤란한 대규모 사업의 사회 간접 자본을 확충시키고 공공 통제를 통하여 국민 경제에 대한 영향력을 제고시키고 경제성장을 촉진시키는 역할을 합니다. 둘째 독과점 민간 기업과 경쟁함으로써 시장 경쟁의 기능을 활성화시키고 경제의 성장을 촉진하여 나아가 효율적인 자원 배분에 기여할 수 있습니다. 셋째 공기업은 상수도 사업 하수도 사업 서민 주택 사업 중소기업 은행 등의 공공 수요를 충족시킵니다. 또한 낙후 지역을 개발시킴으로써 낙후된 지역 주민의 소득 향상과 소득 재분배 효과를 가져올 수 있습니다. 번째 국가 국방상 전략상으로 중요한 의미를 가지는 군수산업 전략산업 등을 정부가 직접 운영함으로써 경제 정책을 수립을 용이하게 할 수 있으며 한정적인 재정 수입 확보 등 많은 경제 영역에서 분배와 형평성 달성이 있어 바람직한 역할을 수행합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 본인의 생각이 아닌 주변 사람들이 생각하는 것에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감이라고 말을 합니다. 제가 예전에 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여핸 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보면 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업에 진행하였고 아이가 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과 교과서의 교과서와 동시에 수업을 진행하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 저의 단점으로는 주변에 말하는 저의 단점으로는 하나에 집중을 하면 다른 것을 소홀히 한다는 것입니다. 그래서 저는 이 일을 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때에 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선 순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 할용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "다른 지원자에 비해 차별성을 가진 장점을 이야기 드린다면 저는 사람들을 제 편으로 만드는 매력이 있어요. 저는 사람과 대화할 때 사람의 이야기를 잘 들어주는 편인데요. 이상하게 제가 잘 들어주면 상대방이 저에게 호감을 가지더라고요. 일이 업무에 있어서던 개인적인 일에 있어서건 그런 경험을 많이 했습니다. 그래서 저는 이런 장점을 살려 사람들과 대화를 할 때 경청을 하는 편이에요. 그러다 보면 사람과의 관계에서 사람이 가지는 관심도를 알게 되고 그리고 관심있는 것에 함께 이야기를 하다 보면 저에게 긍정적인 평가를 해 주더라구요. 그렇게 만난 사람들과 업무를 진행할 때 후에 원활한 업무를 할 수 있어서 좋았구요. 그래서 저는 사람들과 대화를 할 때 제 장점을 한 껏 살려서 잘 들어주고 이해해주고 사람들의 말에 반응하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 메모하는 습관이 있는데요. 이런 것들을 저의 장점이라고 이야기해 주시더라구요. 메모를 한다는 것은 상대방의 이야기를 조금 더 잘 기억하고 잊지 않기 위해 그리고 제가 나중에 필요할 때 찾아서 참고하기 위한 저만의 습관인데요. 이런 것들은 상대방으로 하여금 호감을 느끼게 했습니다. 그래서 저의 장점은 메모하는 습관입니다. 하지만 단점은 메모하는 습관이 좋기는 하지만 제가 정리를 잘 못합니다. 그래서 사람들이 저에게 정리를 잘 못한다는 것을 단점으로 얘기해 주더라고요. 메모를 하긴 하는데 이 메모한 것을 어디에다 두었는지 찾지 못할 때가 있어요. 그래서 저는 이렇게 정리가 잘 안 되는 부분을 다른 사람이 이야기하는 단점이라고 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이를 보완하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 단점은 내성적인 성격이라고 이야기하고 싶습니다. 내성적인 성격 탓에 다른 사람과 쉽게 어울리거나 하는 것이 많이 불편해요. 그래서 협업을 하거나 함께 일을 해야 되는 상황에서 낯선 사람과의 대화가 많이 어렵습니다. 하지만 이런 것들도 연습을 통해 극복할 수 있다고 생각이 들었어요. 그래서 지금은 사람들과 자주 모임을 갖기 위해 동아리 활동도 하고 있고 아니면 커뮤니티를 통해서 일부러 제가 가지는 취미를 통해 모임을 이어가고 있습니다. 그렇게 조금씩 친분을 이어가다 보면 다른 상황에서 사람들을 대할 때도 제 내성적인 성격을 조금은 이겨 나갈 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인에 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그걸 특화 시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 치밀한 계획성입니다. 어떤 일이 주어졌을 때 저는 계획을 세우지 않고는 진행할 수 없다고 생각이 들어요. 그것을 시행하는 단계에서 어떻게 진행을 하고 무엇이 필요하며 어떤 문제가 발생할 수 있는지까지도 꼼꼼하게 점검을 하고 계획을 세우지 않는다면 일을 진행할 때 불편함이 많을 것으로 생각되기 때문입니다. 그리고 그렇게 함으로써 성공률도 높고 시간도 단축할 수 있다고 생각이 들어요. 하지만 이런 점을 저의 단점으로 이야기하는 분도 계시더라고요. 예를 들어 너무 꼼꼼하다 보니 사람들이 어떤 것을 그냥 보아 넘겨 줬으면 하는 생각을 하기도 하는데요. 저는 그런 것들을 하지 못하겠더라구요. 그래서 융통성이 좀 부족하다는 얘기를 듣습니다. 하지만 저는 이런 단점을 고치고 싶지는 않아요. 오히려 저의 꼼꼼한 면을 그리고 계획적인 성격을 조금 더 키우고 싶은 생각이 큽니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인 스스로만이 가지고 있는 단점이 있으시다면 이를 말씀해 주시면 좋겠고 이것들을 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 바로 행동으로 옮기는 스타일입니다. 이것이 제 단점인데요. 어떠한 것이 있으면 일단 해보자 라는 것이 있습니다. 어떻게 보면 다음 일을 생각하지 않는다는 건데요. 제가 이걸 보완하기 위해 노력하는 것들이 있습니다. 일단 해보기는 합니다. 그리고 하면서 골똘히 생각하고 내가 이것을 잘 해내려면 어떻게 해야 할지 더 많은 노력을 합니다. 그래서 그냥 시작하고 끝맺지 않는 것이 아니라 잘 끝맺을 수 있도록 잘 끝까지 할 수 있도록 부분까지 노력을 합니다. 그래서 실제로 전에는 미처 끝까지 못 했던 부분들이 있었습니다. 추진력은 좋으나 뒷심이 부족한 부분들이요. 그러나 지금은 뒷심까지 겸비한 보완해 나가는 사람이 돼 가고 있습니다. 그렇기 때문에 일단 해보자 하면서 생각하자 끝까지 하자 책임지자. 이렇게 변했습니다. 저의 변해가는 이런 모습들이 또한 참 마음에 듭니다. 제 답변 여기서 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이를 보완하기 위해서 해 오셨던 노력들은 무엇이 있는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 단점은 정리 정돈을 잘 못한다는 것인데요. 바쁘게 일을 하다 보면 주변이 항상 어수선해지더라구요. 이곳은 직장에서 뿐만 아니라 가정에서도 마찬가지인데요. 저는 이런 제 모습을 극복하기 위해 정리 수납 관련된 이것들을 배우고 있습니다. 정리가 안 되다 보니 어떤 것을 찾으려면 한참에 시간이 걸리더라고요. 그래서 제가 가진 이러한 단점이 매우 좋지 않다고 생각하기 때문에 지금은 수납 정리 관련된 공부를 하고 있고 강의를 들으면서 고치려고 많은 노력을 하고 있습니다. 그리고 실제로도 회사에서 가정에서 배운 만큼 정리를 해 보려고도 시도하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저의 장점을 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 내는 책임감이라고 말해 주었습니다. 아마 제가 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동을 육 개월 간 끈기있게 포기하지 않고 수행해 나갔기 때문인 것 같습니다. 제가 담당했던 아이는 또래 아이들보다 조금 학업 능력이 떨어지는 아이였기 때문에 전에 담당했던 아이들은 기간을 채우지 않고 그만뒀습니다. 하지만 저는 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어 놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 또 제가 저의 단점은 하나의 일에 집중하면 다른 데 쪼금 소홀하다고 말을 합니다. 그래서 저는 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠을 자기 전에 리스트를 점검하는 습관을 가졌습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 지원자님에게 얘기하는 본인의 단점과 장점은 무엇인지 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 말하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않는 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감이라고 합니다. 제가 다문화가정 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 적립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기 때문에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다 .일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 그리고 저의 단점은 하나의 일에 집중을 하면 다른 일에 소홀해지는 것입니다. 그래서 저는 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 학생은 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어 놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보면서 친해지고 관심사에 대해 알아갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업을 하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 저의 단점은 하나의 일에 책임지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선 순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 내는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동을 육 개월간 참여한 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않은 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 곧 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 저의 단점은 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 했습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선 순위를 우선 순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점 그리고 장점을 말씀해 주시고 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 특화시켰는지 과정을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 다른 사람과의 콜라보레이션을 잘 한다는 것입니다. 즉 팀웍으로 일을 할 때 팀원들에게 저의 의견을 내세우기보다는 팀원들의 의견을 경청하고 함께 대화함으로써 최선의 결과를 도출하기 위해서 조화롭게 어울린다는 것이 저의 큰 장점입니다. 그것 때문에 많은 팀원들이 본인의 고민이나 힘든 점들을 저에게 공유하고 같이 힘든 것을 나누기도 하고 속마음을 털어놔 주어서 좋은 평가를 받을 수 있었던 적도 있었습니다. 같은 경우이지만 거기서 저의 단점은 저의 주장을 내세워야 할 때 강하게 어필하지 못한다는 것입니다. 제 저의 주장이 저의 의견이 베스트일 때도 사실 있는데 그것을 팀원들이 반대하거나 난색을 표할 경우 그것을 제 의견에 대해서 강력하게 어필하고 설득하려고 하기보다는 최대한 대로 팀원들에게 맞춰주려고 스스로 저의 의견을 낮추는 것이 조금 문제가 될 때도 있습니다. 저는 그것을 극복하기 위해서 가장 많이 대화를 하려고 노력합니다. 서로 마음 상하고 힘든 일이 있더라도 그것을 어떻게 대화로서 풀어나가고 또 어떻게 설득력 있게 나의 의견을 그들에게 전달할 것인가에 대해서 고민하는 편입니다. 그리고 경청을 바탕으로 상대방의 마음을 헤아리려고 하고 서로 심도 있는 대화를 통해서 가장 서로의 의견 중에 가장 좋은 것이 무엇인지를 도출해 나가려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 스스로의 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 사람에게 자주 듣는 저의 장점이자 단점은 측은지심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음의 염두해 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때에 누구보다 먼저 도움을 주고자 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕지만 제가 해줄 수 없음에도 불구하고 해줄 수 없는 일에 마음이 쓰여서 제 일을 잘 하지 못할 때가 있습니다. 저는 제가 타인에 대한 공감 능력이 다른 사람들보다 높아서 그런 이야기를 듣는다고 생각합니다. 하지만 다른 사람들은 배려라고 생각하는 일들이 저는 어렵거나 억지로 하는 일은 아니고 자연스럽고 당연한 일인 경우가 많습니다. 저를 잘 아시는 분들은 저의 이 측은지심을 장점으로 여겨주시고 좋은 사람이라 평가하지만 저를 잘 알지 못하는 사람은 오지랖이 넓은 것 같다 표현하는 것을 보면 이 측은지심은 저에게 장점이자 단점이 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 계시는 단점이 있으시다고 한다면 이에 대해서 말씀해 주시면 좋겠습니다 그리고 그와 같은 단점을 보완하시기 위해서 했던 노력이 있으시다면 이것도 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 처음 본 사람에게 낯을 많이 가린다는 것이 단점입니다. 낯가림이 심하여 처음 본 사람에게 자기 소개하는 것을 힘들어 합니다. 처음에 만난 사람은 저에 대한 아무런 지식이 없기 때문에 제가 어떤 사람인지를 잘 모르고 있습니다. 따라서 어떤 식으로 대해야 하는지 잘 모릅니다. 또한 상대방을 처음 만났기 때문에 상대방이 어떤 사람인지 모르며 상대방의 선에 대해 잘 모르고 있습니다. 이러한 정보의 불확실성은 저로 인해 저에게 있어서 걱정을 줍니다. 저는 이러한 걱정을 덜 하기 위하여 일상적인 대화를 시 할 수 있도록 노력하고 있습니다. 아주 작은 그렇지만 모두에게 사용할 수 있는 몇 가지 패턴의 대화를 나누려고 합니다. 예를 들면 날씨 얘기라던가 아니면 그냥 일반적인 취미 얘기라던가 모두가 갖고 있는 것에 대한 얘기를 나누다 보면은 얘기를 쉽게 나눌 수 있습니다. 낯을 가린다고 해도 대화의 물꼬만 트여지면은 어느 정도 대화를 나눌 수 있기 때문에 대화의 첫 마디를 잘 나누기 위해 노력하는 편입니다. 이렇게 대화의 물꼬만 트여주면은 이제는 처음 옛날보다는 낯을 덜 가려서 잘 대화할 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 내는 책임감입니다. 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여한 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개녕이 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여 드리겠습니다. 저의 단점은 하나의 일에 책임지고 집중할 때 다른 일에 소홀해지는 것입니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나는 책임감입니다. 제가 예전에 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 하나의 일에 책임지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 생각하는 장단점 말고 다른 사람이 생각하는 지원자분 본인의 장단점이 무엇인지 이유까지도 함께 이야기해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점과 단점이 무엇인지 여쭤보셨는데 장점 단점 정확히 알고 있는 것 같습니다. 장점이 정말 정말 많지만 중에 하나를 꼽자면 이 친구들이나 다른 사람들이 이 저한테 목소리가 굉장히 좋다 라는 말을 굉장히 많이 들었습니다. 저는 몰랐거든요. 보통 가수 지망생 아나운서 지망생들은 자기 소리로 녹음을 해서 듣게 되잖아요. 저는 그랬던 적이 없었기 때문에 전혀 장점인지 몰랐거든요. 제가 그게 제일 많이 들었던 게 대학교 때 학교 안에서 하는 작은 라디오 코너 학과에서 진행하는 코너가 있었는데 거기서 어떻게 가위바위보를 했나 제가 졌습니다. 져서 그거를 맡게 되어서 일 년 정도 활동을 했는데 친구들은 제가 누군지도 모르고 학교에서 나오는 스피커로 목소리만 듣잖아요. 그럼 그게 굉장히 좋았나 봐요. 그래서 그게 누구냐 했더니 저였어 가지고 얘가 개구나 너 목소리 진짜 좋다 최고 장점이다 이렇게 생각을 하더라고요. 그래서 장점이 목소리라고 생각을 하고 단점이라고 하면은 제가 이게 좋은 거일 수도 있지만 꼼꼼하다고 해야 되나 너무 꼼꼼해서 조별 과제를 하더 하거나 단체로 작업을 해야 하는 일이 생기면 했던 거를 또 확인하고 어제 확인했던 것 또 확인하고 계속 계속 확인하니까 같이 일을 하나 하던 친구들이나 다른 사람들이 조금 불편하다 불편해 하더라고요. 그치만 또 결과물은 좋지 좋 나빴던 적은 없었기 때문에 저는 단점을 꼽자면 꼼꼼함 이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저는 어떤 일을 해야 한다고 마음을 먹으면 앞뒤 가리지 않고 무조건 시작하는 것이 제 성향입니다. 그러다 보니 추진력 있게 일이 마무리 되는 경우가 많지만 그런 과정에서 속상해 하거나 마음을 다치는 사람들이 더러 있더라구요. 제가 의도치 않게 사람들에게 제가 가진 성향으로 상처를 주게 되는 경우가 있어서 많이 신경 쓰입니다. 이런 것들을 제 단점이라고 생각하는데요. 이런 부분을 보완하기 위해서 제가 하는 것은 이를 추진할 때 사람들에게 먼저 물어보는 것입니다. 이런 일을 계획하고 추진해서 얼마 간의 기간 동안 마무리를 할 예정인데 이런 업무에 같이 참여해도 무리가 없겠는지 같이 하는 동료들의 의견을 먼저 묻습니다. 그런 과정을 더 하고 보니 그래도 예전보다는 조금 나아진 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하나요 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 한 자리에 머물러 있는 것을 싫어하며 이것저것 다양한 분야에 있어서 적극적으로 도전하는 것을 좋아합니다. 따라서 한 목표에 도달하기까지 늘 스스로를 개선하며 항상 적극적이고 진취적인 삶을 살 수 있도록 노력하는 편입니다. 저의 단점은 너무 많은 일들에 도전하기 때문에 항상 마무리가 아쉬웠다는 점입니다. 그것을 개선하기 위해서 도전하는 일들을 조금씩은 줄여보지만 그럼에도 항상 머물러 있는 것을 피하려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있으신가요 구체적으로 본인만의 차별성을 어필해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 제 장점을 추진력이라고 생각합니다. 어떤 일을 하게 되면 저는 차근차근 계획을 세우는데요. 계획하는 데 걸리는 시간이 다소 걸리리지만 계획이 마무리 되면 일을 진행하는 데 일사천리로 진행합니다. 주변에서 짧은 시간 안에 처리해야 하는 일이 있다면 대부분 저에게 일 처리를 맡기더라구요. 그것은 제가 계획성 있고 추진력 있게 일처리를 꼼꼼하게 마무리하기 때문이라고 생각합니다. 그래서 저는 이런 부분을 저의 장점이라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 생각하기에 본인이 그것을 특화시키기 위 특화시키고 또 극복하기 위해서 노력했던 것들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점인 부분인데요. 저의 장점은 계획성 있는 추진력입니다. 어떤 일이 주어지면 우선 꼼꼼하게 계획하고 계획이 마무리되면 일을 끊임없이 추진합니다. 그래서 일 처리가 빠르고 실수가 없이 마무리할 수 있어서 그것을 저의 장점이라고 이야기하고 싶습니다. 하지만 일처리를 그렇게 빨리 진행하다 보면 주변의 사람들이 저로 인해 힘들어 하는 경우도 있더라구요. 저는 제 스타일이어서 일처리를 빨리빨리 할 수 있지만 같이 일을 진행하는 다른 동료 같은 경우에는 이렇게 다급하게 일 처리하는 것이 부담스럽다고 이야기도 합니다. 그래서 저는 이것을 주변에서 단점이라고 이야기할 때가 있는데요. 이럴 경우 그들에게 업무에 대한 세세한 계획을 다시 한 번 이야기해주고 시간 내에 따라올 수 있도록 중간중간 점검하면서 단점을 극복하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제가 가진 단점은 정리 정돈을 잘 못하는 것입니다. 어떤 일을 해낼 때는 집중해서 하게 되는데요. 그러다 보면 일이 끝났을 때 주변 정리가 정말 안 되어 있는 것을 볼 수 있어요. 저는 이런 부분이 크게 단점이라고 생각하지는 않았는데요. 주변 사람들은 불편을 느끼더라고요. 그리고 자신도 그런 얘기를 듣다 보니 뒤처리를 하려다 보면 많이 힘듦을 느낍니다. 그래서 이런 것들을 고치기 위해 일을 하는 중에 중간중간 조금씩 정리를 하기도 하고 그리고 일처리가 끝난 후에 가급적이면 제 자리에서 업무를 마무리하려고 노력합니다. 그렇게 다른 사람들에게 피해를 주는 부분을 최소화하려고 정리 습관을 기르기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇일까요 또한 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "친구들이 말하는 저의 장점은 추진력입니다. 여러 사람들이 있을 때 제가 항상 나서서 먼저 일들을 주로 하기 때문에 그렇게 생각하는 것 같습니다. 그리고 저의 단점은 추진력이 뛰어나지만 서루 서두르다 보다 보니 조금 일처리가 꼼꼼하지 못하다는 점입니다. 그런 점을 대처하기 위해서 저는 메모하는 습관을 통해서 이런 문제들을 해결하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 최대한 구체적으로 본인의 차별성을 설명해 주세요",
        "answer": "저는 제가 가진 장점을 이야기하자면 저는 사람들과 소통을 매우 잘하는 편입니다. 소통이라는 것은 그냥 어찌 보면 성격이라고 이야기할 수도 있겠는데요. 이것은 업무를 진행하는 데 있어서 굉장한 무기가 됩니다. 이유는 사람과 업무를 하다 보면 당연히 마음을 통하는 이야기를 해야 되는데요. 이야기를 할 때 진심이 묻어나지 않으면 사람들은 상대방에게 신뢰를 하지 않습니다. 하지만 저는 상대방과 이야기를 할 때 진심을 다해 제 마음을 전하고 상대방이 이야기하는 것에 귀를 기울여 관심을 표현합니다. 그렇게 되면 상대방이 저에게 신뢰를 갖더라구요. 신뢰라는 것은 쌓기가 굉장히 힘이 든데요. 그것을 유지하기 위해 저는 사람들과의 소통을 꾸준히 하는 편입니다. 그래서 부분을 제 장점이라고 말씀드릴 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 주변 정리를 깔끔하게 한다는 것입니다. 그냥 단순하게 청소나 정리를 잘하는 것이 아니라 제가 하는 업무에 있어서도 무엇이든 정리를 잘하는 편이에요. 서류 정리도 잘하고 자료 정리도 잘하는 편이어서 일을 할 때 무엇을 찾아서 활용하기가 무척 쉽습니다. 그래서 저는 이런 부분을 다른 사람들이 장점이라고 이야기해 주세요. 하지만 이런 것을 단점으로 보는 분도 계시더라구요. 사람의 특성은 정말 장점과 단점으로 구분되기도 하는 것 같아요. 그래서 왜 단점이냐고 물어봤더니 이야기하시는 부분이 너무 정리를 하다 보면 주변 사람들에게 약간의 압박감을 준다고 하더라구요. 다른 사람들이 어느 정도 정리 정돈을 하고 나면 제가 하는 모습을 보고 조금 더 해야 되나 하는 생각을 하신다고 해요. 그래서 저는 말에 웃었습니다. 제가 정리하는 습관을 많이 고치지는 못하겠지만 이런 부분들이 다른 사람들이 보기에 부담되지 않는 선으로 조금만 조정해 보겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 또 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "성격상의 장점과 단점 성격의 장점이라 하면 감정적인 부분 혹은 상대의 잘못에 대해서 깊게 생각하지 않습니다. 그분도 상대방도 원해서 잘못하는 것은 아니었고 모든 게 다 실수라고 생각하기 때문이거든요. 고의성이 있다 하면은 부분에 대해서는 굉장히 크게 드러났겠지만 고의적인 부분에 대해서는 또한 그냥 넘어가지는 않겠지만 대부분 실수라고 생각하고 부분에 대해서는 깊게 생각 안하고 그냥 바로바로 넘어가는 편입니다. 그리고 맞지 않는 사람들과는 굳이 오랜 시간을 가질려고 하지 않습니다. 이 부분이 저는 큰 갈등을 만들지 않는 방법 중의 하나이고 이게 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 단점이라 하면 의외로 감상적이에요. 감상적이어서 눈물이 많아요. 그래서 드라마 볼 때 드라마에서 티비에서 따른 사람들이 울고 있으면 저도 같이 웁니다. 그래서 만약에 그룹 내에 좀 슬픈 일이 있다 가서 같이 울어요. 너무 감정에 휘둘리는 게 저의 단점입니다. 일적인 부분은 안 휘둘리지만 외에는 너무 휘둘려요. 무슨 유리멘탈 이런 거에 가깝습니다. 그래서 이게 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저는 신중한 성격을 가지고 있는데요. 저의 이런 성격이 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있다는 걸 알게 되었습니다. 신중한 성격 때문에 결정을 내렸을 때 후회는 없지만 결정을 내리기까지 시간이 많이 걸리기 때문에 시간이 지체된다는 점 점이 단점으로 다가왔습니다. 그래서 많은 경험을 쌓은 후에 경험을 바탕으로 빠른 결정을 내리기 위해 많은 시간이 들이지 않도록 제가 계속 시도를 했던 것 같습니다. 처음에는 많이 어려웠지만 유튜브로 우유부단한 성격 고치기 또는 빨리 결정을 내리는 법 등을 친구분들에게도 여쭤보고 인터넷으로도 공부하면서 저의 단점을 극복하고자 노력했던 것 같습니다. 지금은 제가 살아온 경험이 많아진 터라 신중함도 있지만 신중하면서 빠른 결정을 내릴 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 정확하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 주변 사람들은 들의 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감이라고 합니다. 이유는 제가 다문화 가정 어린이를 멘토링을 하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가리켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간을 아이와 운동장에서 놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 이러한 저의 모습을 보고 더 책임감 있고 끈기 있는 사람으로 보았습니다. 하지만 저의 단점은 하나의 일에 책임을 지고 집중할 때 때로는 다른 일에 소홀해지기도 했습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선 순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇일까요 또 지원자님이 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장단점은 제가 가진 성격과 연결이 되어 있는데요. 저는 한 가지를 결정하면 무조건 끝까지 추진하는 경향이 있습니다. 그래서 이런 것을 장점으로 말씀해 주시는 분들은 추진력이 있고 일의 진행력이 빠르다고 말씀해 주십니다. 하지만 이것을 단점으로 생각하는 분들도 있었어요. 왜냐하면 이를 한 가지 목표를 가지고 추진하다 보면 빠르게 진행해서 마무리가 깔끔하게 이루어지지만 그런 과정 속에서 업무의 속도를 따라오지 못해 힘들어 하는 직원들도 있었기 때문입니다. 그런 경우 저는 처음에 많이 보듬어 주지를 못 했어요. 그런데 업무를 진행하면서 이런 단점들을 이야기 해 주시는 분이 계셔서 후에는 직원들을 신경 쓰면서 업무를 진행했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 가진 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 각각 어떤 노력들을 했는지 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 집 제 장점은 뛰어난 집중력입니다. 한 번 무엇인가에 골몰하기 시작하면 두 세 시간 시간 지나가는 것도 모르고 집중하여 일을 끝내고는 합니다. 이는 좋은 결과로 이뤄질 때가 많아 저는 이것이 제 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 반면 이것이 단점이 되기도 합니다. 무엇인가 한 번 몰두하기 시작하면 시간 가는 것을 전혀 염두에 두지 못해서 하루가 꼴딱 새버린 적도 있습니다. 이것이 큰 단점이 되기도 합니다. 해서 이것을 극복하기 위해 그날 꼭 해야 할 일들이 있다면 이를 순번을 정해 시간을 쪼개 알람을 미리미리 맞춰두는 습관을 들였습니다. 미리 해당 항목대로 두 세 시간 단위 알람을 맞춰 놓고 알람이 올리면 기존에 집중하던 일이 있더라도 반드시 알람이 올린 시간에 그것 내용을 확인하고 이러한 일이 있었지 지금은 이것을 해야 하는 시간이구나 하고 지금 집중하고 있었던 일이 있더라도 잠시 접어두고 먼저 해야 할 일을 끝낸 후 다시 돌아와서 전에 집중하던 일로 돌아가는 습관을 기를 수 있도록 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 말하는 제 단점은 제가 조금 차갑게 보인다 냉정하게 보인다 라는 말을 많이 합니다. 좋게 말하면 주변 상황을 객관적으로 파악하고 합리적으로 추론하고 숫자에 강하다 라고 할 수 있지만 나쁘게 파악하 나쁘게 이야기하면 다른 사람의 감정에 잘 공감하지 못하고 슬픈 이야기나 어떠한 답을 내주기보다는 감정적으로 공감해 주기를 바랄 때 그것에 너무 계산적인 답변을 해 준다 라는 이야기를 많이 들었습니다. 반면 그것이 장점이라는 이야기도 들었습니다. 너는 내가 실의에 빠져서 이도저도 할 수 없을 것 같을 때 실질적인 답변을 내줘서 참 힘이 된다 다음 나아갈 방향을 제시해 줘서 그것이 고맙다 라는 답변도 많이 들었습니다. 이것이 주변 사람들이 늘 말해주는 제 장점이자 단점이 아닐까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 구체적인 예시를 들어서 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점을 이야기해 본다면 저는 사람들을 많이 배려하는 제 성격을 장점으로 이야기하고 싶습니다. 어떤 일을 함께 할 때 상대방이 불편한 점은 없는지 그리고 이 일에 대해서 호감을 가지고 있는지 그런 부분들을 꼼꼼히 살피는 편입니다. 그래서 제가 가지는 사람들에 대한 배려가 깊은 마음을 장점이라고 이야기 드리고 싶습니다. 하지만 이런 것들을 단점으로 이야기하시는 분도 계신데요. 어떤 성격을 가졌던 사람의 성격을 모두 만족하지는 않는 것 같아요. 그래서 한 가지 성격을 가지더라도 그것이 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있다고 생각합니다. 사람들이 제 성향을 단점이라고 이야기하는 이유는 모든 사람을 배려하다 보면 내 자신이 너무 피곤해지지 않느냐 라고 물어보시는 분이 계시더라고요. 그래서 그렇게 너무 남을 생각하며 피곤하게 살지 말아라 라고 이야기 하시더라구요. 하지만 저는 이러한 것을 단점이라 생각하지 않고 제 장점을 조금 더 극대화하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 아니라 주변 사람들이 지원자님을 생각할 때 느끼는 장점과 단점이 있다면 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 저를 얘기해 주는 부분이 있다면 우선은 팔색조의 매력을 가진 사람으로 인식이 되어져 있고 제가 하는 모든 것들에 대해서 보호해 주시고 감사해 주시고 사랑을 주는 것 같습니다. 근면 성실은 기본으로 있는 사람으로 알려져 있고 사람을 좋아하기 때문에 사람을 사람으로 여기고 존중하고 마음이 여리고 정말 착하다는 말을 많이 들었던 것 같습니다. 행복한 모습으로 보여지는 것을 감사하게 생각하고 예전보다 많이 떨어졌다는 소리도 많이 듣고 있습니다. 단점이 있다면 너무 잘 웃어서 너무 잘 웃고 마음이 여린 것이 단점이라고 그런 것 같습니다. 좀더 강한 강한 정신으로 무장하여 울지 않을 상황이 올 상황에도 울지 않는 모습을 보일 수 있도록 좀 더 노력을 해야 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "친구들은 저에게 쉬지 않고 무언가 한다고 합니다. 다시 말하면 좀 부지런하다고 할 수 있겠지요. 그것이 너무 지나쳐서 몸을 혹사하는 것이 아니냐 걱정을 해주는 사람들이 많습니다. 근데 저는 무슨 무언가 일을 보게 되면 일을 완벽하게 끝내지 않고는 편안한 마음을 가질 수가 없어서 너무나 열심히 하는 편입니다. 그것이 저의 단점이라면 단점이라고 할 수 있을 것 같습니다. 밤낮을 가리지도 않고 또 어려운 일이라 하더라도 겁내지 않고 여기저기 찾아보면서 일을 하기 때문에 일에 대한 성과를 잘 얻는 편이기는 합니다만 다소 남들이 볼 때 숨 차 하는 경향을 나타낼 때도 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가지고 있는 특별한 차별점이나 장점이 있다면 어떠한 것이 있는지 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "내가 가지고 있는 장점은 힘든 일이라도 맡은 일은 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감입니다. 대학 시절 다문화 가정 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문이었습니다. 또한 개념이 정립되지 않은 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아 갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업 하였고 계획대로 육 개월 간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대하여 구체적인 예시를 들어 각각 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일은 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감입니다. 대학 시절 다문화 가정 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여 했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기 너무 어려웠기 때문이었습니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공 하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어 놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여 드리겠습니다. 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선 순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 성격의 장점은 바로 매사에 모든 것을 꼼꼼하게 본다는 것입니다. 저는 모든 것을 꼼꼼하게 보지 못하면은 일종의 약간의 불안증에 빠지게 됩니다. 그렇기 때문에 무언가를 봤을 때 바로 밑에 줄을 검토하고 있어도 바로 윗줄이 잘못되지 않았을까 하고 바로 윗줄로 올라가 가지고 점을 다시 검토하고는 합니다. 하지만 이러한 점은 바로 또 단점이 되기도 합니다. 저의 성격상 단점은 바로 이러한 불안증을 가지고 있는 것입니다. 앞서서 말씀드렸다시피 저는 아랫줄을 검토하다가도 갑자기 윗줄을 제대로 보지 않았을 거라는 생각이 들어 바로 밑줄로 올라가고는 합니다. 그렇기 때문에 한 가지 문장을 더블 체크도 아니고 트리플 쿼드 체크까지 하기 때문에 제대로 속도가 나지 않고 효율이 현저히 떨어진다는 단점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 본인의 장점을 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람과 구별할 수 있는 저만의 경쟁력은 관심 분야에 대한 집중력이라고 생각합니다. 구체적 사례로 주변 사람들은 경로 검색 서비스보다 저의 정보를 더욱 신뢰하고 저를 인간 내비게이션이라고 부릅니다. 지리와 교통 수단 관심이 많아 생소한 지명을 접하게 되면 지역을 지나는 노선을 찾아보고 구간을 직접 이용해 보는 취미를 가지고 있습니다. 관심 있는 지역의 지리적 환경을 느끼고 꼼꼼히 기록하며 정보를 획득했습니다. 새로운 노선이 개통하면 개통식에 참석해 유용한 정보를 획득하기도 했습니다. 이러한 정보는 혼자 가지고 있기보다는 공유할 때 가치가 더 커진다고 생각했고 획득한 정보를 주변 사람에게 나눠 유용한 가치를 제공해 주었습니다. 또한 학생 공부는 학업에 집중 집중하는 것으로 생각했고 노력의 결과로 수석 졸업을 이루어 낼 수 있었습니다. 귀사에서도 집중력을 발휘해 좋은 결과를 내는 직원이 되도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자에 비해 본인이 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것을 말씀하시겠습니까 구체적으로 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 다양한 분야의 생활 문화를 경험하고 도전해 보는 것을 좋아합니다. 어렸을 적부터 전국의 다른 지방이나 혹은 아예 한국을 넘어서 여러 대륙의 나라에서 긴 생활을 보내 본 적이 있습니다. 이미 익숙한 환경에 안주하고 살아가기보다는 다채로운 여러 경험을 하는 것을 좋아하게 되었습니다. 남보다 먼저 경험을 해보고 그것을 하고자 하려는 사람들에게 조언을 주고 이끌어 주기 위해 도움을 주는 것을 좋아합니다. 이러한 점을 저만이 가진 차별점으로 경쟁력으로 이용할 수 있다고 생각합니다. 제 이 경쟁력은 분명히 회사가 성장하는 데 좋은 영향을 줄 것입니다. 자료가 부족하거나 생각되는 이미지가 확실치 않아서 주장하는 분야를 먼저 나서서 경험해 볼 수 있습니다. 또 다른 생활과 문화를 가지고 있는 곳에서의 직접적인 일상을 보내본 저로써는 색다른 시각을 도출해 낼 수 있는 열린 마인드를 가지고 있습니다. 실패나 실수가 두렵지 않은 것은 아닙니다. 그렇지만 귀사가 제게 보내는 믿음과 신뢰가 있다면 저는 제 장점을 보다 적극적으로 활용하여서 좋은 결과를 보여드릴 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 살아오면서 주로 들었던 말이 너는 조금 과격한 면이 있는 것 같다 였습니다. 물론 이 말이 물리적으로 폭력을 휘둘러서 해결한다는 것이 아니라 어떠한 일을 진행할 때 여러 가지 상황을 고려해 보고 그럼에도 문제가 막혀 있다면 그때 마땅한 해결책은 없지만 일단 도전해 보려고 하는 경향을 말하는 것입니다. 이것이 좋은 결과를 가져올 때도 있지만 섣불리 일을 진행하는 것은 어느 정도 리스크를 불러올 때가 있었기 때문에 그러한 말을 자주 들었던 것 같습니다. 이 단점을 고치기 위해서 저는 의식적으로 좀 더 고려해 보고 조급해 하지 않고 업무를 수행하려고 노력하고 있습니다. 장점으로는 다양한 시각에서 다양한 의견을 내준다는 것입니다. 저는 대학 재학 시절 아이디어 뱅크라고 불렸습니다. 선입견을 가지지 않고 최대한으로 접근할 수 있는 다양한 방식을 구상해 내는 것을 잘합니다. 덕분에 조별 과제가 있을 때에는 초기 구상 단계에서 적극적으로 활동할 수가 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있으시다면 말씀해 주시기 바랍니다 또 본인이 그러한 단점을 위해서 지금까지 해왔던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 실패를 두려워하는 경향이 있습니다. 이는 좋게 말하자면 신중하고 생각이 깊다고 포장할 수 있는 여지가 있지만 객관적으로 바라봤을 때 오히려 좋지 않은 점이 더 크다고 생각했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 그런 실패를 겪었을 때 어떻게 행동을 할지에 대해서가 오히려 중요하다고 생각했습니다. 과정이 순탄치만은 아닐 것이기에 실패를 더욱 두려워 했습니다. 그러나 이러한 점을 극복하기 위하여 오히려 더욱더 직접 몸을 부딪쳐서 경험하려고 했습니다. 더 많은 실패를 겪을수록 더 익숙해질 것이고 그렇다면 앞으로 실패를 직면하더라도 두려운 마음을 보다 빠르게 떨쳐낼 수 있을 것이라고 판단했기 때문입니다. 아르바이트나 대외 활동 등 다양한 분야의 업무를 적극적으로 경험함에 따라 여러 분야의 실패를 느끼는 것이 이러한 단점을 극복하는 데 큰 도움이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 다 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 살아오면서 주변 사람들에게 주로 들었던 말이 너는 조금 과격한 면이 있는 것 같다 였습니다. 물론 이 말이 물리적으로 폭력을 휘둘러서 문제를 해결하려고 한다는 것이 아니라 어떠한 일을 진행할 때 여러 가지 상황을 고려해 보고 그럼에도 문제가 막혀 있을 때 그때 마땅한 해결책이 없지만 일단 도전해 보려고 하는 무어한 경향을 말하는 것입니다. 이것이 좋은 결과를 가져올 때도 있지만 대부분 섣불리 이를 진행하는 것은 어느 정도 리스크를 불러올 때가 있었기 때문에 그러한 말들을 들었던 것 같습니다. 이 단점을 고치기 위해 저는 의식적으로 좀 더 고려해 보고 조급해 하지 않고 업무를 수행하려고 노력하고 있습니다. 장점으로는 다양한 시각에서 다양한 의견을 낸다는 것입니다. 저는 대학 재학 시절 아이디어 뱅크라고 불렸습니다. 선입견을 가지지 않고 최대한 접근할 수 있는 다양한 방식을 구성해 내는 것을 잘 합니다. 덕분에 조별 과제를 할 때에는 항상 초기 구상 단계에서 적극적으로 활동을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별점이나 저만의 핵심 역량이 있다면 다양한 경험인 것 같습니다. 저는 다양한 경험을 하기 위해서 대학 시절부터 봉사활동 아르바이트 등 여러 가지 활동을 해 오며 여러 사람을 많이 만나왔습니다. 이러한 과정을 통해서 저는 사람을 상대하는 커뮤니케이션 기술이라든지 대인 관계 능력 그리고 문제가 발생하였을 때 대처하는 방법 등을 많이 자연스럽게 터득하게 된 것 같습니다. 그러므로 제가 가진 핵심 역량은 바로 다양한 경험에서 온 이러한 문제 해결 능력 커뮤니케이션을 잘하는 잘하는 점 등이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시를 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 사적인 영역에서 상당히 털털하고 다른 사람들의 시선을 의식하지 않습니다. 그러기 때문에 스트레스를 별로 받지 않고 강한 멘탈을 갖고 있습니다. 또 일을 할 때에는 상당히 꼼꼼하게 일을 하고 성실하게 마무리하는 것을 기본으로 하고 있습니다. 공과 사를 분명히 구분하는 성격 때문에 때로는 공적인 일을 할 때 어려움이 있거나 제가 누군가에게 부탁해야 하는 상황이 생길 때 그러한 부탁을 잘 하지를 못합니다. 그래서 혼자 끙끙 앓거나 혼자 해결하려고 하다가 그러한 부분들을 놓치는 경우가 종종 있습니다. 그래서 앞으로는 사람들과의 관계 속에서 제가 어려운 일도 부탁할 수 있는 그러한 융통성을 지닌 사람이 되고 싶은 것이 저의 소망입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 그동안 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 우선 단점으로 실패를 두려워하는 경향이 있습니다. 이는 좋게 말하자면 신중하고 생각이 깊다고 포장할 수 있겠지만 아무래도 부정적인 점이 더 많이 보였다고 생각을 했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 또 앞으로는 이럴 때 어떻게 행동을 할지에 대해서 생각하는 게 오히려 중요하다고 생각했습니다. 그러나 제 장점이 마침 무엇이든지 경험해 보려고 하는 도전 정신이 있다는 것이었습니다. 이 끈기로 저는 단점을 극복하기 위하여 오히려 실패 성공을 원하지 않고 더욱 더 눈앞의 문제를 직접 몸을 부딪쳐서 경험하려고 노력했습니다. 아르바이트나 대외 활동 등 다양한 분야의 업무를 적극적으로 경험함에 따라 여러 분야의 실패를 느끼는 것이 이러한 단점을 보완하는 데 큰 도움이 되었습니다. 덕분에 실패할까 두려운 마음이 생기면 이를 보다 빠르게 떨쳐내고 앞으로 나아가려고 하는 그러한 극복할 수 있는 노하우가 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력한 점이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가진 단점은 제가 가진 장점에서 비롯된 것이라고 생각합니다. 제 장점은 한 가지 일이 정해지면 무조건 앞만 보고 추진하는 경향이 있는데요. 이렇게 하다 보니 주변 사람들이 조금 힘들어 하더라구요. 처음에 저는 일을 배울 때 이런 식으로 배웠기 때문에 제 방식이 옳다고 생각했습니다. 하지만 사람들과 협의하지 않고 그리고 그들의 어려운 점을 배려하지 못했던 것이 저의 단점으로 나타나더라구요. 그래서 지금은 일을 계획할 때 사람들과 논의를 많이 하고 계획이 세워진 부분들을 일정에 맞게 사람들과 조율하면서 일을 진행합니다. 그러다보니 추진력을 가진 저의 장점이 부각이 되고 사람들을 배려하는 마음도 생겼다고 이야기 해 주시는 분들이 많았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 답변하실 이유도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제가 살아오면서 주변 사람들에게 주로 들었던 말이 너는 조금 과격한 면이 있는 것 같다 였습니다. 물론 이 말이 물리적으로 폭력을 휘둘러서 문제를 해결한다는 것이 아니라 어떠한 일을 진행할 때 여러 가지 상황을 고려해 보고 그럼에도 문제가 막혀 있다면 그때 마땅한 해결책이 없지만 일단 도전해 보려고 하는 그런 무모한 경향을 말하는 것입니다. 이것이 좋은 결과를 가져올 때도 있습니다. 그러나 섣불리 일을 진행하는 것은 어느 정도 리스크를 불러올 수 있기 때문에 그러한 말을 주로 들었던 것 같습니다. 이 단점을 고치기 위해 저는 의식적으로 좀 더 고려해 보고 조급해하지 않고 업무를 수행하려고 노력하고 있습니다. 장점으로는 다양한 시각에서 다양한 의견을 낸다는 것입니다. 저는 경험이 가장 중요하다고 생각합니다. 그래서 최대한 많은 경험 해 볼려고 하고 경험을 토대로 다양한 시각과 의견을 제시하고자 합니다. 저는 대학 재학 시절 결과 아이디어 뱅크라고 불렸습니다. 선입견을 가지지 않고 최대한으로 접근할 수 있는 다양한 방식을 구상해내는 것을 잘합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 것들을 해 보셨는지 본인의 노력도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 실패를 두려워하는 단점이 있습니다. 이것을 좋게 말하자면 신중하고 생각이 깊다고 포장할 수 있는 여지가 있지만 아무래도 부정적으로 보이는 점이 더 많다고 생각을 했습니다. 물론 누구나 실수나 실패를 합니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 어떻게 행동을 할지에 대해서 생각하는 것이 오히려 중요하다고 믿겠습니다. 마침 제 장점이 무엇이든지 경험해 보려고 하는 도전 정신이 있다는 것이었습니다. 이 끈기로 저는 단점을 극복하기 위해서 오히려 실패와 성공을 논하지 않고 더욱더 문제를 직접 몸으로 부딪쳐 보면서 경험하려고 했습니다. 아르바이트를 하거나 대외 활동을 하는 등 다양한 분야의 업무를 경험해 보는 것으로 실패를 느끼는 것이 이를 보완하는 데 큰 도움이 되었습니다. 덕분에 두려운 마음이 생길 때면 이것을 보다 빠르게 떨쳐내고 앞으로 나아가려고 하는 그런 노하우가 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자 분만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 저희에게 어필해야 된다고 한다면 어떤 것이 있을지 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "제가 가진 어떤 장점은 어떤 문제가 생겼을 때 문제를 극복하고자 하는 끈기 이 그것이 아마 가장 크다고 생각이 됩니다. 인제 누구나 어떤 일을 하기 위해서는 성실함이라든가 그다음에 끈기 이런 것들을 다 조금씩은 다 갖추고 있다고 봅니다. 하지만 우리 세대의 사람들은 이 사회생활을 하면서 새로운 어떤 업무를 개척하는 일이 많았기 때문에 그런 면에서 좀 난관에 부딪치는 일이 참 많았다고 생각이 들거든요. 그런데 인제 그런 때 가장 필요한 것이 끈기가 아닐까 새로운 일을 하는데 끈기가 없다면 그것을 알아보고 또 이렇게도 해보고 저렇게도 해보고 하면서 이걸 극복해 나가는 것을 하지 못할까 하지 못하지 않았을까 그런 생각이 듭니다. 그래서 저의 가장 큰 장점은 어려움을 극복하고자 하는 끈기입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일은 포기하지 않고 끝까지 해 내가는 책임감입니다. 대학 시절 다문화 가정 어린이를 맨 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 이 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 보며 친해지고 관심사에 대해 알아 갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월 간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여 드리겠습니다. 하나의 일을 책임을 지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 명랑하고 쾌활하다. 그리고 긍정적이다 언제나 분위기 메이커다 이런 얘기들을 주로 많이 하는 편입니다. 실제로 저는 막내로 가정에서 자란 성격이 있고 그리고 매우 긍정적으로 키워주신 부모님의 덕으로 모든 것을 긍정적으로 우선 바라보는 명랑한 성격입니다. 이것이 저의 갖고 있는 장점이면서 또한 단점은 제가 성격이 약간 덜렁대고 급한 면이 있습니다. 그래서 디테일하고 자세한 상세 설명이라든지 구체적인 상황을 파악하는 면이 조금 부족할 때가 있습니다. 그래서 제가 주변 사람들에게 듣는 면도 너무 덤비고 덜렁거린다 라는 얘기를 들을 때가 있습니다. 제가 주변 사람들에게 듣는 장점과 단점은 명랑하고 쾌활하고 긍정적이지만 조금 서두르고 덜렁거려서 놓치는 경향이 있다는 얘기를 들을 때가 종종 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 사람과 구별할 수 있는 저반의 경쟁력은 관심 분야에 대한 집중력으로 생각합니다. 구체적 사례로 주변 사람들은 경로 검색 서비스보다 저의 정보를 더욱 신뢰하고 저를 인간 내비게이션이라 고 부릅니다. 지리와 교통 순환에 관심이 많아 생소한 지명을 접하게 되면 지역을 지나는 노선을 찾아 보고 구간을 직접 이용해 보는 취미를 가지고 있습니다. 관심이 있는 지역의 지리적 환경을 느끼고 꼼꼼히 기록하며 정보를 획득했습니다. 새로운 노선이 개통하면 개통식에 참석해 유효한 정보를 획득하기도 했습니다. 이러한 정보는 혼자가 혼자 가지고 있는 것보다는 공유할 때 가치가 더 커진다고 생각했고 획득한 정보를 주변 사람에게 나누어 유용한 가치를 제공할 제공해 주었습니다. 또한 학생의 본분은 학업에 집중하는 것으로 생각했고 노력의 결과로 수석을 졸업을 이뤄 낼 수 있었습니다. 귀사에서도 집중력을 발휘해 좋은 결과를 내는 직원이 되도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 들어볼 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 내는 책임감이라고 합니다. 제가 대학 시절 다문화 가정 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여하는 모습을 보고 그런 말을 하는 것 같습니다. 이전에 아이들을 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문이었습니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 간심사에 대해 알아 갔습니다. 후후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 하였고 아이는 간심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여 드리겠습니다. 하나의 일에 책임을 지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 또 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일은 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감입니다. 대학 시절 다문화 가정 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문이었습니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르쳐 본 적이 없었기에 막막했습니다.그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아 갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월 간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여 드리겠습니다. 하나의 일에 책임지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 애르벨을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 면접자님 주변에 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장점과 단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감이라고 합니다. 제가 대학 시절 다문화 어린이를 멘토링하는 활동에 육 개월간 참여했던 적이 있습니다. 이전에 아이를 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당하는 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가르키기가 너무 어려웠기 때문입니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가리켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일 주일 간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아 갔습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월 간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여 드리겠습니다. 하나의 일에 책임지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 하였습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리 할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있나요 가능한 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "극복해 내는 의지와 실행력이 저의 큰 장점이자 차별성입니다. 대학 생활 중에 전공에 적합한 직업으로 취업하고 싶었으나 디자인 마케팅 기획 쓰리디 모델링 등 분야가 너무 다양했기 때문에 오히려 갈피를 잡지 못하고 압박감을 느끼기 쉬웠습니다. 저는 미래에 대한 망설임이 생길 때마다 시도하지 않으면 모른다 라고 되뇌이며 앞으로 나아 갔습니다. 제가 무엇을 잘 하는지를 찾기 위해 결과물로 평가받는 공모전을 먼저 찾아보고 실행에 옮겼습니다. 포기하지 않고 진행했기 때문에 준비했던 공모전에서 차례차례 수상할 수 있었고 이 경험은 저의 직무 적성을 찾는 데 큰 도움이 되었습니다. 공모전이 당장 취업을 위한 실적보다 제 삶에서 마주한 압박감이라는 존재를 넘어선 경험이기 때문에 앞으로 고난이 생겨도 극복할 수 있다는 믿음을 가지게 되었습니다. 이 의지와 실행력이 저의 뛰어난 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 면접자님 주변에 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 그러더라구요. 너는 정말 긍정적이라고. 긍정적인 마인드가 저의 최대의 장점인 것 같아요. 사실 그렇거든요. 어떤 상황 속에서도 안에서 얻을 수 있는 것 내가 감사할 수 있는 부분을 찾으려고 노력을 하거든요. 정말 표면적으로 봤을 때 너무너무 힘들고 피곤한 그런 상황일지라도 저는 곳에서 무엇이든 헛된 것은 없다고 생각하고 감사한 부분을 찾거든요. 이런 부분들이 다른 사람들은 정말 그러기 어려운데 너의 긍정 마인드는 본받을 만한 점이다 너무나 큰 장점이다 라고 말씀해 주시더라구요. 그리고 잘 웃고 남들에게 상냥하게 말하고 뭔가 남들이 들었을 때 기분 나쁠 만한 표현을 쓰지 않은 그런 부분들은 굉장히 높이 평가를 해 주십니다. 단점이라고 하면 사실 정리 정돈을 잘 못 해요. 집에서도 못하고 회사에서도 집보다는 직장인이니까 조금 더 신경을 쓰긴 하지만 그래도 어떤 기본적인 제가 가지고 있는 능력지가 있다 보니까 정리 정돈이 잘 안 돼요. 일례로 예전에 아르바이트 할 때도 옷 정리를 잘 못 했었는데 옷 가게에 판매 아르바이트를 했을 때 판매는 잘하는데 옷 정리를 잘 못 했어요. 그런데 사장님께서 너는 매출을 잘 올리니까 정리 못 해도 괜찮다 이 부분은 내가 하겠다 라고 하셨거든요. 어찌 됐건 정리를 못하는 부분에 대해서 말씀을 하신 거죠. 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 어떤 차별점이나 장점이 있다면 무엇입니까 본인이 가진 차별성과 장점을 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들과 차별성이 있는 저의 장점을 이야기하라면 저는 저의 추진력을 이야기 드리겠습니다. 저는 업무가 주어지면 계획 단계에서부터 진행 그리고 마무리 단계까지 시간을 지체하지 않고 빨리 처리하는 편인데요. 이렇게 하는 이유는 업무를 늦게 처리하다 보면 다른 일들과 겹쳐서 제가 해야 될 일들이 밀리는 경우가 생기더라구요. 그래서 저는 될 수 있으면 빨리빨리 처리할 수 있는 일들을 먼저 진행하는 편이고 업무가 밀리지 않게 하기 위해 많은 노력을 하고 있습니다. 그러다보니 추진력 있게 진행한다는 이야기를 많이 들었고 그것이 저의 장점이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 본인의 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점 그리고 장점을 한 번 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 다른 사람 다른 주변 사람들에게 저에 대해서 물어본 적이 종종 있었는데요. 보통 주변인들이 말하기로는 저는 일단 다른 사람을 잘 챙겨주고 또 배려심 있고 착하고 목소리가 좋다는 얘기를 종종 들었습니다. 그리고 단점으로는 자기 주장이 좀 쎄다 그러니까 고집이 좀 쎄다 그리고 가끔 좀 냉정하다 는 소리를 좀 듣습니다. 제가 카톡이나 이런 문자 같은 걸 할 때 단답형으로 좀 많이 하고 또 할 말이 있을 때만 주로 하는 편이어서 아무래도 그런 부분에서 좀 냉정함을 느낀 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 이야기하는 본인의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "야 이게 바로 본인이 자기가 보는 자기와 타인이 보는 자기 모습의 차이인데요. 대체적으로 사람들은 본인 위주의 생각을 하다 보니 나는 맞는데 다른 사람들이 나를 잘못 보고 있다 이렇게 생각하는 경우가 참 많잖아요. 사실 그런 경우도 있고요 그런데 한참 지나고 나면 타인들이 저에 대해서 말하고 있는 모습들이 저의 본 모습일 때가 참 많았어요. 주변 사람들은 대체적으로 저를 굉장히 계획적이고 그냥 철두철미하고 또 다른 사람을 많이 생각하는 그런 유행의 사람이라고 생각하더라구요. 근데 사실 그것이 장점이라고 말을 하지만 고것이 고 장점이 그대로 단점이 되는 경우가 참 많거든요. 우선 철두철미하다 라는 말은 사람이 별로 인간미가 없다는 뜻이거든요. 그리고 다른 사람을 많이 배려하는 것 같다 라고 얘기를 해도 그것이 어떤 의미에서는 본 모습을 감추고 가서 가면을 쓰고 있다는 말일 수도 있거든요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "저는 제 자신의 장점은 모든 면에서 배우고자 하는 자세 그리고 긍정적으로 상대를 본다는 거 그러니까 우리가 옛말에도 선악이 개오사라 앞에 가는 세 사람이 있으면 세 사람에게는 모두 다 배울 점이 있다 이런 옛말이 있듯이 우리가 사람들 사이에서의 생활을 하다 보면 사람들 각자 각자의 장점들이 다 있더라구요. 이 사람은 이러이러한 면은 별로지만 이런 저런 면은 또 좋고 또 사람은 저런 면은 안 좋지만 요런 면은 좋다. 그래서 인제 저는 항상 상대의 좋은 점을 받아 들여서 사람에게서 그것을 배우고자 하는 그런 자세로 상대를 대해 왔거든요. 그래서 상대방들도 거의 대부분 저를 보고 항상 긍정적으로 생각하는 사람이라서 좋다 이런 얘기를 많이 하더라구요. 그것이 또 장점이면서 단점이 되는 경우도 많아요. 우선 사람이 좀 물러 보이잖아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 단점과 장점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 힘든 일이라도 맡은 일을 포기하지 않고 끝까지 수행해 나가는 책임감이라고 합니다. 예전에 제가 다문화 가정 어린이를 멘토링 하는 활동에 육 개월간 참여했던 모습을 보고 그렇게 생각하는 것 같습니다. 이전에 아이들을 담당했던 학생들은 기간을 다 채우지 않고 그만뒀고 곧 이유를 알게 되었습니다. 제가 담당한 아이는 또래 아이보다 학업 능력이 떨어져 가리키기가 너무 어려웠기 때문이었습니다. 또한 개념이 정립되지 않는 초등학생을 가르켜 본 적이 없었기에 막막했습니다. 그래서 교육학을 전공하고 있는 친구에게 자문하여 먼저 아이와 친해지기 위해 노력했습니다. 일주일간은 아이와 운동장에서 뛰어놀거나 좋아하는 애니메이션을 함께 보며 친해지고 관심사에 대해 알아봤습니다. 후 아이가 좋아하는 캐릭터 교재로 수업을 진행하였고 아이는 관심을 보이기 시작하였습니다. 기본 개념을 익히고 난 후에는 교과서와 동시에 수업하였고 계획대로 육 개월간의 활동을 마무리할 수 있었습니다. 업무를 하면 하기 싫거나 버거운 일을 만나기도 할 것입니다. 하지만 아무리 힘들어도 책임감을 가지고 포기하지 않는 모습을 보여드리겠습니다. 그리고 다른 사람들이 생각하는 저의 단점은 하나의 일에 책임지고 집중할 때 다른 일에 소홀해진다는 것입니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 하나의 일을 책임지고 집중하는 것은 때로는 다른 일에 소홀해지는 원인이 되기도 했습니다. 이를 극복하기 위해 다양한 일을 처리할 때 부수적인 것들도 모두 포함하여 리스트를 만들었습니다. 우선순위를 정하여 행동하였고 알람 앱을 활용하여 매일 잠들기 전 리스트를 점검하는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점에 대해서 모두 다 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 자주 하는 말 중에 하나는 스스로 그러니까 남에게 신세를 지려고 하지 않고 스스로 문제를 해결하려고 한다고 이 얘기들을 많이 하더라구요. 그런데 그것이 사람들이 저에게 말을 할 때는 분명히 장점이라고 얘기를 하겠죠. 그런데 인제 가끔씩 제가 얘기를 들을 때면 어떤 세한 느낌 저것이 꼭 장점만은 아니고 단점일 수 있겠다 라는 생각을 많이 했어요. 왜냐하면 남에게 신세를 지지 않으려는 그런 조금 편협된 생각으로 인해 사람들과의 협동심 또 사람들과의 유대감 이런 것들을 좀 많이 차단하지 않았나 그런 생각이 들고요. 사람들 또한 저에게 어떤 조금의 차갑다는 느낌을 가졌기 때문에 그런 말을 하지 않았나. 그런 생각이 들 때가 좀 있거든요. 그래서 저의 장점이 곧 단점이 된다고 생각하기 때문에 고걸 적절한 선에서 한 번 고쳐보도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 자신이 생각하는 성격상의 장점 장점은 상대를 좀 잘 파악을 해요. 사람과 얘기를 오래 하지 않아도 사람의 말하는 태도와 다음 말의 내용들을 파악해서 상대를 잘 파악한다는 것이 저의 장점이긴 한데 고것이 또 단점이지 않을까 싶습니다. 우선 상대를 잘 파악한다는 그런 생각을 갖고 있기 때문에 사람은 저럴 거야 이 사람은 이럴 거야 라는 그런 이런 기준을 세워 놓고 저런 사람들에게는 요로케 요로케 하라고 막 지도하고 또 무슨 지도 편달이라고 하나 사람들에게 그런 것들을 좀 많이 한 것 같아요. 그러면 제가 사실 사람을 다 알지도 못하고 일 부분에 사람의 면을 보고 파악을 한 것인데 물론 맞을 경우도 더 많았겠지만 잘못 판단했을 때 사람에게 주는 상처가 좀 크지 않았나 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주실 수 있나요 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람과 구별할 수 있는 저만의 차별성은 관심 분야에 대한 집중력이라고 생각합니다. 구체적 사례로 주변 사람들은 경로 검색 서비스보다 저의 정보를 더욱 신뢰하고 저를 인간 내비게이션이라고 부릅니다. 지리와 교통 순환에 관심이 많아 생소한 지명을 접하게 되면 지역을 지나는 노선을 찾아보고 구간을 직접 이용해 보는 취미를 가지고 있습니다. 관심 있는 지역의 지리적 환경을 느끼고 꼼꼼히 기록하며 정보를 획득했습니다. 새로운 노선이 개통되면 개통식에 참여해 유용한 정보를 획득하기도 했습니다. 이러한 정보는 혼자 가지고 있기보다는 공유할 때 가치가 더 커진다고 생각했고 획득한 정보를 주변 사람들에게 나눠 유용한 가치를 제공해 주었습니다. 또한 학생의 본분은 학업에 집중하는 것으로 생각했고 노력의 결과로 수석 졸업을 이루어낼 수 있었습니다. 귀사에서도 집중력을 발휘해 좋은 결과를 내는 직원이 되도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람은 지원자님에 대해서 어떻게 생각하는지가 궁금합니다 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점은 무엇이고 또 단점은 뭐라고 생각을 하십니까 이유도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 제가 적극적으로 모든 일에 임한다는 것을 많이 말씀하시더라구요. 근데 적극적으로 일을 하다 보니 다른 사람들의 일을 제가 더 오버센스 한다고 할까요. 사람들의 일을 제가 가로막고 먼저 처리를 해 버리는 그런 경우들도 있었어요. 그래서 장점이 단점이 될 수도 있는데 일단은 적극적으로 일에 참여하고 긍정적인 태도를 갖는 것은 분명한 장점이라고 보고요. 또 다른 사람들이 말하는 저의 단점은 많은 말을 들어보지는 못했지만 사람들은 제가 사람들에게 신세를 지려고 하지 않는다는 거 그것을 말하더라구요. 그건 즉 사람들하고 소통을 적극적으로 하지 않고 제 선에서 알아서 해 나가려는 그런 태도라서 아마 좀 불만이 있었던 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 모든 일이 즉 주어진 모든 일에 대해 빠르게 파악하고 그리고 그것을 수행하는 데 있어서 적극적으로 참여하고 알아 보려고 한다는 점이 장점입니다. 그래서 어떤 프로젝트를 맡았을 때 제가 맡은 프로젝트는 대체적으로 잘 수행이 되었고 그리고 채택된 경우도 다른 사람에 비해서는 좀 더 많았는 걸로 알고 있어요. 그리고 인제 사람들과의 유대 이런 것들이 좋다 보니 다른 업무를 할 때도 기본적으로 바탕이 되어서 저와 같이 일을 하고 싶어하는 사람들 그런 사람들이 좀 많은 것이 장점이죠. 근데 단점이라고 하면 그런 적극적인 성격으로 인해서 다른 사람들의 그러니까 덜 적극적인 그런 사람들에게 약간의 피해를 주지 않았나. 제가 느끼는 선에서는 없다고 생각하지만 분명 상대가 불편함을 느껴지 않을까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점 중의 하나는 추진력과 꼼꼼함입니다. 저는 좋은 아이디어가 떠오른다면 항상 먼저 실행에 옮겨 볼려고 노력하는 편입니다. 그리고 저는 평상시에 계획을 세우는 걸 좋아해서 제가 추진하고자 마음먹은 그런 플랜이 있다 라면은 굉장히 계획성 있게 준비해서 한번 실행에 옮겨 보곤 합니다. 다만 과정에서 제가 업무에 굉장히 과도하게 몰입을 하는 경우들이 있어서 제가 사소하다고 생각되는 그런 부분들이 있다 라면은 좀 무시를 하곤 합니다. 예를 들면 주변 사람들과 연락이 잘 되지 않는 부분이 대표적인 단점입니다. 그래서 최근에는 그런 제가 중요한 업무를 들어가기 전에 주변 사람들에게 양해를 구했고 오히려 더 사이는 좋아진 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 우선 감정 기복이 크지 않다는 것이 저의 큰 강 단 장점입니다. 주변에 예민한 사람이 있더라도 혹은 주변 상황이 어렵더라도 저의 감정 기복이 크지 않아 차분하게 상황을 볼 수 있고 주변 사람들 또한 이에 휩쓸리지 않고 제 무던함에 맞춰 일을 진행할 수 있어 엄청 큰 장점이라고 하였습니다. 반면 저의 단점은 끈기가 없다는 것입니다. 한 가지를 진득하게 오래 하지 못하고 흥미가 있는 곳을 위주로 한다는 점에서 끈기가 부족하다는 말을 종종 들어왔습니다. 하지만 이러한 점마저도 제가 원치 않는다면 바로바로 포기할 수 있는 강단이라고 생각하기 때문에 아주 큰 단점이라고는 생각하지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님의 장점과 단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 장점과 단점을 이야기하자면 우선 제 장점은 꼼꼼한 성격입니다. 어떤 일을 하더라도 먼저 확인하고 체크하고 계획을 세워서 일을 진행할 때 실수가 없게끔 하는 편이에요. 그렇기 때문에 시행착오도 줄일 수 있고 업무를 진행할 때 생기는 착오도 많이 줄일 수 있습니다. 하지만 이런 과정 속에서 제가 너무 타이트하게 업무 계획을 세우다 보니 이런 계획 속에 잘 따라오지 못하는 직원들도 있더라구요. 그래서 주변에서 너무 타이트하고 꼼꼼한 성격을 단점으로 이야기하는 분들도 있습니다. 하지만 저는 제가 가진 이러한 성격이 장점에 더 가깝다고 판단합니다. 그리고 이것을 단점으로 생각하는 사람들에게는 제가 가지는 계획에 대해 보다 자세히 설명을 해 주고 업무를 잘 따라올 수 있도록 한 번 더 이끌어 주는 것으로 단점이 되는 부분을 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 얘기하거나 생각하는 지원자님의 장단점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 성격이 무던하다는 것입니다. 주변인들의 성격이 예민하더라도 거기에 휩쓸리지 않고 제 성격이 중심을 잡고 있기 때문에 사람의 예민함이 행동을 휩쓸지 않고 무슨 일이던 간에 별 일 아닌 것처럼 생각하게 해주는 능력이 있다고 합니다. 그렇기 때문에 자신의 감정 기복이 크더라도 그에 휩쓸리지 않고 생각을 할 수 있고 그로 인해 다양한 상황에 처하더라도 해결할 수 있다고 합니다. 남들이 생각하는 저의 단점은 끈기가 없다는 것입니다. 어떤 일을 진득하게 해야 할 때 자신과 맞지 않거나 흥미가 없다는 생각이 들 경우에 그거를 빠르게 포기한다는 점에서 끈기가 없다고 보여진다고 합니다. 다만 제 성격이 아닌 것은 빠르게 포기한다는 것에서 그렇게 단점으로만 보여지지 않는다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "성격상의 장점이라고 하면 가끔씩 혼자 있는 시간을 가져야 한다는 것이 장점이면서 단점이라고 봅니다. 물론 사람들은 여러 사람이 어울려서 소통하고 하는 것이 중요하다는 것은 알고 있는데요. 혼자만의 시간을 가지면서 생각하는 것들이 저에게는 이로울 때가 많았고요. 그다음에 여러 사람하고의 가식적인 행동 그런 것들을 쪼끔 정화를 시켜서 제 마음의 출렁거림 그런 것들을 쪼끔 완화시킬 수 있는 그런 시간이 되더라구요 혼자 있는 시간이. 근데 그것이 그래서 저한테는 참 장점이라고 보지만 그것을 단점으로 보는 사람 입장에서는 사람은 꼭 혼자서 뭔가를 할 하려고 해 또는 왜 사람들과 저렇게 거리를 두려고 하지 이런 생각을 하는 사람들도 종종 있었어요. 물론 혼자 시간을 가지고 한 결과물이 좋기는 했지만 그것이 단점이 되기도 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유와 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 우선 감정 기복이 크지 않다는 점입니다. 만약 다른 사람이 본인이 예민하다고 생각이 될 경우 사소한 일에도 감정의 기복이 큰데 제가 옆에서 무던하게 자리를 지키고 있어 일이 생각보다 크지 않다고 다가오는 경우가 많다고 합니다. 제가 무던하기 때문에 본인도 거기에 휩쓸려 좀 더 단단하게 생각을 하게 되고 상황도 침착하게 받아들일 수 있어 저의 장점이라고 여긴다고 하셨습니다. 또 남들이 생각하기에 제 단점은 끈기가 없다는 점입니다. 제가 어떤 일에 흥미를 느껴서 일을 시작하게 될 경우 저와 맞지 않거나 제 흥미가 떨어지면 오래 가지 않고 일을 포기한다는 점에서 제 끈기가 생각보다 많이 없다고 들 말을 하시며 점이 저의 단점이 될 수 있다고 생각되어진다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 그것이 무엇인지 저희에게 어필해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별성과 장점은 일단 대세를 파악하는 능력이라고 생각합니다. 저는 어렸을 때부터 일단 계획을 세우는 것을 좋아하였고 그리고 계획을 그러니까 그러한 제가 짜도 무언가를 검증받는 것을 좋아하였습니다. 그렇게 하면서 일단 여러 창작물들을 만들면서 조회수로서 검증을 받는 일들이 그간 있었고 그러면서도 이것이 안 될 때든 잘 될 때든 그것이 왜 그런지 그리고 제가 타겟팅 하고 있는 그런 특정 계층에 좋아하는 점을 좋아하는 것이 무엇인지 파악을 하려고 여러 시간 동안 노력을 하였고 그리고 성과 또한 어느 정도 났다고 생각을 하기 때문에 그래서 저는 다른 지원자들에 비해서 다른 그런 제가 타겟팅하는 사람들에 대한 니즈를 파악하는 능력이 높다 고 생각을 하는 바입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 지원자님 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시는 것도 괜찮습니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 배려심이 너무 깊다 는 것입니다. 배려심이 깊은 것을 보통 사람들은 오지랖이 넓거나 나댄다고 평가합니다. 하지만 저는 어려서부터 부모님이 남들을 돕고 사시는 모습을 보며 자랐기 때문에 제가 가진 모든 것을 남을 위해 쓰는 것에 아까워하지 않습니다. 하지만 저를 잘 아는 지인들은 저를 배려심이 깊고 마음이 따뜻한 사람으로 평가하지만 저를 모르는 사람은 제가 너무 오지랖이 넓고 너무 나댄다고 평가합니다. 저는 이러한 평가를 듣지 않기 위해서 남들보다 더 열심히 다른 사람을 돕고 더 이해하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "우선 저의 장점은 부지런하고 계획적이라는 것인데요. 저는 매일매일 전날 다음날을 구체적으로 계획하는 편이고 계획에 따라서 좀 실천하려고 하는 편입니다. 이렇게 함으로써 하루하루를 좀 더 보람차게 지낼 수 있고 하루하루 좀 더 열심히 더 나은 사람이 되기 위해 노력할 수 있는 것 같습니다. 또한 저는 매우 부지런하기 때문에 주어진 시간을 다른 사람들에 비해서 조금 더 알차고 보람 있게 쓰는 편입니다. 이런 것들은 오랜 습관으로 갖춰진 것들이기 때문에 누구나 갖고 있는 장점이라고 생각하지 않고 저만 가지고 있는 그런 매우 귀한 회사에 또 큰 도움이 될 그런 장점이라고 생각합니다. 단점으로는 일을 빨리빨리 처리하려고 하다 보니 성격이 좀 급하고 이런 급한 성격 때문에 스스로 스트레스를 많이 받는다는 것인데요. 조급한 성격을 고치기 위해서 말할 때도 좀 천천히 얘기를 하고 그리고 충분한 생각을 가진 후에 말과 행동을 하는 그런 습관을 좀 의식적으로 가지려고 하고 있습니다. 급한 성격과 조금의 고집 있는 성격만 고친다면 사회생활을 하는 데 있어서 매우 필요한 소중한 그런 인재가 바로 저이지 않을까 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 단점이 있으시다고 하다면 그게 무엇인지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 본인이 해 왔던 노력이 있으시다면 함께 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "제가 가진 단점은 사람들 앞에서 말을 조리 있게 잘 못한다는 것입니다. 이상하게 혼자 머릿속으로 생각할 때는 모든 말을 다 할 것 같은데도 사람들 앞에 서다 보면 굉장히 긴장되고 떨려서 아무 이야기도 생각나지 않더라구요. 그래서 사람들 앞에서 이야기를 전체적으로 하는 것이 저는 무척 어렵습니다. 그래서 제가 가진 단점은 이 부분이라고 생각하는데요. 이런 것을 보완하기 위해서 저는 책을 많이 소리 내어 읽습니다. 또한 주말에는 아이들에게 동화를 읽어주는 봉사 활동도 하면서 사람들 앞에서 이야기하는 것에 대한 두려움을 조금씩 극복하려고 많은 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주실 수 있나요 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 교내 학습 지원 프로그램 전공 튜토링을 한 적이 있습니다. 튜터로서 후배들에게 학교 생활 안내와 전공을 가르쳤습니다. 제가 맡았던 다섯 명의 후배들은 전공에 대한 관심이 적었습니다. 후배들이 전공에 관심과 흥미를 느끼게 하는 것과 성적 향상의 결과를 내는 것을 튜터링의 목표로 삼았습니다. 목표를 달성하기 위해 저는 분석을 통해 전략적 계획을 세웠습니다. 첫 번째 선후배 관계가 아닌 친구 같은 편안함으로 친해졌습니다. 둘째 학업 외에 사적인 일로도 대화를 나누었습니다. 셋째 후배들의 성향에 맞춰서 전공에 대한 관심을 유도했습니다. 평소 책을 읽는 학생에게는 러시아 문학을 통해서 전공으로 흥미를 유도했고 음악 듣는 것을 좋아하는 후배에게는 러시아 팝 뮤직으로 관심을 갖게 도와주었습니다. 넷째 정답을 알려 주는 것이 아닌 시험에 접근하는 방법을 가르쳤습니다. 저는 이 경험을 통해서 저만의 강점을 활용해서 국내 유통을 넘어서 세계 유통계의 일 인자로 성장할 수 있도록 노력할 것입니다. 저는 다른 사람들을 잘 가르치고 이끌 수 있는 장점이 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 제가 가진 차별성은 바로 리더십입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 성격의 단점은 성격이 급하다는 것이 저의 단점입니다. 성격이 급해서 주어진 업무를 재빠르게 수행하고 마무리를 짓지만 한편으는 실수가 한두 군데 있어 다시 재 작업하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 업무를 할 경우에는 최대한 빠르지만 꼼꼼하게 마무리 지을 수 있게 꼭 두 번 세 번 체크를 다시 하는 편입니다. 그래도 남들과 비교했을 때 업무 시간 대비 효율은 빠른 편입니다. 그렇게 하더라도 일상 생활에서 조금 급한 성격을 줄이기 위해서 저는 매일 요가를 하면서 명상을 합니다. 새벽에 일어나 집 앞에 있는 요가원에서 명상을 하다 보면 마음도 좀 차분해지고 급한 성격도 조금씩 진정되는 편이라 예전부터 꾸준히 진행하고 있으며 저의 조금 빠른 성격이 조금 더 차분해지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저는 어떠한 일이 있어도 의연하고 침착한 성격을 가지고 있어서 주변에서 신뢰를 많이 받는 편입니다. 그래서 주변에서 힘든 일이 일어나는 경우에도 저에게 어떻게 하면 좋을지 고민 상담을 많이 하곤 합니다. 하지만 이런 딱딱한 모습 때문인지 즐겁고 슬픈 일이 있어도 제가 감정을 표현을 진심으로 하고 있지만 에이아이 로보트가 아니냐는 농담을 듣기도 합니다. 이러한 농담이 저에게는 상처로 다가와 조금 더 부드럽고 유쾌해지려고 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 단점과 장점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 말씀하신 이유도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들은 제가 뚝심 있는 것을 장점이라고 생각합니다. 다른 사람은 제가 무언가를 말할 때 뚝심 있게 자기의 주장을 펼치는 걸 제 장점이라고 생각할 것입니다. 저는 남의 의견을 좌지우지 되거나 부화뇌동하지 않습니다. 남의 의견에 부화뇌동하다 보면 내 자신의 줏대가 사라지기 때문입니다. 그러나 그렇게 부화뇌동하지 않고 내 자신을 겨 내 자신을 지키는 것이 단점이 될 때도 있습니다. 때로는 그것이 자신을 지키는 게 아니라 마치 고집부리는 것처럼 느껴질 때도 있기 때문입니다. 내 자신의 주관을 지키는 것이 아니라 아집이 되기도 합니다. 그래서 저는 이러한 자세를 극복하기 위해서 내 줏대를 갖되 유연한 사고를 하기 위해 노력하고 있습니다. 유연한 사고를 한다 는 것은 다른 사람들이 하는 말에 집중한다 는 것입니다. 다른 사람들이 무슨 말을 하는지 그것에 집중하고 말이 저에게 어떠한 느낌을 준다 면 제 생각을 바꿀 수 있도록 유연한 사고를 할 수 있도록 머리를 말랑말랑하게 하려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시고요 단점을 어떻게 보완했고 장점은 어떻게 발전시켜 나갔는지 노력한 과정을 저에게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 친화력과 문제 해결 능력이라고 생각합니다. 저는 새로운 환경에 빨리 적응하고 새로운 사람들과 빨리 친해집니다. 그것은 제가 상대에 대한 존중심을 바탕으로 깔고 있기 때문이라고 생각합니다. 그리고 상황을 판단하는 능력이나 문제를 인식하면 그것에 대한 해결 방안을 찾아서 상황을 잘 마무리 짓는 문제 해결 능력의 장점이 있습니다. 항상 활달하고 자신감 있는 태도로 살아가는 것이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 자세하게 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "제가 가진 차별성이며 장점이라면 친화력입니다. 새로운 환경에 잘 적응하고 사람들과 빨리 친해져서 어떤 모임이나 조직에서도 쉽게 부드럽게 어우러진다는 것입니다. 성격이 활발하고 능동적이며 사람들에게 먼저 다가가서 말을 걸고 그렇기 때문에 사람들도 저를 거부감 없이 인정해 줍니다. 그리고 항상 상대를 배려해 주며 상대를 존중해 준다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이것을 보완하기 위해 노력한 것도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 발표를 굉장히 두려워하고 좀 어려워 했습니다. 사실 고등학교 때도 그렇고 대학교 이 학년 때까지만 해도 제가 나서서 발표할 일이 없다 보니 제가 발표를 못한다거나 두려워하다는 생각을 해 본 적이 없었습니다. 그런데 삼 학년 때 프로젝트를 하면서 발표와 담당자를 정하는데 제가 당첨이 됐어요. 그래서 나름 발표와 시나리오를 짜고 어떤 이야기를 해야지 머릿속 생각을 하고 연습도 했는데 막상 발표를 하니 너무 떨리고 정신이 없어서 좀 발표를 프리젠테이션을 망쳤던 경험이 있습니다. 이후로 조금 충격을 받아서 어떻게 하면 밖에 나가서 좀 자신 있게 말할 수 있을까 이러한 지금 고민을 했고요. 그래서 저의 사비로는 사비로 좀 아나운서 스피킹 스피치하는 곳에서 조금 교육을 받고 그리고 작은 발표지만 대학에서 수업을 들을 때 좀 질문을 좀 자주 할려고 했습니다. 그리고 다음 프리젠테이션 때는 내가 발표를 할게 좀 기회를 한 번만 줘 친구들에 부탁을 해서 발표를 해서 좀 그런 떨림 울렁증을 극복했던 그런 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 단점은 하나에 집중을 하면 주변을 잘 못 본다는 점입니다. 이로 인해 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생하는데 그럴 때 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관이 있습니다. 필요한 사항을 문자나 메모로 적어 놓으면 그것을 바탕으로 집중하던 업무 이후 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 확인하여 놓치는 부분 없이 다시 다른 업무 파악을 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점은 무엇이고 그것을 특화 시키기 위해 어떤 노력을 하셨나요 그리고 본인이 생각하는 단점에 대해서도 말씀해 주시고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 남들보다 손 재주와 감각이 좋다고 생각합니다. 그래서 예전부터 그림을 그리거나 어떤 것을 만드는 것을 좋아했습니다. 좋은 배경이나 사진을 찍어서 그리거나 또 레고 조립이나 프라모델을 조립하는 것도 좋아합니다. 이런 취미생활을 가지면서 꼼꼼하게 보는 습관이 생겼습니다. 저는 그림 그릴 때에 세세하고 작은 것도 봐야 하고 조립할 때는 틀리면 처음부터 다시 만들어야 하기에 여러 차례 확인하는 습관도 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 말씀하시는 이유에 대해서도 함께 답변해 주세요",
        "answer": "저는 남들보다 손재주와 감각이 좋다고 생각해서 예전부터 그림을 그리거나 어떤 것을 만드는 것을 좋아했습니다. 좋은 배경이나 사진을 찍어서 그리거나 또 레고 조립이나 프라모델을 조립하는 것도 좋아합니다. 이런 취미 생활을 가지면서 꼼꼼하게 보는 습관이 생겼습니다. 그림을 그릴 때에 세세하고 작은 것도 봐야 하고 조립할 때에는 틀리면 처음부터 다시 만들어야 하기 때문에 여러 차례 확인을 하는 습관도 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 가지고 계시는 본인의 장단점을 설명해 주시고 이를 최대한 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 이야기 해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 엄청난 호기심을 갖고 있다는 것입니다. 궁금해 하는 것은 생각에 가두지 않고 직접 경험해 보는 편입니다. 그래서 제겐 여러 분야에 대한 얕지만 넓은 지식과 인맥들이 있습니다. 업무에서도 처음 맡은 일을 두려워하지 않고 부딪치고 배워 나가는 것에 큰 보람과 기쁨을 느낍니다. 저의 단점은 하나에 집중을 하면 주변을 잘 못 본다는 점입니다. 이로 인해 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생하는데 그럴 때 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관이 있습니다. 필요한 사항을 문자나 메모로 적어 놓으면 그것을 바탕으로 집중하는 업무 이후 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 다시 읽어보면서 놓치는 부분이 없나 재차 확인을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다고 하시면 그거를 말씀해 주시면 되겠습니다 그리고 그와 같은 단점을 본인이 보완하기 위해서 해왔던 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 바로 거절을 잘 하지 못하는 점입니다. 저의 이러한 단점을 보완하기 위해서 저는 여러 가지 노력을 하였습니다. 첫 번째로 거절을 하지 못하는 저의 단점을 좀 개선하고자 표현을 하거나 말을 할 때 대화 시에 좀 더 단호한 표현을 하도록 노력하였습니다. 좀 우유부단하고 명확하지 않은 표현을 하기보다는 좀 더 제 의견을 확실하게 표현할 수 있도록 명확하고 단호하게 이야기를 하는 습관을 길러왔습니다. 그리고 두 번째로 제 표현을 좀 더 정확하게 전달하는 방법을 방법으로 대화 시에 이렇게 대화를 많이 하였습니다. 표현을 할 때 명확하게 표현을 하고 단호하게 대답을 함으로써 제가 거절을 잘 하지 못하는 저의 단점을 완화시킬 수 있었고 이러한 제 노력을 습관화하다 보니 거절을 잘 하지 못하는 저의 단점을 많이 개선할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 구체적으로 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 어떠한 상황과 순간에서도 긍정적인 결론을 도출해 낸다는 것입니다. 제 주변의 모든 사람들은 저에게 어떻게 이렇게 긍정적일 수 있냐 많이들 이야기하십니다. 저는 어떠한 일이든 상황이든 먼저 부정적으로 생각할 필요가 없다고 생각합니다. 어떠한 상황에서도 결국 방법은 찾을 수 있기 때문입니다. 출발이 부정적이면 절대 좋은 방법을 찾아 해결할 수 없습니다. 그래서 저는 남들이 안 될 것 같다 하더라도 무조건 된다는 마음으로 긍정적으로 생각하고 방법을 찾아내려고 노력합니다. 저는 부정적으로 생각하는 것은 어느 누구에게든지 도움이 되지 않는다고 생각합니다. 어차피 해결해야 하는 일이라면 긍정적인 관점에서 출발해 일을 해결해 나가는 것이 좋습니다. 그래서 저는 이것이 보편적인 것이 아니라 나만의 강점이고 장점이라는 생각을 하게 되었습니다. 반면 단점은 제가 너무 무한 긍정이다 보니 주변의 기대에 부응하기 위해 맡아서 해야 할 일들이 너무 많아진다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 적응력이고 저의 단점은 거절을 잘 하지 못하는 점입니다. 저의 장점을 특화시키기 위해서 저는 여러 가지 경험을 하면서 적응력을 많이 키웠다고 생각됩니다. 대학생 때 여러 가지 경험을 하기 위해서 아르바이트도 하였고 또 봉사활동도 많이 하였는데 이런 과정에서 단기간에 여러 사람들을 만나고 또 그들과 공동의 목표를 위해서 노력하는 과정에서 좀 재빨리 재빨리 적응하는 습 적응하는 게 습관이 되었고 이런 적응을 빨리 하는 습관이 저의 장점으로 특화가 된 것 같습니다. 그리고 저는 거절을 잘 하지 못하는 단점이 있는데 이러한 단점을 극복하기 위해서 제 표현을 좀 더 명확하게 표현하는 연습을 많이 했고 매 대화마다 명확한 표현과 단호하게 표현하는 연습을 많이 한 결과 저의 단점인 거절을 잘 하지 못하는 점을 많이 개선할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점과 단점도 있지만 주변에서 저를 보시는 분들이 저의 장점과 또는 단점에 대해 이야기 해 주실 때가 있습니다. 그분들께서 얘기해 주시는 저의 장점은 사람이 항상 꾸준하게 노력한다 라고 말해 주시더라구요. 저는 말이 정말 듣기 좋았습니다. 꾸준하다는 것은 사람이 목표를 가지고 있기 때문에 할 수 있는 거라고 저는 생각해요. 저는 항상 어떤 업무를 진행하거나 계획을 세울 때 목표 설정을 하는 편입니다. 그래서 목표를 설정하고 이루기 위해 꾸준하게 노력하는데요 그런 모습이 주변 사람들에게도 보이고 그것을 좋게 받아들여 주시는 것 같습니다. 하지만 단점으로 보시는 분들도 있는데요 이러한 꾸준함이 어찌 보면 융통성이 없다고 보시는 분들도 계시더라구요. 그래서 제가 어려운 일이어도 포기하지 않고 하는 부분을 좀 융통성 있게 다른 방향으로 해 봐 아니면 다음에 시도해 봐 하고 얘기해 주시는 분들도 계신데요. 저는 이것도 물론 잘 기억해서 받아들이겠지만 제가 가진 장점을 더 부각시키는 데 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "저를 지켜보시는 주변 분들께서 융통성이 좀 부족하다는 이야기를 해주시더라구요. 저는 처음에 말이 납득이 되지 않았습니다. 내가 어딜 봐서 융통성이 없다는 거지 하는 생각이 들었기 때문이에요. 하지만 제가 대학을 졸업하고 입사해서 일을 진행하다 보니 그렇게 말하는 이유가 다 제 제 장점인 꼼꼼한 성격과 그리고 추진력 이런 것들을 보고 이야기 하시더라구요. 저는 그것이 모두들에게 장점이라고 항상 이야기를 했었는데 일각에서는 그런 추진력이 다른 사람들을 배려하지 못하는 부분도 있고 제가 고집이 좀 센 편인데요. 그런 모습이 좀 융통성이 부족하다 왜 달리 생각할 수도 있는데 자신만의 생각으로 밀고 나가는지 모르겠다 이렇게 얘기하시는 분들도 계시더라구요. 또 한 가지 목표를 정하면 그게 마무리 될 때까지 계속 진행하고 그것에만 맹목적으로 업무를 하고 있는데 그런 면에서도 제가 좀 융통성이 부족하다 라고 느끼지 않았나 생각해 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 스스로의 노력도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점으로는 성격이 무난한 점을 꼽을 수 있습니다. 저는 감정 기복이 크지 않고 또한 상황이나 주변 사람의 성격에 의해 크게 휘둘리지 않는 편인데 이러한 장점을 특화시키기 위해서 저는 다양한 책을 읽었습니다. 책을 통해서 다양한 경험을 하고 그러한 경험에 해결책이나 어떠한 방법이 있는지를 퉁하다 보니까 크게 주변에 휩쓸리지 않고 저의 장점을 세워갈 수 있었던 것 같습니다. 반면 저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 한국인이 빨리빨리 라는 말이 있듯이 저도 성격이 급한 편인데 이를 극복하기 위해서 마음속으로 한 순간 한 순간 좀 더 생각해보자 좀 더 한 타임 쉬어 보자 하면서 마음가짐을 느긋하게 먹으려고 노력을 하고 있습니다. 이러한 노력을 통해서 상황에 따라 극복도 되고 점점 나아지고 있는 걸 느끼고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하기에 저의 단 장점은 감정 기복이 크지 않다는 점입니다. 저는 어떠한 상황이나 주변 사람의 성격에 휘둘리지 않는 편인데요. 이러한 저의 장점은 제가 다양한 분야의 책을 읽는 걸 좋아하는데 이러한 독서를 통해서 다양한 상황을 보고 그러한 상황에서 어떻게 대처해야 되는지를 알아보았기 때문에 좀 더 흔들림 없이 감정을 무던히 유지할 수 있었다고 생각합니다. 그리고 저의 단점은 성격이 급하다는 점인데요. 한국 사람들이 빨리빨리라는 성격을 가지고 있듯이 또한 성격이 좀 급한 편인데 저는 이러한 단점을 극복하기 위해서 어떤 일을 진행하거나 마음이 조급해지기 시작하면 마음속으로 숫자를 새기 시작합니다. 숫자를 세면서 이렇게 급하게 처리할 필요가 없다 한숨 쉬고 생각을 해보자 하는 등의 마인드 컨트롤를 합니다. 이러한 마인드 컨트롤를 통해서 나도 모르게 조급해 지려던 부분을 조금 잠재울 수 있고 급하게 행하려던 일들 또한 좀 더 느긋하게 진행할 수 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까 그리고 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 저를 모두에게 친절한 사람으로 생각할 것입니다. 저는 가능한 모든 사람에게 친절하고 싶기 때문입니다. 많은 사람에게 친절하는 것은 결국 저로 인해 행복해지는 사람이 많아지기 때문입니다. 다라 따라서 다른 사람은 저의 장점을 모든 사람에게 친절한 사람이라고 볼 것이라고 생각합니다. 그러나 단점은 모든 사람에게 친절하다 보니 한 명에게 집중하지 못한다는 느낌을 줄 수 있습니다. 타인은 저를 모두에게 친절하다 보니 모두와 친하지 않은 사람으로 생각할 수 있습니다. 실제로 한 친구는 저에게 나는 너를 친하게 생각하는데 너는 나를 친하지 않게 생각하는 것 같다 라는 말을 하였습니다. 이유를 들어보니 본인 말고도 모든 사람과 친해 보이고 만나자고 하면 그때 다른 사람과 약속이 있다고 하다 보니 그러한 점에서 제가 극당 본인에게 친하지 않게 느껴졌다고 했습니다. 이처럼 모두에게 친절한 것은 시간이 걸리기 때문에 오히려 가장 친한 사람에게 제가 친하지 않다는 느낌을 줄 수 있다는 걸 깨달았습니다. 저는 이를 극복하기 위해서 제가 정말 소중한 사람에게는 시간을 좀 더 투자하였습니다. 저는 애정은 시간을 투자하는 시간과 비해야 한다고 생각합니다. 따라서 애정을 보여주기 위해서는 제가 투자하는 시간이 많아져야 합니다. 그러나 제가 가지고 있는 시간은 한정적이기 때문에 그것을 많은 사람에게 모두 투자할 순 없었습니다. 따라서 일부 사람에게 제 시간을 더욱 많이 투자하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 보통 일을 할 때 분위기 메이커라는 이야기를 많이 듣습니다. 말은 다른 사람들이 제 주변 사람들이 저를 바라볼 때 저의 활발한 성격이 아마 저의 장점 이 을 강조하기 위해서 저에게 분위기 메이커 라는 말을 하는 것 같습니다. 예를 들면 현장에서 일을 하다 보면 꼭 친한 동료뿐만 아니라 타 부서와 이렇게 협업을 해서 일을 하는 경우 등도 많은데 그럴 때 조금 친밀감이 떨어지기 때문에 자칫 분위기가 조금 딱딱딱하거나 어색해질 수 있습니다. 그럴 상황에서 저는 분위기를 좀 좋게 하기 위해 아이스 브레이킹에 해당되는 그런 재미있는 이야기나 아니면 주제들을 던져서 사람들이 가볍게 이야기를 하면서 시작 업무를 시작할 수 있게 유도를 잘 하는 것 같습니다. 아무래도 같이 일하는 동안에 분위기가 좀 친밀해지고 좀 즐겁게 일을 할 수 있다면 그것이 업무를 함에 있어서 굉장히 도움이 된다고 생각을 하기 때문에 저는 저의 이런 활발한 성격을 바탕으로 그렇게 분위기를 좀 즐겁게 가지고 가는 편입니다. 하지만 이것이 또 저를 잘 알지 못하는 사람에게는 조금 장난스러워 보인다 또는 가벼워 보인다 라는 점에서는 단점이 될 수 있다고 생각합니다. 그래서 어느 정도 적정 선을 잘 지켜서 같이 일하는 분들과 화합하면서 즐거운 분위기에서 일을 하는 것이 중요하다는 생각을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 성격의 장점은 일단 계획적이라는 것입니다. 어떤 일을 시작할 때 저는 계획을 세우는 것을 굉장히 중요하게 생각합니다. 계획을 통해서 이 일이 다른 방향성으로 흐르지 않고 이상하게 뭉그러지거나 해결되지 않고 취소되고 완전히 돌이킬 수 없는 상황이 되지 않도록 계획을 통해서 모든 상황을 예측하고 방지하려고 하는 편입니다. 그렇기 때문에 저는 모든 프로젝트를 진행할 때 중도에 포기하거나 어떤 일이 끝에 가서 마감 기간이 되어서 제출하지 못하거나 이런 상황은 단 한 번도 경험해 본 적이 없다는 것 보다 성실하고 철두 철미한 성격을 가지고 있다는 것이 저의 장점이라고 말할 수 있을 것 같습니다. 그런 성격은 사실 똑같이 저의 단점이 될 수도 있다고 생각하는데요. 제가 어떤 계획을 통해서 움직이기는 하지만 계획이 없게 되면 어떤 식으로 움직여야 할지 확실한 방향성을 파악하지 못하는 편이기 때문에 즉흥적으로 어떤 일을 처리할 때 그것이 저에게 조금 문제 상황처럼 다가올 때가 있습니다. 그래서 문제 상황을 어떻게 해결해야 할 지 고민한 적이 많은데요. 저는 요새 저의 단점이라는 그런 계획적인 삶 혹은 계획이 있어야만 꼭 문제를 해결할 수 있다고 하는 강박에서 벗어나기 위해서 여러 가지 일들을 시도해 보고 있습니다. 즉흥적으로 하는 일을 많이 도전하려고 하고 그런 일들이 전혀 나에게 두렵지 않다 불안 하지 않다 라는 경험을 심어 위해서 몇 가지 운동이나 다양한 활동들에 도전하면서 단점을 상쇄시키고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 지원자님께서 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 이 또한 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 저는 평소에 공과 사가 분명한 성격이고 개인의 일보다는 회사의 일이나 업무를 우선으로 생각하는 타입이라서 사적인 관계가 많지 않고 원활하지 않는 경우가 있습니다. 그렇게 일에만 몰두하는 타입이다 보니 때로는 제가 힘든 상황이 오고 일로 인해서 지치고 스트레스를 받았을 때 제가 누군가에게 기댈 수 있는 그런 사람들이 전혀 없다는 것을 알게 되었습니다. 그래서 이후부터는 저의 정신 건강과 육체 건강을 위해서라도 업무는 최대한 성실하고 꼼꼼하게 하되 일반적으로 다른 사람들과의 유대 관계도 원활하게 가져야겠다고 생각을 하고 모임도 자주 나가고 사람들과의 사소한 만남도 자주 갖는 그런 성격으로 조금씩 바뀌고 있는 중이라고 말할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점이자 단점은 측은지심이 남다르다는 것입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음의 염두에 두었다가 사람이 도움을 필요로 하거나 할 때 누구보다 먼저 도움을 주고자 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 하지만 제가 해줄 수 없는 일들도 생기는데 그럴 때면 다른 일이 손에 잡히지 않고 도와주지 못한 부분에 대해서 계속 마음이 쓰여 일을 잘 해내지 못합니다. 다른 사람들은 이런 저의 모습을 보고 배려가 남다르다고 하는데 저는 억지로 하거나 누군가에게 보이기 위해서 하는 것이 아니라 남을 도왔을 때의 기쁨이 너무 크기 때문에 시키지 않아도 이렇게 하는 것입니다. 저를 잘 알고 가까이에 있는 분들은 이런 저의 모습을 장점으로 여겨주지만 저를 잘 알지 못하는 분들은 오지랖이 넓다고 말하는 것을 보면 이 점은 저에게 있어 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 많은 사람들에게 어떠한 상황과 순간에서도 긍정적으로 반응한다고 말을 많이 들었습니다. 어떻게 이 상황에서도 이렇게 긍정적일 수 있느냐 많이들 이야기합니다. 저는 어떠한 일이든 상황이든 부정적으로 생각할 필요가 없다고 생각하며 살아왔습니다. 어떤 상황에서도 결국 방법은 찾을 수 있기 때문입니다. 출발이 부정적이면 절대 좋은 방법을 찾아 해결할 수 없습니다. 저는 남들이 안 될 것 같다고 모두 말더라도 무조건 된다는 마음으로 긍정적으로 생각하고 방법을 찾아내려고 노력합니다. 부정적으로 생각하는 것은 어느 누구에게도 도움이 되지 않습니다. 어차피 해결해야 할 일이라면 긍정적인 관점에서 출발하여 일을 해결해 나가는 것이 좋습니다. 저는 이러한 저의 성향이 보편적인 것이라고 생각했는데 해를 거듭할수록 주변에서 모두들 어떻게 그렇게 긍정적으로 살 수 있는지 그것에 대한 질문과 칭찬을 듣다 보니 이것은 보편적인 것이 아니라 나만의 강점이구나 라는 생각을 하게 되었습니다. 하지만 단점은 무한 긍정이다 보니 주변의 기대에 부응해야 하기 위해서 맡아야 하는 일들이 너무 많아진다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 주변 사람들이 이야기 해주는 부분이 있는데요. 우선 장점은 저의 깔끔한 추진력이라고 하더라구요. 저는 일을 할 때 업무가 정해지면 다른 것을 돌아보지 않고 오직 빠른 업무 처리를 위해서 그것만을 보고 열심히 일을 합니다. 그러다 보니 계획성 있게 하는 모습에 모두들 결과도 깔끔하게 일 처리가 마무리 된다고 이야기를 해 주시더라구요. 그래서 제가 가지는 장점은 추진력입니다. 하지만 그런 추진력으로 인해서 주변 사람들 또한 저에게 이건 좀 단점인데 라고 이야기 했시 하시는 분이 계셨어요. 그것은 맹목적으로 목표가 설정된 부분만을 추진력 있게 하다 보니 다른 사람들의 마음을 돌아보지 않는다는 것이었습니다. 업무를 빠르게 따라오는 사람도 있지만 버거워 하는 사람도 있는데 그들을 모두 같이 이끌어주지 못한다는 것이었어요. 이야기를 들은 후로 저는 업무를 똑같이 진행은 하고 있지만 주변 사람들의 업무가 어느 정도 진행이 됐고 어떤 부분에서 도움이 필요한지 반드시 확인하면서 진행합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점에 대해 어필한다면 어떤 것들을 말씀하고 싶으신가요",
        "answer": "다른 지원자들과 차별되는 저만의 장점을 이야기하자면 저의 기억력입니다. 저는 기억력이 굉장히 좋은 편인데요. 그렇기 때문에 업무를 처리할 때 기억력을 바탕으로 여러 가지 정보를 빨리 수집하고 이해하고 편집할 수 있습니다. 그래서 업무 속도도 빠를 뿐만 아니라 결과 또한 우수하다고 이야기 해 주시는 분들도 많더라고요. 그래서 저는 다른 지원자들과 차별화된 저의 장점은 뛰어난 저의 기억력이라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필 한다면 어떤 것들에 대해서 말씀하고 싶으신가요",
        "answer": "저의 장점은 엄청난 호기심을 갖고 있다는 것입니다. 궁금해 하는 것은 생각에 가둬 두지 않고 직접 경험해 보는 편입니다. 그래서 제겐 여러 분야에 대한 얕지만 넓은 지식과 인맥들이 있습니다. 업무에서도 처음 맡은 일을 두려워하지 않고 부딪치고 배워 나가는 것에 큰 보람을 느낍니다. 또 하나 저는 상대방의 입장에서 생각하는 습관이 있습니다. 그래서 상대방의 말을 잘 듣고 크게 호응하고 경청하는 것을 아주 잘합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저는 다른 사람들에게 성실하다 착하다 다정하다 라는 말을 많이 들었습니다. 이것은 분명 저의 장점일 것입니다. 하지만 다정함과 착함이 어떤 이에게는 약점으로 이용되어 착하니까 다정하니까 하고 다른 무리한 부탁이 많이 있을 수도 있다고 생각합니다. 그러기에 저의 다정함과 착함이 장점이자 단점이라고도 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자분 본인의 장단점을 뭐라고 생각하시는지 이유와 함께 이야기 해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "제 장점은 어려운 사람에게 먼저 손 내밀 줄 아는 따뜻한 마음이 가장 강점이라고 생각을 합니다. 영어 통역 담당으로 참가했던 국제 보트 전시회에서 곤란을 겪고 있는 바이어에게 먼저 다가가 도움을 준 경험이 있습니다. 통역이 가능한 범위 내에서는 최선을 다했고 부족한 부분은 사전과 번역기를 동원해서 적극적으로 도와 드렸습니다. 결과 덕분에 무사히 일을 마칠 수 있었다며 고마움을 표하셨고 설문조사에서 가장 친절한 통역사라는 평가도 받을 수 있었습니다. 반면 선택과 집중이 필요할 때에도 어느 것 하나 포기하지 못하는 성격을 가지고 있습니다. 이 때문에 짧은 기간 동안 여러 자격증 취득을 위해서 무리하게 계획을 세운 나머지 어떠한 성취도 이룰 수 없었던 적이 있었습니다. 이를 극복하기 위해 일의 중요도에 따라 우선순위를 정해서 효율이 높은 곳에 집중하는 습관을 들였고 결과 계획했던 모든 것을 이룰 수 있었을 뿐만 아니라 결단력을 키우는 좋은 계기가 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저희 장점 중의 하나는 실행력입니다. 제 친구들이 저에게 실행력이 뛰어나다 라는 말들을 많이 하곤 하는데요. 역시도 성격이 조금은 급한 편이라서 제가 직접 총대를 매고 업무를 수행하는 걸 더 선호하는 편입니다. 그리고 저희 단점은 아무래도 성격이 조금 급하다 보니까 놓치는 일들이 가끔 있다는 부분인데요. 그런 부분들을 개선하기 위해서 저는 평소에 메모하는 습관들을 통해서 일을 개선하려고 많이 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주실 수 있나요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 조금 친절함이 아닌가 생각을 합니다. 그리고 또 에너지 넘치는 그런 것들이 어떤 밝은 에너지 때문에 다른 분들에게 조금 힘을 주는 그런 이야기를 좀 많이 들었구요. 또 회의나 어떤 미팅에 있어서도 워크숍 같은 경우에도 좀 제가 있으면 좀 활기가 차고 또 남들이 앞서기 싫어하는 부분도 제가 좀 채워줄 수 있기 때문에 조금 더 즐거운 시간을 보낼 수 있지 않을까 생각을 합니다. 또 그런 것들이 저의 장점이 아닌가 생각이 들고요. 단점은 제가 좀 감정이입이 심하다 보니 잘 웃습니 웃 웁니다. 영화도 마찬가지지만 어떤 부의 불의를 보거나 이럴 땐 좀 참지 못하고 좀 욱해서 좀 감정 이입이 너무 많이 들다 보니까 좀 격해지는 그런 부분들이 있는데요. 그래서 어떤 회의를 할 때는 회의 전에 다른 영상을 안 봅니다. 가끔 영상을 보다가 감정이 좀 격해져 갖고 거의 눈물이 그렁그렁 창하고 다행히 들어갔던 그런 경험이 있어서 그런 감정 컨트롤이 좀 잘 되지 않는 것 그것이 저에 단점이 아닌가 생각을 합니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력도 함께 답변해 주세요",
        "answer": "주로 친구들이 저에 대해서 평가하기를 저는 꼼꼼한 편이라는 소리를 많이 듣습니다. 그래서 평소에 업무의 일처리 부분에 있어서는 놓치는 부분이 많이 없어서 그런 부분들이 해당 직무에는 많이 도움이 되는 것 같습니다. 다만 제가 부족한 점 중의 하나가 멀티 능력인데요. 그래서 저는 평소에 일을 처리할 때 하나씩 하나씩 절차에 따라서 순서대로 처리할려고 많이 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 고등학교 시절 이과에 다니면서 과학탐구를 공부하고 대학은 문과로 가서 사회학을 공부하였습니다. 이처럼 대부분의 학생은 고등학교 때 과학을 공부하면 대학에서도 과학을 공부하고 고등학교에서 사회를 공부하면 대학에서도 사회 과학을 공부하는 경우가 많은데 저는 고등학교와 대학교를 달리하여 과학과 사회를 모두 공부한 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 이것이 장점인 이유는 대부분의 사람들과 간단한 스몰토크를 나눌 수 있기 때문입니다. 물론 고등학생 정도의 지식이라 과학에 대해 깊은 지식은 있지 않지만 간단한 대화를 나눌 정도의 지식은 갖고 있습니다. 또한 대학에서도 사회학과 수업을 들은 것이 전부기 때문에 사회학에 대한 좀 큰 지식은 갖고 있지 않지만 전반적인 지식은 가지고 있습니다. 이처럼 열 나 넓고 얇은 지식이 오히려 다른 사람들과 대화를 나눌 때에는 저에게 큰 이쩜이 됩니다. 모든 사람과 공통점을 만들 수 있기 때문입니다. 이렇게 엿 옅고 넓은 지식을 바탕으로 다른 사람들과 대화를 나눌 수 있는 것이 저의 차별점이고 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 다른 지원자 분들에 비해서 가지고 있는 차별성이나 혹은 장점이 있다면 어떠한 것이 있는지 저희들에게 어필해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저만의 차별성이란 극복해 낼 수 있는 의지와 실행력이라고 생각합니다. 대학 생활 중에 전공에 적합한 직업으로 취업하고 싶었으나 디자인 마케팅 쓰리디 모델링 등 분야가 너무 다양해서 오히려 갈피를 못 잡고 압박감을 느끼기 쉬웠습니다. 저는 미래에 대한 망설임이 생길 때마다 시도하지 않으면 모른다 라고 되뇌이며 앞으로 나아갔습니다. 제가 무엇을 잘하는지 찾기 위해 결과물로 평가받는 공모전을 먼저 찾아보고 실행에 옮겼습니다. 포기하지 않고 진행했기 때문에 준비했던 공모전에서 차례차례 수상할 수 있었고 이 경험은 저의 직무 적성을 찾는 데 큰 도움이 되었습니다. 공모전이 당장 취업을 위한 실적보다 제 삶에서 마주한 압박감이라는 존재를 넘어선 경험이기 때문에 앞으로 고난이 생겨도 극복할 수 있다는 믿음을 가지게 되었습니다. 이 의지와 실행력이 저의 뛰어난 장점이고 남들과 차별성이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 이전에 제 의견을 잘 표현하지 못하고 말주변이 없어서 쑥스러움이 많았습니다. 그래서 주변에서는 조용한 사람 내성적인 사람으로 비춰지게 되었는데요. 저는 이런 모습을 극복하고 싶어서 스피치 학원에 다니면서 제 생각을 정리하고 상대방에게 잘 이야기 할 수 있도록 노력했습니다. 매일매일 책을 읽고 일기를 쓰고 그것을 사람들 앞에서 발표를 하는 연습을 많이 했는데요. 이를 통해서 주변 사람들과 거리낌 없이 대화를 하고 티비에 나와서 퀴즈쇼에 출연하는 등 많은 극복을 하기 위해 제가 노력을 많이 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 맡을 업무는 사실 굉장히 꼼꼼해야 하는 일인데 저는 성격이 적극적이지만 아주 세밀한 편은 아닙니다. 그래서 초반에는 사실 업무 실수를 많이 했었던 적도 있는데요. 제가 생각하기에 이 업무에서 꼼꼼함이 또 중요한 요소이기 때문에 보완해야 한다 라고 생각을 했었고 이를 보완하기 위해서 저는 메모하는 습관들을 가지게 되었습니다. 그래서 지금은 내가 어떤 일을 해야 하는지 부분에 대해서 스스로 메모를 통해 확인하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 추진력이 좋고 성격이 매우 활발하다 입니다. 저는 제가 일을 막 잘하고 엄청난 스킬이 있다고는 생각하지 않습니다. 하지만 초면인 사람들과 쉽게 친해지고 사람들로부터 어떻게 하면 이 사업을 이 사람에게 설득할 수 있을까 를 항상 고민하기 때문에 그런 점에서는 다른 사람보다 장점이 더욱 있는 것 같습니다. 추진력이 좋다는 것은 단순히 이렇게 말을 다른 사람들에게 쉽게 걸고 다가가는 것뿐만 아니라 사람과 친해진 다음 이 사업을 어떻게 확장시킬지 바로 실행에 옮길 수 있는 능력을 말합니다. 그래서 저는 어떤 거래처랑 회의를 하고 와서는 돌아와서 자리에서 바로 사업 제안서 초안을 한 번 작성해 보곤 합니다. 이렇게 설득을 했을 때 내 상사가 이것은 논리가 있으니 한 번 진행해 보라 라고 답변을 해 주실지 스스로 검토하는 시간을 가지는 것입니다. 저의 단점은 반면에 성격이 매우 급하다는 것입니다. 따라서 급한 만큼 더 정확하고 빠르게 일 처리를 한다면 더더욱 백 점짜리 사원이 될 수 있을 것이다 라는 이념으로 실수를 줄이기 위해서 노력을 하고 있고 너무 급한 마음은 접고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시를 함께 들어 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 저는 배우고자 하는 열의가 남들보다 좀 더 뛰어나요. 그리고 어떤 일을 하면 굉장히 열심히 합니다. 그리고 어려운 어떤 그런 난관에 부딪쳤을 때 그것을 해결하려고 정말 많은 노력을 해요. 관련 서적을 찾아본다든가 아니면 분야에 저보다 조금 더 나은 사람에게 달려갑니다. 가서 이러이러한 문제가 있는데 이걸 어떻게 해결했으면 좋겠느냐 이렇게 물어봐요. 그러면 대체적으로 사람들이 잘 가르쳐 주구요. 그렇게 또 해결이 되더라구요. 그런데 단점이라고 하면 제가 어떤 일이나 또 사람을 대할 때도요 한 번 아니다 저건 영 아닌데 사람은 저러면 안 되는데 이렇게 한 번 제 마음속에서 이렇게 아웃을 시키잖아요. 그러면 사람을 다시 받아들이기가 몹시 힘들더라구요. 제 성격이 조금 외골수고 조금 딱딱한 그런 면이 있는 것 같았어요. 사람은 누구나 다 다양한 성격을 가지는데 제가 그런 면을 받아들이기가 어렵운 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복시키기 위한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 성실함입니다. 어떤 일을 하던 어떤 상황에 놓이건 저는 무조건 열심히 하는 편인데요. 잘 못하는 일도 열심히 하다 보면 일에 노하우가 생기고 요령이 생겨서 잘 할 수 있게 되더라구요. 저는 이런 제 장점을 극대화 시키기 위해서 무엇이든지 기억하고 그리고 잘 안되면 계속 반복하는 과정을 통해서 성실하게 어떤 업무를 처리하려고 노력합니다. 그렇게 하다 보면 주변에서 인정도 많이 해 주시고 그리고 제 스스로도 역량이 크게 향상되는 것을 느낄 수가 있더라구요. 그리고 저의 단점은 너무 집요하다는 것입니다. 잘 안되면 방법을 달리하거나 아니면 포기 하기도 해야 하는데요. 저는 포기를 잘 모르는 것이 단점입니다. 그래서 주변 사람들이 이런 저의 단점을 두고 조금은 질린다고 이야기를 하더라고요. 그래서 이렇게 사람들에게 그런 이미지를 주지 않기 위해서 나름대로 방법을 달리하며 이런 것들을 극복하려고 노력했고 그리고 장점을 오히려 성실함으로 극대화 시키기 위해서는 충분한 노력을 했다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 본인이 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 성실함입니다. 성실하다는 것은 다방면에서 굉장히 이로운 점이 될 수 있는데요. 저는 초등학교 때부터 통지표에 근면 성실 이러한 단어가 한 번도 빠진 적이 없었습니다. 초등학교를 시작해서 대학을 졸업할 때까지 한 번도 결석이나 지각을 한 적이 없었어요. 직장을 다닐 때도 마찬가지였습니다. 이렇게 성실한 면을 다들 좋게 봐주시고 제가 어떤 일을 하고자 할 때도 이런 성실함 때문에 주변에서 많이 도움을 주시더라고요. 그래서 저는 이러한 장점을 극대화 시키기 위해서 언제나 시간 약속이나 사소한 것에서도 게을리하지 않고 열심히 하려고 노력하고 있습니다. 저의 단점은 융통성이 조금은 부족하다는 것이에요. 한 가지 목표가 설정되면 맹목적으로 그것을 성실하게 이루다 보니 융통성이 좀 부족하다는 이야기를 듣기도 합니다. 따라서 저는 이러한 부분을 극복하기 위해서 조금은 다른 방향으로 돌아보고 업무를 처리하는 것을 조금씩 연습하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 주변 분들께서 얘기해 주시는 바로는 성실하다는 이야기를 많이 해 주십니다. 저는 초등학교에 다닐 때부터 근면 성실이라는 이야기를 통지표에 많이 써주셨는데요. 그런 것처럼 어렸을 때부터 아무래도 몸에 밴 성실함이 지금 현재 성인이 되어 업무 처리를 할 때도 주변 사람들에게 성실한 모습으로 비춰지는 것 같습니다. 따라서 저의 장점은 성실함이라고 말씀드리고 싶습니다. 또 주변 사람들이 저의 단점으로 꼽는 것도 이 장점에서 비롯한 일들이 있기 때문인데요. 융통성이 조금은 부족하다는 얘기를 듣기도 해요. 자주 듣는 것은 아니지만 왜 제가 이런 이야기를 들을까 라고 생각을 해 본다면 성실하기 때문에 어떤 목표가 설정이 되면 그것을 맹목적으로 쫓는 경우가 있습니다. 그러다 보니 앞 뒤 옆을 둘러보지 않고 한 가지에 매몰되어 있을 때가 있어요. 그래서 생각에 전화를 하는 부분이 좀 부족합니다. 그런 면을 두고 융통성이 부족하다 라고 하시는 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 생각나는 대로 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 이야기해주는 저의 장점과 단점은 여러 가지가 있는데요. 그중에서도 가장 이야기를 많이 해주는 장점은 성실함입니다. 생각해보면 저는 초등학교 때부터 지금까지 통지표에 근면 성실이라는 말이 항상 들어있었던 것 같아요. 그래서 이런 성실함을 바탕으로 어떤 일을 하고 할 때 열심히 항상 노력하는 제 모습을 볼 수가 있습니다. 열심히 하다 보면 잘 모르거나 못하는 일도 점점 잘 할 수 있게 되고 제 실력이 쌓이더라구요. 또한 단점 같은 경우에는 융통성이 조금 부족한 것 같다 는 이야기를 하시는데요. 이것은 제가 성실함을 바탕으로 맹목적으로 목표 달성을 위해 달려가기 때문이라고 생각해요. 업무를 진행하다 보면 옆도 돌아보고 주위도 한 번씩 환기를 시켜 주어야 하는데 이런 면에서 저는 조금 융통성이 부족한 면이 보여지기도 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저에 장단점을 이야기하라고 하면 우선 저에 장점은 성실함입니다. 제가 주변에서 성실하다는 말을 많이 듣는데요. 생각해보면 초등학교 시절부터 지금까지 생활통지표에 근면 성실이라는 단어가 항상 들어갔더라고요. 저는 어려서부터 가정 교육을 통해 성실한 면을 몸에 배이도록 습관화된 것 같습니다. 그런 장점으로 업무 처리를 할 때 제가 많은 업무에 칭찬도 받고 성과도 좋았던 것이 있었습니다. 그리고 단점이라고 이야기하면 저는 융통성이 좀 부족하다는 이야기를 듣게 됩니다. 융통성이 부족하다고 사실 잘 생각해보지는 않았는데요. 그런 이야기를 듣게 되는 이유는 제가 한 가지 일을 결정을 하면 그것만 맹목적으로 그니까 최선을 다해서 진행하는 경우가 있습니다. 그러다보니 돌아가는 길을 모르는 면이 있어요. 따라서 이런 모습 때문에 융통성을 좀 발휘하라는 이야기를 많이 듣기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상에 있어서 장점 그리고 단점을 각각 이야기 해 주시면 됩니다 장단점을 지원자분의 구체적인 예시와 함께 들어서 답변해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 대부분의 일을 의연하게 생각하고 넘기는 것이 저의 장점인데요. 예를 들어서 누군가에게 누군가가 저에게 실수를 하더라도 누구나 다 실수할 수 있지 라고 생각하면서 넘기는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 단점은 앞서 말씀드린 장점 때문인지는 몰라도 조금은 모든 일에 대부분의 일에 있어서 조금 무관심한 것이 저의 단점이기는 한데요. 예를 들어서 어떤 사람이 저에게 어떠한 좋은 물건을 주거나 했을 때도 크게 기뻐하지 않거나 하는 그런 리액션을 보일 때가 많아서 사람들이 조금 실망하는 경우가 있었습니다. 그런 점들이 저의 장 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 이야기하는 저의 장점과 단점은 여러 개가 있는데요 그중에 장점을 말씀드리면 저는 항상 성실하다는 이야기를 많이 듣습니다. 그것이 제 장점입니다. 성실하다는 것은 어떤 일을 할 때 정말 꾸준하게 노력하는 모습을 많이 보인다는 것인데요. 그렇기 때문에 저는 다른 사람들의 이러한 평가가 매우 기분이 좋더라구요. 단점은 융통성이 조금 부족하다는 면입니다. 항상 정해진 규칙대로 움직이고 그것을 따르려고 노력하다 보니 약간 융통성이 부족하게 보일 때도 있는 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "제가 가진 차별성은 열정과 열정과 배려함입니다. 우선 저는 다른 사람들에 비해 일을 하기 일을 하고자 하는 열정이 금방 끓어오르는 뜨거운 눈들을 가지고 있습니다. 하지만 저는 뜨거움이 오래 지속되는가에 대한 고민을 항상 했습니다. 함께하는 사람들과 온도 차이나 속도 차이가 있을 경우 조금은 지쳐하는 모습을 보였기 때문입니다. 하지만 제가 가진 두 번째 차별점 성이자 장점인 배려함을 장착하고 나니 그들을 이해하는 바가 더 커졌습니다. 때문에 그들이 그럴 수밖에 없는 그리고 결과적으로 봤을 땐 제가 너무 성급할 수 있는 상황들을 그들과 함께 상호 보완적으로 나아가는 과정 속에서 너무나도 큰 기쁨을 느꼈고 때문에 저는 배려함이 있었기에 그들과 함께하는 일이 너무나도 행복하고 좋았습니다. 때문에 저는 제가 가진 차별성이자 장점은 열정과 배려함이라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 아니라 다른 사람이 생각하고 있는 지원자분의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 함께 설명해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 정직하고 규칙을 잘 지키는 것입니다. 평소 정해진 기준 안에서 행동을 하려고 하며 거짓말을 하지 않습니다. 그러나 이 점이 어느 사람들에게는 답답하거나 융통성이 적다고 생각되기도 합니다. 그러나 저의 가진 이 성실함과 정직함 그리고 규칙을 잘 지키는 것이 단점보다는 장점의 역할을 더 하고 있다고 생각합니다. 앞으로는 이 장점을 적절한 상황에서 잘 살려서 더 극대화시켜 나가보도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 부분을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 맡은 일을 성실히 수행해 나가고 실수를 줄이기 위해 노력하는 것이 저의 장점입니다. 단점은 사람들 앞에서 자신감 있게 발표하는 것은 조금 부족하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 목소리에 힘을 키우고 당당한 자세를 갖기 위해 시간이 날 때마다 연습을 하고 있습니다. 중 하나로 동호회 활동이나 독서 모임을 하고 있습니다. 모임을 통해 사람들과 어울리고 제 의견을 말하는 기회를 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 제 장점은 일단 다른 사람을 잘 배려한다고 합니다. 그래서 어떠한 집단이나 단체에 속해 있을 때 늘 협업이 잘 되고 실제로 소통이 있어서 굉장히 원활했다는 평을 얻은 적이 있습니다. 그래서 제가 회사의 입사를 하면은 어떤 부서에 있든 커뮤니케이션은 정말 확실하고 원활하게 할 수 있다 라는 것을 자부하고요. 단점으로는 하고 싶은 것이 좀 많은 편입니다. 그래서 많은 것에 좀 도전을 하는 편인데요. 그러다 보니 끝맺음이 조금 미약하다 라는 말을 들은 적이 있습니다. 그래서 단점을 극복하기 위해서 하나 목표를 딱 하나 정하고 그것을 이룬 다음에 다음 목표를 또 정하고 이런 식으로 해서 계속 성취감을 느끼고 계속 도전을 계속 지속적으로 하고 있는 그렇게 강점으로 오히려 어필할 수 있게끔 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 보신다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 십 년간 현업 실무에서 고객을 응대하면서 사내 멘토로 활동을 했는데요. 밖에도 여가 시간을 활용해서 블로그를 또 운영을 하고 취업을 준비하는 학생들이나 새로 입사한 초임 사원들의 카운슬러를 자청해 왔습니다. 그러면서 어느 순간 지금 하고 있는 업무보다 멘토 활동이나 블로그에서 정보를 얻어가는 이들이 자리 잡아가는 것에 대해 더욱 보람을 느꼈는데요. 그래서 업무 시간을 틈틈이 활용해서 대학원에 진학해서 전공을 바꿔서 즉 교육학 석사를 취득하였습니다. 그리고 그간 현업에서의 경험을 살려서 저희 이 직종 종사자를 위한 경력 개발 방안 연구를 주제로 논문을 썼습니다. 이렇게 업무가 많음에도 제가 원하는 분야를 시간 활용을 잘 하고 그리고 제 역량과 이런 업무에 대한 비전이 남들과 다른 강점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명하시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 것도 함께 말씀하세요",
        "answer": "저의 장점은 사태 파악이 빠르다고 할까요. 어떤 상황이 닥쳤을 때 상황을 굉장히 빨리 파악을 하고 조처를 잘 취하는 것 같아요. 그리고 단점이라고 하면 성급한 장점이 단점이 되는데요. 성급한 판단을 할 때가 있어요. 그래서 잘못된 결과를 가져올 때가 있거든요. 예를 들어서 어떤 일이 일어났을 때 그것을 파악하고 대처를 하는 거는 보통 잘못된 경우가 잘 없는데요. 사람을 많이 사귀어 보지도 않고 사람은 어떤 사람일 것이다 라고 제가 판단을 하고 사람을 분류하는 그런 것들이 좀 있더라구요. 그래서 어느 날 제가 티비를 보면서 연예인들을 평가한다고 할까요. 사람은 어떻고 사람은 어떻고 그런 평가를 하고 있는 제 모습이 정말 이거는 아니다 그런 생각이 들어서 제가 다음부터는 사람을 보면서 평가하려고 하지 않을려고 무척 자제합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명해 주세요",
        "answer": "자신의 장점 장점과 단점에는 크게 감정적 그런 성격상의 장점과 단점이 있고요. 또 업무를 처리하기 위한 기본적인 그런 스펙이나 기술 그런 면의 장단점도 있을 것이라고 보는데요. 저는 우선 성격상의 장단점이 어떤 업무를 처리하는 데 있어서 크게 영향을 미친다고 생각하고 있기 때문에 그런 감정적 성격적 장단점에 대해서 말씀을 드리고자 합니다. 우선 장점이라고 하면 사람들과 친화적으로 잘 지낸다는 것 다음 사태를 빠른 시간 안에 잘 파악해서 대처한다는 점 그리고 새로운 것에 대한 거부 반응보다는 언제나 배우려고 하는 그런 자세 요런 것들은 정말 저한테 큰 장점이 아닌가 한 하는데요. 근데 단점은 어떤 것에 하나 꽂히면 그것을 거의 끝장을 보려고 한다는 거에요. 그래서 다른 것이 안 보일 때가 좀 많습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일은 정확하게 해내는 사람이라는 평을 듣고 있는데요. 평소 말수가 그리 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장이나 리더를 맞는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각을 하기 때문에 주어지는 과제와 역할에 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동 할 때 제가 말을 많이 하기보다 상대방의 생각을 경청하면서 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어내려고 노력합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 직책을 맡아서 수행하고 있습니다. 또 제가 많은 것을 도전하는 그런 것을 좋아해서 조금 끝맺음이 약하다 라는 말을 들은 적이 있습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 목표는 하나로 정하고 목표를 일단 달성을 한 뒤에 다음 목표를 세우고 있습니다. 그래서 지금 이렇게 노력을 해서 최대한 오히려 많은 계획의 목표를 달성하고 있고 성취감을 계속 느끼고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자 분의 장단점은 무엇일지 궁금합니다 이유도 함께 설명해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 우선 장점부터 말씀드리면 저의 장점은 매우 성실하다는 점입니다. 어떤 일을 해도 좀 꾀를 부리지 않고 꾸준하게 일을 마무리하는 편입니다. 제가 초등학교 시절부터 통지표를 들여다보면 그곳에는 근면 성실하다는 이야기가 항상 있었어요. 어려서부터 저는 근면 성실이 몸에 배었던 것 같아요. 그렇기 때문에 다른 사람들이 저를 볼 때도 그런 부분을 가장 장점이라고 이야기해 주십니다. 하지만 단점이 있기도 한데요. 융통성이 조금 부족한 부분이 있어요. 일을 할 때 근면 성실하게 업무를 처리하지만 어떤 때는 좀 방법적으로 달리 생각해야 되는 부분도 있는데 저는 한 가지 일이 주어지면 그것에 정해진 규칙에 따라 늘 업무 처리를 합니다. 그렇기 때문에 주변에서 볼 때는 융통성이 조금 부족해 보이기도 하나 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 정직함입니다. 매사에 거짓말을 하지 않습니다. 사람을 만날 때에도 정직함으로 바라보고 편견 없이 대하려고 노력합니다. 반면 제 단점은 걱정이 많은 편입니다. 사소한 것에도 걱정을 하고 고민을 할 때가 있습니다. 예를 들어 저의 한 마디가 혹시나 상대방은 불쾌하지 않았는지 곱씹어 볼 때가 많습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 단점이 있다면 어떠한 점인지 설명해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력들에 대해서도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 단점 중에 하나는 시간 관리가 조금 서툴다는 점이 있는데요. 그래서 이런 부분을 보완하기 저는 평소에 어플로 된 시간 관리를 하곤 합니다. 손으로 쓰는 캘린더 보다는 항상 핸드폰으로 자주 확인을 할 수가 있고 또 미리 알림들을 주기 때문에 저는 더 유용한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일은 정확하게 해내는 사람이라는 평가를 듣고 있는데요. 평소 말수가 그리 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장이나 리더를 맞는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각을 하기 때문에 주어진 과제와 역할에 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동할 때 제 말을 많이 하는 것보다 상대방의 생각을 경청하고 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어내려고 노력합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 직책을 맡아서 수행하고 있습니다. 단점으로는 제가 많은 것에 도전을 한다는 것이 단점 같은데요. 부분은 제가 한 목표를 이루고 다음 다음에 또 계획을 하고 다시 또 이루는 이렇게 하나씩 하나씩 점 점진적으로 이루는 그런 방식으로 극복을 해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 제가 아닌 다른 사람이 이야기 해주는 부분들이 있는데요. 그것은 제 생각과 같기도 하고 다르기도 하더라구요. 우선 주변 사람들이 이야기하는 저의 장점은 성실함입니다. 성실하다는 것은 어떤 일을 완벽하게 꾸준히 해낸다는 의미인데요. 그런 면에서 저는 성실함을 스스로도 느끼고 있습니다. 초등학교 시절부터 통지표 내에 근면 성실이라는 단어가 빠지지 않을 정도로 저는 그렇게 생활을 해 왔는데요. 일상생활이나 회사생활도 마찬가지로 성실하게 노력하는 것이 저를 위하고 주변 사람들을 편하게 하는 것이라고 생각합니다. 하지만 이런 부분에서의 단점도 드러나는데요. 주변 사람들은 제가 성실함을 바탕으로 앞만 보고 달리기 때문에 융통성이 조금은 부족하다고 이야기하더라구요. 융통성이라는 것은 힘들면 돌아가기도 하고 그리고 문제 상황에 부딪치면 다른 방법도 생각해 보아야 하는데 그런 면에 있어서는 제가 좀 부족하다고 느끼시는 것 같습니다. 이런 부분을 저도 극복하려고 스스로 노력해야겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 감정의 변화의 폭이 크지 않습니다. 그렇기 때문에 감정에 휘둘려 업무를 방해하는 일이 없을 것입니다. 꾸준하고 일관된 모습으로 평균적인 업무를 수행해 나갈 수 있을 거라고 생각합니다. 또 제가 가진 성실함으로 일관성이 더욱 배가적 효과를 나타낼 수 있을 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명하시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 새로운 일에 도전하는 것을 아주 좋아합니다. 그래서 저는 새로운 것을 배우는 것을 좋아하기 때문에 많은 것을 배우려고 많은 경험을 쌓았습니다. 그래서 저는 요즘에는 온라인 강의를 통해서 광고하는 것을 하는 그런 광고를 해서 수익을 내는 그런 효율적인 방법들을 제가 배우면서 그것들을 실제로 현장에서 사용을 하면서 어떻게 하면 수익을 창출할 수 있는지 제가 많이 연구하고 또 그것들을 배우는 일에 재미를 느끼고 또 새로운 일을 닥치더라도 제가 새로운 환경에 있더라도 제가 그것들에 적응을 빨리 합니다. 왜냐하면 제가 새로운 환경에 어렸을 때부터 많이 노출이 되어 있었기 때문에 제가 그것에 적절하게 또 준비를 하고 적응을 잘 합니다. 그런데 제 단점은 일을 너무 한꺼번에 많이 해서 에너지 소모가 많이 되고 쉬는 시간을 잘 갖지 못한다는 것입니다. 그래서 저는 하루에 할 수 있는 양들을 시간 관리를 통해서 계획을 짜고 또 그것들을 다 하지 못했을 때 할 수 있는 여유 시간들을 두어서 그것들을 보강하려고 노력을 하고 있고 그것들을 시간 관리를 할 때 제가 시간대별로 계획을 짜서 제가 할 수 있는 양들을 조바심 내지 않고 하려고 많이 시간 관리를 하고 있습니다. 그렇게 되면 쉴 수도 있고 또 그것들을 효율적으로 진행을 할 수 있기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같은데요",
        "answer": "저의 성격상의 장점은 다른 사람들과 굉장히 친화적인 그런 유연한 성격이 장점이라고 봅니다. 대부분의 사람들이 저를 처음 만났을 때 편안해 해요. 그리고 말을 하는 데 있어서 부드럽게 얘기를 하고 또 좀 사람의 말을 많이 들어주는 그런 편이다 보니 사람들하고의 유대 관계가 좀 좋은 편입니다. 그리고 어떤 일이든지 막 배우려고 하는 그런 열정이 남들보다는 좀 뛰어나구요. 그리고 어떤 문제가 생겼을 때 해결하고자 하는 그런 열정도 강해서 대부분 끝까지 해결을 합니다. 그런데 단점이라고 하면 이런 한 가지에 많이 집요하게 파고드는 그런 성격이다 보니 일이 끝날 때까지는 다른 데 눈을 돌리지도 못하고 또 여러 가지 일을 한꺼번에 수용해서 해결해 나가는 그런 면이 좀 부족하다고 봐야겠죠 .그래서 앞으로는 그런 단점들을 조금 완화시켜 보고자 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 했던 노력들도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저는 낯 낯을 많이 가리는 성격입니다. 그래서 어떤 일을 할 때 사람들을 많이 보고 파악하는 편인데 이거를 보완하기 위해서 먼저 대학 생활 때 어떻게 사람들에게 먼저 다가가는지 고민하고 실제로 직접 어떻게 다가갈지 계속 실험하고 경험하는 것들을 통해서 먼저 다가가는 방법을 알고자 노력했던 것 같고 낯을 많이기 가리기 때문에 사람들을 되게 오랫동안 보고 파악하고 지켜보는 습관이 있기 때문에 그것들이 친해졌을 때 좀 더 사람에 대한 그런 공감과 그런 장점들을 많이 보려고 하고 그런 것들이 어우러져서 이 사람들을 좀 더 긍정적인 방향으로 인식을 하고 좀 더 좋은 관계를 맺으려고 가는 것 같습니다. 그래서 그런 것들이 단점일 수 있지만 장점으로 나중에는 사람들에 대한 그런 상호 작용에 대한 문제를 잘 해결할 수 있는 그렇게 돼서 저는 이런 것들을 보완하기 위해서 많이 노력을 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "저만의 차별성이라고 하면요. 남들보다 우수한 외국어 능력 일단 영어와 불어라는 그런 외국어를 능통하게 할 수 있어요. 그리고 또 어떤 사태를 파악하는 그런 능력이 뛰어납니다. 그리고 파악한 후에 대처하는 능력 그런 것도 좀 뛰어나고요. 또 사람들과의 융화 그런 공감대 형성 그런 거를 잘 하니까 저의 장점이라고 볼 수 있습니다. 언어적인 능력은 보통 요즘 사람들은 다 외국어 한 두 개 정도의 소통 능력을 가지고 있더라고요. 그렇지만 그것을 실제로 업무에 적용시켜서 할 수 있다고는 다 보지 못하잖아요. 왜냐하면 영어를 잘 한다고 해서 회사의 업무를 업무와 연관시킨 그런 것을 알지 못하면 언어와 업무 지식은 별개로 갈 것이잖아요. 근데 저는 그런 것들을 다 잘 합니다. 영어도 능통할 뿐만 아니라 업무 지식에 반영되는 그런 기본적인 지식을 다 갖추고 있다고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 성실하다는 것입니다. 성실하다는 것입니다. 저는 스무 살 때부터 단 한 달도 쉬지 않고 계속해서 아르바이트와 일을 해 왔습니다. 이러한 저의 성실한 태도는 어디에서 일을 하던지 공부를 하던지 좋은 성과 좋은 평가를 얻는 데 큰 도움이 되었다고 생각합니다. 저의 단점은 저는 지나치게 계획적이고 또 질서를 추구한다는 것인데요. 함께 협업을 하는 과정에서 너무나 무계획인 팀원을 보거나 질서를 지키지 않는 모습을 보면 굉장히 스트레스를 받아 하기도 합니다. 이런 저의 성격 때문에 때로는 체면과 갈등을 겪기도 하고 스스로 많은 스트레스를 받아서 힘든 시간을 보내기도 합니다. 저는 이러한 것들을 해결하기 위해 평소 동료들과의 대화를 많이 하고 업무 스타일을 맞춰가면서 일을 극복하기 위해 노력하고 있습니다. 또 개인의 스트레스는 다양한 운동과 취미 활동을 통해서 해소하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 핵심을 빨리 파악해서 센스 있게 빠르게 대처하는 능력입니다 업무를 하다 보면 실수가 발생하거나 당황한 일이 많이 생깁니다. 그럴 때에는 당황하지 않고 순간적인 기지를 발휘하여 일을 최대한 빨리 마무리하는 것으로 다른 분께 이야기를 많이 듣는 편이었습니다. 그리고 제가 생각하는 단점은 조금 우유부단한다는 것입니다. 다른 분께 불편하다고 직접적으로 말씀드리는 것을 조금 어려워 합니다. 제 마음속에 고민이나 불만을 겉으로 표현하기 힘들어 하는 것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "즉 지원자분 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 이야기를 나눠주시면 되겠습니다 각각 구체적인 예시를 들어서 최대한 자세하게 설명을 해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "성격상의 장점은 제가 굉장히 긍정적인 그런 마인드를 갖고 있다는 게 가장 큰 장점이에요. 긍정적인 사고를 하다 보니 저와 마주하는 모든 사람들에게서 긍정적인 면을 저는 보구요. 그래서 사람들과의 관계에서 좋은 점을 주로 말하다 보니 관계가 참 좋아지더라구요. 상대방도 자기의 좋은 점을 알아봐 주는 그런 사람이 있다는 것에서 좋아하고 또한 사람에게서 저의 배울 점을 또 찾아내어서 저를 좀 더 나은 사람으로 바꾸어 갈 수 있는 거 그래서 그런 점은 저의 장점이라고 볼 수 있죠. 근데 단점이라면 제가 어떤 일을 하는 데 있어 굉장히 집요한 성격을 갖고 있는 것 같아요. 한 번 일을 해야겠다 생각하면 좀 끝까지 가는 성격이에요. 그래서 제하고 좀 안 맞는 그런 모임인데도 끝까지 가는 그런 성격이다 보니 좀 외골수라는 그런 말을 듣구요. 한 번 아니다 라고 생각하는 경우에 생각을 좀 바꾸기가 어렵더라구요. 그것이 저의 단점이에요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 자신만이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 이 자리에서 어필 한 번 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "일단 기본적으로 성실함과 책임감을 가지고 일을 하는 거가 장점이고 사실 지금까지 일을 하면서 본의 아니게 동시에 여러 가지 일을 처리를 해야지 되는 때가 되게 많았거든요. 그래서 한 가지의 원래 저의 성격은 한 가지에 몰두해서 이렇게 쭉 그렇게 일을 하는 게 원래 저의 성격이었던 것 같은데 동시에 막 여러 가지 일들을 처리해야지 되는 그런 상황 속에서도 중요한 거 우선순위를 정해서 일을 빠르고 효율적으로 처리해 나갈 수 있다는 거 그게 장점이지 않을까 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점에 대해서 말씀해 주시고 또 이를 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 사람을 보면 판단을 하려고 하는 그런 성향이 있더라구요. 대체로 판단이 맛은 맞아서 잘 사태를 파악하는 그런 점도 있었지만 그와 반대로 사람을 잘못 판단해서 오해를 하는 경우도 꽤 있고 저의 사람과의 인맥의 범위도 좀 좁게 하는 그런 경향이 있었어요. 그래서 제가 이거는 참 잘못된 그런 버릇이구나 이렇게 알고 제가 그때부터는 상대방의 시각으로 저를 보기 시작했어요. 가만히 보니까 제가 갖고 있는 단점 뿐만 아니라 여러 가지 미세한 상황에 따라서 바뀌는 그런 모습들이 굉장히 많이 보이더라구요. 그래서 상대도 당연히 그럴 수 밖에 없을 것이라는 것을 이해하게 되었어요. 사람이 항상 그런 모습을 보이는 것은 아닐 것이고 그때 상황에 따라서 그런 행동을 했을 것이고 또 사람의 환경적인 배경을 조금만이라도 이해하면 그렇게 행동하지 않을 수 없는 그런 상황이 있더라구요. 그래서 거의 고쳐 가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 직접 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "일단 저의 성격상 장점과 단점에 대해서 설 설명을 드릴라고 하는데요. 성격상 장점은 아무래도 제가 지금 말하는 것 처럼 저에 대해서 조금 더 어필할 수 있는 부분이 제가 잘 어필할 수 있는 타입이에요. 그래서 제가 가진 장 장점이나 이런 부분을 좀 더 실제로 제가 할 수 있는 일보다 조금 더 잘 말할 수 있는 그런 언어 능력을 좀 가지고 있다 라는 것이 저의 장점인 것 같고요. 그래서 따라 따라서 다른 분들하고 소통 능력이 또 좋은 것과도 연결이 되는 것 같습니다. 그래서 그런 부분에서 있어서 소통 능력이 좋은 것이 저의 장점이라고 말씀드릴 수 있을 것 같구요. 단점 같은 경우에는 이런 부분 말씀드려도 되나 싶은데 약간 하는 일에 대해서 매너리즘을 약간 느끼는 경우가 있어요. 그래서 인제 조금 일이 단순 반복의 일이 되게 되면은 조금 제가 조금 질리는 경향이 있습니다. 그래서 고런 부분에 대해서 조금 제 스스로가 새롭게 할려는 의지를 갖고서 일을 진행해야 좀 극복이 되는 것 같습니다. 그래서 쉽게 질리지 않도록 노력해야 되는 부분이 저의 단점이라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 어떤 차별성이나 장점이 있다면 어필 한번 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 남들과 다른 차별성이라면 저는 굉장히 안정적인 커뮤니케이션 스킬을 가지고 있습니다. 사람들은 정말 다양하고 대화를 나눌 때 정말 다양한 주제로 얘기를 하게 됩니다. 하지만 저는 늘 상대방에게 편안한 느낌으로 다가가서 사람의 마음을 열고 정말 편안한 대화 스킬로 사람과의 대화를 이끌어냅니다. 대화 같은 부분은 사실 굉장히 중요한 부분이고 일을 할 때에도 크게 작용하는 부분 중 하나입니다. 저는 우선 상대방과 얘기를 할 때 가장 먼저 사람의 목소리 톤에 맞춰서 얘기를 합니다. 아무래도 정말 힘든 순간이나 이럴 때 사람들의 대화 목소리를 들어보고 사람이 큰소리로 말한다면 저도 비슷하게 큰소리로 얘기를 하거나 사람이 작게 얘기를 한다면 저도 그것과 비슷한 목소리 톤으로 대화를 맞춰갑니다. 그리고 사람이 기분 나빠지 한 기분 나빠하지 않는 선에서 적절한 농담과 얘기들을 섞어가면서 대화를 하다 보면 상대방은 쉽게 저에게 마음을 열고 제가 원하는 얘기들이나 아니면 자신의 얘기를 털어놓을 수 있음 있는 시간이 됩니다. 그렇기 때문에 저는 상대방과 얘기를 할 때 그런 식으로 저만의 편안한 커뮤니케이션 스킬을 이용해서 사람들과 대화하는 데에 크게 무리하지 않고 굉장히 편안한 대화를 이끌어 나가는 것이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 뭐라고 생각하는지 궁금한데요 이유와 함께 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 평소에도 굉장히 부지런하고 또 시간 약속을 잘 지키는 것으로 주변 사람들에게 좋은 평가를 많이 받는 편입니다. 일단 그래서 다른 사람들이 생각할 때 저의 장점은 아무래도 성실성과 책임감이 아닐까 합니다. 다른 제 주변의 사람들이 저를 그렇게 생각하는 이유가 제가 업무를 볼 때 혹은 사적인 약속이라든지 이런 것 그런 것들을 지킬 때 제가 시간을 굉장히 잘 지키는 편이고 또 일을 할 때 굉장히 저에게 주어진 일을 책임감을 가지고 잘 수행해 내기 때문에 그런 얘기를 듣는 거 같습니다. 그리고 학교를 다닐 때 어렸을 때부터 학교를 다닐 때부터 그랬지만 저의 개인적인 어떤 작은 조금 작은 일이나 혹은 몸이 좀 아프다고 해서 결석을 하거나 지각을 하는 경우가 거의 없이 저에게 일단 맡겨진 일에 대해서 성실하게 또 책임감 있게 일을 잘 해내기 위해서 노력을 많이 하는데 그것이 다른 사람들에도 그렇게 보여지는 게 아닌가 해서 그런 칭찬을 받는다고 생각을 합니다. 하지만 이게 또 다른 면으로 생각해보면 조금 단점이 될 수도 있는데요. 제가 굉장히 성실하고 또 책임감 있게 일을 하지만 또 어떤 상황에 다 닥쳤을 때 그것을 좀 유연하게 대처하는 능력이 조금 떨어진다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋을 것 같아요",
        "answer": "저는 성격적으로 도전적이고 진취적인 적극적인 자세를 갖는 것이 제 성격상 장점인 것 같습니다. 이와 같은 저의 성격의 특성은 업무에서도 나타나는 것 같은데요. 저는 업무적으로 조금 적극적인 자세를 가짐으로써 동료들 뿐만 아니라 상사분들께도 좋은 피드백들을 많이 받은 경험이 있습니다. 다만 저의 성격적 단점으로는 조금 적극적인 성격으로 인해서 조금 의견상 마찰이 생길 수 있다는 부분을 들 수 있는 것 같은데요. 저는 이러한 성격적 단점이 있다고 생각이 든 시점 이후부터 상대방의 의견을 잘 듣고 수용해주고 공감해 주는 습관을 갖기 위해 많은 노력을 하였습니다. 이를 통하여 그렇게 노력한 시점 이후로는 동료분이나 회사 분께도 팀워크를 잘한다는 좋은 평가 또한 같이 얻을 수가 있었습니다. 저의 성격적인 장단점을 활용해서 보다 더 회사의 발전에 도움을 하도 주도록 하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력도 하셨는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 감정 기복이 크지 않다는 것입니다. 저는 어떤 상황에 처해 있을 때도 상황에 휩쓸려서 감정 기복이 크지 않고 주변에 예민한 사람이 있어도 사람의 감정에 휘둘리지 않는 경향이 있습니다. 이러한 성향 덕분에 저는 어떤 상황에 처해 있을 때 더 침착하게 일을 해결할 수 있었고 일을 특화시키기 위해서 다양한 종류의 책을 읽음으로써 어떤 상황의 경험 닥쳤을 때 해결할 방법을 배우곤 합니다. 반면 저의 단점은 끈기가 부족하다는 것입니다. 저는 어떠한 일을 했을 때 일이 저와 맞지 않거나 제가 생각하기에 별로인 일이라고 생각한다면 더 시간을 끌지 않고 일을 끝내 버리는 경향이 있습니다. 이러한 경향은 좋게 말하면 빠르게 끊어버리고 저에게 맞는 것을 찾아가는 방향이라고 할 수 있고 나쁘게 말하면 제대로 판단된 것도 없는데 쉽게 포기한다고 볼 수 있는 것 같습니다. 저는 이러한 일을 극 극복하기 위해서 좀 더 한 번 더 생각해보고 결정을 내리려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자와 구별되는 지원자님만의 차별성 장점을 어필한다면 어떻게 어필 하시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 저는 감정 기복이 크지 않다고 할 수 있습니다. 어떠한 상황에 닥쳤거나 제 주변에 예민한 사람이 있을 때에도 저는 특수한 상황이나 사람의 감정에 크게 휩쓸리지 않고 저만의 무던함을 유지하는 편입니다. 따라서 어떠한 상황이 닥쳤을 때 침착함을 유지하면서 상황을 바라볼 수 있고 해결하며 주변에 예민한 사람이 있더라도 거기에 휩쓸리지 않고 제 저만의 마음가짐을 유지하는 편입니다. 그러므로 옆에 있는 사람들도 제 무던함에 같이 어울려 본인의 예민함에 휩쓸리지 않고 다른 일을 할 때도 침착함을 유지하는 편이었습니다. 이러한 경험을 통해서 어떤 일을 행할 때에도 침착하고 무던하게 하는 편이고 크게 당황하거나 놀라지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 감정 기복이 크지 않다는 점입니다. 저는 감정 기복이 크지 않아서 특정한 상황에 잘 휩쓸리지 않는 편인데요. 어떤 상황에 내가 닥쳤더라도 당황하지 않고 침착함을 유지하면서 상황을 해결해 나가려고 노력하는 편입니다. 또한 이러한 성격 덕분에 주변에 예민한 사람이 있더라도 사람의 예민함에 크게 휩쓸리지 않는 편이고요. 사람 또한 자신의 예민함을 저의 무던함에 익숙해져서 본인의 성격에 휩쌓이지 않도록 도움을 줄 수 있습니다. 저는 이것을 특화 시키기 위해서 다양한 책과 영화 보는 것을 좋아하는데요. 제가 직접 경험하지 못하더라도 책을 통해서 간접 경험을 함으로써 그러한 상황이나 비슷한 일을 경험했을 때 어떻게 행동하면 될지 등을 생각해보고 그로 인해 좀 더 침착한 대응을 할 수 있었던 것 같습니다. 반면 저의 단점은 끈기가 부족한 점입니다. 이는 좋게 말하자면 저와 맞지 않은 것을 빠르게 포기하고 저와 맞는 것을 찾아 나갈 수 있다고 여겨질 수 있는데요. 어쨌든 끈기가 빠르 끈기가 없다는 것은 포기가 빠르다는 것과 동일하기 때문에 제가 어떤 일을 할 때 금방 지친다고도 할 수 있기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 성격상의 장점은 대부분의 일을 의연하게 생각하고 넘기는 것이 장점인데요. 이런 장점은 팀으로 일했을 때 특화시킬 수 있기 때문에 저는 팀으로 일하는 직종을 선택하는 편입니다. 단점은 어떤 일에 있어서 깊게 고민하지 않는 것이 단점인데요. 예를 들어서 어떤 일을 시작할 때 충분히 고민하지 않고 시작해서 다른 사람들보다 시행착오를 겪을 때가 있는데 이런 단점을 극복하기 위해서 시행착오를 줄이고자 적어도 시뮬레이션을 돌려보거나 정보를 조금은 찾아보고 결정하는 습관을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 감정 기복이 크지 않다는 점입니다. 이로 인해 저는 어떤 상황에 닥쳤을 때 상황에 휘둘려서 당황하며 실수를 하지 않는 편이고 마음의 유지를 통해 침착하게 대응을 하는 편입니다. 그리고 주변에 예민한 사람이 있다면 사람의 성격에 휘둘리지 않고 사람 또한 자신의 예민함이 저의 무던함에 가려져 좀 더 무던하게 생활을 할 수 있다고 하였습니다. 이러한 것을 특화시키기 위해서 저는 책이나 영화를 통해 다양한 상황과 다양한 사람들을 경험해 보려고 하고 제가 직접 경험하지 못했던 상황들을 매체를 통해 경험함으로써 그러한 상황이 저에게 벌어졌을 때 어떻게 대처해야 할지 어떤 다양한 사람들이 존재하는지를 판단해 보고 제가 일상생활에서도 받아들일 수 있는 부분을 받아들이려고 하는 편입니다. 반면 저의 단점은 끈기가 부족한 것인데 이러한 단점을 극복하기 위해서 저는 어떠한 일을 행할 때 마음속으로 두 세 번 더 기회를 주려고 노력합니다. 스스로에게 주는 기회이지만 어쨌든 끈기를 조금이나마 이어나가려고 노력하는 이러한 노력 덕분에 저의 끈기가 조금이나마 나아졌다고 생각하는 바입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 또한 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점은 좀 사람들과 대화하는 것을 좋아하고 또 어떤 공감 능력이 좀 좋은 것 같아요. 그래서 좀 다른 분들이 좀 편하게 이 이야기를 저에게 할 수 있는 것 같고 어떤 불만 사항이나 요구 사항들을 말씀하실 때 저랑 좀 대화를 하면 좀 편하게 또 좀 누그러진 감정으로 이야기할 수 있어서 그런 게 저의 장점이 아닌가 생각을 합니다. 이런 단점은 제가 조금 큰 그림을 좀 보다 보니까 가끔은 꼼꼼하지 못하게 좀 간단한 것들 쉬운 것들을 좀 놓치는 경우들이 있더라구요. 그래서 좀 그런 것들은 단점이 아닌가 생각을 하고 또 그런 것들을 보완하기 위해서 좀 노트를 필기를 좀 열심히 하고 있습니다. 메모를 항상 하고요 메모하지 않으면 가끔 잊어버리는 경우들이 있어서 꼼꼼히 메모할려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 스스로의 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 감정 기복이 크지 않다는 것입니다. 이러한 이 성격이 장점이라고 생각하는 이유는 어떠한 상황이 닥쳤을 때 당황하지 않고 무난한 이러한 성격을 바탕으로 침착함을 유지하며 이를 해결하고 주변 사람이 성격이 예민하더라도 저와의 이 무던함을 바탕으로 사람의 성격에 휘둘리지 않습니다. 또한 주변 사람 본인마저도 제 성격에 힘입어 자신의 그러한 예민함을 좀 억누를 수 있도록 되는 것 같습니다. 저는 이러한 장점을 특화시키기 위해서 쉬운 시간이 있다면 영화나 책을 통해 제가 직접 경험할 수 없는 다양한 일들을 경험해 보려고 노력합니다. 이러한 매체를 통해 다양한 경험을 함으로써 제가 비슷한 상황에 처했거나 그러한 일들을 목격했을 경우에 그러한 사례를 바탕으로 제 행동 또한 침착하게 유지할 수 있다고 생각되어지기 때문입니다. 반면 저의 단점은 끈기가 없는 점인데 저는 이러한 단점을 극복하기 위해서 항상 마음속으로 두 세 번 생각해보고 행동하곤 합니다. 사소한 부분일 수 있지만 두 세 번 더 생각을 해 봄으로써 조금 더 끈기를 유지할 수 있도록 노력하고 이러한 단점을 극복하려고 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 무엇입니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가지고 있는 차별성 장점을 어필한다면 그거는 무던함에 있는 것 같습니다. 저는 감정 기복이 크지 않아서 어떤 일을 당했거나 경험하였을 때 당황하지 않고 일을 침착하게 받아들이며 어떤 일을 행할 때에도 감정 기복이 크지 않는 편입니다. 또한 주변의 감정 기복이 큰 사람이 있더라도 이에 휩쓸리지 않고 오히려 감정 기복이 큰 사람이 저에게 영향을 받아 무던한 생활을 할 수 있도록 도와주는 것 같습니다. 눈에 띄는 장점이 아니라고 생각할 수 있지만 회사 생활의 경우 여러 사람이 부딪치고 또 다양한 일이 일어날 수 있기 때문에 이러한 성향은 저만의 차별성 혹은 저만의 장점이라고 어필할 수 있다고 생각합니다. 일적으로 뛰어난 부분은 아니지만 여러 사람과 사람이 함께 지내는 공간인 만큼 이러한 성향이 무시할 수 없는 부분이라고 생각이 되어지고 여러 공동체 생활해야 함에 있어서 중요한 부분이라고 여겨집니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "일단 저의 장점을 말하고 싶습니다. 저는 포토 메모리라는 특별한 재능을 가지고 있습니다. 사물을 한번 보면 사물이 마치 카메라를 찍어서 인화하는 것처럼 제가 눈으로 보면 제 머릿속에 제 뇌 속에 그것이 저장되는 것입니다. 하지만 그게 그렇게 길지는 않지만 그래도 최소한 일주일에서 한 달까지는 저장이 됩니다. 그것이 저의 가장 큰 장점이고요. 또 하나의 장점은 성실함입니다. 저는 주어진 일에 항상 최선을 다해서 노력합니다. 학교 다닐 때도 그랬고 회사 다닐 때도 그랬고 학교에서는 항상 일 등을 했고 회사 다닐 때는 훌륭한 사원이라는 칭찬도 많이 받았습니다. 단점은 그닥 없는 것 같습니다. 저의 장점을 최대화 시키기 위해서 노력을 많이 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 첫 번째로 긍정적인 것입니다. 저는 이 긍정적이고 또 다르게 말하면 낙천적인 성격을 바탕으로 남이 하는 이야기에 크게 일희일비하지 않는 장점을 가지고 있습니다. 남들이 하는 사소한 부정적인 피드백에도 크게 좌지우지하지 않고 감정적으로 동요되지 않기에 업무 컨디션에 큰 지장을 받지 않는다는 것이 제가 가지고 있는 큰 장점입니다. 하지만 동시에 제가 가지고 있는 단점은 아무래도 성격이 워낙 낙천적이기 때문에 오히려 제가 조금 체득해야 하는 피드백 수용에 있어서 속도가 느리다는 단점이 있습니다. 단순히 제가 동요되지 않아야 하는 나쁜 피드백이 아니라 정말 제가 받아들이고 개선해 나가야 할 점에 대해서 누군가 지적을 해 주었을 때도 그것을 이해하고 받아들이는 데 조금 시간이 걸리는 편이었습니다. 하지만 이러한 단점을 깨닫고 극복하기 위해 지금은 조금 더 타인이 하는 이야기에 귀 기울이고 타인이 저와 업무를 수행함에 있어서 불편함을 겪는 점이 있다면 그것들에 대해서 적극적으로 제가 수용하고 개선하기 위해서 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각을 하십니까 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "이 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 어디서나 긍정적인 모습을 보이고 또 어느 단체에 속해 있건 참 분위기를 잘 띄운다는 것입니다. 그렇기 때문에 제가 어느 모임에 가거나 어느 단체 안에 속해 있을 때는 참 이 회의 분위기라던지 모든 것이 유려하게 흘러간다는 피드백을 받고는 했는데요. 이런 것들이 모임 주관이나 미팅 진행에 있어서 큰 장점이 된다는 이야기를 듣고는 했습니다. 그렇기 때문에 이런 것들이 바탕이 되어서 모임의 진행이나 또 실질적인 미팅 주관을 맡은 사례 또한 많습니다. 하지만 이에 반해 제가 타인을 통해 전해 드린 저의 단점은 이렇게 늘 미팅을 주관하고 남들의 의견을 전달 취합하는 의견을 취합하는 역할을 하다 보니까 정작 저의 개인적인 의견이나 저의 의사는 전달하지 않는다는 평을 받았습니다. 늘 남들의 의견을 전하고 분위기를 맞추는 데에만 급급해서 저의 개인적인 아이디어라던지 저의 감정 그리고 저의 속마음 같은 것은 잘 비추지 않아서 오히려 굉장히 밝지만 속을 모르겠는 사람이다 라는 부정적인 평을 받은 적도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 성격상 장점은 굉장히 긍정적이고 또 때로는 낙천적이라는 것입니다. 저는 대체로 어떠한 문제에 크게 매몰되지 않고 또 일희일비하지 않는 편입니다. 그래서 남들의 가벼운 부정적인 피드백에도 크게 감정적으로 동요되지 않는 것이 제가 사회 구성원으로서 일을 하면서 가지고 있는 큰 장점이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 저만의 컨디션을 잘 유지하면서 제가 해야 할 바를 잘 해결해 낼 수 있다는 장점을 가지고 있구요. 하지만 이와 같은 맥락으로 제가 가지고 있는 저의 단점은 아무래도 성격이 낙천적이고 또 때로는 무디다 보니까 이 타인의 피드백에 대해서도 조금 무딘 경향이 있습니다. 그래서 남들은 진심으로 무언가 개선을 위해서 저한테 전달한 말인데 저는 그것을 대수롭지 않게 받아들이고 개선에 있어서 조금 시간이 걸렸던 경우가 있습니다. 이것에 대해서 저는 심각성을 인지하지 못하다가 최근에서야 내가 조금 이런 부분을 무심했구나 하는 것을 깨닫게 되어서 요즘에는 이런 것에 조금 더 민감하게 받아들이려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 단점이 있으시다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 꼼꼼하지 못하다는 것입니다. 이러한 제 단점은 다양한 회사를 다니면서 다양한 방향으로 매번 확인해 왔는데요. 사무직을 할 때는 단순한 숫자 실수로 저의 단점을 확인하곤 했었고 강사 일을 할 때는 교재 검수라던지 철자 등의 아주 단순한 실수해서 이런 저의 꼼꼼하지 못한 모습을 발견하면서 반성하곤 했습니다. 그리고 이후에 프리랜서 업무를 하면서 제가 저희 스케줄에 대해서 스스로 챙겨야 하는 시간이 왔을 때에도 제가 갖추지 못한 이런 저의 꼼꼼하지 못한 성격은 저에게 더 큰 화로 돌아왔습니다. 그렇기 때문에 저는 이런 저의 꼼꼼하지 못한 성격을 보완하기 위해서 매번 데일리 다이어리를 쓰는 습관을 들였고 수기로 쓰는 다이어리 뿐만이 아니라 매번 저의 노트북과 휴대폰 그리고 메모장 등등 휴대할 수 있는 모든 것들에 메모하는 습관을 기르려고 하고 있습니다. 그리고 틈틈이 메모들을 복귀하면서 제가 챙겨야 할 부분들을 상기시키고 다시 한번 되뇌이는 시간을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 이 또한 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 꼼꼼하지 못한 것이 단점인데요. 물론 일 처리에 있어서 속도는 남들보다 빠를 수 있으나 꼼꼼하지 못해서 정확도가 좀 떨어지는 점이 저의 단점입니다. 그래서 저는 남들보다 좀 빠르게 완료한 일을 두 세 번 확인하는 데 시간을 좀 더 사용하고 그렇게 일에 정확도를 높입니다. 급한 성격 탓에 일을 하면서 확인하는 것은 잘 못하지만 완료해 놓고 두 세 번 체크하는 방법으로 단점을 보완하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 사람들의 말을 잘 들어주고 호응해 준다는 장점이 있습니다. 저는 이러한 저의 장점을 특화시켜서 고민 상담소를 만들었고 그곳에서 사람들의 이야기를 들어주고 어느 땐 용기를 주고 어느 땐 같이 욕도 해주며 위로와 즐거움을 주고 있습니다. 이런 저의 단점은 남의 이야기는 잘 들어주지만 정작 저의 이야기는 잘 하지 못하는 것이 단점입니다. 그래서 저는 이러한 단점을 극복하기 위해서 저의 감정을 표현하려고 노력하고 저의 상황들을 설명하려는 연습을 하고 있습니다. 그래서 이러한 상황과 감정을 차근차근 전달하려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장단점이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각을 하시나요 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼한 거라고 생각합니다. 경영 지원부에 나와서 회계를 담당하게 되면서 회계라는 것 자체가 실수를 하게 되면은 일 원이라도 큰 결과물을 만들어내기 때문에 작은 오차도 있으면 안되는 직업이라고 생각합니다. 그로 인해서 나도 업무를 할 때 나를 믿지도 않게 되고 타인도 믿지 않게 되고 그렇게 일을 하다 보니까 세 분의 검수를 통해서 일을 하기 때문에 제 장점은 꼼꼼함이라고 생각합니다. 그의 반면 저의 단점은 낯가림인데요. 이 낯가림을 그래서 적응이 안 되다 보니까 낯가림을 극복하기 위해서 거울을 보면서 대화를 하거나 눈을 피하지 않는 법을 연습하기도 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장단점에 대해서 저는 주변 친구들이나 가족들 혹은 동료들에게 물어본 적이 있는데요. 그들은 대개 하나같이 제가 가진 도전적인 성격에 대해서 굉장히 장점이라는 이야기를 말했습니다. 제가 가진 도전적인 성격이라고 하는 것은 앞 뒤 안 가리고 무언가 재미가 있을 것이다 혹은 나에게 어떤 좋은 경험 결과를 가지고 와 줄 것이다 혹은 어떤 회사의 발전 도움이 될 것이다 라고 한다면 그것이 얼마나 어렵고 쉬운지 혹은 내가 한번 해본 적이 있는 익숙한 일인지 아닌지를 크게 따지지 않고 제가 달려들 수 있다는 것인데요. 그렇기 때문에 그런 일들에 쉽게 달려들 수 있고 무엇이든 머뭇거리지 않고 모든 일을 해낼 수 있는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 그런 장점의 면모들을 위해서 이를 발전시키면서 저는 어떤 문제 상황이 오더라도 이를 잘 해결할 수 있다는 자신감 역시 가지고 있습니다. 그렇지만 단점도 몇 가지는 가지고 있는데요. 단점이라 하면 저는 일단 어떤 면들에 있어서 불안정성에 대해서 굉장히 버티기 어려워하는 점이 있습니다. 불안정성이라고 하면 모든 면모를 이야기하지는 않고 제가 예측할 수 없는 불안정성이 다가온다면 저는 그거에 대해서는 조금 두려움을 느끼는 편인데요. 제가 예측한 범위의 일이 아닌 무언가 사회적인 재난이 다가온다던지 아니면 어떤 경제적인 새로운 변화 여러 가지 변화들이 다가왔을 때 저는 그런 것들에 대해서 불안정성을 느끼고 이를 해결하는 방식에 대해서 조금 더 오랜 시간을 고민하는 단점을 가지고 있습니다. 그렇기 때문에 저는 장단점을 이렇게 정리해 낼 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 말씀해 주시고 장단점을 더욱더 돋보이게 강화시키구 단점은 최대한 극복하거나 숨길 수 있게 노력했던 것들을 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 재치 있는 유머로 사람들에게 즐거움을 주는 장점이 있습니다. 이러한 저의 장점을 특화시켜서 어떤 일을 하다가 주변이 좀 힘들어 보일 때 그런 분위기를 농담으로 환기를 시키고 있습니다. 그렇게 저는 사람들이 잠시 웃고 쉬어갔으면 좋겠습니다. 저의 단점은 저의 생각을 상대방에게 잘 설명하지 못하는 것이 단점인데요. 이러다 보니까 상대방은 제가 어떤 생각을 하는지 몰라서 답답해 하고 오해하는 경우들이 많습니다. 그래서 저는 이것을 극복하기 위해서 저의 생각을 글로 정리하는 노력을 하고 있고 또 제가 갖고 있는 생각들을 조금씩 입으로 전달하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 구체적으로 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 엄청난 호기심을 갖고 있습니다. 궁금해 하는 것은 생각에 가두지 않고 직접 경험해 보는 편입니다. 그래서 제겐 여러 분야에 대한 얕지만 넓은 지식과 인맥들이 있습니다. 업무에서도 처음 맡은 일을 두려워하지 않고 부딪치고 배워 나가는 것에 큰 보람과 기쁨을 느낍니다. 또 하나 저는 상대방의 입장에서 생각하는 습관이 있습니다. 그래서 상대방의 말을 잘 듣고 크게 호응하고 경청하는 것을 아주 잘합니다. 저의 단점은 하나에 집중을 하면 주변을 잘 못 본다는 점입니다. 이로 인해 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생하는데 그럴 때 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관이 있습니다. 필요한 사항을 문자나 메모로 적어 놓으면 그것을 바탕으로 집중하던 업무 이후 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 다시 읽어보면서 놓치는 부분이 없었나 재차 확인을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점이 있을 텐데요 그러한 것들을 어필을 해 주신다면 어떤 것들이 있으신지 궁금합니다",
        "answer": "저는 다양한 형태의 근무를 경험했습니다. 저는 그때마다 상황과 패턴에 맞게 잘 분배해 시간 관리를 또 하였습니다. 제가 여러 시간대와 다양한 업무를 경험했기 때문에 저는 어떤 상황에도 당황하지 않고 유연하게 대처할 수 있습니다. 또한 저는 일반 사무에 필요한 한글 워드 엑셀 파워 포인트 등의 프로그램은 대부분 최상 수준으로 다룰 수 있고 기타 어도비 프로그램의 포토샵과 일러스트레이션 프리미엄 프로의 영상 편집은 중급 정도의 수준입니다. 디자인에 사용되는 목업과 유닉 프로그램도 잘 다룰 수 있고 외에 일반 사무에 더 좋은 프로그램도 최상 수준입니다. 이처럼 저는 어떤 분야에서도 지치지 않고 다양한 업무에 적응할 수 있는 장점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력해 본 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제가 생각하기에 제 장점은 감정 기복이 없다는 것입니다. 저는 무난한 성정이기 때문에 어떤 일에 닥쳐도 크게 휘둘리지 않고 침착함을 유지하면서 일을 해결해 나가는 편입니다. 또한 주변에 예민한 사람이 있더라도 사람의 성격에 휘둘리지 않고 오히려 예민하신 성격을 가지신 분이 제 무던한 성격에 휩쓸려서 침착하게 대응을 한다고 많이 들었던 것 같습니다. 이러한 것을 특화시키기 위해 저는 책을 많이 보고 영화를 많이 봄으로써 특별한 상황이 닥쳤을 때 어떻게 해결해야 하는지 많이 보고 들었던 것 같습니다. 반면 저의 단점은 끈기가 부족하다는 것입니다. 저는 끈기가 부족한 이러한 부분을 극복하기 위해서 어떠한 일을 포기하고 싶어질 때 마음속으로 세 번 정도 더 기회를 주려고 노력하는 편입니다. 나 자신이 주는 기회이지만 어쨌든 당장 그만두지 않고 조금 더 시간을 줌으로써 아예 포기하기보다는 좀 더 나아진 방향으로 가고자 하는 노력을 행하고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화시키고 극복하기 위해 어떤 것을 노력했는지 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 실행력이 뛰어나다 라는 점인데요. 저는 예를 들어 우리가 어떤 프로젝트를 담당하게 되었을 때 대략적인 구조만 세워 놓고 직접 실행에 먼저 옮깁니다. 그리고 과정에서 문제가 생겼을 때 보완하고 개선하는 방향을 더 선호하는 편입니다. 다만 저희 단점 중의 하나가 조금은 계획성이 부족하다 라는 점이어서 저는 부분을 보완하기 위해 메모하는 습관을 최근에 들이는 중입니다. 그래서 계속해서 저의 단점들을 보완하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점 중의 하나는 계획성이 뛰어나다 라는 점입니다. 저는 평소에 계획성이 굉장히 뛰어난 편이어서 어떤 일을 시도하기 전에 꼼꼼하게 기획 의도나 기획 일정 그리고 소요 경비들을 정리하는 편입니다. 다만 이런 꼼꼼한 거는 별개로 저는 조금 조심성도 있는 성격이기 때문에 평소에 시도하는 것을 어려워 하는 편입니다. 그래서 좋은 기회들을 놓치는 경우도 있지만 저는 실패를 거듭하는 것보다는 조심성 있게 다가가는 게 더 맞다 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 무엇입니까 그리고 그것을 보완하기 위해서 지금까지 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 제가 하는 방법이 옳은 방법이라고 생각하는 것인데요. 이러한 단점은 업무의 효율을 방해하는 단점이 될 수 있겠다고 생각했습니다. 그래서 이러한 단점을 보완하기 위해서 노력한 것은 다른 사람들이 하는 방법을 관찰하고 방법을 그대로 따라해 보는 것이었습니다. 그렇게 따라하다가 보니 저의 방법만이 빠르고 좋은 방법이 아니라는 걸 알았고 다양한 방법으로 업무를 수행할 수 있겠다는 생각을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 저희에게 말씀해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "단점은 계속 제가 단점을 찾아 나서고 그리고 보완해 나가고 있는데요. 일단 지금 말씀드릴 건 저는 좀 도전하는 것을 좋아하는 편입니다. 그래서 많이 어떠한 것에 발을 들이는 경향이 있습니다. 그래서 이러한 너무 발을 많이 들이는 단점이라는 것을 제가 제 자신 스스로 깨닫고 이후부터는 하나의 목표를 정하고 그것을 먼저 이룬 다음에 다음 목표로 정진하자 라는 저만의 어떤 방법을 한번 생각을 해 봤습니다. 그래서 목표를 여러 개를 두는 것이 아니라 하나의 목표만 일단 설정을 하고 그것을 일단 이루자는 계획을 다 세우고 다 이룬 다음에 다음 목표로 넘어가는 그러한 방법으로 단점을 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 장점은 저는 맺고 끊음 끊음이 정확합니다. 함부로 시간을 낭비하지도 않습니다. 무슨 일을 시작하기 전에 머릿속에서 먼저 일의 진행 과정을 어느 정도 정리하고 일을 시작합니다. 그래서 쓸모없이 낭비하는 시간을 최대한 줄일려고 노력합니다. 그래서 주위 사람들은 그것이 장점이라 고 하지만 또 한편으로는 단점이기도 합니다. 너무 맺고 끊음이 정확하다 보니까 쌀쌀 맞고 인간적인 면이 없다 라고 합니다. 인간적인 면이 없다 라는 얘기는 너무 매몰차다 곁을 안 준다 정이 없어 보인다 라고 표현할 수 있을 것 같습니다. 그렇게 보인다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 보는 지원자님만의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 장점은 좀 단 안 좋은 상황도 좀 빠르게 좋은 방향으로 틀어서 보는 좀 긍정적인 자세가 아닌가 생각을 합니다. 과거는 후회해 봤자 미련을 가져봤자 소용이 없다 그래서 과거에 얽매이면 나의 마음도 피폐해지고 앞으로 돌아오는 좋은 기회도 놓칠 수 있기 때문에 그런 어떤 잘못된 안 좋은 얘기는 좀 빨리 툭툭 털어버리려고 노력을 하고 있어요. 그러다 보니 저도 모르게 좀 긍정적으로 좀 변한 것 같고 그런 것들이 저의 장점이 아닌가 생각을 합니다. 그리고 저의 단점은 가끔 조금 성급한 좀 빠르게 무언가를 할려고 하다 보니 조금 차분하지 못해서 놓치는 것들이 있더라고요. 저의 단점은 좀 성급함이 아닌가 생각을 합니다. 긍정적인 자세와 성급함 이런 이것이 바로 저의 장점과 단점이라고 다른 분들이 주위에서 이야기를 해주시는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하나요 이유와 함께 자세하게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 바로 이것입니다. 흥미나 관심이 있는 분야는 몰입해서 결과를 만들어내고 문제를 해결해 내는 강점이 있습니다. 처음 배우는 프로그램 언어를 이용하여 프로그램을 개발하는 이 인 팀 프로젝트가 있었습니다. 수업 시간이 부족해서 기초적인 부분은 생략하고 원리도 모르는 상태에서 바로 실습을 하면서 아무리 작업을 해도 앞으로 나아가지 못하는 상황이 발생했습니다. 결국 최종 발표 일주일 전에 기존에 했던 개발을 모두 뒤엎고 다시 시작해야 했습니다. 팔 주 동안 진행해야 하는 것을 단 일주일 만에 완성해야 하는 최악의 상황이었습니다. 하지만 포기하지 않고 원리와 실무를 동시에 학습하고 적용해 가면서 주말 구분 없이 밤에 새워가면서 처음부터 다시 작업하였고 주어진 시간 안에 과제를 완료하였습니다. 포기할 수밖에 없었던 상황에서 포기하지 않고 끝까지 하고자 했던 의지가 불가능했던 것을 가능하게 바꾼 의미있는 경험이었습니다. 제 단점은 화를 잘 내지 못하고 잘 참아내는 성격입니다. 그러나 이러한 점이 오히려 회사 생활에 잘 적응할 수 있다고 생각되어 장점으로 승화시키고자 합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 저희들에게 얘기해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 기본 원칙을 지키려고 하는 점입니다. 기본이 되는 원칙을 지키는 것은 중요한 일이기도 하지만 너무 기본에 얽매여 있다 보니 융통성이 없다는 말을 듣기도 합니다. 그러나 기본이 없는 상황에서 융통성만 있다고 해서 좋은 점은 아니라고 생각합니다. 그렇기에 저는 기본 원칙과 융통성을 언제나 함께 생각하며 이 둘을 절충하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 자세하게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 직설적으로 얘기하는 겁니다. 그래서 상대방에게 의도치 않게 상처를 줄 때가 있어서 저는 말을 조금 덜 직설 직설적으로 하고 직설적으로 말할 바에는 입을 닫는다든지 아니면 조금 더 생각을 해서 말을 돌려서 한다든지 아니면 단어를 순화시켜서 직설적으로 얘기한다든지 라는 그러한 노력을 하고 있습니다. 그렇지만 본질적인 성격은 아직 제대로는 고치고 있지 못해서 고치고 싶은 마음을 가지고 연습하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 과묵하지만 주어진 일은 정확하게 해내는 사람이라고 생각을 합니다. 평소 말수가 그리 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장이나 리더를 맡는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실하게 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각을 하기 때문에 주어진 과제와 주어진 과제와 역할에 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동을 할 때 제가 말을 많이 하기보다는 상대방의 생각을 경청하면서 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어내려고 합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 직책을 맡아서 수행하고 있습니다. 제 단점은 많은 것을 도전한다는 것이 조금 단점이라고 생각을 하는데요. 그것을 극복하기 위해서 하나의 목표를 설정한 후에 목표를 다 이루고 난 후 다음 목표를 설정합니다. 그래서 지금 계속 극복에 극복해 나가고 있는 과정이라고 생각이 되어집니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점이 있다면 일단 많은 것에 도전을 하는 것이 오히려 단점인 것 같습니다. 최대한 저도 목표나 어떤 도전을 안 하려고 해도 많은 것에 관심이 있고 적극적이고 열정이 있는 편이기 때문에 그게 너무 많은 목표를 설정하게 하는 것으로 이어졌던 것 같습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해 보완하기 위해서 저는 한 가지 목표만 잡고 목표를 이루기 전까지는 계획을 하지 않는 않습니다. 그렇게 하면은 더 목표를 달성할 확률도 높아지구요. 그리고 더 빠르게 제 제가 계획한 목표를 빠르게 수행할 수가 있더라구요 그래서 저는 그것을 극복하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하는지 이유와 근거를 들어 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일은 정확하게 해내는 사람이라는 평을 듣고 있습니다. 평소 말수가 글이 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장 리더를 맡는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각하기 때문에 주어진 과제와 역할에 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동을 할 때 제 말을 많이 하기보다 상대방의 생각을 경청하며 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어 내려고 노력합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 직책을 맡아서 수행하고 있습니다. 단점으로는 제가 열정이 많고 도전적인 성격으로 목표를 좀 많이 설정하는 것입니다. 이 단점을 극복하기 위해서는 한 가지 목표를 일단 이룬 다음에 다음 목표를 설정하는 식으로 제 단점을 점 점차 단점을 점차 장점화 시키려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 보시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하다는 것입니다. 꼼꼼하기 때문에 관련된 내용에 좀 처리하는 데 시간이 다소 더 걸릴 수 있습니다. 하지만 내용에 대해서 한 번 본 것은 제대로 기억을 하고 업무를 잘 해낼 수 있는 편입니다. 그리고 시간이 좀 더 오래 걸린다는 것을 알고 있기 때문에 시간을 좀 더 줄일 수 있는 효율성을 찾는 습관이 있습니다. 그래서 효율적으로 업무를 수행하기 위해서 우선순위를 설정하고 우선순위에 맞게 업무를 처리함으로써 시간을 단축해 본 경험이 많이 있습니다. 업무에 있어서 꼼꼼함은 핵심이라고 생각합니다. 꼼꼼하지 않다면 했던 일을 또 해야 되고 어느 부분이 오류가 났었음에도 불구하고 이 오류를 찾는 데 시간이 더 오래 걸리기 마련입니다. 처음 시작한 일에 대해서 더 빠르게 처리 하기보다는 다소 시간이 걸리지만 꼼꼼하게 잘 처리를 한다면 나중에는 오히려 더 좋은 결과물을 낼 수 있을 것이라고 생각합니다. 그렇지만 시간도 업무에 있어서 중요한 문제이기 때문에 시간을 줄이기 위해서 매번 노력을 할 것이고 효율적으로 업무를 처리하면서도 꼼꼼하게 업무를 하려고 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저에게는 장점도 많지만 다른 사람들이 이야기하는 단점도 있습니다. 다른 사람들이 이야기하는 저의 단점은 융통성이 좀 부족하다는 거였어요. 처음에 저는 이야기를 받아들이기 힘들었습니다. 계획대로 움직이고 실천하는 것이 융통성이 없다는 말을 들을 만한 일은 아니라고 생각했어요. 하지만 제가 업무를 할 때 계획대로 진행을 하다 보니 거기에서 생기는 변수에 대해 대처하는 능력이 조금은 미흡했던 것 같아요. 그래서 그걸 경험하고 난 이후에는 그런 계획대로 하는 것도 물론 중요하지만 변수가 생긴다면 상황에 맞는 다른 계획을 다시 한 번 생각해 보는 것도 맞다는 생각이 들었습니다. 그래서 그러한 단점을 조금은 보완하기 위해 스스로 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 이야기하는 저의 장점과 단점이 있는데요. 장점으로는 성실함이라고 이야기해 주고 단점으로는 융통성이 부족함이라고 이야기 하시더라구요. 저는 이것이 상관관계가 있다고 생각이 됩니다. 저의 장점인 성실함은 어떤 것을 계획해서 실천할 때 저는 좀 맹목적으로 앞만 보고 달리는 편이에요. 그렇기 때문에 업무도 빨리 마무리할 수가 있고 시행착오도 줄이려는 노력을 하고 있어서 그러한 시행착오로 들어가는 시간이나 비용이 최소화 되게끔 노력하고 있습니다. 이러한 모습을 보시고 정말 성실하게 업무에 임한다 라는 평가를 많이 해 주시더라구요. 하지만 단점으로는 저의 이런 업무 방식 때문에 주변에 같이 일을 할 경우 사람들이 좀 업무 속도에 따라오지 못하고 부담스러워하는 일들이 있었습니다. 그래서 이러한 경우 좀 주변 사람도 같이 끌어갈 수 있는 그런 여유를 좀 가지라고 이야기 하시더라구요. 그래서 이런 면에서는 융통성이 좀 부족하다고 이야기를 하셔서 융통성이 없는 면이 저의 단점이라고 이야기하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상 장점 그리고 단점에 대해서 각각 이야기해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋겠습니다",
        "answer": "저는 적극적으로 끝까지 포기하지 않는 긍정적인 성격과 그리고 도전하는 정신이 저에 장점이라고 생각합니다. 저는 언어에 관심이 많았는데요. 언어를 배우는 탁월한 능력은 없었습니다. 일본어와 영어에 관심이 많았지만 아무리 노력을 해도 그것이 처음에는 이렇게 원활하게 나오지가 않더라구요. 그래서 저는 이것을 포기할까도 생각했지만 제 성격상 끝까지 해보기로 했습니다. 그래서 저는 외국인이 많은 거리에 나가서 일본인이나 영어권 사람들이라고 생각하는 외국인에게 먼저 말을 걸고 적극적으로 다가갔습니다. 그렇게 하다 보니 영어나 일본어의 울렁증이 조금은 사라졌고 그래도 다른 때보다 더 원활하게 언어를 배울 수가 있었습니다. 또한 저에 단점은 잘 거절하지 못하는 성격이에요. 그러다 보니 좀 난처한 상황이 생기기도 했었고 곤란할 때 어떻게 이것을 거절해야 할지 고민이 되기도 했었습니다. 하지만 이러한 부분들은 제가 차츰 고쳐보도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 긍정적인 성격과 끊임없는 도전 정신입니다. 저는 한 가지 일을 시작하면 그것에 대한 계획을 철저히 세우고 끝까지 목표에 도달하기 위해 세부 목표를 다시 설정하는데요. 그렇게 하다 보면 제가 중간에 포기하고 싶더라도 중간에 어느 정도까지 이러한 목표를 달성했는지 확인할 수 있기 때문에 그러한 노력을 게을리 할 수 없게끔 하더라고요. 그래서 저는 이러한 장점을 극대화 시키기 위해서 항상 목표를 설정하고 세부 사항을 체크해 나가면서 그것을 눈에 보이는 곳에 잘 붙여 둡니다. 그리고 저에 단점은 사람들을 좀 잘 거절하지 못하는 점이 단점이라고 얘기 드리고 싶어요. 어떤 부탁을 받았을 때 그것을 거절하지 못하고 내 업무가 많은데도 불구하고 해주겠다고 허락하는 경우들이 있어요. 그런데 이렇게 하다보니 제 스스로 너무 지치고 힘들 때는 이게 뭔가 하는 생각도 들더라구요. 그래서 이러한 성격들을 좀 고치기 위해서 저는 사람들에게 먼저 확인해 볼게요. 가능한지 한 번 생각해 볼게요. 이렇게 먼저 말을 하고 그것에 대한 답변을 줍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 것도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저에 장점은 꼼꼼한 것이 저에 장점입니다. 저는 저에 이 꼼꼼한 장점을 특화시키기 위해 문서에 오타 제로를 향해 도전하고 있습니다. 그리고 문서를 만들 때도 오와 열을 맞춰 빠르게 만들기를 하고 있습니다. 단점은 꼼꼼하다 보니 다른 사람들보다는 좀 느린 편입니다. 그래서 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 남들보다 조금 일찍 시작하는 편입니다. 느린 대신 남들보다 시간을 더 들여서 시간차를 줄이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "제가 생각하는 제 장점은 저는 언어에 강하다는 것입니다. 이것은 공식이라든가 아니면은 기술로 체득하는 것이 아닙니다. 그렇게 얻는 언어는 결국에는 공식에 맞지 않는 것이 나오면은 헷갈리기 마련이고 그리고 따른 무엇보다도 언어라는 학문은 쩨일 예외가 많은 학문입니다. 저는 그래서 사람들의 뉘앙스나 특정 단어가 쓰이는 맥락을 파악하는 능력이 아주 많습니다. 그리고 특정 언어를 따른 언어가 치환해 가지고 자유자재로 쓸 수 있습니다. 하지만 제 단점은 이렇게 언어를 잘하는 대신에 수학과 관련된 모든 것에서 약하다는 것입니다. 단순히 계산과 같은 순수 수학에만 한정되는 것이 아닌 수식을 다루는 컴퓨터라든가 아니면 통계와 같은 곳에서도 약합니다. 하지만 현재 많은 회사들은 두 가지 능력을 모두 요구하고는 합니다. 그렇기 때문에 저는 오히려 일반 회사에서 취직하는 것을 생각하지 않고 아예 번역 업계로 나서 가지고 정확히 맥락을 파악하는 누군가의 초벌 번역이 되는 일을 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 혹은 극복하기 위하여 노력을 어떻게 하셨는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 차분하고 꼼꼼한 편이라는 것입니다. 그렇기 때문에 일을 할 때에 실수를 하는 법이 적습니다. 저의 단점은 다소 내성적인 면이 있는 것입니다. 그래서 첫인상으로 다가가기 힘들다는 이야기를 듣기도 합니다. 그래서 저는 내성적인 모습을 줄이고자 먼저 대화를 시도하거나 모임에 나서서 참여하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 지인들이 저의 장점이라고 말하는 것은 한결같다 다정하다 바른 생활을 한다 정도입니다. 몇십 년을 알고 지내도 변함없는 저의 모습에 모두들 신뢰해주고 있습니다. 그리고 저의 단점은 다소 융통성이 없다 규칙을 너무 지킨다 입니다. 아무래도 저는 기본에 충실하고자 하는 타입으로 주변 지인들이 가끔은 지키지 않아도 된다고 할 때가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 변함이 없고 다정하며 한결같다 라는 이야기를 합니다. 시간이 지나도 저의 바른 모습은 변하지 않는 것에 있어서 모두 저를 믿고 지지해 줍니다. 제 단점은 융통성이 없는 것을 말해 주기도 합니다. 너무 기본 규칙에 맞게 행동하려고 보니 다소 답답한 면이 있다고 이야기들 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 실행력이 뛰어나고 호기심이 많다는 점입니다. 그래서 새로운 서비스가 나오거나 혹은 플랫폼이 나올 때 저는 항상 먼저 다운로드 해서 일찍 사용하는 편입니다. 다만 과정에서 저의 단점 중의 하나는 조금은 성실하지 못하다 라는 점이어서 그런 점을 스스로 해결하기 위해서 아무리 힘들어도 오늘 일정은 마치는 것으로 스스로 독려하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말해주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 장점도 단점도 즉석 직설적으로 얘기하는 겁니다. 어떤 친구가 저와 한 약속을 자주 잊어버리거나 지각을 했을 때 요즘 좀 지각을 많이 하는 것 같아 조금 조심해 줬으면 좋겠어 라든지 그런데 기억력이 조금 조금 안 좋아진 것 같으 같아 라고 말을 했을 때 조금 더 돌려서 순화시킬 수 있는 말을 해야 하는데 그냥 직설적으로 너 기억력 안 좋잖아 라고 얘기를 하기 때문에 상대방의 기분을 나쁘게 하는 부분도 있습니다. 그래서 부분을 고치려고 무던히 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 빠르게 피어 오르고 빠르게 지는 것 같습니다. 저의 추진력과 에너지는 정말 좋지만 제가 가진 건강상의 문제로 에너지가 오래 지속되지 못한다는 것입니다. 열심히 하고 미친 듯이 달려 나가지만 에너지가 어느 한계에 봉착하면 사르르 죽어 버리는 것입니다. 이것은 저뿐만 아니라 다른 사람들도 함께 느낄 것입니다. 그렇지만 저에 이 에너지가 많은 사람들에게 귀감이 되는 것은 혼자만의 생각이 아니라 다른 사람들의 생각 또한 그렇습니다. 저는 다양한 에너지를 가지고 있습니다. 그렇기 때문에 많은 사람들이 저를 찾고 저와 함께 일하고 싶어 합니다. 저는 사람들을 잘 다루는 재능이 있습니다. 사람들과 함께 교류하고 교제하는 거에 능하고 그쪽 부분에 달란트가 확실이 있습니다. 제가 가지고 있는 이러한 재능으로 사람들이 저에게 많이 물어보고 함께 하고자 원합니다. 제가 이렇게 많은 사람들을 다루고 해 나가는 과정에서 사람들이 저를 많이 따르지만 제가 갖고 있는 이러한 단점들 덕분에 많은 사람들을 다 이로울 수는 없다고 생각합니다. 다양한 사람들과 더 나아가고 싶지만 제가 가지고 있는 에너지적인 부족함 때문에 많은 사람들을 포용할 수 없다는 점 이 부분이 단점이고 그렇지만 그런 사람들과 더 깊이 소통할 수 있다는 점이 장점인 것 같습니다. 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 전체를 보는 눈이 남들보다 조금 더 뛰어나다고 하는 것 그게 장점인 것 같아요. 전체를 보다 보니 어느 방향으로 일을 추진해 나가야 되겠다 라는 것이 좀 쉽게 보여요. 그러 그래서 대체로 어떤 일을 추진할 때 제가 좀 리더가 되어서 일을 기획하고 그런 일을 참 잘하는 편이거든요. 그러다 보니까 제가 좀 주도적으로 하고 또 제가 제 일에 완벽하게 일을 해야겠다는 그런 생각이다 보니 계획도 참 철저히 짜는 편이에요. 그것이 장점인데 분명히 주변 사람들을 굉장히 불편하게 하는 그런 성향이 있는 것 같아요. 일단 제가 철저히 준비하고 이 정도의 과정이 지나면 어느 정도의 까지 일이 진척이 있어야 된다 이런 것들을 자꾸 예측하고 팀 동료들을 쪼끔 닥달하는 그런 편인 것 같아요. 그래서 동료들이 그런 저를 쪼끔 부담스러워 하지 않을까 그래서 요즘은 그걸 극복하기 위해서 제가 남의 지시를 따르고 순 이렇게 시키는 일을 하려고 좀 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "전체를 보는 눈이 남들보다 좀 뛰어나다는 것 그것이 저의 장점인 것 같아요. 그러니까 전체를 보는 눈이 있으니까 기획하는 것을 잘 하구요. 또 사람들과의 소통이 원활하기 때문에 어떤 프로젝트를 시작했을 때 참 호응도가 높다는 것이 저의 장점이라고 봐요. 그런데 단점이라면 전체를 보는 눈을 갖고 있지만 전체에 호응하지 않는 동료들이 있을 때는 좀 닦달하는 편인 것 같아요. 제가 철저히 준비해서 어떤 일을 하다 보니 열심히 하려고 하지 않는 동료들이 분명히 있잖아요. 그러면 사람들이 왜 저렇게 열심히 하지 않지 라는 그런 생각이 들어서 좀 언짢은 기분이 들거든요. 그러면 상대도 그것을 느끼잖아요. 그래서 상대는 저만큼 완벽하게 하지 못한다는 위축감을 가지게 만드는 것 같아요. 그래서 고런 단점을 제가 알고는 가능하면 상대가 이끌어 가도록끔 유도하는 그런 역할을 하려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시구요 단점을 어떻게 극복했고 장점은 어떻게 특화시켰는지 과정을 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 과묵하지만 주어진 일은 정확하게 해내는 사람입니다. 평소 말수가 그리 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장 리더를 맡는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각을 하기 때문에 주어진 과제와 역할에서 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동을 할 때 제가 말을 많이 하기보다는 상대방의 생각을 경청하고 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어내려고 합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 직책을 맡아서 수행하고 있습니다. 단점이 있다면 제가 적극적이고 열정이 있는 편이어서 목표를 많이 설정하는 것이 욕심으로 보여질 수 있고 단점이 될 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 저는 어떤 한 목표를 설정하고 목표를 이룰 때까지 계속 퍼포먼스를 보인 다음에 다음 목표를 설정하는 그렇게 보완하는 식으로 단점을 계속 다듬어 가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 관해서 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위한 노력 또는 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점과 단점은 일단 단점을 먼저 설명해 드리자면 조금은 즉흥적인 면이 있는 있다는 것 그게 바로 제 단점입니다. 즉흥적인 부분이란 남들이 봤을 때는 쟤 되게 계획 안 하고 즉흥적이네 라고 생각할 수 있는데요. 제가 저는 그렇게 저만의 생각으로 제가 되게 생각이 많은데 생각 안 속에서 되게 많은 계획을 세우고 혼자서 시뮬레이션은 굉장히 많은 경우의 수를 돌려 돌려 보면서 생각을 끊임없이 하곤 합니다. 그러므로 인해서 계획을 다 세우고 행동을 취하고요. 그런 어떤 결정을 해야 되는 순간에 결단력 있게 즉흥적으로 결정을 내립니다. 사실 어떻게 보면 결단력이 있다고도 말을 할 수 있겠습니다. 그래서 그렇게 결단력이 있는 게 있으려고 많이 노력을 했고요. 그리고 제 장점은 긍정적인 에너지입니다. 저는 이 긍정적인 에너지를 특화시키기 위해서 이거를 좀 더 확대하고 좀 더 키우기 위해서 긍정적인 에너지를 가지고 이것을 제 태도로 삼으면서 어떠한 업무를 하거나 어떤 지식을 습득할 때도 이 긍정적인 사고력으로 나는 다 할 수 있고 무엇이든 헤쳐 나갈 수 있다. 이 마음가짐을 갖고 모든 시련과 고난의 제 태도를 보여 주고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 되게 욕심이 많은 사람입니다. 그래서 하고 싶은 것도 너무 많고 실제로도 다양한 일들을 많이 하고 있습니다. 그래서 시간을 허투루 쓰는 것을 좋아하지 않습니다. 어떤 것들을 많이 배우고 성취하고 경험할 수 있는 시기라고 생각합니다. 그래서 제가 할 수 있는 한 최대한 많은 것을 하고 싶었습니다. 그래서 평일에도 다양한 일들을 하지만 주말에도 쉴 틈 없이 하고 있습니다. 그래서 저는 무언가를 배우고 성취하는 것을 좋아한다는 것이 저의 장점입니다. 하지만 저의 주변 사람들은 제가 너무 지나치게 준비도 하고 공부를 하기 때문에 가끔은 제가 힘들어 보일 때가 있다고 이야기를 해줬습니다. 그래서 가끔은 놀고 쉴 시간도 필요한데 너무 나의 자기 계발에 많이 쓰는 것은 아니냐 라고 얘기를 한 것처럼 저는 쉬는 것을 좋아하지 않는다는 것이 저의 단점입니다. 뭐든지 많이 배우고 해보고 시도하는 것을 좋아하는 만큼 시간이 부족하다고 느끼기 때문입니다. 내가 하고 싶은 것들을 전부 다 하기에도 부족한 시간을 내가 쉬는 거보다는 내가 하고 싶은 것에 하고 싶기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해 해섯던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점을 말씀드리고자 하면은 저의 장점은 추진력이라고 말씀드리고 싶습니다. 저는 하나의 일에 몰두하게 되거나 아니면 새로운 일을 맡게 됐을 때 추진력이 강하기 때문에 끌어당기는 힘이 있습니다. 그러기 때문에 추진력 있게 일을 추진해 나가는 게 저의 장점이기도 합니다. 하지만 이게 저한테는 가끔가다의 잔점으로 다가올 때도 있습니다. 왜냐하면 추진력이 강하다 보니 제가 놓치는 부분 사소한 것에 세밀하게 봐야 되는데 섬세하게 보지 못하고 놓치는 부분이 많기 때문에 저의 추진력이 저의 단점이자 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점과 단점에 대해서 말씀드리고자 합니다. 저의 성격의 장점은 바로 긍정적인 저의 성격이 이 저의 장점이지 않을까 싶습니다. 또한 단점은 제가 어느 정도의 사람을 좋아하긴 하지만 사교성이 많이 뛰어나지는 못하는 편입니다. 그렇기 때문에 처음 만나는 사람에 대한 낯가림이 저의 성격의 단점이라고 생각합니다. 하지만 저는 장점이 긍정적인 게 가장 더 뛰어나기 때문에 전혀 다른 사람들과의 문제는 없었고요. 만약에 저의 단점이라 하면 많이 부족한 사회성이자 사교성인데 이러한 것을 극복하기 위해서는 저는 더 많은 사람들이 있는 곳에 많이 제가 직접 많이 찾아가서 이 사람들과의 소통을 하고 이 사람들과의 관계를 발전시키면서 제가 그동안 가지고 있었던 단점이 인 낯가리고자 하는 저의 그런 단점을 많이 극복해 보고자 많이 노력했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하고 분석적이고 세심하다 라는 점입니다. 꼼꼼하기 때문에 하나의 내용을 파고들고 내용을 분석하는 데 시간이 다소 오래 걸린다는 단점이 있었습니다. 그래서 좀 오래 걸리는 시간을 축소시키기 위해서 효율성을 따지기 시작했습니다. 우선 순위를 설정을 해서 어떤 것이 가장 중요한 업무인지를 파악한 다음에 중요한 업무 위주로 처리를 한다면 좀 더 좋은 결과물과 그리고 속도 절감을 얻을 수 있었습니다. 그래서 저의 꼼꼼함과 세심함을 통해서 업무를 잘 처리를 해내고 시간은 효율성을 돋보일 수 있는 방법으로 줄이려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 완벽함입니다. 저는 어떤 일을 할 때 계획을 꼼꼼하게 세우는 편인데요. 실수와 그리고 시행착오를 최소화하기 위해서입니다. 실수와 시행착오가 반복이 되면 업무에 차질이 생기고 그리고 업무를 마무리하는 시간도 길어지기 때문에 저는 어떤 것이든 완벽하게 일 처리를 하고 싶어서 항상 업무를 나눌 때도 상대방에게 확인을 많이 하고 있습니다. 저는 이렇게 세분화된 계획 그리고 중간중간 확인하는 것으로 저의 이런 완벽함을 더 특화시키고 있고요. 이렇게 하다 보니 단점의 모습도 보이기는 하는데요. 계속 중간중간 확인하는 과정 속에서 주변 사람들이 조금은 부담스럽다고 이야기를 할 때가 있더라구요. 그래서 저는 이러한 것 들의 부담을 좀 줄이기 위해서 업무를 시작하기 전에 확실하게 업무를 체크하고 업무가 마무리 된 후에 결과를 확인하는 것으로 확인 횟수를 좀 줄이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 각각 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 완벽주의적인 성격이라고 이야기하고 싶습니다. 업무를 처리할 때 저는 계획을 많이 세우는데요. 그래야만 업무의 실수와 시행착오를 줄일 수 있기 때문이에요. 그래서 각 업무의 단계마다 지속적으로 확인하고 실수가 없는지 체크합니다. 그것은 제 업무뿐만 아니라 업무를 같이 하는 다른 직원들에게도 마찬가지로 적용하고 있어요. 하지만 이러한 부분을 단점으로 보는 사람들도 있습니다. 제가 지속적으로 확인하고 체크하는 부분 때문에 부담스럽게 생각하는 직원들도 있더라구요. 그래서 저는 제가 가진 이러한 장점을 극대화시키고 사람들의 불편함을 줄이기 위해서 계획을 철저하게 스스로 세우기도 하지만 계획을 사람들에게 자세하게 설명해 주고 실수가 없게끔 미리 이야기를 나눕니다. 또한 업무가 마무리 됐을 때 한 번만 확인하는 방향으로 조금 행동을 고쳐 보려고 노력하고 있어요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님만의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님만의 단점과 장점 이야기 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "언젠가 주변 지인들에게 저의 장단점을 써서 보내 달라고 부탁한 적이 있습니다. 저의 주변 사람들은 저의 장점으로 사람들의 피로를 채우고 싶은 마음이 크고 또 그걸 실천하는 사람이라고 했습니다. 그리고 새로운 도전을 두려워하지 않는 사람이고 이야기를 잘 들어줘서 공감해 주려는 점을 장점으로 꼽았습니다. 단점으로는 추진력이 큰 반면에 성격이 조금 급하고 하나에 몰입하면 주변을 잘 못 보고 사람을 너무나 잘 믿는다고 하는 것을 단점으로 꼽았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이 때 최대한 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 매우 명랑하고 쾌활하다는 것입니다. 그리고 대인 관계를 원만하게 가질 수 있습니다. 또한 성실하고 책임감이 강합니다. 저에게 주어진 일은 끝까지 책임을 지고 일하는 편입니다. 그리고 저의 단점은 너무 다른 사람들의 시선을 의식해서 소 소극적인 면이 있다는 것입니다. 때로는 다른 사람들로 인해서 사람들의 의견을 또 의식하고 어떠한 일을 추진하지 못하는 그러한 경우도 많이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 차분하고 인내심이 강한 것입니다. 저의 단점은 규칙에 얽매여서 융통성이 부족하다는 점입니다. 그렇기 때문에 상황에 따라 유연성을 갖기 위해 매번 생각하고 마음을 다시 먹곤 합니다. 그래서 이 단점을 극복하는 데 제 장점이 더 발휘되는 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 계시는 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 장단점을 각각 특화시키고 극복해내기 위해서 본인이 해왔던 노력에 대해서도 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 인내심이 강하고 성실한 것입니다. 그래서 제게 주어진 일은 끝까지 열심히 하고 있습니다. 제 단점은 너무 기본 규칙에 사로잡혀서 융통성이 조금 부족한 점입니다. 그래서 항상 주변의 조언을 듣거나 의견을 물어 제가 너무 한 가지 고집만 하는 것은 아닌지 매번 돌아 보고 저를 다시 한 번 반성하는 것을 가집니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님만의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 저희에게 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "주변 사람들이 이야기하는 저의 장단점이 있는 것을 저도 알고 있습니다. 장점 같은 경우에는 저에게 완벽주의자라는 이야기를 하더라구요. 이것을 저는 장점으로 받아들였는데요. 어떤 일이 주어지면 일을 시작하기 전에 철저한 준비와 계획을 세웁니다. 왜냐하면 시행착오와 그리고 실수하는 것들을 최소화하기 위해서예요. 업무를 처리할 때는 적절한 시간 안에 빠르게 처리해야 한다는 생각이 있는데요. 그러한 시행착오를 줄이는 과정을 철저하게 하는 것만으로도 업무를 훌륭하게 마무리할 수 있다고 생각이 듭니다. 따라서 업무가 주어지면 일에 적절한 업무 분담을 하고 업무가 잘 진행되는지 다른 사람의 업무 또한 철저하게 중간에 체크하고 있어요. 그런데 이런 부분들이 다른 사람들에게는 좀 부담이 되는 것 같기도 합니다. 그래서 이런 걸 오히려 장 단점이라고 이야기하는 사람들도 있더라구요. 제가 중간중간에 체크를 계속 하게 되면 업무를 할 때 많이 부담이 돼서 업무 실수가 더 늘어난다고 하는 사람도 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격의 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 제가 맡은 일에 있어서는 책임감을 다하고 있습니다. 인내심도 좋기 때문에 어느 한 가지 일을 꾸준히 해 나가는 편입니다. 그러나 단점은 너무 한 가지에 몰두하다 보니 다른 점을 살펴보지 못할 때도 있는 것입니다. 그리고 다소 시간이 걸리는 편입니다. 이 장점과 단점을 잘 섞어서 업무에 활용하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점은 어떤 것이 있을까요 이유도 함께 말씀 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저는 좀 완벽주의적인 성격을 가지고 있습니다. 다른 사람들도 마찬가지로 저에게 일에 진행이 깔끔하고 마무리가 잘된다고 말씀을 많이 해 주시고요. 제가 처리한 업무에는 손댈 곳이 없다고 이야기해 주시는 분들이 많아요. 저는 이러한 평가를 받게 되기까지 많은 노력을 했는데요. 업무가 주어지면 업무를 실행하기에 앞서서 계획을 철저하게 세웁니다. 업무를 진행할 때 시행착오를 줄이고 그리고 실수를 줄인다면 시간도 단축될 수 있고 제 스스로 자부심도 많이 생기기 때문에 저는 이러한 제 완벽주의적인 성격을 다른 사람들이 볼 때 장점이라고 얘기해 주더라구요. 하지만 이런 과정 속에서 저는 단점도 드러나고 있는데요. 사람들은 일부에서 이렇게 이야기하기도 합니다. 너무 완벽주의를 추구하다 보니 다른 사람에게 부담이 된다구요. 저는 제가 확인해서 제 스타일로 업무가 진행되지 않으면 좀 많이 불편함을 느끼고 있어요. 그러다 보니 사람들에게 잔소리 아닌 잔소리를 하게 됩니다. 이것 때문에 불편함을 얘기하는 사람들도 있어서 제가 이런 점은 좀 개선하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "얼마 전에 제가 리더십 유형에 관련한 그런 검사를 진행을 한 적이 있습니다. 리더십이라고 하면 사람이 어떤 리더십을 가지고 있는지 어떤 유형의 리더십인지를 알아보는 그런 테스트였는데요. 크게 골드 레드 블루 그린으로 나눌 수가 있습니다. 그중에서도 저는 골드 리더십을 가지고 있는 사람이라고 나왔는데 골드 리더십이라고 하면 조금 더 정확성을 중시하는 사람 그리고 계획을 굉장히 잘 수립하는 사람이라는 유형입니다. 유형에서도 나와 있듯이 제가 생각하는 저의 강점은 저는 굉장히 논리 정연하고 또한 계획을 잘 수립하는 사람이라고 생각을 합니다. 또한 그것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 어떤 일을 함에 있어서 저는 어떤 느낌이나 어떤 충동적으로 일을 하는 것이 아니라 일을 잘 성공적으로 이뤄내기 위한 일 단계 일 단 첫 번째 단계부터 마지막 단계까지 굉장히 꼼꼼하게 계획을 수립하고 수립한 계획 계획대로 일을 잘 진행하는 편이라고 할 수 있습니다. 그래서 저와 함께 일을 하는 사람들에게 좀 더 체계적으로 일을 할 수 있게 해 주는 그런 능력이 있다고 생각을 합니다. 하지만 이것이 반대로 조금 전혀 그렇지 못한 성향을 가진 사람에게는 조금 답답하게 느껴질 수 있기 때문에 그것이 저의 장점이자 단점이 될 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 다른 사람의 이야기를 잘 들어준다는 장점을 가지고 있습니다. 이 장점은 굉장히 어렸을 때부터 그래 왔었던 것 같은데요. 어렸을 때부터 친구들의 고민 상담 같은 것들을 굉장히 많이 해주는 그런 편이었습니다. 이후에 성인이 성인이 되고 회사에 들어와서도 동료나 후배들이 저에게 어려운 어려운 점에 대해서 이야기를 하거나 자신에 고민 같은 것들을 많이 털어놓게 되고 또한 저는 그것을 잘 들어주고 또 공감을 잘 해줌으로써 그들에게 아주 작지만 작지만 어떤 위로를 전할 수 있기 때문에 또한 그러한 시간들을 좋아한다고 생각이 듭니다. 동료들의 어떤 고민을 잘 들어주다 보면 동료와 사이에도 친밀감이나 유대감이 생겨서 함께 일을 하는 동안 조금 더 즐겁게 또 기분 좋게 일을 할 수 있게 되기 때문에 제가 가지고 있는 이런 장점들을 이용해서 이 장점들을 이용 하기 위해서 조금 더 시간을 더 많이 내는 편입니다. 하지만 이것이 꼭 장점이라고 할 수는 없는 게 제가 일부러 시간을 내서 다른 사람의 이야기를 들어주다 보면 그들의 고민이 가끔은 저의 고민이 될 때가 있습니다. 그리고 그것이 좀 풀기 어려운 문제라면 저에게도 스트레스로 다가오기 때문에 저는 일정 부분 친구의 이야기를 잘 들어주고 제 스트레스가 되지 않게 하기 위해서 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어떤 상황에 있어서 이야기를 할 때 이야 상황을 단정적으로 결론을 내린다 라고 주위 사람들이 말을 합니다. 그것이 한편으로는 사람은 참 맺고 끊는 끄즘이 정확해 라고 생각할 수도 있지만 한편으로는 너무 쌀쌀 맞고 그리고 너무 엄격하다 라고 생각할 수도 있을 것 같습니다. 그래서 두 개가 다 장점이기도 하고 단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제가 생각하고 있는 저의 장점은 성실함입니다. 사실 어떤 일이 주어지더라도 우선 업무에 대한 태도부터 마무리까지 일관성 있는 성실함으로 업무를 대합니다. 제가 들어간 첫 날부터 나오난는 날 마지막까지 하루하루 일관성 있게 저는 행동하는 편입니다. 제가 열심히 하고자 마음 먹었다면 마음가짐은 아마 제가 일을 마무리를 할 때까지 쭉 이어나갈 것입니다. 그리고 제가 단점으로 생각하고 있는 부분은 약간 우유부단하다는 것입니다. 어떤 중요한 결정을 하게 될 때 특히 다름 사음과 협업을 하게 되어 어떤 자기주장이 강한 사람과 맞닥뜨렸을 때 판단력이 조금 흐려지는 편입니다. 제 주장을 아주 강조를 할 수 없는 그런 우유부단한 성격이 조금 있는 편이라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 걸 어필하실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점은 엄청난 호기심을 갖고 있다는 것입니다. 궁금해 하는 것은 생각에 가둬두지 않고 직접 경험해 보는 편입니다. 그래서 제겐 여러 분야에 대한 얕지만 넓은 지식과 인맥들이 있습니다. 업무에서도 처음 맡은 일을 두려워하지 않고 부딪치고 배워 나가는 것에 큰 보람과 기쁨을 느낍니다. 또 하나 저는 상대방의 입장에서 생각하는 습관이 있습니다. 그래서 상대방의 말을 잘 듣고 크게 호응하고 경청하는 것을 아주 잘합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 각각 설명해 주시기 바랍니다 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 사교적이고 유쾌한 성격입니다. 저는 사람들과 사귀는 것을 좋아하고 사람들에게 관심 갖는 것도 무척 좋아하는데요. 그러다 보니 사람들과 이야기를 할 때 좀 편안하게 그리고 또 유쾌한 주제로 이야기를 할 수 있는 것 같아요. 그래서 저는 이러한 저의 장점을 살리기 위해 사람들에게 관심을 갖고 가벼운 소재를 주제로 삼아서 이야기를 이어나가는데요. 그러다 보면 친근감이 생겨서 친밀하게 지내게 되는 경우가 많이 있었습니다. 그리고 저의 단점이라고 하는 것은 이러한 장점 때문에 생겨난 것이기도 한데요. 제가 분위기를 좀 어색하거나 다운되어 있는 걸 참지를 못합니다. 그래서 좀 일부러라도 분위기를 띄우려고 하다 보니 이런 것에 익숙치 않거나 아니면 차분한 사람들의 입장에서는 이런 상황이 좀 부담스럽게 느껴진다고 말하면서 저에게 좀 참으라고 이야기하는 분들도 있었어요. 저는 이러한 저의 이런 성격을 다른 사람들이 부담으로 느끼지 않게끔 조금 수위 조절을 하는 것으로 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 성격 상 장점에 대해서 이야기해 주시면 좋겠습니다 단점도 함께 이야기해 주시고 구체적인 이 예시를 들어주셔도 좋겠습니다",
        "answer": "모든 사람이 자기의 성향의 성격의 장점과 단점을 가지고 있듯이 또한 저의 성격에 장점과 단점이 있습니다. 장점은 모든 사람들에게 먼저 다가가는 사교성과 그리고 무엇이든지 적극적으로 다가가는 적극성 그리고 추진을 할 수 있는 추진력과 분위기를 활발하게 만들 수 있는 그런 성향이 장점이고 그리고 누구를 쉽게 의심하기보다는 자신을 그리고 무엇이든지 할 수 있다고 생각하는 의지를 가지고 하는 자존감이 저의 성격의 장점입니다. 그에 반해 단점은 예민한 성격에 의해서 합리적이지 못하거나 비양심적이거나 그리고 도덕적이지 못한 부분에 대해서는 저는 칼같이 아니다 라고 짜르고 두 번 다시 보지 않는 것이 저의 성향의 성격상 단점이라고 보셔도 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 엄청난 호기심을 갖고 있다는 것입니다. 궁금해 하는 것은 생각에 가두지 않고 직접 경험해 보는 편입니다. 그래서 제겐 여러 분야에 대한 얕지만 넓은 지식과 인맥들이 있습니다. 업무에서도 처음 맡은 일은 두려워하지 않고 부딪치고 배워나가는 것에 큰 보람과 기쁨을 느낍니다. 또 하나 저는 상대방의 입장에서 생각하는 습관이 있습니다. 그래서 상대방의 말을 잘 듣고 크게 호응하고 경청하는 것을 아주 잘합니다. 저의 단점으로는 하나에 집중하면 주변을 잘 못 본다고 이야기를 합니다. 이로 인해서 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생하는데 그럴 때 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관을 가지게 되었습니다. 필요한 사항을 문자나 메모로 적어 놓으면 그것을 바탕으로 집중하던 업무 이후에 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 다시 읽어보면서 놓치는 부분이 없었나 재차 확인을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력을 하셨는지 궁금합니다",
        "answer": "저의 단점은 제 성격에서 비롯된 부분이 있기도 한데요. 저는 좀 유쾌하고 사교적인 성향이라 분위기가 다운되어 있는 것을 잘 참지 못해요. 그러다 보니 항상 텐션이 좀 높고 제가 가지고 있는 에너지를 다른 사람이 느낄 정도로 많이 발산하는 편이에요. 그렇게 하는 저의 모습이 긍정적으로 받아주시는 분들도 많지만 개중에 몇몇 분은 너무 높은 펜션이 부담스럽다고 얘기하시는 분들도 계시더라고요. 좀 차분한 분위기도 필요하다고 얘기하시면서요. 저는 이럴 때 사실 조금 무안했습니다. 그래서 지금은 제가 좀 이런 텐션을 낮추기 위해서 마음을 좀 차분하게 하고 명상하는 시간을 갖기도 하면서 제 스스로를 컨트롤 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 아주 긍정적인 면이 저의 장점이라고 생각합니다. 어떤 일이 있었을 때 또 일이 아주 어려운 일이고 또 극복하는 데 많은 힘이 드는 일이라 하더라도 저는 먼저 가정하기를 이 일은 반드시 극복해내고 좋은 성과를 낼 수 있다. 그리고 혹시 아주 힘든 상황이라고 했을 때에는 오히려 그것을 기회로 만들어 나갈 수 있다. 이런 마인드를 가지고 아주 긍정적인 마인드로 일을 해결 해결하고자 하는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 저의 단점은 좀 마음이 약한 편이라서 거절을 잘 못하는 것이 저의 단점입니다. 그래서 때로는 일을 할 때에도 이런 것들이 단점으로 작용해서 일의 성과를 저하 시킨다든가 또 시간을 많이 허비하게 한다든가 하는 그런 결과를 낳기도 하는데요. 그래서 저는 이것에 대해서 극복하려는 노력으로 공과 사를 정확하게 하고 또 상대방에게 어떻게 거절 할지에 대해서 많은 생각을 하고 또 실행하기도 했었습니다. 그래서 이런 노력을 했었던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해서 노력도 함께 이야기 해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 성실하고 책임감이 강하며 인내심이 있는 것입니다. 그렇기 때문에 제가 맡은 일은 끝까지 수행해 나가는 편입니다. 이것을 업무에 적용시켜 업무 처리를 완벽히 해 나갈 수 있도록 하겠습니다. 제 단점은 다소 융통성이 부족한 것입니다. 기본 원칙에 얽매여 있어 그것을 지키고자 하는 것이 강합니다. 때로는 상황에 맞게 적절히 판단하여 일을 할 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 면접자님이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 말씀 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "제가 지원한 회계 업무는 업무 특성상 외국어가 크게 필요하지 않지만 저는 일본어를 전공하였기 때문에 언어를 할 수 있는 것이 저의 차별성 같습니다. 업무를 하다 보면 외국과의 컨택도 있을 수 있다고 생각합니다. 때 제가 가진 이 차별성이 발휘될 수 있을 것이라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "다른 사람에게 제 장단점에 대해서 자주 들은 편은 없지만 주로 저의 가까운 사람들은 제가 항상 변함없다 라고 이야기합니다. 능력적으로 변함이 없는 것이 아니라 인성이나 성격 그런 면이 변함없이 좋다 라고 얘기해 주곤 합니다. 단점은 너무 원칙에 따르려고 해서 조금 느리거나 답답하다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 주변인들에게 저의 단점과 장점을 직접적으로 많이 들은 것은 없지만 저를 주로 평가할 때는 항상 변함없고 따뜻하다 라고 이야기합니다. 그만큼 저는 항상 똑같은 자세로 모든 것을 인간적으로 바라보고 인격적으로 대하려고 노력합니다. 저의 단점은 규칙을 넘어 지키려 하여 어떤 일에서 손해를 볼 수도 있다는 얘기를 듣는 것이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 도전적이며 실패를 통해 배우려는 자세를 갖고 있다는 것입니다. 실제로 교내 핵심 간호 실기 시험 중 외과적 손씻기 부분에서 저를 포함한 조원들이 멸균 유지와 관련된 수십 가지가 넘는 개선 사항을 지적받은 경험이 있습니다. 대다수는 시험이 너무 어려웠다며 좌절했지만 저는 해당 지적 내용을 전부 수첩에 적어 그날 저녁 내로 개선하려고 노력했습니다. 노력 덕분에 바로 다음날 수술장에서 집도의 교수님께서 실습생 중 외과적 손씻기를 할 줄 아는 사람이 있냐고 하셨을 때 자신 있게 자원할 수 있었습니다. 덕에 멸균 영역 내에서 썩션을 보조하며 수술에 직접 참여하고 수술의 흐름을 배우는 기회를 얻게 되었습니다. 이와 같은 성공 경험은 위기와 역경을 오히려 개인의 성장의 기회로 받아들이는 마음가짐을 길러주었습니다. 다만 누군가의 부탁을 잘 거절하지 못하는 성격이라는 단점을 가지고 있습니다. 이러한 성격으로 종종 팀 프로젝트에서 무리한 업무를 맡은 경험이 있습니다. 그러나 학생회 임원으로 학교 밖에서 일하면서 다른 영양 밖에 일은 거절해야 함을 배웠습니다. 지금은 할 수 있는 일과 그렇지 않은 일을 구별하여 선택과 집중을 하고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 어떠한 노력을 했는지 저희에게 이야기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 하나에 집중을 하면 주변을 잘 못 본다는 점입니다. 이로 인해 제가 집중할 때 주변으로부터 들은 정보들을 잘 기억하지 못하는 경우가 발생했습니다. 그럴 때 저는 혹시라도 놓치는 부분이 생길까 봐 메모하는 습관이 있습니다. 필요한 사항을 문자나 메모로 적어 놓으면 그것을 바탕으로 집중하던 업무 이후 상황이 종료됐을 때 메모와 문자들을 다시 읽어보면서 놓치는 부분이 없었나 재차 확인을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "언젠가 주변 지인들에게 저의 장단점을 써서 보내 달라고 부탁한 적이 있습니다. 저의 장점으로는 사람들의 필요를 채워주고 싶은 마음이 크고 또 그걸 실천하는 사람이고 그리고 새로운 도전을 두려워하지 않는 사람이라고 이야기를 하고 있습니다. 또한 제가 사람들의 이야기를 잘 들어줘서 공감해 주려는 점을 장점으로 꼽았습니다. 단점으로는 추진력이 큰 반면 성격이 조금 급하고 하나에 몰입하면 주변을 잘 못 보고 사람을 너무 쉽게 잘 믿는 것이 단점이라고 말해 주었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해서 가끔 말씀해 주세요 구체적인 예시를 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격상 장점과 단점에 대해서 말해보자면 저는 성격이 급하다는 단점이 있습니다. 예를 들어 제가 길을 갈 때 제 앞에 사람이 제 길을 막으며 느리게 가면 좀 답답해 하는 편이고 제가 길을 갈 때 제 앞을 막는 사람이 없었으면 하는 스타일입니다. 반면 저의 장점은 타인의 입장에서 생각을 잘 한다는 점입니다. 보통 트러블이 발생하는 경우는 내 입장에서만 생각하기 때문에 발생하는 일이 자주인데 저는 제 입장에서 당연히 생각하겠지만 이후에 상대방의 입장에서도 한 번 생각을 해 보는 편입니다. 상대방이 저런 행동을 하는 데에는 어떠한 일이 생각이 기반이 되었나 생각해 보려고 하고 상대방의 입장에서는 어떤 식으로 생각을 하겠나 생각을 해 본 뒤에 각자의 의견을 얘기하고 서로 이해가 되도록 하는 편인 것 같습니다. 그러한 성격을 바탕으로 다툼이 일어날 상황을 좀 줄일 수 있고 아무래도 얘기를 할 때 더 수월한 부분이 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 성격이 무던하다는 점입니다. 저는 감정 기복이 크지 않고 어떠한 상황에 처했을 때 당황하거나 흥분하지 않고 침착함을 유지한 상태로 대처하는 편입니다. 또한 주변의 예민한 성격을 가진 사람이 있어도 휩쓸리지 않고 오히려 사람이 제 성격에 묻어져서 자신의 예민함을 좀 억누르게 된다는 말을 많이 들었습니다. 저는 이러한 성격을 특화시키기 위해 책이나 영화 같은 매체를 활용해 많은 소셜 부분을 접해보고 제가 직접 경험해 보지 않았지만 그러한 상황들을 통해 나중에 경험하게 되면 어떻게 대처해야겠다 하는 생각을 많이 하는 편입니다. 반면 저의 단점은 성격이 급하다는 점입니다. 성격이 급한 부분을 단 극복하기 위해 어떤 일을 할 때에도 항상 마음속으로 세 번 정도 더 생각을 하고 억누르려고 노력합니다. 성격이 급해서 당장 처리하려고 하는 부분도 다시 한 번 생각하고 놓치는 부분은 없는지 마음속으로 세 번 정도 더 본 다음에 실행을 함으로써 극복하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각하십니까 이유와 함께 이야기 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "언젠가 주변 지인들에게 저의 장단점을 써서 보내 달라고 부탁한 적이 있습니다. 저의 장점으로 사람들의 필요를 채우고 싶은 마음이 크고 또 그걸 실천하는 사람이고 그리고 새로운 도전을 두려워하지 않는 사람이라고 이야기들을 합니다. 그리고 다른 사람의 이야기를 잘 들어줘서 공감해 주려는 점을 장점으로 꼽았습니다. 단점으로는 추진력이 큰 반면에 성격이 조금 급하고 하나에 몰입하면 주변을 잘 못 보고 사람을 너무 잘 믿는 것이 단점이라고 이야기해 주었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분의 장단점은 무엇인지 이유까지 같이 말해주세요",
        "answer": "제가 생각했을 때 다른 사람들이 보았을 때에 저의 장점과 단 단점은 먼저 장점으로는 제가 도전적이고 진취적인 성격을 갖고 있어서 업무를 함에 있어서나 삶에 있어서나 적극적인 태도를 갖춘 점이라고 생각합니다. 이는 실제로 제가 주변에서 많이 들은 내용인데요. 제가 적극적인 자세를 갖고 또한 정보를 찾고 이런 것들을 잘 하다 보니 업무적으로도 성과가 좋은 편이고 또한 실제로도 다른 집단에서도 좋은 평을 많이 받았던 것 같습니다. 다만 제가 이러한 성향을 갖고 있기 때문에 이와 반대되는 성향을 갖고 있는 사람들에게는 조금의 부담이 될 수 있다고 생각을 하는데요. 제가 생각했을 때 제 단점은 다른 내향적인 사람들과 어울리는 데 쪼끔 어려움을 겪는 부분이라고 생각을 합니다. 다만 저는 이런 부분들을 극복하기 위해서 이러한 성향들의 사람들과 조금 소통하려고 많이 노력을 하였고요. 또한 실제적으로 내향적인 사람들이 처음에 생각한 것과 다르게 소통이 잘 돼서 좋게 많이 평을 해 주셨던 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 극복하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 초중고 시절 숫기가 없고 내성적인 성격으로 반을 대표하는 반장 또는 과목을 맡아 일을 하는 부장을 해본 경험이 없습니다. 그로 인해 제가 대학교에 가게 되어 내성적인 성격을 고치고자 저는 스피치 학원을 다니게 되어 제 마음에 있는 말을 용기 내어 밖으로 표출하는 연습을 하였습니다. 또 대학교 이 학년이 되어서는 제가 과대표를 맡아 반을 이끈 경험이 있습니다. 그리고 발표 시간이 되면 주저하지 않고 손을 들고 적극적으로 발표를 하려고 노력했습니다. 이러한 단점을 보완하기 위해 많은 노력을 했으며 이제는 밝고 진취적인 성격으로 거듭났습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 도전 정신과 성실함입니다. 새로운 일을 만났을 때 다른 사람에 비해서 적응력이 굉장히 빠른 편입니다. 물론 잦은 실수와 실패의 경험이 많겠지만 경험들 또한 저의 노하우로 여기며 아마 축적이 될 것이라고 생각됩니다. 그리고 성실함입니다. 한 가지 일을 시작하게 되면 일관성을 두고 끝까지 해내는 편입니다. 그런 부분을 보고 저를 다시 찾아주시는 분들이 굉장히 많은 편입니다. 그에 비해 저의 단점은 자기 주장을 강하게 하지 못하고 조금 우유부단한 편입니다. 마음속의 불만과 불평을 겉으로 표현하는데 조금 어려워져 어려운 점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 책임감입니다. 그래서 친구들도 제게 어떤 일이 있을 때 저를 믿고 맡기면 걱정하지 않는다고 합니다. 대학 시절 동아리 회장을 맡았을 때 이 년 간 한 번도 모임에 빠져본 적이 없 없습니다. 중간중간 개인 사정이 있었지만 동아리에 조직 구성원으로 사적인 모임이었지만 서로의 약속이라고 생각을 했기 때문입니다. 이렇게 사소한 부분이지만 이러한 성실함을 인정받아서 동아리 회장을 맡을 수 있었고 회장이 된 이후 동아리 활동에서 성과를 인정받아 학교에서 최우수 동아리로 선정되는 영예도 얻을 수 있었습니다. 단점으로는 제가 조금 어떤 일을 하고 그런 자기 검열을 좀 하는 편인데요. 그럴 때마다 제 자신에게 채찍질을 좀 많이 하는 편이라 괜찮아가 아니라 아직 부족한데 더 할 수 있었을 텐데 라는 식으로 제 자신감을 좀 깎아 먹는 것이 좀 있는 것 같습니다. 그래서 뒤로는 최대한 저의 잘한 점을 봐주려고 하고 부족한 부분이 있어도 최대한 제가 잘 한 부분을 보면서 자신감을 얻으려고 그렇게 보완해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 면모 중에서 저의 단점이라고 생각하는 것은 제가 너무도 계획을 세워서 행동하지 않는다는 것입니다. 계획을 세워서 행동하지 않을 때 조금 물론 장점도 있습니다. 어떤 즉흥적인 일에 조금 더 유연하게 대처할 수 있게 되고 그다음에 어떤 돌발 상황이 발생한다고 하더라도 이를 해결하는 데에 당황하지 않을 수 있다 라는 지점들이 있는데요. 그럼에도 불구하고 어떤 굉장히 시간이 촉박한 상황이 다가온다던가 정말로 중요하고 큰 프로젝트를 나누어서 해결해야 하는 일이 있는데 과정을 혼자서는 해결할 수 없을 때 이것들을 어떻게 발전시킬 수 있을지 어떻게 해 나갈 수 있을지 고민할 수 있다는 점에서 고민하기 어렵다는 점에서 저는 계획을 세워서 행동하지 못한다는 점이 저의 단점이라고 생각하고 있습니다. 이를 보완하기 위해서 저는 습관적으로 혹은 기계적으로라도 아주 작은 프로젝트의 계획을 세워보고 계획이 굉장히 느슨한 계획이라고 할지라도 이를 문서화시킨다던지 혹은 어떤 손으로라도 종이에 직접 적어서 일을 명문화한 다음에 계속해서 일을 확실히 이행했는지 안 했는지 체크리스트까지 만들어서 정확도를 표시한 적이 있는데요. 그런 노력들을 통해서 조금 더 체계적으로 일을 해결하고 저의 시간 관리를 해내는 그런 방식을 깨달았다고 어느 정도 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해서 노력했던 것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 세심하고 분석적이라는 것입니다. 세심하고 꼼꼼하기 때문에 어떠한 하나의 일을 처리할 때 제대로 잘 해내려고 하는 경향이 있습니다. 하지만 이러한 꼼꼼함 때문에 어떠한 일을 할 때 다소 시간이 오래 걸리는 경우가 있었습니다. 시간이 오래 걸리기 때문에 이것을 해결하기 위해서 어떻게 하면 시간을 단축할 수 있는지를 먼저 생각하고 일을 하고 있는 편입니다. 시간 단축을 위해서는 일의 효율성이 중요하고 일의 우선순위가 중요하다고 생각합니다. 그래서 일을 하면서도 우선순위를 정해서 중요한 일부터 먼저 하면서 일을 처리하고 있습니다. 그렇게 일을 했을 때 확실히 시간이 단축되어 일을 하는 시간이 줄어들었습니다. 하지만 저의 분석적이고 세심한 성격은 통계 분석을 하거나 업무를 하는 데 분명히 도움이 많이 되었습니다. 이렇게 꼼꼼함을 가지고 업무를 했을 때 처음에는 다소 시간이 살짝 더 걸리더라도 다른 일을 할 때 그때 업무를 제대로 해 놨던 것 덕분에 업무를 훨씬 더 수월하게 할 수 있는 경우가 많았습니다. 그렇기 때문에 업무를 처음 시작할 때는 다소 오래 걸리지만 효율성과 우선순위를 정해서 업무를 빨리 처리를 하고 세심하고 분석적으로 처리하려는 그런 저희 업무 능력이 회사에 큰 도움이 된다고 생각했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 세심하고 꼼꼼하다는 점입니다. 그리고 분석하는 데 있어서 정말 시간을 많이 들이면서 하는 편입니다. 그렇기 때문에 일을 함에 있어서 시간이 살짝 더 든다는 것이 단점입니다. 하지만 일할 때에는 분석적이고 세심한 태도가 정말 중요하다고 생각합니다. 이를 토대로 일을 했을 때 일이 더 잘 되고 있다는 것을 느꼈습니다. 일의 시간이 다소 오래 걸린다고 하는 문제를 해결하기 위해서 일의 우선순위를 먼저 설정을 하고 중요한 것부터 먼저 처리한 후 나중에 처리하는 것들을 만드는 등으로 일에 우선순위를 분류했습니다. 우선순위를 생각하고 일을 했을 경우에는 시간이 더 절감된다는 것을 느꼈습니다. 그리고 이러한 단점을 특화 시키고 극복하기 위해서 일의 우선순위뿐만 아니라 다양한 일을 할 때 효율성을 생각하는 힘을 길렀습니다. 일을 할 때 어떻게 하면 더 효율적으로 일을 처리할 수 있는지를 가장 중요하게 생각하고 일을 하곤 했습니다. 그리고 저의 세심하고 분석적인 그러한 태도를 특화시키기 위해서 평소에도 다양한 프로그래밍 연습을 하면서 분석적인 역량을 키우기 위해서 노력했습니다. 분석적인 역량을 키우기 위해 다양한 시사 상식과 금융 시사 상식을 보면서도 분석하는 태도를 길렀습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 방법도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 쾌활하고 사람들과의 사귐을 굉장히 좋아하는데요. 그렇기 때문에 주변에 사람도 많고 학창 시절에도 친구를 금방 사귈 수 있었습니다. 이러한 성격은 저에게 정말 장점이 되는데요. 이런 것들을 좀 더 극대화하기 위해서 사람들과 대화를 나눌 때 그들에게 정말 관심을 가지고 집중을 하는 편이에요. 그렇게 하다보면 사람들에게 호감도 더 생기게 되고 또한 다른 사람들에게 많은 것을 배우게 됩니다. 이런 식으로 저의 장점을 극대화 시키고 있어요. 단점으로는 이러한 성격 때문에 조용하게 있고 싶은 사람이나 아니면 좀 성향적으로 내성적인 사람에게 지나치게 다가가는 면이 있더라고요. 그래서 그러한 사람들이 좀 부담스럽다 눈치가 없다 이렇게 얘기하는 면도 가끔 있었습니다. 저는 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 사람의 성향을 보고 표현해야 되겠구나 라는 생각이 좀 들더라구요. 그래서 내성적인 사람이나 조용히 있고 싶은 사람에게는 조심스럽게 대하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별점 장점이 있다고 한다면 어떤 것을 어필할 수 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성 그리고 장점은 두 가지가 있습니다. 하나는 제가 포토 메모리라고 하는 특별한 기억력을 가지고 있습니다. 일단 사물이나 사건을 한 번 눈으로 보면 잔상이 뇌에 남아서 거의 백 퍼센트 정확하게 일 주일이나 한 달 정도까지 기억을 한다는 것입니다. 만일에 어떤 시험을 보는 상황이 생겼다 라고 하면 교과서의 몇 페이지에 무엇이 있는지도 잘 기억을 합니다. 또 하나의 장점은 저는 양손잡이입니다. 그래서 일을 할 때 좌뇌와 우뇌가 다 움직여서 작동을 한다고 느껴지고 물론 과학적으로도 밝혀졌습니다. 그래서 양 손을 사용해서 모든 일을 할 때 속도가 남보다 빠릅니다. 그리고 뇌를 양쪽으로 사용하기 때문에 창의성이 남들보다는 좀 특별하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어려서부터 머리가 명석하다는 이야기를 많이 들었습니다. 그리고 양손잡이라서 창의성도 뛰어나고 손재주도 뛰어납니다. 그러다 보니까 모든 일을 처리하는 데 있어서 제가 주관적이 되고 그리고 나서서 적극적으로 일하는 성격으로 발전하였습니다. 이것이 저의 장점이라고 생각을 해서 어느 시점에 와서는 너무 개인적인 경향이 생겼습니다. 세월이 지나면서 그것이 결코 장점이 되지 않는다는 것을 이해하고 알게 되어서 요즘에는 저희가 주위에 있는 많은 사람들에게 양보도 하고 그들의 이야기를 들어줄려고 노력을 많이 하다 보니까 사회성이 좋다. 그리고 믿을 만하다 라는 이야기를 듣게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님이 갖고 있는 차별성 장점이 있다고 한다면 어떤 것을 어필하실 수 있을까요",
        "answer": "저는 어렸을 때부터 친구들의 이야기를 들어주는 것을 좀 좋아했던 것 같아요. 그래서 친구들이 하는 이야기들을 잘 들어주고 그러니까 또 친구들이 저에게 또 이야기를 많이 하고 그래서 누군가의 이야기를 좀 많이 들어주고 공감하고 같이 슬퍼하거나 기뻐하거나 이런 것들을 좀 많이 해 온 것 같습니다. 그러다 보니 또 거꾸로 그런 어떤 고민들을 상담했을 때 같이 이야기 해주고 해결하려고 하는 그런 역할을 좀 자연스럽게 많이 하게 되더라구요. 그러다 보니 자연스럽게 어떤 중재자의 역할을 좀 하게 된 것 같아요. 친구들이 불 불편한 점이 있거나 고민이 있을 때는 좀 저에게 와서 이야기를 하고 또 고민의 원인들이 또 같은 친구일 경우에는 제가 또 좀 사이에서 이런저런 이야기를 해주면서 서로의 관계 간을 좀 풀어주는 그런 역할을 좀 했거든요. 그러다 보니 저의 장점이 남의 이야기를 잘 들어주고 공감력이 좀 풍부하고 또 중재자 역할을 잘 한다 이런 게 자연스럽게 이루어진 것 같습니다. 그런 게 어떤 사회생활을 하거나 특히 팀 프로젝트를 할 때는 좀 큰 장점이 아닌가 그런 생각을 해 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 단점이 있다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말해 주세요",
        "answer": "저는 일을 할 때 세심하고 꼼꼼하게 하는 편입니다. 분석적으로 일을 처리하기 때문에 시간이 다소 다른 사람들보다 오래 걸리는 경우가 있었습니다. 이를 보완하기 위해서 일의 우선순위를 먼저 정하고 중요한 일을 먼저 빠르게 처리하는 연습을 하기 시작했습니다. 그리고 시간 또한 업무에 있어서는 중요하다고 생각했기 때문에 시간 단축을 위해서 효율성을 따지기 시작했습니다. 효율적으로 일을 해야 업무 시간을 줄일 수 있었기 때문입니다. 이를 통해 업무 시간을 줄일 수 있을 뿐만 아니라 분석적이고 세심하고 꼼꼼하게 업무 처리를 함으로써 일에 있어서 큰 장점을 가지게 되었습니다. 비록 처음에는 시간이 오래 걸려서 다소 힘들었지만 부분을 어떻게 하면 장점으로 만들 수 있을지를 고민하는 와중에서 일을 해결했기 때문에 결국에 도움이 되었다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저에 대해서 생각하고 이야기 해주는 장점은 저의 추진력에 관한 칭찬을 많이 듣습니다. 한 번 이야기를 했는데 그것을 제가 실제로 실행할 수 있도록 만들어 준다든지 계획 단계에 머물러 있는 어떤 일을 실행하는 단계로 옮길 수 있도록 역할을 한다든지 그런 부분에 있어서 많은 사람들이 만족해 하고 또 고마워하기도 하고 그게 저의 영역이라고 생각해주는 사람들이 많이 있습니다. 실제로 이루어내는 데까지 필요한 여러 가지 요소들에 대해서 항상 관심을 가지고 있고 무엇을 끌어들여서 이 일을 다음 단계로 진행하게 만들까 하는 것에 조금 제 능력이 자주 발휘되는 그런 경험이 있습니다. 그래서 많은 사람들이 저에게 추진력이 있다 라는 이야기를 많이 해주고 저의 단점에 대해서 이야기를 들은 것은 사람들에게 가끔 친절하지 않을 때가 있는데 그것은 제가 사람에게 무언가 실망을 했을 때 나타나는 그런 성격입니다. 때로는 당황하기도 하고 그렇게까지 하지 않아도 되지 않아 라고 얘기해주는 친구들도 있는데 그것이 잘 되지 않습니다. 조금 어떤 실수 제가 용납하기 힘든 어떤 행동을 하는 사람에 대해서는 조금 차갑게 대하는 그런 면이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님이 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것을 어필할 수 있을까요",
        "answer": "제가 가진 장점은 인문학적 지식이 뛰어나다는 점과 공감 능력이 있다는 점입니다. 갈수록 사람들의 경제 수준이 높아지는 시대에서 기업들은 단순히 결과물만으로 소비자들에게 차별화를 줄 수 없다고 생각했습니다. 이를 이 이러한 상황에서 기업이 경쟁력을 갖추기 위해서는 어떠한 창의적인 가치를 창출할 수 있는 그런 인재가 필요하다고 생각합니다. 제가 가진 인문학적 지식으로 남들이 생각하기 힘든 그런 문제 해결 방향을 제시할 수 있고 제가 가진 공감 능력을 통해서 적재적소에 필요한 소비자들의 니즈를 잘 파악하여 기업의 경쟁력을 살릴 수 있을 인재라고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자분만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 업무를 처리하며 실수나 고칠 점이 있는지를 늘 생각해 왔고 다음 업무에선 더 나은 성과를 냈었던 것 같습니다. 그래서 저는 일 주변을 빨리 파악하고 적응하는 것을 장점으로 생각합니다. 어떠한 일이든 잘 할 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인지 말씀해 주시길 바랍니다 또 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 이야기해주는 저의 장점 중에 가장 많이 들었던 말은 성실하다 입니다. 저는 어려서부터도 학교 통지표에 성실 근면 이라는 말이 빠지지 않을 정도로 항상 성실하다는 평가를 많이 받았는데요. 그것은 제 성격과 무관하지 않다고 봅니다. 저는 어떤 일이 주어지면 일을 끝까지 해내야 하는 성격이고 깔끔하게 마무리가 되지 않으면 뭔가 불편하더라구요. 그래서 업무가 주어지거나 아니면 일상 생활에서조차도 어떤 성실함을 가지고 끈기 있게 해결해 나가는 모습을 많이 보여주어서 이러한 이야기를 듣는 것 같습니다. 하지만 융통성이 없다는 말도 가끔은 듣기도 해요. 왜냐면 한 가지 목적을 정하고 그것을 시작하면 그게 마무리 될 때까지 옆을 돌아보지 않습니다. 그러다보니 주변 사람들이 기다리거나 아니면 좀 불편해할 때도 있어요. 그래서 이렇게 융통성 없는 부분은 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 사람들이 생각하는 지원자분의 단점 장점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 제 주변 사람들에게 물어봤을 때 저의 장점은 도전적이고 진취적인 성향을 갖고 있는 부분인 것 같습니다. 저는 실제로 어떤 일을 하거나 삶을 대할 때 다른 사람보다는 진취적이고 도전적인 자세를 갖고 있는데요. 이는 제가 업무적으로 성과를 내거나 또한 일을 추진하는 데 보다 더 좋은 원동력이 되는 것 같습니다. 다만 제 단점은 제 성격이 조금은 급하다는 부분인데요. 저는 이러한 제 조급한 성격을 고치기 위해서 다른 사람의 말을 끝까지 듣는 습관을 들이게 되었고 또한 제가 시간을 효율적으로 잘 사용하기 위해서 제 다이어리를 활용해서 일정들을 관리하는 습관들을 기르게 되었습니다. 그를 통해서 제가 급박하게 뭔 일을 추진하지 않고 계획적으로 일을 추진하게 되었구요. 또한 이는 제가 보다 더 여유를 갖고 사람들의 의견을 경청하며 일을 할 수 있게 되는 좋은 방법이 되었던 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 주변 사람들에게 물어봤을 때 저의 장점은 말을 논리적으로 잘 한다는 부분인 것 같습니다. 제가 이 생각했을 때 저는 성격이 외향적이고 다른 사람들하고 말하는 것을 좋아하고 이러한 성향들이 말을 하는 것을 좋아하는 데 좋은 영향을 미쳤던 것 같습니다. 다만 저는 장점인 부분이 도전적인 부분에 대해서도 좋은 평을 받고 있는데요. 다만 도전적이고 진취적이다 보니 제가 일을 많이 추진할 때가 많고 또한 그러다 보니 급하게 말하는 습관 또한 갖고 있는 것 같습니다. 이러한 조급한 제 단점을 보완하고자 저는 일 정을 기록해 보고 또한 이를 객관적으로 보면서 피드백을 하려고 많이 노력을 하고 있습니다. 이를 통해서 저는 일정들을 효율적으로 관리하고 또한 조급하지 않고 여유를 가지고 일을 진행함으로써 조급하게 말하거나 행동하는 습관들을 많이 교정할 수 있었던 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "저는 평소에 업무를 처리할 때 세심하고 꼼꼼하고 분석적으로 처리하는 경향이 있다는 이야기를 많이 들었습니다. 그렇게 꼼꼼하게 처리하기 때문에 가끔 시간이 다소 오래 걸릴 때가 있다는 이야기를 들었습니다. 시간이 다소 오래 걸린다는 단점을 해결하기 위해서 업무를 하기 전에 우선순위를 정하고 그거에 맞춰서 효율성 있는 방법을 생각하고 나서 업무를 하기 시작했습니다. 그렇게 효율성과 시간 단축을 생각하면서 일을 하다 보니 시간이 줄어들기 시작했습니다. 그래서 제가 가지고 있는 꼼꼼함을 가지고 시간을 단축하면서 업무를 처리를 한다면 훨씬 더 업무하는 데 있어서 회사에도 도움이 될 수 있다고 생각했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "다른 지원자들과 차별적인 저의 장점을 이야기하라고 하면 저는 저의 성실함을 이야기하겠습니다. 성실하다는 이러한 장점은 흔할 수 있는데요. 저는 결코 흔하다고 이야기하지 않겠습니다. 성실함을 바탕으로 저는 많은 것을 이뤘기 때문이에요. 언어도 꾸준히 매일 하다 보니 잘 안 되던 일본어 실력도 지금은 꽤 많이 좋아졌구요. 잘 몰랐던 분야의 일들도 매번 찾아보며 관련된 책을 꾸준히 읽다 보니 거의 전문적인 지식을 많이 알게 되었습니다. 이처럼 꾸준하다는 것은 한 가지 일을 가지고 그것을 더 높은 실력으로 키워 나가기 위해 빠짐없이 계속해서 지속한다는 것인데요. 이렇게 무언가 하나를 지속해서 한다는 것은 쉬운 일이 아닙니다. 저는 이와 같은 저의 성실함이 저에게 큰 재산이라고 생각이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 어떤 것인지 이야기해 주시구요 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 어떤 것인지 저희에게 자세하게 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저는 업무를 할 때 세심하고 꼼꼼한 편입니다. 그래서 분석적으로 업무를 진행하다 보면 다소 다른 사람들에 비해 시간이 오래 걸리는 경우가 있었습니다. 하지만 이렇게 꼼꼼하게 업무를 처리하다 보니 나중에 업무를 처리할 때에는 훨씬 더 기억이 잘 나고 제대로 처리한 업무 덕분에 잘 일이 되는 경우가 많았습니다. 하지만 시간을 줄이는 것 역시 중요하다고 생각하기 때문에 이를 보완하기 위해서 우선순위를 짜고 나서 업무를 하기 시작했습니다. 우선순위를 정하고 중요한 일부터 먼저 하나씩 처리하다 보니 확실히 업무 시간이 줄어들었습니다. 그리고 중요하지 않은 일은 나중에 처리를 하다 보니 중요한 업무 위주로 처리할 수 있어서 좋았습니다. 또한 이렇게 업무를 처리하면서도 세심한 태도는 유지를 했기 때문에 업무하는 데 있어서도 결과물이 좋게 나와서 만족스러웠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키기 위해서 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 설명을 드리겠습니다. 우선 장점은 제가 커뮤니케이션 능력이 뛰어난다고 생각을 합니다. 업무를 하거나 그다음에 대학교 다닐때 조별 과제를 하면서도 항상 중간 역할을 많이 했었구요. 그래서 약간 미드필더형이다 이러한 얘기도 많이 들었었습니다. 중간에서 실질적인 업무를 조율해 나가는 그러한 커뮤니케이션 능력이 저는 잘 갖춰졌다고 생각을 하고 다만 단점으로는 거절을 쉽게 하지 못한다는 그런 성격이 될 수 있을 것 같습니다. 누가 무엇을 부탁을 했을 때 쉽게 거절을 못 하지 못해서 제가 힘든 상황에 겪었던 일이 좀 있었었는데요. 하지만 그것도 어떻게 보면 또 단점이기도 하지만 장점이 될 수도 있을 것 같기도 합니다. 그러한 업무를 업무나 아니면 부탁을 받았을 때에 그런 걸 헤쳐 나가면서 또 새로운 경험을 계속적으로 쌓을 수 있었고 물론 힘든 것도 많았지만 그렇게 해서 또 주위의 사람을 얻기도 했던 것 같습니다. 실질적으로 극복이라기보다는 그러한 제가 거절을 하지 못해서 받아오는 업무라던가 일에 대해서 좀 더 긍정적으로 생각하는 그러한 모습을 갖게 되었다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 이야기를 해 주시고요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지 저희에게 이야기를 해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저는 치밀하고 신속합니다. 혼선 없는 신속한 업무 진행을 위해 데일리 체크리스트 작성을 하고 매체 메뉴얼 숙지를 통해 대체관을 수립하였습니다. 결과 프로모션 종류나 모집 인원 마감과 같은 실시간 이슈에 즉각적으로 대응할 수 있었으며 소재 교체를 원활히 진행할 수 있었습니다. 또한 후에 교체된 소재에 대해 의견을 선 전달 할 수 있었습니다. 그리고 다음 업무에 대한 준비도 진행하며 체크리스트 작성을 용이하게 하였습니다. 저는 불확실을 두려워 합니다. 저의 조치가 어떠한 결과를 불러올지 기다리는 과정에는 늘 설렘과 두려움이 공존하였는데요. 이러한 불확실에 대비하기 위해 대책안을 수립하였습니다. 혹은 동료들에게 조언과 케이스에 대한 공유를 진행하며 다음 전략을 수립하고 전략에 대한 확신을 가질 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 얘기를 할 때 우선 저의 장점으로는 많이 밝다 잘 웃는다를 많이 얘기를 해주는 것 같습니다. 최대한 저는 긍정적으로 생각을 하려고 노력하는 편이기 때문에 주위 사람들한테 좀 밝은 에너지를 전달하는 편입니다. 그래서 저의 장점으로는 밝다 또 주위 사람들한테 친절하다 같은 부분을 말씀을 드릴 수 있는 것 같구요. 다만 단점으로는 제가 어떤 얘기를 할 때 조금 단정지어 얘기를 하는 경향이 조금은 있는 것 같습니다. 그래서 해당 부분을 좀 단점으로 지적을 받기로 했었는데요. 하지만 저도 최대한 다른 사람의 의견을 들을 때 최대한 의견을 수용을 하고 또 단정적으로 얘기 하기보다는 좀 더 긍정적이나 희망적인 부분을 같이 고려를 하려는 그러한 자세를 가지려고 노력을 함으로써 저의 단점을 보완할 보완하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 얘기해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 우선 장점의 경우에는 저는 잘 웃는다 라는 장점이 있습니다. 매사에 업무를 하거나 아니면 교우 관계에 있어서도 항상 밝다는 소리를 많이 듣기도 하고 최대한 긍정적으로 생각하려는 그러한 마음가짐을 가지고 있습니다. 그리고 단점의 경우에는 저는 거절을 잘 못한다는 단점이 있습니다. 누가 어떤 부탁을 했을 때 쉽게 거절을 하지 못해서 일이나 아니면은 뭔가 행동을 취해야 되는 그런 경우가 발생을 하기도 하는데요. 이게 사실 단점이 될 수도 있지만 또 다른 사람한테는 어떻게 보면 신뢰를 주고 그런 신뢰를 주고 또 사람이 의지할 수 있는 그런 사람이 될 수도 있기 때문에 개인적으로는 단점이 될 수도 있지만 장기적으로 봤을 때는 또 하나의 장점이 될 수도 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 단점이 있다면 말씀해 주시겠습니까 또한 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 꾸준함이 부족하다는 것 같습니다. 저는 어렸을 때부터 많은 것들의 호기심이 많아서 다양한 것들을 경험해 보기 위해 짧게 짧게 그리고 빠르게 많은 것들을 시도해 보고 노력해 보는 경험이 많았습니다. 하지만 제 노력과 다르게 끝을 내지 못하는 경험들이 몇 번 있었습니다. 저는 이런 저의 단점을 보완하기 위해서 체크리스트를 만들어서 하나하나 차근차근 수행하는 방향으로 이를 진행을 했습니다. 전체의 일 자체를 하나의 해결해야 될 문제로 두지 않고 전체의 일 중에서 열 가지를 쪼개서 하나 하나 해결하는 방향으로 업무를 진행하고 또 제가 하고 싶은 일들을 진행해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력까지 같이 말해 주세요",
        "answer": "제 장점은 느린 겁니다. 천천히 갈려고 노력하고 있고 잘 할려고 다져갈려고 노력을 하고 있습니다. 누구한테 밟혀도 쉽게 밟히지 않고 더 단단해지고 대신 단점적인 거는 제가 느리다 보니까 천천히라는 안에 한국인의 빠름 빨리빨리에 대한 그런 게 사실 부족한 것 같습니다. 그래서 빨리빨리라는 것 안에는 정확성 정확도 이런 건 떨어지겠지만 저는 느리다는 단점은 정확도가 올라가고 그만큼 단단하게 올릴 수 있는 그런 것 같습니다. 그래서 지금은 극복을 한다기 보다는 천천히 하면서 뭘 엇 핵심을 보는 것 그거 그게 그걸 노력을 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 친화력을 바탕으로 인간관계를 잘 유지한다는 것입니다. 저는 새로운 그룹에 들어가거나 새로운 조직에 들어갔을 때 남들이 말을 걸어주기를 기다리기보다는 먼저 다가와서 인사를 나누거나 스몰 토크를 유도해 아이스 브레이킹을 합니다. 해당 외향적인 태도를 통해서 팀원 또는 직원들과 좋은 관계를 유지했고 실제로는 인턴 생활을 하면서 알게 된 사수님들과 인턴 생활이 끝난 후에도 지금까지 연락을 하면서 좋은 관계를 유지하고 있습니다. 제 성격의 단점은 다소 목표가 없다면 느슨해진다는 점입니다. 저는 해당 문제를 해결하기 위해서 현재 스마트폰 어플리케이션을 활용해 이러한 세세한 목표를 세우고 목표 의식을 갖고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각할 때 본인이 생각하는 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해 하신 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 느린 거입니다. 천천히 가다 보니까 주위를 더 많이 살피게 되고 천천히 가다 보니까 더 정확성 있게 더 요점을 더 많이 파악할려고 노력을 하고 있고 그래서 이를 보완하기 위한 노력이 있다고 생각을 한 한다고 하면 천천하지 천천히 가지만 요점을 정확히 파악을 하고 원하는 리즈를 정확히 판단을 해서 그에 맞는 그에 맞게 행동을 하고 그에 맞는 일을 맞게 일을 하고 업무를 처리한 하고 있습니다. 그래서 더 더 가지를 많이 뻗쳐서 여러 가지를 보고 더 많이 볼려고 그런 시야를 넓히려고 노력을 하고 있습니다. 까 단점을 보완하기 위해서 천천하 천천히 가지만 정확하게 더 많은 누구나 볼 수 있는 것들을 볼려고 하지 않고 누구나 보지 못한 것들을 볼려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 욕심이 있다는 거 그리고 너무 당당하게 나서길 싫어하지만 옆에서 보조할 수 있는 그런 천천히 가는 지구력 끈기력은 있습니다. 천천히 가지만 사물에 대한 그리고 상황에 대한 인지도가 높고 그에 맞춰 행동하려고 노력을 합니다. 눈치는 적당히 있고 없을 때도 있습니다. 하지만 눈치가 있으려고 노력을 하고 있고 천천히 가는 대신 더 넓게 볼려고 다양하게 다양성을 가질려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "순서대로 나열을 해 드리겠습니다. 일단 저는 장점부터 말하자면 장점은 일단 환경에 적응을 잘 합니다. 적응을 잘하고요. 또 사람도 착하고 사람들의 말을 잘 들어줍니다. 공감 능력이 좋아서 사람들 얘기를 들어주는 걸 좋아하고요. 또 상담도 몇 번 나온 적이 있습니다. 그래서 그런 식으로 사람들이랑 친해지는 건 그렇게 어렵지는 않고요. 하지만 단점이 있다면 제가 거기서 좀 스트레스를 많이 느낀다 미묘하게 스트레스를 좀 많이 느낍니다. 그래서 혼자 신경을 좀 많이 쓰는 편이고 혼자 많이 예민하고 그래서 문제가 생겼던 적도 있었는데 지금은 다 괜찮아졌습니다. 이게 감정이 조절이 안 되면 진짜 명상을 하면 좋다고 하더라고요. 그런데 저는 정도까지는 아닌데 그냥 간혹 가다가 그냥 엄청나게 조절이 안 돼서 그래도 지금은 스트레스를 해소하는 방법을 너무나 잘 해내고 있어서 저는 저의 경우는 이 정도가 전부인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 자신만이 가지고 있는 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "제가 가진 차별성과 장점은 협력을 잘하는 것이라고 생각합니다. 인사관리 및 조직 행위론을 공부하면서 작업 집단과 작업 팀의 차이에 대해 인식하였습니다. 작업팀은 작업 집단과 달리 협력을 통해 기대 이상의 시너지 효과를 창출하는 조직을 말합니다. 그렇기 때문에 저는 팀이 장기적인 목표를 지속적으로 실현하고 극대화하기 위해 반드시 필요한 필수 요소가 협력이라고 생각합니다. 저의 장점 중 하나는 팀원들 간의 단합이 잘되는 환경을 만들고 협력을 유도하는 것이라고 생각합니다. 저는 어떤 그룹에 속하든 간에 그룹이 개인주의로 변질되지 않도록 적극적인 분위기로 환기시키는 역할을 맡았습니다. 그러기 위해서는 솔선수범하고 약간 손해를 보더라도 전체를 위해 희생하려는 자세가 필요했습니다. 팀의 구성원 중 한 명이라도 공익을 위해 먼저 나선다면 그러한 환경에 전염되어 전체가 협업 마인드를 갖추게 될 것이라고 생각합니다. 이를 위해 신입사원은 세심한 것부터 팀원들을 생각하는 봉사 마인드를 갖는 것이 중요하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저만이 가진 차별성과 장점은 다른 사람들과 잘 협력할 수 있는 협력이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 단합을 잘 시킬 수 있고 항상 솔선수범하면서 희생하는 자세가 저는 있습니다. 제가 가진 차별성과 장점은 협력이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한번 말씀해 주시고 그것을 극복하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점 중 하나는 보다 즉흥성이 강하다는 것인데요. 어떻게 계획된 일이 있고 그런 계획된 일이 저에게 조금 즐겁고 재미나다면 그런 일들을 많이 하고 할 수 있겠지만 그런 계획 된 일들 이라기보단 보다 즉흥적으로 제가 좋아하는 일과 마주했을 때 저는 일에 대해서 조금 더 즐겁게 임할 수 있겠다는 그런 생각을 한 적이 있습니다. 그래서 한 일을 계속해서 꾸준하게 해 나가는 것보다는 저는 조금 더 제가 지금 막 하고 싶은 일이 생겼고 그런 하고 싶은 일에 대해서 진심으로 시간을 투자하고 즉흥성이나 그런데 이렇게 대 대응해 나가는 것을 굉장히 즐거워하는 편인데요. 그렇기 때문에 저는 어떤 일을 함에 있어서 저의 장점이라고 한다면 이 똑같이 단 과 마찬가지로 굉장히 새로운 상황이나 도전해야 하는 어떤 특별한 상황을 마주한다고 하더라도 그런 일을 조금 더 다른 사람보다 어려움 없이 해결해 나갈 수 있다는 장점으로 작용을 할 수도 있겠고 이것이 단점으로 작용을 한다면 무언가 기계적인 일에 반복이 있거나 그랬을 때 제가 일을 확실하게 해결해 나가는 데 이 조금은 어려움을 느낄 수 있겠다는 것인데요. 그럼에도 불구하고 저는 그런 일을 잘 해결하기 위하고 조금 더 보완해 나가기 위해서 작은 계획들을 세우고 그런 일을 어떻게 실행할 수 있을지 끊임없이 고민하고 이것들을 잘 하기 위해서 조금 더 노력하고 시간을 많이 쏟으려고 생각하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 집중력이 높다는 것입니다. 제가 이 부분을 특화시키기 위해서 어떤 특별한 노력을 한 것은 아니고 저의 습관이 저를 좀 집 집중력이 높은 그런 사람으로 만든 것 같습니다. 저는 일단 시간을 잘 관리하는 편이라서 정해진 시간 안에 내가 저에게 주어진 일을 해내려는 노력을 많이 해 왔습니다. 그러다 보니 시간 안에 일을 해내기 위해서는 굉장히 집중력 있게 일을 해야만 저에게 맡겨진 어떤 업무라든지 다른 일들을 끝낼 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 저는 잠깐이라도 딱 저에게 저만의 어떤 시간적인 규칙을 세워 놓고 안에 저에게 주어진 일을 하려고 굉장히 노력을 많이 하고 그것이 집중력을 높이는데 많은 도움이 되었다고 생각을 합니다. 반대로 저는 집중력이 높아서 한 곳에 오랜 시간 앉아서 일을 잘 하는데 그에 비해서 체력은 좀 약한 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 아무래도 좀 장기간 자리에 꼼짝 않고 앉아서 일을 하다 보니까 체력적으로 그것이 뒷받침되지 않았을 때 굉장히 집중력도 흐려지고 또 일도 제대로 끝내지 못했던 경험들이 있습니다. 그래서 저는 체력이 체력을 키우 키우기 위해 매일 잠깐이라도 스트레칭과 운동을 하려고 노력을 하고 있습니다. 지금은 아침마다 삼십 분씩 조깅을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 말씀해 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 성격적인 단점은 일단 모든 일에 있어서 조금 더 긍정적이고 최대한 좋은 방향으로 생각하려고 한다는 것입니다. 문제 상황이 발생했을 때 기본적으로 저의 태도는 그래 그럴 수 있지 그렇다면 이걸 어떻게 해결해야 될까 일단 벌어진 일은 어쩔 수 없고 해결을 하는 방법을 찾아보자 그리고 결과적으로도 우리는 잘 해결하게 될 거야 라는 말을 하면서 다른 팀원들을 저는 설득하려고 하는 편이고 그래서 사실 팀원들이 어느 정도 낙담해 있거나 이것에 대해서 계속해서 지나간 일에 대해 후회를 한다거나 과거에 집착하는 면모를 보이게 된다면 저는 조금 답답함을 느낄 때까지도 있는데요. 그런 것처럼 제가 가지고 있는 성격적인 장점은 조금 더 긍정적이고 좋은 면모로 어떤 문제 상황을 바라봐서 이케 불안해 하지 않는다는 것 같습니다. 그렇지만 그것이 동시에 똑같이 단점으로도 작용할 수 있다고 생각하는데요. 제가 너무 순진하고 단순하게 어떤 일에 접근한다고 생각하는 사람들도 있습니다. 그렇지만 저는 이런 단점을 극복해 내기 위해서 일단 여러 가지 활동들을 하려고 하는데요. 문제를 대화를 나누고 이야기 할 때 최대한 감정적인 것들을 배제하고 이성적이고 논리적이며 문제 해결에 기반한 대화를 나누려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점 중 하나는 현실적인 면모를 굉장히 뚜렷하게 볼 수 있다는 것입니다. 어떤 산업이 탄생하고 뭔가 번성하고 쇠퇴하는 과정에서 산업에 대한 이해나 산업의 변화에 대한 이해를 정확히 하고 있는 것이 반드시 필요하다고 생각하는 편인데요. 지금 우리가 맡고 있는 산업 산업들은 굉장히 많이 탄생하고 또 다시 사라지는 어떤 그런 추세를 가지고 있기 때문에 일을 보다 현실적으로 분석하고 그것이 어떻게 진행 상황이 될지를 예측하는 것이 저는 정말로 중요하다고 생각합니다. 그래서 저는 제가 가지고 있는 이와 같은 현실적인 면모를 이용해서 산업적인 것 어떤 활동적인 것들을 계속해서 분석하려고 하는 편입니다. 일을 분석하고 미래를 보면서 어떤 식으로 이야기를 펼쳐 나가야 할지 어떻게 지금 진행하는 프로젝트를 해내야 할지를 고민하는 편입니다. 그런 저의 면모 제가 현실적으로 가지고 있다는 그런 면모들이 동시에 단점으로 작용하기도 하는데요. 어떤 프로젝트를 진행할 때는 조금 더 이상적이고 꿈에 가깝고 창의적인 면모를 보여줘야 할 순간들이 있다고 생각합니다. 그럴 때도 저는 현실적인 면모를 보이곤 하는 편이 있기 때문에 그런 모습을 수정하기 위해서 계속해서 책을 읽고 스스로에 대한 글을 쓰면서 그런 면모들을 조금은 바꾸려고 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 생각이 아닌 제 주변 지인들이 생각하는 저는 일단 성실하게 어떤 이 일이 주어졌을 때 책임감을 갖고 끝까지 완수하는 사람이라고 생각을 합니다. 그래서 실제로 어떤 동아리나 그런 조별 활동 그런 거에 있어서 늘 조장이나 회장 직책을 맡아 왔고 묵묵히라는 편이었던 것 같습니다. 그래서 사람들이 너는 무조건 조장하고 회장해야 돼 라는 말을 들었던 적이 있었고요. 단점이라고 한다면 오히려 이게 장 저는 장점이라고 생각했는데 단점은 공감 능력이 조금 높아서 감정 이입이 좀 심하게 된다는 것입니다. 그래서 어떤 이야기를 들었을 때 이야기에 너무 몰두한 나머지 실제로 제가 할 해야 할 일을 놓쳤던 그런 적이 있는데. 그런 것이 단점이어서 극복하기 위해서 최대한 이성적으로 생각하고 머리 가슴으로 생각하는 것이 아닌 머리로 생각하려고 하고 있고 이성을 최대한 찾으려고 감정이 아닌 이성이 먼저다 이렇게 최대한 저를 이렇게 암시 자기 암시 뭐라고 하죠. 그런 걸 하고 있습니다. 세뇌 세뇌를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 제 장 장단점은 일단 묵묵히 어떤 일을 책임감 있게 해내는 것입니다. 그래서 말이 많은 편은 아니지만 어떤 주변 활동이나 동아리에서 회장이나 조장의 직책을 맡았던 이유이구요. 그리고 제가 생각했을 때는 잘 모르겠지만 다른 사람이 생각했을 때는 제 단점이 일단 사람들의 어떤 말에 좀 영향을 많이 받아서 만약에 너 못 해 이러면 내가 정말 못하나 이런 생각을 좀 하는 편입니다. 그리고 너 잘해 이러면 진짜 내가 잘하나 이렇게 좀 다른 사람들의 어떤 그런 평가에 조금 예민해서 그것을 좀 잘 받아들이는 편이라고 생각한다고 하더라고요. 그래서 최대한 그런 다른 사람들의 평가에 휘둘리지 않도록 제 어떤 중심을 잡을려고 노력을 하고 있고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점을 한 번 말씀해 주세요",
        "answer": "이거는요 같은 집에서 살고 있는 룸메이트들이 해준 얘기인데요. 삼 년 정도 지켜봤을 때 저는 굉장히 행동력 있는 사람이라는 것입니다. 지난 어떤 지난 회사에서도 그랬을 때 지난 회사에서도 업무를 했을 때 어떤 생각으로만 제가 가두기보다는 생각을 좀 더 표현하고 또 꺼내서 행동력 있게 리더가 되어서 그것을 움직이는 것을 좀 많이 잘한다고 들었습니다. 그런데 가끔 단점이라고 한다면 행동력이 너무 무모하기도 하고 너무 충동적인 면도 있다고 해서 가끔 독단적이라는 소리도 듣기도 합니다. 그래서 그런 부분들을 피드백을 받고 어떻게 하면은 같이 갈 수 있는지에 대해서 고민을 좀 했던 것 같습니다. 제 장점에 대해서 뭔가 없애기보다는 장점을 어떻게 주변 사람들과 함께 가지고 가고 어울릴 수 있는가 이거에 대해서 많이 생각을 해보고 많이 도전하고 발전해 온 결과가 지금의 좀 조화로운 결과가 되지 않았나 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 아주 사소한 장점을 가지고 있는데요. 저는 밥을 잘 먹는 것이 장점이라고 할 수 있겠습니다. 어릴 때부터 편식이 없었고 부모님도 조용하게 정말 그냥 알아서 컸다 라는 식으로 말씀을 많이 해주셨던 것 같습니다. 손이 크게 안 갔다고 표현하는 게 맞는 것 같아요. 밥을 먹을 때 맛있게 먹으면 앞에 있는 사람도 기분이 좋다고 하고 또 부모님도 뿌듯해 하시면서 제가 먹으면 저절로 몸이 건강해지는 것 같다고 말씀을 많이들 하십니다. 그런데 단점이라고 말씀을 드리면 말씀을 드리면 제가 밥을 먹으면서 빨리 먹으니까 앞에 있는 사람이 좀 밥을 천천히 먹는 경우에 체하겠다 이런 식으로 말을 하기도 합니다. 그래서 상대방의 속도에 좀 맞춰야 하나 라는 생각도 들어서 어느 때는 밥을 한 술 먹고 또 밥 숟가락을 내려놓다가 상대가 한 술 떠서야 그제서야 밥을 밥숟가락을 드는 연습을 했더니 밥 먹는 속도가 조금 줄어들면서 제 건강도 지킨 것 같습니다. 그런 식으로 좀 노력을 해서 사람들과 맞춰가는 그런 연습을 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀 부탁드립니다 구체적인 예시를 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 사람들이 심플하다 업무지향적이다 이런 얘기들을 굉장히 많이 하는 것 같아요. 그러다 보니까 저는 나쁘지 않죠 일을 잘 한다는 거니까. 그리고 사람들하고 또 일을 하는 데 있어서도 좀 일 얘기를 좀 많이 하는 것 같아요. 그러다 보니까 프로젝트 진행이라든가 아니면 좀 추진력이라든가 이런 부분들은 굉장히 좋아요. 그래서 부장님들이 좀 좋아하실 스타일 윗분들이 좀 아끼실 스타일이구요. 그런데 동기들이나 어떤 동료들이나 후배들이나 좀 사적으로 얘기를 한다 아니면 밥을 먹는다 이럴 때는 좀 어려워 하는 것 같습니다. 왜냐하면 회사에서 만났고 일을 하러 만난 건데 사적으로 얘기를 하면 저는 좀 불편한 것 같아요. 그런데 이런 부분들을 또 별로 달갑지 않아 하시는 분도 계시는 것 같더라구요. 그래서 고치려고 노력을 하고 있어요. 뭔가 그래도 밥 먹는 자리에는 회식에는 참여를 하려고 하고 시간이라도 빼서 커피라도 마시러 가서 한 마디라도 얘기를 나누고 좀 그런 노력들을 기울이고 있는데 도움이 되는 건지는 잘 모르겠어요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "오늘 면접을 준비하기 위해서 여러 가지를 준비를 하셨을 텐데요 어떤 방식으로 준비를 했는지 궁금하구요 다른 지원자에 비해서 본인의 가장 큰 장점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "저는 회사에 관련된 모든 배경 지식을 달달달 외웠습니다. 정말 역사 공부 역사 시험 보듯이 이 기업의 탄생 배경부터 지금 앞으로의 성장 목표 올해 올해에 또 발표되어 있는 올해의 어떤 비전이라든지 이런 거를 잔뜩 외우고 샅샅이 다 찾아보고 갔었구요. 심지어 저는 확인할 수 있는 조직표 조직표를 외웠습니다. 그래서 각 임원분들의 성함과 직급 체계 이런 것들을 외워서 사실 성함이 쪼금 간당간당하긴 했지만 그런 것들을 외우면서 이 회사에 대해서 내가 얼마나 잘 알고 있고 얼마나 여기에 소속되고 싶어하는지를 조금 어필해 보려고 절실함을 보여드리려고 많이 노력을 했었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 지원자님을 생각하실 때 장점과 단점에 대해서 어떻게 말씀하는지 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요. 제가 가지고 있는 단점은 너무 좀 독선적인 그런 모습이 많이 있다고 볼 수 있습니다. 독선적이다 보니까 사람의 입장을 타인의 입장을 이해해 주지 못하고 업무가 진행될 때는 저의 그러한 관점을 통해서 너무 집중적으로 몰아붙이는 그런 구석이 있다고 생각합니다. 그런 면에서 제가 여러 사람의 의견을 듣지 못하는 그러한 상황이 있을 때는 실패를 했을 그러한 경험도 많이 있습니다. 하지만은 어떠한 일을 집중적으로 할 때는 그러한 분야에 있어서 큰 성과물을 낸 경우도 많이 있습니다. 그것이 어떻게 보면 단점이자 장점이 될 수 있을 것 같습니다. 제가 말하고자 하는 장점은 늘 체력이 좋다는 거고 늘 그러한 일을 할 때마다 집중적으로 일을 할 수 있고 주위에 많은 네트워크가 있고 좋은 인맥이 있기 때문에 그것을 최대한으로 활용하여서 업무에 좋은 정보와 또한 좋은 결과물들을 많이 얻었다고 생각할 수 있습니다. 앞으로도 많은 도움이 될 수 있을 거라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 단점에 대해서 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 가장 큰 단점은 바로 인내심이 많이 부족하다는 것입니다. 인내심은 살아가는 데 있어서 가장 필요한 덕목입니다. 그런데 이 필요한 인내심이 부족하여 스스로가 모든 일을 그르친 적이 많습니다. 운동할 때 공부할 때 직장생활 할 때 업무할 때 연애할 때 이 인내심이 이 기다림이 가장 필요했습니다. 그래서 저는 인내심이 부족한 제 스스로가 한계점이 왔을 때 제 스스로 일기장을 썼습니다. 지금 이 상태에서 딱 세 시간만 더 버텨보자 딱 삼 개월만 더 버텨보자 딱 삼 일만 더 참아보자 그렇게 스스로 일기장에 적어놨습니다. 그러면서 스스로 마인드 컨트롤을 했고 마인드 컨트롤이 어느 순간부터 세 시간 삼 일 삼 개월 그렇게 해서 삼 년을 넘어가다 보니 이제는 인내심이 저도 모르게 굉장히 저의 큰 장점으로 발전이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인 생각으로가 아니라 주변 사람들이 생각하는 지원자님에 장점과 단점에 대해서 생각나는 대로 모두 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "저의 단점은 쪼금 주변 사람들은 잘 알지만 제가 일을 하는 데 있어서 좀 호흡이 느립니다. 제가 그래서 어떤 중요한 계약을 앞두거나 무언가를 진행을 시켜야 될 때 그런 거를 볼 때 제 승인이 필요한 경우에서 제가 좀 신중한 편이에요. 그래서 그거에 대한 기다림을 쪼금 직원들이 힘들어 하는 경우가 왕왕 있었죠. 그런 부분이 제가 조금 들어온 그런 단점이라고 할 수 있겠고요. 장점은 그렇게 시간을 들여서 결정을 하는 만큼 제대로 합니다. 그래서 쪼금 저는 이 일에 있어서 어떤 실패율은 적은 편이었고요. 제가 계약해서 진행했던 사업들 저의 거래처들은 모두 장기라서 그리고 점점 더 브랜드의 규모도 커졌어요 상대 회사가. 그래서 저는 그만큼 제 오랜 고민에 대해서 자신이 있는 편입니다. 저의 장점입니다 그게.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 긍정적이라는 것입니다. 그래서 다른 사람과의 협업이나 어떤 업무를 할 때 항상 능동적으로 적극적으로 협업을 해서 사람들의 긍정적인 호응을 얻고 있고요. 제 제 단점은 쪼금은 덤벙 더 거린다는 것입니다. 그래서 그런 점들을 보완하기 위해서 메모를 많이 하고 체크리스트를 만들어서 업무에 임하고 있습니다. 이 회사에 입사하여서도 저의 이런 장점을 살리고 단점은 보완해서 업무에 임해 임하도록 하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요 저는 장점이 융화적이고 친화적인 그런 부분에서 장점이라고 생각합니다. 어떠한 사람도 저의 그러한 성격을 보고 늘 친화력에서 뒤지지 않는 모습을 볼 수 있습니다. 그것이 바로 장점이라고 하고 때로는 제가 가지고 있는 독선적인 그런 생각 그리고 나만의 그런 밀어붙이고자 하는 그런 것들 때문에 많이 다툼이 일어나는 경우도 많이 있었던 것 같습니다. 어떻게 보면 모든 사람을 다 만족시킬 수는 없겠지만 일을 할 때에는 독선적인 부분에서 저희가 성취도를 더 높였던 것을 볼 수 있습니다. 무엇보다도 장점을 더욱더 살리려고 노력합니다. 많은 사람과 서로 융화하고 서로를 격려하고 칭찬을 하면서 그러한 조직의 화합을 높여가는 일에 앞장섰던 것으로 보여지고 있습니다. 제가 이 회사에 들어오게 된다면 무엇보다도 조직을 더욱더 화기애애한 분위기로 만들어가는 데 부족함이 없도록 노력을 할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 업무나 일을 아주 빠르게 배우는 패스트 러너의 기질을 갖고 있다는 것입니다. 두 번째 장점은 업무의 추진력 및 솔루션을 제공하는 상황 판단 능력이 엄청 빠르다는 것입니다. 다만 이렇게 상황 판단 능력이 빠르고 빠르게 업무를 적응하다 보니 가끔 주변 사람들에게 너무 독선적이고 독단적인 독재자처럼 보일 수도 있다 라는 이야기를 많이 들었습니다. 그리고 저의 가장 큰 단점 중의 하나는 인내심이 너무 부족하다는 것입니다. 어떤 노력을 했을 때 도전을 했을 때 실패를 하면 저는 자리에서 좌절하는 경우가 많습니다. 그런데 어느 성공한 사업가의 말에 를 의하면 도전했다 실패하는 건 실패가 아니라 나의 가설에 대한 검증이라고 합니다. 즉 다시 말해서 가설은 가설을 세웠다가 증명을 했다가 아니면 가설은 그냥 패기를 하고 또 다른 가설을 세우면 되는데 그것을 패배라고 생각하고 실패라고 생각했기 때문에 거기서 스스로 좌절을 많이 했던 것 같습니다. 그럴 때 저는 항상 제가 했었던 일에 대한 복기를 위해서 일기장이나 블로그에 했던 일에 대해서 지속적으로 써 놓고 그날 무엇이 잘못됐고 어떤 점에서 제가 좌절을 했는지 지속적으로 복기를 했습니다. 그렇게 하다 보니 제 스스로 조금씩 많이 성장해 가는 사람이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 추진력이 뛰어나고 많은 사람들의 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 가끔 추진력이 너무 뛰어난 모습 때문에 독선적이고 독단적인 모습으로 비춰질 때도 많습니다. 하지만 그렇게 빠른 추진력과 빠른 판단 결정력 때문에 업무가 지체되지 않고 병원이나 산업 현장에서 장비를 빠르게 설치하여 지체 보상금 및 업무에 대한 만족도가 상당히 높았습니다. 하지만 저의 가장 큰 단점은 바로 포기가 너무 빠르다는 것입니다. 어떤 사회학자에 의하면 사람들은 어떤 성공을 하기 위해서 열 다섯 번 이상의 실패를 경험한다고 합니다. 그런데 실패를 실패로 받아들이는 것이 아니라 내가 했던 가설에 대한 검증이고 가설이 틀렸음을 인정하면 되는데 이것을 그냥 실패 페일리어 라고 생각을 하기 때문에 좌절을 겪게 됩니다. 실패는 좌절을 할 것이 아니라 제가 성공을 하기 위한 것으로 진입하기 위한 하나의 장벽일 뿐인데 장벽을 못 넘어서 좌절하는 저의 모습을 보고 많이 느꼈습니다. 그래서 실패와 인내가 부족한 자신을 위해서 저는 항상 제가 실패했던 업무에 대해서 또는 일에 대해서 기록해 놓는 습관을 가지고 있고 습관을 통해서 저는 매번 복귀하면서 다음부터는 이런 실패를 하지 않고 인정할 수 있는 사람이 되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해서 이제까지 해왔던 노력들도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 업무에 대한 추진력 또는 업무에 대한 적응성이 굉장히 빠르다는 겁니다. 어떤 문제에 봉착했을 때 끙끙대거나 너무 힘들어 하지 않고 어떻게 하면 이 방법으로 빠르게 해결할 수 있을지에 대한 최선책이 아니라 차선책이라도 제시를 합니다. 그래서 가끔 다른 사람들은 이런 부분을 독선적이고 독단적이고 너무 자기 마음대로 하는 것 아니냐 라고는 핀잔을 주기도 하는데요. 이런 부분들 때문에 제가 지금까지 많은 프로젝트에서 좋은 성과를 낼 수 있었습니다. 가장 큰 단점 중의 하나는 바로 포기와 좌절이 빠르다는 겁니다. 인내심이 적기 때문에 한 번 도전해보고 안되면 바로 포기를 하거나 좌절을 합니다. 그런데 성공한 사업가들이 항상 하는 얘기는 본인이 지금 한 도전은 실패가 아니라 성공으로 가기 위한 가설의 검증의 시간이다. 가설이란 것은 아닐 확률이 높기 때문에 여러 가지 가설을 세우고 가설에 대한 검증을 함으로써 결국 맞는 결과를 도출하기 위한 과정일 뿐인데 한 번 하고 실패하면 좌절하고 그다음에 또 도전을 하지 않는 것은 아주 좋지 않아 제 스스로 그런 좌절을 할 때마다 포기라고 생각하지 않고 일기장 또는 제 블로그에 그런 내용들을 적어놓고 힘들 때마다 다시 한 번 반추하면서 그것들을 복기하는 습관을 통해 제 스스로 많은 것을 극복해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또한 그렇게 생각하는 이유에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 가장 큰 장점은 업무에 추진력이 뛰어나다는 것과 남들과 소통을 잘한다는 것입니다. 업무에 추진력이 뛰어나기 때문에 저는 오랫동안 프로젝트 오십 개를 하면서 단 한 번에 실패를 한 적이 없습니다. 데드 라인을 약간 넘긴 경우는 있었어도 프로젝트를 실패한 경험도 없었고 항상 프로젝트를 할 때마다 좋은 성과 및 좋은 솔루션을 제공했던 것 같습니다. 그리고 소통이 뛰어나다는 것은 팀원들 또는 다른 팀 부서들 또는 상사에게 보고를 잘하여 어떤 부분이 문제고 어떤 부분을 해결하면 좋은지에 대한 솔루션을 제공할 때 가장 큰 장점이었던 것 같습니다. 하지만 저에 가장 큰 단점은 혼자 업무 추진을 빠르게 하다 보니 가끔 독단적이고 독선적인 게 아니냐는 핀잔 아닌 핀잔을 듣기도 하고 어떤 것을 노력했을 때 실패를 하게 되면 저도 모르게 바로 좌절을 하게 됩니다. 어떤 일을 하다 보면 도전은 당연한 것이고 도전을 하다 보면 실패는 당연한 것인데 저는 실패는 다시는 일어설 수 없는 좌절이라고 생각하고 거기서 무너지게 됩니다. 그런데 이 실패는 성공을 하기 위한 하나의 가설의 검증의 시간이지 본인이 완벽히 무너지는 타이밍이 아니라고 어떤 성공한 사업가가 그랬기 때문에 또한 실패라고 받아들이지 않고 이거를 가설에 검증의 시간이라고 생각하여 꾸준히 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그것에 대한 구체적인 예시도 해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점 맛 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 그리고 구체적인 예문도 해 가지고 답변 드리도록 하겠습니다. 일단 장점과 단점이 동일한 내용인데 분의 설명을 드리면은 일단 저의 장점과 단점은 좀 여유로운 성격을 갖고 있다는 겁니다. 이게 장점으로 보일 수 있는 부분은 모든 일에 조금 온화롭고 좀 여유롭고 이렇게 접근하는 분야가 있어서 좀 긍정적인 마인드를 가지려고 노력을 합니다. 부분은 단점으로 보는 주변 사람들도 있어서 장단점을 동일하게 설정을 하였습니다. 좀 시간계획을 좀 철저히 나눠서 업무를 진행을 합니다. 오늘 할 일과 일주일 뒤 한 달 뒤 한 분기 연간까지 해 가지고 계획을 작성을 해 놓고 또 거기에서 세부적으로 우선 세을 정해서 오늘 끝내야 할 일 급한 일을 위 주로 해서 순위를 매기서 진행하다 보니까 시간적 여유가 좀 생깁니다. 그랬을 때 여유로워 보이는 현상이 나타나고 모습을 보고 좀 여유가 있어 보이는 거에 있어 단점까지 느껴지는 것 같습니다. 이 상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점 그리고 단점은 뭐라고 생각을 하세요 이유와 함께 상세하게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각했을 때 저의 장단점이 무엇일까 한번 생각을 해 봤습니다. 부분에서 답변 드리도록 하겠습니다. 일단 제가 전 회사 생활이나 군 생활을 했을 때 많이 들었던 얘기 중의 하나가 항상 여유가 있어 보인다. 뭔가 이렇게 업무에 치이지 않고 이렇게 할 건 하면서 여유를 갖는 그런 모습이 좋게 보는 사람도 있었고 또 한편으로는 업무를 좀 미루는 성향이 있지 않나 그렇게 봐서 단점으로 봐주시는 사람들도 있었습니다. 저는 부분에서 단점으로 느끼는 사람들에게 부분도 장점으로 바꿀 수 있는 부분이 무엇인가 생각을 해봤는데 여유로 보이지만 업무의 구멍이 없고 또 놓치는 부분이 없이 성과 있는 업무 능력을 갖춘다면 부분은 정말 강한 장점이 되지 않을까 싶습니다. 뭔가 사 업무에 치여서 사는 것보다는 이렇게 여유로운 데서 창의성도 나오고 기발한 아이디어도 나온다고 생각하기 때문에 매사에 좀 긍정적으로 생각을 합니다. 그런 긍정적인 마인드를 갖다 보니 여유를 갖게 되었고 부분에 대해서 장점과 단점으로 오는 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지 노력한 점도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점에 대해서 말씀드리고 그걸 보완하기 위한 노력이나 그런 성과에 대해서 답변 드리겠습니다. 단 단점이라고 하면은 이 주변에서 봤을 때 조금은 여유로워 보이고 한가로워 보이는 그런 부분이 단점이 되지 않을까 싶습니다. 저는 시간을 계획성 있게 작성하고 좀 계획성 있게 업무를 추진하다 보니까 그날 해야 할 일들을 미리미리 판단을 해 놓고 우선순위를 선정을 하게 됩니다. 그래서 급한 일 위주로 먼저 처리를 해주게 되면은 조금 어려운 일이 시간이 많이 걸리는 일을 조금씩 뒤로 미루다 보면 여유를 갖게 됩니다. 여유를 갖게 되고 여유 있는 틈에서 우발적인 상황이라든지 위기 상황이 생긴다든지 이런 상황에서 좀 더 부분에 집중할 수 있고 하게 되면은 조율이 되었던 것 같습니다. 그런 부분들이 주변에서 봤을 때는 좀 한가롭게 보인다든지 업무에 대한 열정이 없다는 것이 느끼게 될 것 같은데 그에 대한 보완 방법은 오히려 업무에 대한 성과나 구멍 있는 업무가 아닌 이렇게 성과 있는 업무력을 보여주게 되면은 단점이 또 장점으로 승화되는 그런 과정이 될 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 또 이를 보완하기 위해서 어떠한 노력을 해 왔는지도 구체적으로 답변 부탁드릴게요",
        "answer": "저에 단점에 대해서 말씀드리고 또 이걸 보완하기 위해서 제가 한 노력에 대해서 이 단점을 장점으로 바꾸기 위한 제가 했던 노력들에 대해서 답변드리겠습니다. 일단 저에 단점은 좀 제가 시간계획과 이 시간을 좀 분 단위로 나눠서 조금 치밀하게 사용하다 보니까 이런 메모하는 습관이라든지 하루 스케줄 일 주일에 스케줄 한 달 간에 스케줄을 미리 설정을 해 놉니다. 이렇게 스케줄을 미리 개인이 선정해 놓고 스케줄에 맞춰서 진행하다 보면은 무엇이 급한 일이고 무엇이 내 일로 밀어도 되는 일인지 나눠집니다. 이렇게 급한 일들을 미리 끝내 놓게 되면은 시간적으로 여유가 생깁니다. 또 마음적으로 여유가 생기기 때문에 여유로운 자세가 나오고 여러 여유로운 마음이 나오게 되면서 그런 부분에서 남들이 봤을 때 다른 직원들이 봤을 때 저희는 항상 여유가 넘치고 한가로워 보인다 이렇게 보인다는 소리를 많이 들었습니다. 그런 것이 단점으로 보일 수 있을 것 같고 그걸 보완하기 위해서 더욱더 성과가 나오는 그런 업무를 진행하기 위해서 더욱더 투철하게 진행했다. 그런 노력을 했었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 납기에 맞춰 일을 완수한다는 것입니다. 납기가 정해지면 우선순위를 정하고 해당 과업에 마다 맞는 투두 리스트를 작성해서 제가 맡은 업무를 해당 납기에 맞출 수 있도록 준비하고 업무를 진행합니다. 만약에 특정 과제나 또는 허들이 생겨서 해당 업무를 특정 일자에 맞출 수 없다면 팀장 또는 실장님께 보고 드리고 해당 업무에 대한 플랜 비를 수립해서 납기가 미 미루어지는 일정을 컨펌 받아 진행을 합니다. 단점으로는 제가 과업 중심의 사람이다 보니 과업에 해가 되는 업무나 사람관에 대해서 되게 직설적으로 얘기한 점이 있는데 해당 업무는 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀 부탁드립니다 가능하다면 구체적인 예시를 함께 말씀해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 성격이 조금 급한 부분이 있어요. 그래서 그러한 부분들이 제 성격의 장점으로 작용하기도 하고 혹은 단점으로 작용하기도 하는데 예를 들어서 업무를 추진하거나 어떤 일을 함에 있어서 빠른 결정이 결국 도움이 될 때가 있었어요 그러한 부분들도 있었고요. 또 너무 급한 부분에 결정을 함으로써 이거 조금 더 생각을 했어야 되는데 빠른 결정을 함으로써 저에게 이런 부분은 반성의 시간이 되는 그러한 부분도 있었습니다. 그리고 제가 가지고 있는 가장 큰 강점은 뭐냐 하면 한 가지 일에 일을 결정하고 해 나가게 되면 빠른 습득을 합니다. 그래서 이해력이 좀 타인에 비해서 좋은 장점을 가지고 있어서 빠른 이해력을 하구요. 그리고 그걸 통해서 업무에 적용을 해서 성과를 내는 데 있어서 좋은 부분으로 작용하고 있습니다. 그래서 이해력이 좋구요. 또 창의력이 있어서 어떠한 부분을 함에 있어서 이러한 부분은 이런 이런 형태로 풀어나간다면 나에게 좋은 결과를 가져오겠다 해서 주어진 프로젝트에 대해서 생각을 해보고 다시 한 번 더 만들어보는 그런 창의성에 대한 장점도 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주실 수 있을까요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 성격상 장점 단점 예를 들어서 답변을 드리도록 하겠습니다. 일단 제 성격상 장점과 단점이 갖고 있는 제가 갖고 있는 성격으로 인해서 동일하게 느껴질 것 같습니다. 공통점으로서 저는 굉장히 여유로운 자세와 여유로운 성격을 갖고 있는데 사소한 일을 하고 업무 간에도 항상 조급해 하지 않고 뭔가 쫓기지 않고 여유롭게 하는 습관을 갖고 있습니다. 그러다 보니까 그런 부분이 외부인이 봤을 때는 그게 장점으로 느껴질 수도 있고 또한 단점으로도 느껴질 수 있다고 느꼈습니다. 어떤 면에서 그러나 하면은 일단 여유로운 성격을 갖게 해서 시간 계획을 좀 철저히 사용합니다. 어차피 뭐든 각자 맡은 인물은 정해져 있고 인물을 어떻게 잘 활용하느냐에 따라서 자기의 시간이 여유가 있을 수도 있고 또 부족해서 계속 쫓기면서 지내할 수도 있고 그럴 것입니다. 그런 모습들이 항상 여유를 갖는 모습이 사람이 바쁜 사람한테 말을 못 걸듯이 여유가 느끼다 보니까 사람들이 봤을 때 긍정적인 모습으로 봐주는 지원들이 있었고 또 반대로 이런 모습을 단점으로 보는 사람도 많았습니다. 봤을 때 좀 한가해 보이고 업무에 대한 그런 자세나 이런 것들을 좀 안 좋게 보는 사람도 있었는데 같은 경우는 이런 단점으로 느끼는 사람 장점으로 보이게끔 하기 위해서 업무의 성과라든지 업무에 놓치는 부분을 없게끔 더욱더 치밀하고 예리하게 그렇게 업무를 진행했다 했었습니다. 그게 저의 장점이 단점이 될 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 각각 어떤 것이 있나요",
        "answer": "제가 가진 차별성은 다양한 경험을 해 봤다는 것입니다. 저는 이 회사에 입사하기 전에도 군데 정도의 회사에서 일을 했었습니다. 회사에서 여러 경험을 해봤기 때문에 신입 직원들보다는 조금 더 차별성을 가지고 있다고 생각합니다. 특히 이 전 직장에서는 기업의 씨이오 역할까지도 했었는데요. 씨이오 역할을 하면서 회사가 어떻게 경영이 되는지 그리고 어떻게 해야 성장을 하는지 이런 부분들을 총괄적으로 관리를 했었습니다. 이런 일련의 과정들을 모두 아는 사람이기 때문에 이 회사에서 일을 한다면 수익을 창출하는데 조금 더 도움이 되는 인재가 될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위해 한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람과 같이 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 좋다고 많이 얘기를 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력으로 인해 조급하고 서두르는 경향이 있고 사안이 발생하면 혼자 해결하는 개인 성향이 있다고 합니다. 그래서 저는 이 단점들을 보완하기 위해서 어떠한 주어진 일에 수행하는 데 있어서 조금은 여유를 가지고 업무를 수행할려고 노력을 하고 있고 한 템포 쉰다 라는 그런 생각으로 업무 추진을 하고 서두르고 조급하고 하는 부분에 있어서도 그런 사항이 발생이 되면 잠시 자리에서 일어나서 긴 호흡을 하거나 바깥에 나가서 잠깐 쉬다가 들어오면 그런 마음들 여유가 생기게 됩니다. 그렇게 해소를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님의 단점을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 잘 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 못나지 않아 좋고 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하는 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 저의 장점이기도 하지만 또 단점도 있습니다. 제 단점으로는 주어진 업무를 수행하는 데 있어서 너무 과도하게 집중력을 발휘해서 너무 조급하고 성급하게 서두리는 경향이 있고 사안이 발생하면 이것을 혼자 해결하려는 그런 개인 성향이 강하게 나타납니다. 또한 이런 것들을 대한 결과를 다른 사람들과 얘기할 때 제 주장을 강하게 피는 그런 단점이 있다고 얘기를 하더라고요. 그래서 이런 것들을 고치기 위해서 제 의견 제가 생각하는 이 개인적인 부분에 대해서 너무 강하게 밀어붙이는 부분들을 줄일라고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 좋고 업무적으로는 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 주변에서 얘기합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행에 과도한 집중력으로 인해서 너무 조급하게 서두르는 경향이 있고 급한 성격이 있어서 사안이 발생하면 혼자 막 해결하려는 개인 성향도 있다고 합니다. 이런 단점도 도 있는 반면에 이 단점을 파발할 파악 하고 그다음에 이 단점을 묻히기 위해서 장점을 더 부각시키려고 노력을 하고 있고요. 그리고 아무래도 단점은 최대한 줄여지는 게 낫기 때문에 조급하고 서두르고 과도하게 집중력을 발휘하거나 개인 성향이 강하게 있는 부분에 있어서는 뭔가를 수행할 때에 한 번쯤 더 먼 발치에서 생각을 한 템포 늦게 행동할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시를 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 사람들이 좋다고 합니다. 또 그리고 업무적으로도 주어진 일에 묵묵히 최선을 다해서 주변의 직원들로부터 멋있다는 얘기도 들었고 윗 상사들로부터 칭송도 받았습니다. 단점으로는 주어진 업무에 너무 수행하는 데 있어서 과도하게 집중력을 발휘해서 조급하게 하거나 서두르는 경향도 있고 그다음에 주변에 같이 일하는 사람들과 협업이 가끔 깨지는 경우가 있습니다. 또한 사안이 발생되면 혼자 해결하랄 고 하는 개인 성향도 있다고 합니다. 이런 것이 제 큰 단점이라고 얘기를 하더군요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 지금까지 지원자님께서는 어떤 노력을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 우선 저의 장점에 대해서 말씀드린다면 가장 큰 장점은 뭐니 뭐니 해도 인내심입니다. 저는 성격이 급하지 않습니다. 이것은 아버지를 많이 닮은 부분인데요. 그래서 성격이 급하지 않기 때문에 모든 일을 신중하게 생각하고 결정할 수 있는 바탕이 됩니다. 하지만 이 장점은 때로는 단점으로 변하기도 하는데요. 너무 신중하게 생각하고 이를 급하지 않게 생각하기 때문에 때로는 일의 진도가 빠르게 나가지 않을 수 있습니다. 그래서 이 단점을 단점을 극복하고자 저는 업무를 수행할 때는 항상 계획을 철저히 세우고 계획에 따라 시간 분배를 철저히 합니다. 그러면 시간에 맞춰 일을 하기 때문에 게으르지 않게 일을 할 수 있고 또한 시간에 맞춰 생각도 하면서 완벽히 업무를 수행할 수 있는 바탕이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아니라 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격 장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 좋고 업무적으로는 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 주변 사람들이 멋있다고 합니다. 그게 제 장점입니다. 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력으로 인해서 너무 조급하게 하고 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또 사안이 발생이 되면 혼자 해결하려는 개인 성향이 짙다고 합니다. 이런 단점은 좀씩 좀씩 개선을 해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 말하기로는 제 장점은 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 좋고 업무적으로는 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 멋 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력으로 인해서 너무 조급하게 서두르는 경향이 있고 빨리 끝내려고 하는 그런 경향이 있다고 합니다. 또한 어떠한 문제의 사안이 발생을 하면은 이것을 혼자 해결하려는 그런 개인 성향이 있다고 합니다. 그러다 보니 주변에 사람들한테 협업이나 도움을 요청하지 않고 혼자서 끙끙 앓고 있는 그런 경우가 많이 있다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 가능한 구체적으로 본인만의 차별성을 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 성격적으로 매우 적극적이고 활동적이며 명랑 쾌활하고 확실하지 않으면 견디지 못하는 일에 결벽증이 있는 스타일입니다. 지금 말씀드린 모든 부분들은 큰 장점이라고 생각합니다. 하지만 모든 사람들의 장점은 바로 단점이 될 수도 있다는 것을 잘 압니다. 사람들은 그러한 장점을 개발해서 개발해서 더 장점에 부각될 수 있도록 하는 것이 좋다고 봅니다 그것이 지나치면 단점이 될 수가 있기 때문에 지나침이 없도록 자제하는 노력만 한다면 조직에서는 아주 필요한 성격이라고 생각합니다. 인간관계를 중시하고 매사에 적극적이고 확실한 일에 마무리를 한다면은 틀림없이 조직에 도움이 되는 인재라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으실까요 있다면 구체적으로 본인을 어필을 해 주세요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해서 체력이 월등하게 뛰어나거나 아니면 지식 수준이 높거나 그러지는 않지만 제가 다른 지원자들보다도 잘 할 수 있고 차별성이 있다 라고 하면은 집중력과 끈기를 어필하고 싶습니다. 집중력과 어필은 어필을 하는 것은 이것은 지식하고는 관련이 없습니다. 얼마만큼 업무에 최선을 다하고 관심을 갖느냐의 차이일 거라고 보여집니다. 끈기 또한 단기간이 아닌 장기 동안 조직 업무에 대한 로얄티가 충성도가 높지 않으면은 할 수가 없다고 보여집니다. 그래서 저는 집중력과 끈기가 다른 사람에 비해서 더 강하기 때문에 업무를 수행하도 성과가 사람들보다도 좀 더 많이 낼 수 있겠다고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필 한다면 어떤 것들이 있으신가요 구체적으로 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제 성격 자체가 큰 장점이 아닌가 합니다. 적극적이고 활동적이며 활발하고 명랑 쾌활하고 매사에 확실해야 한다는 성격입니다. 그러한 성격은 모든 조직 생활에 있어서 또는 일을 추진함에 있어서 사람들을 와의 교류를 함에 있어서 상당한 효과를 내는 좋은 성격이라고 생각합니다. 물론 이러한 것들은 바로 장점이 될 수도 있겠지만 단점이 될 수도 있겠지만 단점으로 가는 길만 잘 관리한다면 장점으로서 그대로 남아서 모든 일에 상당한 도움을 줄 거라고 확신합니다. 특히 그중에서도 인간관계에 인간관계를 잘하고 있는 점 이런 거는 큰 장점이라고 생각을 합니다. 모든 일은 인간관계에서 시작이 됩니다. 어떠한 일을 함에 있어서도 나 혼자 하는 일은 없습니다. 어떤 물건을 상대함에 있어서도 물건을 만든 사람과 사용하는 사람의 관계 즉 사람과의 관계가 없는 일은 없기 때문에 그러한 성격의 개발은 매우 중요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한번 솔직하게 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 해 왔던 노력이 있다면 한번 자세하게 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 내성적으로 친구들이나 사람들 만나는 거 좋아하고 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 묵묵히 일하는 모습이 저에게 장점이라고 얘기를 합니다. 그런데 단점으로도 너무 업무 수행하는데 과도한 집중력을 발휘함으로써 너무 서두르거나 조급해하는 경향이 있다고 합니다. 그럼으로써 주변에 있는 동료나 아니면 후배 직원들로서부터 긴장감을 유발시키는 그런 경향이 있다고 하고 또 어떤 사안 문제가 발생이 되면은 혼자 해결을 할려고 하는 그런 개인 성향이 짙다고 합니다. 이런 것들이 너무 책임감이라던가 아니면 조직의 충성도가 강해서 발생되는 그런 경향이라고 생각합니다. 물론 다른 사람들도 다 그런 부분에 있어서는 똑같겠죠. 그런데 제가 성격상 유난히 그게 표출되는 거 같아서 이런 일이 발생 때마다 한 템포 늦춰서 좀 한숨을 쉬면서 아니 긴 호흡을 하면서 시간을 갖는 그런 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시를 들어 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저는 매우 확신한 것을 좋아하고 성격적으로는 활동적이며 활발하고 명랑하고 쾌활한 편입니다. 따라서 다른 사람에게 좋은 인상을 잘 주곤 합니다. 하지만 모든 장점은 바로 단점으로 전환되기 쉽습니다. 적극성은 고집스러운 것으로 보일 수도 있고 활발한 것은 다른 사람을 위축하게 되는 결과적인 반대론적인 어떤 단점이 동시에 나타납니다. 명랑하고 쾌활한 것은 자칫 가볍게 보일 수도 있겠지요. 다음 단점으로는 말씀드린 바와 같이 따라서 고집스럽고 또는 타인의 말을 잘 듣지 않는 아집이 좀 강한 편입니다. 또한 원 확신한 걸 좋아하다 보니 원칙주의자가 되어 있습니다. 나 스스로도 조금만 조그마한 결함도 인정하기 쉽지 않은 인정하지 못하는 따라서 스스로 그런 문제에 스트레스를 받는 원칙주의자입니다. 예스 노가 분명치 않은 사람을 엄청 싫어합니다. 다 연관성이 있는 장점이요 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 성격과 또 장단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 본인이 생각하는 장점과 단점 그리고 구체적인 예시가 있으실 텐데요 그것을 설명해 주세요",
        "answer": "제 성격 장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 활동하는 걸 좋아하고 그래서 사이클링이나 등산 같은 사모임에 적극적으로 활동하고 그리고 이 모임에서도 성격이 모나지 않아서 사람들과 화기애애하게 잘 지내고 있고 업무적으로도 주변 동료 직원들과 같이 협업하고 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력으로 인해서 너무 조급해 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또한 어떠한 사안이 발생하여 문제점이 있어서 일을 해결을 할려고 하면은 혼자 해결하겠다고 주변의 도움 없이 본인이 직접 개인적으로 진행하겠다고 하는 그런 개인 성향이 강하다고 합니다. 이런 부분에 있어서는 보다 더 주변의 동료들을 이용해서 협업해서 해결할 수 있도록 고렇게 개선을 하려 할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점들을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자 분들과 비교해서 장점이 있다면은 제가 요즘 뜨고 있는 디지털 지불 결제 관련해서 제가 경력이 상당히 많이 있습니다. 그래서 다른 사람들보다도 이런 부분에 있어서 차별성이 있다고 생각하고 저의 장점이라고 생각합니다. 아시겠지만 디지털로 영업을 하거나 마케팅을 한다면 이것은 충분한 경험이 있어야 가능하다고 생각합니다. 일단은 모바일을 통해서 아니면 인터넷을 통해서 온라인으로 마케팅을 추진할려면은 웹상의 콘텐츠들을 어떻게 구성하고 어떻게 상품을 구성해서 판매를 할 건지 그런 것들 이용자의 편의와 그다음에 이용자들의 경험 측을 고려해서 유아이 유엑스를 구성을 해야 되는데 그러한 것들에 대한 경험이 제가 많이 갖고 있다고 생각하고 다른 지원자에 비해서 차별성과 장점이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저희 성격 장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이나 여러 사람과 잘 어울려서 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 사람들과도 친분이 좋습니다. 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행에 너무 과도한 집중력을 발휘해서 너무 조급하게 생각을 하거나 서두르는 경향이 있고 사안이 발생하면 이것을 혼자 해결할라고 하는 그런 개인 성향이 강하다 고 합니다. 그래서 이런 것들을 조금 더 보완하기 위해서 주변에 있는 동료들과 충분한 대화를 나누면서 같이 해결할 수 있는 그런 것들을 자주 가지려고 노력을 하고 있고 저의 장점은 최대한 살려서 발전해 나올려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들은 가지고 있지 않은 지원자님만의 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 자유롭게 답변해 주세요",
        "answer": "저는 다른 지원자들보다도 차별성과 장점이 있다면은 제가 지원한 디지털 금융 부분에 있어서 일단 전문적인 지식이 있습니다. 제가 대학교 전공을 디지털 경영학을 했기 때문에 어느 누구보다도 이론적으로 무장이 되어 있다고 생각합니다. 이론적으로도 굉장히 다른 사람들보다도 차별성이 있다고 생각하지만 또 하나 차별성이 있다 라고 생각하는 거는 경력 부부입니다 제가 대학교를 졸업하고 디지털 금융 부분에 있어서 근무를 그리고 거기에 관련돼서 담당 업무를 약 이십 년 정도 수행을 했습니다. 그래서 어느 누구 못지않게 업무 추진 능력도 뛰어나다고 생각합니다. 그래서 저는 전문적인 지식 이론 뿐만 아니라 실무적으로도 경력이 이십 년 이나 됐기 때문에 어느 누구 못지않게 차별성이 있고 저만의 장점이라고 충분히 어필할 수 있을 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자님들은 가지고 있지 않은 지원자님만에 차별성과 장점을 어필할 수 있는 시간을 드리겠습니다 솔직하고 자유롭게 표현해 주세요",
        "answer": "제가 다른 지원자에 비해서 차별성이 있는 것은 제 디지털 금융이라고 하는 업무입니다. 이 부분에 있어서는 남들보다 차별성 장점이 있다고 생각합니다. 이유는 제가 디지털 금융에 대해서 전문 지식이 뛰어납니다. 제 전공이 디지털 경영이었으니까요. 그래서 이론적으로도 완전히 무장이 되어 있어서 이론적으로도 다른 사람들보다도 차별성이 있고 강점이 있다고 생각합니다. 두 번째로는 제가 경력이 상당합니다. 디지털 금융 경력이 이십 년 정도 됩니다. 그래서 다른 사람보다도 경력 면에 있어서도 차별성이 있다고 합니다. 그래서 이론적으로나 또 실무적으로나 저는 디지털 구명에 대해서 남들보다도 더 많은 경험과 이론을 갖고 있기 때문에 당연히 다른 사람들보다도 충분한 경쟁력이 되고 어필할 수 있다 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에게는 없는 지원자님만의 차별성과 장점이 있습니까 어떤 것인지 자세히 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 차별성이나 장점이 있다 라고 하면은 제 맡고 있는 담당 업무에 대해서 다른 사람들과 큰 차별성이 있다고생각합니다. 이유는 현재 지원한 디지털 금융이 제가 대학교 때 전공인 디지털 경영과 많이 관련되어 있습니다. 이론적으로 충분히 다른 지원자들에 비해서 많이 알고 있어서 이론적으로 완전 무장이 되어 있습니다. 그래서 업무적으로 하더래도 이 이론에 충실하기 때문에 강점이 있다 고 생각을 하고요. 두 번째로는 제 경력이 다른 지원자들에 비해서 차별성이 있다고 생각합니다. 약 이십 년 정도의 경력을 가진 지원자들은 없을 겁니다. 결론적으로 저는 업무 지식이나 경력 면에 있어서 다른 지원자들에 비해서 정말 강점이 많이 있다 라고 생각을 합니다. 그래서 충분히 제가 다른 분들에 비해서 업무 수행하는데 성과가 충분할 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 구체적인 예시와 함께 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 상당히 적극적이고 활동적이며 명랑하고 매사 확실한 것을 좋아합니다. 그것은 장점이면서 바로 단점이 되기도 합니다. 몹시 적극적인 것은 자칫하다 보면은 고집스러움으로 바뀌고 활발하고 명랑하다는 거는 자칫 다른 사람이 거부감을 느끼게 될 수도 있습니다. 좀 가볍게 느껴지는 경향도 있습니다. 또 확실하다는 거는 원칙주의자로서 심하게 확실성을 강조하다 보면 꽁생원이라는 소리도 듣게 됩니다. 그래서 장점과 단점을 같이 공존하고 있고 굳이 그중에서도 자랑하고 싶은 장점은 적극성과 확실성입니다. 개인 사업을 할 개인 취미 생활을 할 때야 어느 정도 적당히해도 되지만 조직에서 일을 할 때에는 적극적이지 못하고 확실하지 않으면 일의 성과는 거의 제로에 가깝게 됩니다. 단점으로서 굳이 짚으면 아집이 좀 강하다는 겁니다. 하지만 사실은 아집을 다른 사람을 이해하고자 하는 노력으로 많이 해소가 되기도 합니다. 다음에 원칙주의자 특히 부하 직원을 상당히 곤혹스럽게 하기도 합니다. 생각이 좀 다른 건데 저는 원칙을 달리 생각하고 있을 경우에 원칙을 강조하다 보면 다소 비뚤어지는 경우도 없지 않아 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 대인 관계 능력이라고 생각합니다. 저는 학창 시절부터 대인 관계 능력이 좋아서 친구들과의 관계도 굉장히 좋았습니다. 덕분에 학생회 회장이나 학급 반장을 여러 번 했었습니다. 이처럼 항상 사람들에게 인기가 많았던 학생이었던 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 제가 성격이 너무 급하다는 것입니다. 저는 어떤 일이 저한테 주어질 때 최대한 빨리 해야 한다는 생각을 갖고 있습니다. 덕분에 어떤 일을 하더라도 항상 급하게 했던 것 같습니다. 이렇게 급하게 일을 하다 보면 실수가 생겼고 이런 실수들 덕분에 제 점수가 마이너스 됐던 적도 몇 번 있었습니다. 그래서 저는 이런 저의 단점을 고치기 위해 책을 읽고 있습니다. 책을 읽다 보면 마음도 편안해지고 조금 더 여유가 생기는 것 같아서 책을 읽으면서 저의 단점을 고치고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서는 본인이 다른 지원자들에 비해서 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필한다고 한다면 그게 무엇이겠는지 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "제가 가진 차별성은 총 세 가지가 있습니다. 첫 번째는 언어 능력입니다. 카투사 근무를 하고 두 번의 교환 학생을 통해서 영어와 중국어를 유창하게 할 수 있는 그런 언어 능력이 있습니다. 한 가지 언어를 잘하면 지원자들은 많겠지만 두 가지 언어의 능숙한 지원자들은 많지 않은 거라서 그것이 저의 큰 장점이 될 수 있다고 생각을 합니다. 두 번째는 소통 역량입니다. 학교 다닐 때부터 봉사활동을 몇 백 시간이 넘는 시간을 하고 그리고 여러 가지 서포터즈 활동을 하면서 여러 가지 상황에서 어떻게 소통해야 되는지 배웠었고요. 또 말씀드렸던 두 번의 교환 학생을 통해서 각각 다른 상황에서 어떻게 소통해야 되는지에 대해서 배울 수 있었습니다. 세 번째는 끈기입니다. 저는 한 번 일을 하면은 끝까지 일을 끝낼 수 있는 그런 끈기를 가지고 있습니다. 제가 취미를 하고 있는 음악 같은 경우도 끝판왕이라고 불리는 앨범을 만드는 것까지 했고요. 저희가 좋아하는 코딩 같은 경우도 끝판왕까지 해서 가안까지 만든 그런 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점을 말씀드리면은 제 성격은 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 어울려서 사이클링이나 등산 같은 사 모임에 적극적으로 활동하고 있습니다. 그리고 모임에서도 성격이 모나지 않아 싸우거나 다툼 같은 것도 없고 상대방 얘기를 많이 들어주는 편입니다. 그리고 업무 스타일도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 동료 직원들이 멋있다고 합니다. 거기에 반한 단점도 있습니다. 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력으로 인해서 성격이 너무 조급하고 서두르는 경향이 있다고 합니다. 그리고 어떠한 사안이 발생되면 혼자 해결하려는 개인 성향이 강하다고 합니다. 그래서 이런 단점을 보완하기 위해서 협업하는 그런 노력을 항상 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 잘 모르겠는데 제 주변의 사람들이 저의 단점을 얘기한다면은 업무하는 데 있어서 너무 집중력을 발휘한다고 합니다. 그러다 보니깐 옆에 사람들하고는 대화가 없고 그리고 일에 대해서 너무 조급하게 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또 어떤 사안이 발생되면은 혼자 해결하려는 개인 성향이 강하다고 합니다. 그래서 주변 동료들이 무슨 일이 생겼는지 걱정을 많이 한다고 합니다. 얘기를 잘 안 하니깐 그러겠죠. 그래서 이런 것들을 좀 보완하기 위해서 요즘은 제가 하는 일을 주변의 사람들한테 공표를 하는 편입니다. 그러다 보니까 저한테 도움을 주는 그런 분들도 많이 있습니다. 장점으로는 제가 사람들과 잘 어울리고 업무적으로 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 굉장히 큰 장점이라고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변에서 저한테 장점이라고 생각하는 부분이 있다면은 제가 성격은 내성적이지만 그래도 사람들과 만나서 대화하고 그리고 수다 떠는 걸 좋아합니다. 그리고 성격이 원만하다 보니 사람들과 만나도 다툼이라던가 아니면은 강한 주장을 펼치지 않기 때문에 성격이 무난해서 너무 좋다고 합니다. 물론 업무를 수행할 때도 묵묵히 혼자서 일을 수행 수행을 하는데 깔끔하게 적시에 적기에 잘 수행을 해서 그런 부분들이 장점이라고 합니다. 단점이라고 하면은 혼자서 일을 하는데 너무 집중력을 발휘하다 보니 일에 대한 욕심이 생겨 조급히 업무를 처리하거나 아니면은 너무 폐쇄적으로 혼자서 일을 해결할라고 하는 그런 경향이 많다고 합니다. 그래서 웬만하면은 단점들을 좀 보강하고 개선할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 제가 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 사람과 어울리면서 갈등이라던가 아니면 다툼 같은 게 전혀 없습니다. 그래서 사람들과 만나더라도 다른 사람들하고는 언쟁이 생기더라도 제가 있을 때에는 그런 일이 없습니다. 서로를 이해해 주고 그렇다면은 전혀 그런 문제가 발생되지 않죠. 그래서 사람들이 저한테 그런 점에서는 성격이 아주 좋아 큰 장점이라고 얘기를 합니다. 반대로 저한테 단점도 있습니다. 저는 일을 할 때 혼자서 주로 일을 하는 편입니다. 그러다 보니까 너무 개인 성향이 굳어져 있습니다. 그러다 보면은 어떠한 사안이 발생이 되면은 옆에 동료를 이용하거나 아니면은 도움 받지 않고 혼자서 일을 하다 보니깐 주변의 사람들이 무슨 일이 났는지 걱정해 한답니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 본인의 장단점을 소개해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점을 말하라고 하는데 이 단점은 바로 제가 성격이 급해서 이 어렸을 때는 누군가가 나에게 어떤 의사 표시를 하면 바로 반박을 하는 것이었습니다. 그런데 그것을 극복하기 위해서 역지사지라는 단어를 배웠고 상대방의 입장에서 나를 다시 돌아보는 계기를 가지자고 노력을 했고 그래서 항상 내 생각과 다른 각도에서 나를 바라보는 연습을 자주 해 왔습니다. 그러다 보니 내가 생각하지 못했던 것을 어떤 관점을 조금 바꿈으로 해서 새로운 것을 발견하기도 하고 그다음에 다른 사람들의 의견도 제가 받아들일 수 있는 그러한 계기를 만들어 주었습니다. 그래서 이 장점이 되어버린 단점은 성격 급한 성격을 고치기 위해서 역지사지 입장에 으로 다른 사람의 입장에서 나를 다시 돌아보는 시간을 갖는 것 이것이 제 장점이 되겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 장점을 어떻게 특화 시켰고 단점을 어떻게 보완해 나갔는지 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 리더십이 있다는 것입니다. 제가 군대에서도 년 정도 장교로 복무를 했었는데요. 이 경험을 토대로 리더십이 많이 생긴 것 같습니다. 적게는 삼십 명부터 많게는 백 명 넘는 부하들을 리드하면서 리더십이 자연적으로 생기게 되었습니다. 이렇게 리더십을 갖추게 되면 회사에서 일을 할 때 부하 직원들을 더 잘 이끌 수 있다고 생각하고 항상 리더십을 갖추고 열심히 일하는 상사로 거듭나겠습니다. 반대로 저의 단점은 성격이 너무 급하다는 것입니다. 저는 일을 할 때 항상 빨리빨리 해야 한다는 생각 때문에 급하게 일을 하는 경우가 있습니다. 이렇게 급하게 일을 하다 보면 생각지 않은 곳에서 실수를 하게 돼서 이런 점이 저의 단점이라고 생각합니다. 저는 저의 단점을 고치기 위해 명상을 하고 있는데요. 명상을 하다 보면 마음도 편안해지고 저의 급한 성격도 조금 바뀌는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있으시다면 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 일을 하는 데 있어서 집중력이 너무 강하다 보니깐 혼자서 모든 일을 해결을 할라고 하는 것 같고 그리고 일을 수행하는 데 있어서 조급하고 그리고 빨리 해결하려는 그런 성향을 보입니다. 그리고 어떤 사안 문제가 발생이 되면은 이것을 제 혼자 힘으로만 해결을 할려고 노력을 하는 그런 개인 성향주의가 좀 팽배해 있다고 그럽니다. 그래서 저도 이런 부분을 좀 고치고 개선하기 위해서 제가 하고 있는 일에 대한 것들을 주변에 있는 직장 동료들에게도 얘기를 해주고 그리고 또 일을 하면서 일의 진척도도 윗사람에게 중간중간에 보고도 하고 어떤 문제가 발생이 된다면은 혼자서 끙끙 아는 것보다는 직장 동료라든가 아니면 상사에게 해결할 수 있는 방안 같은 그런 조언을 들어 듣고 그거에 따라서 해결책을 보여서 할 수 있도록 그렇게 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "직접 간접적으로 주변 사람들에게 듣는 이야기들을 종합해 보면 우선 저의 장점은 친화력인 것 같습니다. 물론 제게는 다 좋게 말해주지만 다른 사람에게 제 이야기를 한 이야기를 들어보면 사람들과 친해지고 자주 만나고 싶고 저와 함께 일하고 싶어하는 사람들이 많다는 이야기를 자주 들었습니다. 점에서 저는 친화력이 있는 사람으로 알려져 있는 것으로 생각하고 그런 친화력이 처음에 일할 때 어려움을 해소하는 데 많은 도움이 되는 걸로 알고 있습니다. 다른 사람들이 생각하는 저의 단점은 좀 덜 적극적이고 좀 덜 치열하다는 점인 것 같습니다. 빠르게 추진력 있게 일을 끝내기보다는 시간을 가지고 차근차근 해 나가려고 하는 것이 저의 장점이라고 생각했는데 다른 사람들의 눈에는 점이 추진력이 약하다고 생각하게 되는 단점으로 보인 것으로 판단합니다. 단점이 장점이 되게 보일 수 있도록 치밀함이 더 좋은 결과를 나온 나오게 한다는 점을 남들에게 좀 더 어필하고 싶고 저의 장점이 그런 것들을 상쇄한다고 이해하도록 설득하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 대답하실 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장단점을 제 스스로 파악할 수는 없지만 다른 사람이 저한테 장단점을 말씀을 한다면은 먼저 장점으로는 제가 성격이 내성적이지만 사람 만나고 대화하는 거를 좋아 좋아하고 그리고 사람들과 만나서 대화를 나눌 때는 상대방 의견을 잘 들어주고 한답니다. 그런 면에 있어서 굉장히 장점으로서 보인다고 하고 또한 일을 수행할 때도 묵묵히 혼자서 열심히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 그게 아마 제 장점인 것 같고요. 단점이라면은 혼자서 일을 하는 데 있어서 너무 집중적으로 일을 하고 주변의 사람들과 얘기를 잘 안 나눈다고 합니다. 그러다보니 어떠한 사안이 발생이 되더라도 주변의 사람들이 잘 알지 못하고 또한 일의 진척도도 알 수가 없기 때문에 일을 어느 정도 하고 있는지 잘 모르는 경우도 있다고 합니다. 그래서 저는 장점은 살리고 단점은 보완하도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 장점이 집중력이 굉장히 강하다는 얘기를 듣습니다. 옆에 있는 직원과 똑같은 일 똑같은 일에 시간을 투자를 해도 나오는 성과는 제가 조금 더 잘 나온다고 합니다. 그러다 보니까 차이는 집중력이라고 생각을 합니다. 얼마나 일에 신경을 쓰고 몰두하냐에 따라서 성과가 달라지는 것 같습니다. 근데 이 집중력을 발휘할라면은 체력이 있어야 됩니다. 그래서 체력을 항상 유지하는데 나름대로 운동을 꾸준히 하고 있고요. 그다음에 단점으로는 너무 집중력을 발휘하다 보니깐 개인 성향이 강하다고 합니다. 그래서 개인적으로 모든 일을 해결할라고 하는데 어려운 일이 생기거나 사안이 발생이 된다면 혼자 힘으로 해결하지 않고 주변 동료나 상사의 의견과 아니면 도움을 받으면서 해결을 할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 이를 부원할 이를 보완하기 위해 개인적으로 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 유난히 완벽성을 추구하는 다소 결벽주의적인 성격을 갖고 있다고 할 수 있습니다. 경우에 따라서 많은 경우에는 그것이 장점으로 나타나기도 하지만 대부분 단점으로 분류되는 성격인 것 같습니다. 결벽증에 가까운 완벽 추구를 하는 성격은 주변 사람들을 다소 피곤하게 할 수가 있습니다. 특히 후배 직원들에게는 매우 대하기 껄끄러운 선배가 될 것입니다. 그들이 조금이라도 부족한 점이 보이면 가차 없이 그가 제출한 내용물을 거절하기 일쑤이기 때문입니다. 스스로 알지 못하고 어떤 결과물을 만드는 거는 거의 죄악이라고 보는 편입니다. 나 스스로도 그것을 용납하지 못하기 때문에 완벽하게 될 때까지 많은 노력을 거듭하고 거듭합니다. 따라서 다소 일과의 타협이 필요할 때에도 그거를 못하는 경우가 있기 때문입니다. 이거를 개선하려고 많은 노력을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니고 지원자분의 주변에 있는 다른 사람들이 지원자분을 바라볼 때 장점 그리고 단점을 어떻게 생각하고 있는지 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "주변에 있는 제 제인들이 저의 장점을 말하기를 첫 번째로는 업무하는 스타일은 조용히 묵묵히 소리 소문 없이 열심히 일을 한다고 합니다. 그래서 일을 하고 난 뒤에 성과가 꽤 좋아서 상사의 칭찬과 다음에 주변에 동료들로서부터 칭송을 받는 편입니다. 또한 성격적으로도 모나지 않고 내성적이기는 하지만은 사람들과 잘 어울려서 친하게 잘 지내고 그리고 사람들과 만나서 얘기를 하다 보면은 다툼이 없다고 합니다. 상대방을 배려하는 마음과 깊이가 있다고 합니다. 그런 면이 저의 장점이라고 하고 단점이라고 하면은 업무를 할 때 너무 혼자만 일을 한다고 합니다. 그래서 어려운 일이나 아니면 어떤 문제점이 발생이 돼도 혼자 묵묵히 함으로써 주변에 있는 사람들이 모르는 경우가 많다고 합니다. 그래서 이런 단점들은 조음씩 보완해 나가려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 제 성격의 단점이 있다면은 내성적이지만 사람들과 잘 어울립니다. 그래서 사이클링이나 등산 같은 이런 동호회 그룹에도 많이 참석해서 사람들과 잘 지내고 있습니다. 그리고 사람들과 만나서 대화를 나누어도 상대방 입장을 잘 대해준다고 합니다. 그래서 성격이 모나지가 않아서 싸우거나 말다툼하는 경우가 거의 없습니다. 그래서 사람들은 점이 저한테 굉장히 장점이라고 얘기를 하고 또한 업무적으로도 묵묵히 혼자서 조용히 일을 맡은 바 업무에 충실히 하는 거에 대해서도 저의 장점이라고 합니다. 단점이라고 하면은 제가 묵묵히 혼자서 일을 열심히 하다 보니 제 개인적인 성향이 좀 강한 편인 것 같습니다. 그러다 보니 어려운 일이 발생하거나 어떠한 사안에 대해서 생기면은 주변 사람들한테 얘기하지 않고 혼자 끙끙 해결할라고 노력하는 그런 단점이 있다고 합니다. 그서 이런 것들은 고칠려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 성격상 장점을 말씀을 드리면은 저는 성격은 내성적입니다. 그렇지만 사람들과 만나기를 좋아합니다. 제가 주로 만나면은 말을 하는 편보다는 듣는 편에 가깝습니다. 그래서 상대방을 많이 배려해 준다고 합니다. 그리고 사람들과 만나서 대화를 나누더라도 다툼 없이 무난해서 싸우거나 그러지가 않습니다. 그래서 사람들이 그런 면에 있어서 제 성격이 장점이라고 생각을 합니다. 그러나 단점을 본다면은 제가 너무 개인적인 그런 성향이 있다고 합니다. 일을 하더라도 혼자 해결하라고 하는 그런 게 너무 강해서 어떠한 사안 문제가 발생을 하더라도 그거를 혼자 해결을 하느라고 남한테 얘기를 잘 안 한다고 합니다. 그러다 보니 동료들도 무슨 일이 일어났는지를 잘 모른다고 하더군요. 그런 부분에 있어서는 저도 단점이라 생각하고 고치려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 제가 관심을 가지고 있고 하고 싶어하는 분야나 업무에 대해서 굉장히 빠르게 파악해서 효율적인 해결 방안을 찾는 속도가 굉장히 빠르다 라는 점이라고 생각합니다. 단점 같은 경우는 반 장점과 반대로 흥미가 없다던지 적성에 맞지 않는다 라는 생각을 하게 되면 굉장히 효율이 떨어지는 부분이 있다고 생각을 합니다. 하지만 사회 생활을 하고 또 회사를 위해서 근무를 하다 보면 제가 원치 않는 일 또 흥미를 가지지 않은 일에 대해서도 최선을 다해서 수행해야 된다 라는 책임감을 가지고 그런 부분에 대해서도 열심히 일하기 위해서 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 가족이나 직장에서의 직속 선배 또는 친구들이 생각하는 본인의 장점과 단점을 말씀해 주시구요 그렇게 생각하고 있는 이유도 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들과 제 지인에게 물어본 제 장점은 책임감과 효율성 입니다. 주어진 직무 업무를 마무리하기 위해서 굉장히 책임감을 가지고 중도 하차 없이 꾸준하게 노력한다는 점 그리고 직무를 해결하기 위해서 최대한 시간을 아끼면서 효율적으로 일할 수 있는 방법을 찾는 게 제 장점이라고 알고 있습니다. 그렇지만 주변 사람들이 생각하는 제 단점은 약간은 사교성이 떨어진다 라는 점을 들고 있습니다. 그래서 그런 부분을 해결하기 위해서 다른 분들과 열심히 소통을 나누는 게 필요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 장단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대방의 말이 끝나기도 전에 의 의도를 다 아는 듯 판단해 버려 화를 내기도 하고 나의 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 나에게 바 바둑을 가르쳐 주시면서 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 작은 판단을 내기 전에 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해져서 노력을 하고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤로 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 나의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스쳐 지나가는 순간적 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대방의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯 판단하여 화를 내기도 하고 나의 이 이러한 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 나에게 바둑을 가르쳐 주시면서 역시 역지사지 라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 모자란 판단을 하기 전 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해졌고 그리고 그러한 노력은 상대방이 말을 할 때 끝까지 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤로 이러한 나의 행동과 자제는 서서히 제 장점으로 변화되어 많은 사람들과 좋은 관계를 지니며 살게 되었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 직접 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 갈깝 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저희 성격상 단 장점과 단점에 대해서 말씀을 드리겠습니다. 맞진 맞는지는 모르겠지만 저는 일단 스포츠를 좋아합니다. 축구를 좋아하고 운동을 좋아해서 그런 쪽에서는 상당히 외향적입니다. 하지만 서로 간에 대화를 한다거나 상대방에 대해서 이해를 하는 부분에서 좀 위험한 부분이 있습니다. 또 일 처리를 하는 부분에서도 아주 꼼꼼하고 철두철미하게 일 처리 하는 부분이 좀 약합니다. 그리고 상대방에 대해서 좀 더 깊이 이해하고 상대방에 의중을 알려고 노력은 하나 완전히 이해하지 못하는 부분이 있다는 것을 많이 느낍니다. 그리고 좀 더 제가 시도하는 부분 또 창의적으로 일하는 부분에 장점은 있으나 또한 그것을 꾸준히 지구를 가지고 밀어붙이는 부분에서는 약한 면이 있습니다. 이 부분을 좀 더 제가 제 자신을 알고 대비를 해서 장점은 키우고 단점은 보완을 하고자 하고 있습니다. 특히 회사의 일원으로 팀원으로 일을 할 때 더 깊이 제 자신을 돌아보고 노력 하겠습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에 단점은 주로 개인적인 성향이 강하다고 합니다. 일을 하더래도 남한테 같이 일을 하면서 협업하는 것보다는 혼자서 어태던지 책임지고 완수하려 하고 하려고 하는 그런 생각이 있어서 그런지 혼자 일을 하는 거를 좋아하는 편입니다. 그러다 보니깐 혹시라도 어떤 사안 문제가 발생이 되더라도 주변에 있는 동료들이 잘 모릅니다. 나중에서야 문제가 약이 되었을 때 알게 되면은 동료들도 그런 얘기를 합니다. 이런 일이 있으면 좀 동료로서 같이 협업해서 일하면은 더 빨리 또 수월하게 더 잘 해결이 될 텐데 왜 혼자 하냐고 말입니다. 그래서 저도 이런 부분은 고칠려고 노력을 많이 합니다. 혼자 일해서 혼자 완성 그다음에 성공하는 거만이 능력은 아니라고 하는 거를 자꾸 배워 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 자신만의 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화 시키기 위해서 어떤 노력을 해 왔는지 또 단점을 극복하기 위한 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 매사를 긍정적으로 바라본다는 것입니다. 부정적으로 바라보는 것보다 긍정적으로 바라보는 것이 훨씬 더 업무 수행에 효과적이기 때문입니다. 저는 업무 수행을 떠나서 삶이 기쁘다고 생각을 합니다. 사람이 부정적인 생각을 하게 되면 계속적으로 부정적인 마인드가 형성이 되기 때문에 삶을 바라보는 태도 자체도 매우 부정적이 되므로 인해서 자기 개인이나 사회에 도리어 부담을 주고 불편함을 느끼게 됩니다. 그래서 저는 긍정적으로 보고 혁신적으로 생각을 하면서 진취적으로 일을 추진하려고 많이 노력을 하고 있습니다. 그를 위해서 책도 많이 보려고 애를 쓰고 있구요. 강연 같은 것들이라든지 필요하다면 어떤 세미나 같은 곳에 들어가서 그런 것들을 공부를 하고 특히 유명 인사의 강의를 통해서 그런 것들을 많이 배우는 그런 과정을 겪고 있습니다. 단점을 꼽자면 좀 남의 의견을 신중하게 들어주고 공감을 많이 하는 편인데 이게 단점이라기보다는 그러다 보니 어떠한 결정을 함에 있어서 좀 타이밍적으로 좀 늦게 결정을 하거나 우유부단하다는 말을 좀 듣는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 설명해 주시면 좋을 것 같아요",
        "answer": "저의 성격의 장점은 계획적이고 신중하고 미션 성과 중심인 것이 장점입니다. 하나의 예를 들어보면 가족 여행을 계획했을 때 한 두 달 전부터 계획을 세우기 시작합니다. 어느 지역으로 갈지 어떤 방법으로 갈지 어떤 호텔에 머무를지 어떤 방법으로 관광을 할지 물론 많은 분들이 그렇게 하시겠지만 같은 경우는 매우 꼼꼼하게 작성을 하는 편이고 계획에 맞추어서 밥 하나 먹더라도 그것을 반드시 시행해야 되고 시간이 늦는다든지 지체가 된다든지 심지어 계획을 세웠는데 계획이 어그러지게 되면 매우 기분이 안 좋습니다. 그래서 어떤 경우 가족들이 저의 눈치를 보는 경우도 있구요. 아이들이 컴플레인을 하는 경우도 있습니다. 이 부분이 저의 성격의 장점과 단점을 다 보여주는 것이라고 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 성격의 강점과 단점을 자세하게 말씀해 주시구요 강점과 단점이 본인에게 미치는 영향도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점을 먼저 말씀드리면 저는 좀 성격이 급한 편입니다. 성격이 좀 급하다 보니 때로는 놓치는 게 좀 많습니다. 때로는 이 성격이 급한다 라는 게 행동력이 빠르다 상황 판단에 어떤 상황이 닥쳤을 때 빠른 행동력으로 그것을 극복하려 한다 하는 단 장점으로 작용할 때도 있지만 저는 성격이 좀 급하고 빠른 것이 제 스스로 생각할 때는 단점이라고 생각합니다. 장점을 말씀드리면 저는 상대방의 말에 되게 귀를 기울이는 편입니다. 상대가 무슨 얘기를 하는지 어떤 의도를 갖고 얘기를 하는지 상대방의 얘기를 들으 상대방의 얘기를 집중해 들음으로써 그것을 파악하려고 애를 쓰는 편입니다. 상대방의 말을 경청한다라는 것은 말을 하는 상대방의 입장에서도 상대방에게 되게 호감을 주는 행위입니다. 사람이 내 말을 잘 듣고 있구나 이게 어떻게 될지 모르겠지만 사람이 최소한 내가 무엇을 말하고 나의 의도를 알고 있다 있구나 하는 것을 심어주는 것만으로도 사람에게 비즈니스는 좀 긍정적인 방향으로 흘러가는 경우을 많이 봤습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 성격상 단점과 장점에 관해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격에 장점과 단점을 말씀드리면 저는 장점과 단점이 어떻게 보면은 같습니다. 일단 단점은 매사에 좀 느긋합니다. 어떤 문제나 일이 발생했을 때 주위에서 봤을 때는 사람은 왜 이렇게 느릿느릿하게 행동하지 지금은 이것을 빨리해야 되는데 라고 생각하는 경향이 있습니다. 반대로 장점은 저는 신중하다고 말씀드리겠습니다. 저는 어떤 사건 사고나 어떤 일에 닥쳤을 때 일을 한 발짝 떨어져서 제 삼 자의 입장에서 아니면 상대 입장에서 고려를 해 봅니다. 나름 그런 식으로 고려를 해 보면 문제나 사건 사고들이 의외로 아무 것도 아닌 경우가 많습니다. 그러면은 그렇게 호들갑 떨지 않고 나름 시간과 여유를 두고 가장 좋은 해결책을 찾는 기회를 줍니다. 반대로 그러다 보니 어떤 경우에서는 빨리 판단하고 빨리 하는 것이 피해를 줄이는 방법인데 그렇지 못해서 피해를 보는 경우가 있습니다. 저는 좀 느긋한 거 이런 것이 이게 장점과 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 이 직무를 수행하는 데 있어서 본인만의 장점이 있다면 이유와 함께 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "저는 직무를 수행함에 있어 꼼꼼함이라는 장점이 있습니다. 어떤 일을 하든 실수를 하기 마련인데요. 실수를 절대 안 한다고 말을 할 수는 없습니다. 하지만 실수를 최소한으로 줄일 수 있습니다. 한 번 봤던 정보는 데이터들은 다시 한번 보고 제가 잘못 옮긴 건 없는지 잘못 정리한 건 없는지 오타는 없는지 꼼꼼히 확인하는 리스트를 만들어 그거에 맞춰 틀린 점 실수한 점을 찾아보곤 하는데요. 이렇게 하다 보면 시간이 오래 걸리기 망정입니다. 급할수록 돌아가라는 말이 있듯이 저는 직무를 수행함에 있어 꼼꼼함이 제 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상의 장점 및 단점에 대하여 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "제 성격의 장단점을 제가 제 입으로 말하는 게 좀 그렇긴 한데 일단 단점을 말씀드리면 저는 어떤 결정을 하는 데 있어서 되게 좀 느린 편입니다. 좋게 말하면 심사숙고를 하고 좀 나쁘게 내리면 결정까지 하는 과정이 매우 좀 긴 편입니다. 좀 약간 다시 되뇌이고 되뇌이기는 스타일이다 보니까 그게 장점인 단점인데 저는 꼭 그렇게만은 생각하지 않습니다. 저는 단점이자 장점이라고 생각합니다. 그래서 남들이 볼 때는 좀 우유부단하고 판단이 너무 늦는다 라고 할 수 있 있을지 모르겠지만 저는 개인적으로 이것이 신중하고 더 실수를 줄이는 방법이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 장점과 단점이 같은 건 같다 라고 생각을 하는데 남들이 볼 때는 결정이 좀 느리고 답답해 보일 수 있지만 스스로한테는 신중하고 다시 한 번 되새기면서 실수가 없도록 다시 한 번 점검하고 또 점검하는 게 저한테는 장점이 제 성격에 장점이자 단점이라고 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각했을 때 본인의 장점 그리고 단점은 어떤 것이 있는지 알려주세요",
        "answer": "남들이 생각하는 저의 장점과 단점은 거의 비슷합니다. 사람들이 저를 평가할 때 넌 이게 참 장점이야 하는 것과 야 근데 너는 이게 좀 단점이야 하는 게 어떻게 말씀드리면 의미로 같은 같기 때문입니다. 저의 단점은 신중함입니다. 이게 좋게 말하면 신중함이고 나쁘게 말하면 행동이 느리다고도 할 수 있습니다. 저는 어떤 문제나 사건이 발생했을 때 가급적으로 침착함을 유지하려고 합니다. 이런 것들이 남들에게는 느림으로 느껴질 수도 있지만 저는 어쨌던 간에 어떤 문제가 발생한다든지 사건에 봉착하면 약간은 제 삼 자적 입장에서 한 발자국 떨어진 입장에서 그것을 보려고 노력을 합니다. 그러다 보면 의외로 큰 문제도 쉽게 풀리는 경향도 있고 당시에는 되게 큰 문제라고 느껴지지만 한 발짝 떨어져서 생각해보면 실제로 그렇게 큰일이 아닌 경우도 많습니다. 남들이 생각할 때는 좀 느리게 판단하고 느리게 행동하는 것일 수도 있지만 한편으로는 저는 신중하게 판단하고 신중하게 행동하는 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 각각의 것을 설명해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격의 장단점은 첫 번째 장점부터 말씀드리겠습니다. 다른 사람들과 이야기를 할 때 어려움을 크게 느끼지 않고 사람이 원하는 바를 잘 이해하고 있다는 점입니다. 이것은 곧 의사소통 능력에 굉장히 큰 플러스 요소가 되고 있습니다. 실제로 업무 간의 협업이나 어떠한 관계 형성에 있어서 굉장히 큰 도움을 받고 있습니다. 저의 단점은 기한에 맞추려고 하려는 점입니다. 기한에 맞추려고 하는 점은 기한 내에 조금은 더 완벽한 결과물 조금 더 꼼꼼하게 바라보고 쉴 수는 없는지 검토에 검토를 거쳐서 완벽한 결과물을 이끌어내기 위해서 입니다. 이것을 하다보면은 기한보다 조금은 여유롭게 끝낼 수 있는 상황인데도 불구하고 한 번 더 조금 더 완벽히 라는 것을 고집하기 때문에 결국에는 기한을 임박해서 제출하는 경우가 있습니다. 하지만 그것은 제 기준이고 상대방이 바라보는 입장에서는 또 다를 수 있기 때문에 이제는 팔 구십 퍼센트 정도가 진행이 되면은 계속해서 피드백을 받고 업무를 진행하도록 하겠습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력을 한 것을 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 어떤 일을 할 때 항상 빨리빨리 해야 된다는 생각을 가지고 하다보니 성격이 급하다는 소리를 많이 듣는 것 같습니다. 그러다보면 가끔 실수를 하는 경우도 생겨서 이런 단점을 고치려고 노력을 하고 있는데요. 중에 한 가지 방법은 명상을 하면서 제 마음을 차분히 가라앉지는 것입니다. 명상을 하다보면 제 마음도 조금 천천히 움직이는 것 같고 잡생각도 사라지는 것 같아서 명상을 하면서 제 급한 성격을 바꾸려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 본인의 생각이 아니라 다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 말하는 저의 장점은 제가 커뮤니케이션 능력이 뛰어나다는 것입니다. 어떤 사람을 만나도 자연스럽게 대화를 이어갈 수 있는 능력을 갖추고 있기 때문에 어색하지 않고 조금 더 편안한 분위기를 만드는 것 같습니다. 특히 동호회 활동을 하면서 여러 사람을 만나다 보면 사람들에게 대부분 듣는 말이 너는 말을 정말 잘한다 라는 말을 자주 듣는 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 우유부단한 성격입니다. 제가 한 가지를 선택할 때 선택을 잘 못하는 경향이 있는데요. 이런 저의 단점을 고치기 위해 여러 가지 선택지를 놓고 비교를 해 본 후에 선택을 하는 습관을 가지게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 본인 주변 사람들이 생각하는 본인만의 장점과 단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 햄버거를 매우 빨리 먹을 수 있다는 것입니다. 저는 십 분에 햄버거를 육십 개 먹을 수 있습니다. 일 분에 여섯 개 씩 먹는 속도인데요. 정말 빠르게 먹기 때문에 남들은 너는 어떻게 그렇게 햄버거를 빨리 먹을 수 있느냐고 물어보지만 저는 누구나 연습만 하면 저처럼 빨리 먹을 수 있다고 말합니다. 그리고 저의 단점은 햄버거를 먹을 때 음료수가 없으면 빨리 먹지 못한다는 것입니다. 현재는 음료수 없이도 햄버거를 빨리 먹을 수 있기 위해서 연습하고 있습니다. 어떤 사람은 음료수를 하나도 먹지 않고 햄버거를 십 분에 백 개 먹는 사람을 보았습니다. 사람은 햄버거를 음료수 없이도 먹을 수 있는 비결로 침을 많이 모았다가 햄버거를 먹기 전에 햄버거를 먹기 전에 삼키고 목구멍을 부드럽게 윤활한 다음에 햄버거를 삼킨다고 말하였습니다. 저도 시도해 볼 예정입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고요 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 저에게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 밥을 너무 오래 먹는다는 것이 저의 단점입니다. 남들은 십 분에서 이십 분이 걸리는 식사를 저는 한 시간에 걸쳐서 먹습니다. 이렇게 오래 걸려서 식사를 하는 이유는 저의 위가 좋지 않고 이빨이 모두 빠져서 씹을 이가 없기 때문입니다. 이빨이 없어서 잇몸으로 우물 우물 나이든 노인처럼 음식을 먹어야 하는데 그래서 밥먹는 시간이 매우 오래 걸립니다. 저는 이를 보완하기 위해서 치과에 들려서 틀니를 맞출 생각입니다. 지금은 돈이 없어서 틀니를 맞추지 못했지만 곧 이 회사에 취직하여 월급을 받게 되면은 틀니를 만들 생각입니다. 틀니를 맞춰서 빨리 밥을 빨리 먹고 음식을 맛있게 먹을 수 있기를 고대 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인은 본인의 장점과 단점이 무엇이라고 생각을 하십니까 그리고 지금껏 장점을 특화시키기 위해서는 어떤 노력을 해 왔고 또 단점을 극복하기 위해서는 어떤 노력을 해 오셨는지 말씀해 주세요",
        "answer": "장점은 짧은 시간에 집중력에 있습니다. 단점 같은 경우는 지속성이 떨어지고 끈기가 부족하다고 생각합니다. 단점을 보완시키는 것보다 장점을 부각시키는 게 훨씬 효과적이라고 생각을 하고 있습니다. 끈기 부분을 향상시키기 위해서 상당히 오랜 인고와 노력이 필요한 클라이밍을 하고 있습니다. 클라이밍은 어떤 곳을 오르든지 단기간에 할 수 있는 것은 없습니다. 장기간에 조금씩 올라가야 되는 힘든 운동입니다. 그래서 단점을 극복하기 위해서 클라이밍을 선택을 했고 열심히 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이것을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 야간에 잠이 너무 많다는 것입니다. 만약 야간 근무를 하게 된다면 쏟아지는 졸음을 억제하기가 어려울 것입니다. 그래서 저는 튼튼한 체력을 키우기 위하여 매일 달리기를 하고 있고 헬스장에서 무거운 무게도 많이 들면서 근육을 키우고 있습니다. 근육을 키우고 달리기를 하여 체력을 증진시킨다며는 야간에도 졸지 않고 강철 같은 체력으로 자업 졸음을 이겨내며 일을 할 수 있을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장점과 단점이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점이 있다면 모두 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 저에게 이런 얘기를 자주 했습니다. 행사를 진행할 때 제가 주로 사회를 맡았는데요. 사회를 맡게 되면 준비할 요소 중에서 잘 아시겠지만 행사의 원활한 진행을 위해서 큐 카드의 준비와 휴 시트를 준비하게 됩니다. 그래서 순서에 따라서 진행을 하게 되죠. 결국 이것은 인제 사회를 볼 때 군더더기 없는 사회가 되는 거죠. 그래서 인제 모든 행사를 다 마무리 짓고 나오면 주변 분들에게 참 오늘 사회에 참 잘 봤다. 매끄럽게 참 행사 진행 잘했네 이런 칭찬을 들었습니다. 그런 부분들이 하나의 큰 저한테 힘이 되고 참 잘했구나 라는 생각을 하죠. 하루에 일과를 마치면서 내가 나 자신을 또 칭찬하게 되는 요소가 되는 것 같습니다. 단점은 사람들마다 여러 가지 단점이 있지 않습니까. 저도 여러 단점이 있다고 생각합니다. 그중에서도 인제 제가 단점이면서 단점이기도 한 것인데요. 좀 약간 급한 부분이 있어요. 그래서 어떤 프로젝트를 수행하는 데 있어서 빨리 결정해서 얻은 이득도 있지만 빨리 결정함으로써 잃어버리는 것도 있어서 이러한 부분이 저한테는 단점으로 작용을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점을 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 직접 기울여 왔던 노력이 있다면 그것 또한 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 밥을 빨리 먹지 못하는 것입니다. 그래서 남들과 함께 밥을 먹으면은 비슷한 시간 대 식사를 종료하지 못하고 항상 제가 밥을 다 먹을 때까지 상대방이 기다려야 하는 상황이 생기곤 하였습니다. 그러면 저는 저를 저는 밥을 늦게 먹으니 먼저 일어나서 볼일들 보시라고 말을 하곤 하였습니다. 제가 밥을 빨리 먹지 못하는 이유는 위가 남들보다 작기 때문입니다. 그래서 저는 이 위를 늘리기 위하여 연습을 하곤 했습니다. 억지로 음식물을 섭취하면서 연습을 하자 위가 조금씩 늘어나기 시작했고 그나마 밥을 빨리 먹을 수 있게 되었습니다. 앞으로 더 노력하여 밥을 먹는 시간을 줄여서 남들과 비슷한 시간에 식사를 끝낼 수 있게 하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그것이라고 생각하는 이유도 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 쉽게 피로함을 느끼지 않는다는 것입니다. 저는 울트라 마라톤을 뛸 때도 완주하고 나서도 피로하다는 느낌이 들지 않을 정도로 좋은 체력을 갖고 있다고 자부합니다. 그리고 저의 단점은 한 가지 일에 집중을 하지 못한다는 것입니다. 한 가지 일을 장기간 집중하지 못하는데 이러한 단점을 극복하기 위해 요새는 한 가지 일에 집중하는 시간을 늘리기 위해 연습하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 단점이 있다면 말씀을 해 주시구요 단점을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 백 미터가 느리다는 것입니다. 백 미터를 완주하는데 사십 초가 걸립니다. 최단시간 목표는 백 미터를 십 초까지 이끌어 올리는 것입니다. 지금은 삼십 초이지만 한 달 후에는 이십 초로 만들 예정입니다. 그것을 위하여 저는 매일 트랙에 나가서 달리기 연습을 하고 있습니다. 그리고 전문적인 코치에게 돈을 주고 레슨을 받을 생각도 하고 있습니다. 레슨과 꾸준한 연습을 통해서 이십 초의 기록을 달성한다면은 다음은 십 초를 향해 연습을 할 것입니다. 십 초 후에는 십 초도 어렵지만 달성할 수 있을 것이라고 생각합니다. 더 나이를 먹어서 신체가 노화로 인해서 제 기능을 발휘하 하지 못하기 전에 빨리 십 초의 벽을 깨고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 밤늦게까지 잠을 자지 않고 깨어있는 체로 일을 할 수 있다는 것입니다. 남들은 밤이 되면 잠이 많이 오고 피곤하다고 하지만 저는 밤에도 잘 활동할 수 있는 야행성 인간이기 때문에 피로함을 느끼지 않고 밤에도 잘 활동하고 일을 충분히 수행해 낼 수 있습니다. 저의 단점은 배고픔을 자주 느낀다는 것입니다. 배고픔을 자주 느끼기 때문에 일을 하다가도 무엇인가 간식거리가 있지 않으면은 계속해서 일을 수행할 수가 없습니다. 그래서 저는 밤에 먹을 것이 충분하다면 간식을 먹으면서 밤에도 오랫동안 일을 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀을 해 주시구요 단점을 극복하기 위해서 노력을 했다면 과정을 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 체력이 너무 약하다는 것입니다. 약한 체력으로 인해서 야근을 하지도 못하고 회식 때 폭탄주를 돌려서 먹으면은 잘 버티지 못하였습니다. 그렇기 때문에 저는 약한 체력을 길러서 강한 체력으로 바꾸고 싶었습니다. 강한 체력을 갖추고 있다면은 야근 때도 오랫동안 일할 수 있고 회식 때도 폭탄주를 먹어도 끄떡하지 않을 것이기 때문입니다. 저는 이를 보완하기 위해서 매일 아침에 뜀뛰기를 시작하였습니다. 한강 근처에 자전거 길을 매우 빠른 속도로 뛰었습니다. 그렇게 해서 저는 체력을 조금씩 올리고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 이 때 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저는 뭔가 한 가지 일에 몰두하면은 그것을 잘 하지 못하고 성과가 잘 나오지 않더라도 반복해서 제가 원하는 결과가 나올 때까지 반복해서 수행하는 그런 끈기를 가지고 있습니다. 그리고 저의 단점은 성격이 너무 급한 나머지 일이 뜻대로 진행되지 않으면은 매우 조급해 한다는 것입니다. 그래서 조급함 때문에 때때로 일을 그르치기도 하였지만 지금은 많이 생각하고 이런 점을 고치기 위하여 인내해서 더 이상 조급해 하거나 초조하지 않을 수는 없었지만 그래도 많이 성격을 고쳤다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 지원자님이 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 밥을 매우 빨리 먹을 수 있습니다. 그것이 저의 장점입니다. 저는 밥을 빨리 먹고 다른 사람들이 한 시간을 보내는 점심시간을 십 분만 씁니다. 그리고 남은 시간은 일하는데 시간을 소비합니다. 그래서 남들이 여덟 시간 걸려서 끝나는 일을 저는 일곱 시간이면 끝낼 수 있습니다. 저의 단점은 밥을 너무 빨리 먹는 나머지 소화 불량에 쉽게 걸린다는 점입니다. 때때로 소화가 너무 안 돼서 먹은 음식을 화장실에 가서 토할 때도 있습니다. 그만큼 저는 위장이 좋지 못합니다. 이것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 주변 사람들은 저의 장점 중 하나는 일 처리가 매우 빠르다는 것을 저의 장점으로 지적하고 있습니다. 저는 한 번 일을 맡아서 시작하면은 남들과 비교해서도 매우 빠르게 처리하는 경향이 있습니다. 그거는 제 스스로도 인정하는 바입니다. 저의 단점은 성격이 너무 급하다는 것입니다. 이것은 모두 남들이 지적한 저의 단점입니다. 일을 빨리 처리하는 만큼 저는 또 성격이 급하여서 일을 신중하게 하지 못하는 경향이 있습니다. 이것이 저의 단점이라고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 이제까지 어떤 노력을 했는지 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 성격이 너무 급하여 일을 진행할 때 매우 빠르게 완수할 수 있지만 일이 신중하지 못하고 꼼꼼하지 못하다는 단점이 있습니다. 저는 이를 보완하기 위하여 일을 일부러 천천히 여유 있게 보살피는 그런 보완책을 만들고 실시하였습니다. 결과 일이 조금 여유가 생기며 일을 꼼꼼하게 할 수 있는 그런 능력을 갖추게 되었습니다. 앞으로도 이 능력을 더욱더 보완하여 실수 없는 일을 할 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 본인이 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저의 장점은 계획적이고 사람들과의 의사소통이 굉장히 쉽게 원활하게 진행된다는 점입니다. 이것을 바탕으로 다른 사람들과의 관계 그리고 협업에 있어서 설득하기도 유리한 고지에 서 있습니다. 이것을 더욱 더 특화시키기 위해 다양한 사람들과 만나는 모임을 주도하고 있고 그것에 대해서 운영하고 있는 대표로서 활동하고 있습니다. 다양한 보조금 사업 대학교 때는 동아리 사업 이후에 졸업하고 나서도 저는 시 소속에 있는 위원회 활동을 진행을 병행하고 있습니다. 이를 통해 다양하게 일을 하고 다양한 사람들을 만나고 소통하면서 장점이 분명해졌습니다. 단점은 완벽하게 해내려 하기 때문에 시간이 생각보다 많이 걸린다는 것입니다. 일주일 이 주일 이상의 시간이 남아 있을 때 이를 해결하기 위해 미리 계획을 세우고 우선 순위를 통해서 이것을 잘 이뤄낼 수 있도록 시간 내에 충분히 완벽하게 진행할 수 있도록 계획을 세우는데 안에서 변수가 발생할 때는 하나씩 조금은 완벽하지 않아도 그것을 기한 내에 완성시킬 수 있도록 노력하고 또 조율하고 있습니다. 이처럼 다양한 사람들에게 도움을 요청하고 협업할 수 있는 장점을 승화시켜 단점에 있는 시간적인 제약 완벽에 대한 부담 그것을 조금은 분비하고 일과 양 모두를 다 질과 양 두 가지 모두를 잡기 위해서 노력합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인에 성격에 장점과 단점에 대해 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 무언가에 몰두하면은 굉장히 심도 있게 그리고 깊이 있게 집중해서 반복해서 몰두할 수 있다는 것입니다. 저는 남들과 다른 집중력을 보이며 무언가에 심취할 수 있습니다. 그것이 저의 장점입니다. 저의 단점은 성격이 급해서 무언가 일을 진행하거나 일을 수행할 때 빠르게 작업이 되지 않으면 무척 초조함을 느낀다는 것입니다. 저는 이러한 제 단점을 보완하기 위하여 느긋한 성격을 가지고자 매번 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 또 극복 시키기 위해서 어떠한 노력을 해 왔는지도 함께 말씀 부탁드릴게요",
        "answer": "저는 장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 등 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격도 모나지 않아 모두가 좋다고 합니다. 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 이게 제 장점이라고 볼 수 있겠고요. 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력으로 인해서 조급하게 서두르는 경향이 있다고 합니다. 어떠한 문제가 발생하거나 사안이 발생하면은 또한 혼자 해결하는 개인 성향이 있다고 합니다. 그래서 장점보다는 단점에 대해서 나름대로 개선을 해 나갈려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인이 생각할 때 본인만이 가진 차별성이나 장점이 있으시다면 어떤 것인지 어필해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 활자를 매우 빨리 읽을 수 있는 능력이 있습니다. 다른 사람들이 삼백 페이지 분량의 책을 읽는데 이십 시간 정도가 걸린다면은 저는 다섯 시간에 삼백 페이지 분량의 책을 읽을 수가 있습니다. 보통 평균의 사람들의 책 읽는 시간보다 배 정도 빠른 속도입니다. 저는 이렇게 빠른 활자 읽기 실력으로 일을 함에 있어서도 많은 업무 처리를 해낼 수가 있습니다. 그렇기 때문에 저를 뽑아주신다면 빠르게 활자를 읽어내고 업무를 처리하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 하신 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 밥을 빨리 먹을 수 있다는 것입니다. 밥을 빨리 먹기 때문에 남들이 삼십 분 걸려서 밥을 먹는 시간에 저는 분 만에 밥을 먹고 아주 짧은 휴식 시간을 가진 후 그리고 바로 근무에 투입할 수 있습니다. 그렇기 때문에 남들이 하루 여덟 시간 걸려서 끝낼 일을 저는 여섯 시간이면 끝낼 수 있습니다. 그리고 저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 저는 성격이 급하기 때문에 아까 장점으로 얘기한 밥을 빨리 먹는 것도 할 수 있었습니다. 하지만 성격이 급하기 때문에 매사에 신중하고 꼼꼼하게 일을 하는 것에 실수를 할 때가 있었습니다. 저는 이러한 급한 성격을 극복하기 위해 조금 천천히 생각하고 천천히 행동하는 습관을 기르려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "주변 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이 있다고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 보기에는 제 장점으로는 제 성격이 내성적이지만 사람들과 대화하고 만나는 거를 좋아하는 것 같고 바깥 활동을 하는 걸 좋아서 여러 사람들과 잘 어울려서 사이클링도 하고 등산도 하고 이런 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격도 모나지 않아 사람들과 만났을 때 화나거나 싸우지도 않고 또 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 이런 장점이 있는 반면에 단점도 있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행에 너무 과도한 집중력을 발휘해서 조급해 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 그리고 어떤 사안에 문제가 발생하면 이를 혼자 해결하라는 개인 성향이 너무 강하다고 합니다. 그래서 장점은 살리고 단점은 보완하기 위해서 혼자 해결하라고 하는 그런 것들을 조금은 여러 사람과 동료들과 할려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인에 장점과 단점이 있으실 텐데요 그것을 설명해 주시고 또 본인이 그것을 특화 시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저한테 성격이 좋다 라고 하는 칭찬을 자주 합니다. 제 성격은 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아해서 여러 사람들과 어울려도 모나지 않고 싸우지 않고 그래서 사람들이 제 성격이 좋다고 합니다. 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 또 일을 잘 하고 그러기 때문에 저한테 장점으로 그런 얘기를 종종 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행에 과도하게 너무 집중력이 강해서 조급하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 사안이 발생하면 또 혼자 해결할려고 하는 개인 성향이 너무 강하다고 합니다. 그래서 장점은 계속 살리고 단점은 한 가지 한 가지씩 보완해 나가는고자 항상 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 무언가 제가 확신이 들고 집중을 하고 어떤 목표가 세워지면 남의 말을 잘 듣지 않는 게 제가 생각하는 최고 단점이지 않을까 라고 생각합니다. 제가 좀 이렇게 선택하고 제가 자신 있게 진행하는 일마다 잘 돼왔고 성공적으로 됐기 때문에 좀 이런 단점이 생겼다 라고 생각하는데요. 좀 이 부분이 항상 저는 약간 경계해야 될 부분이 아닌가 라고 생각해서 좀 고치려고 노력을 하고 있는 편입니다. 제가 계속 성공할 수 없고 좀 제가 선택하고 제가 생각하는 부분이 늘 맞을 수 없기 때문에 좀 다른 사람의 조언이나 어떤 의견 청원 같은 것도 좀 들을 필요가 있지 않나 라고 최근에 생각하게 됐고요. 그럼에도 좀 아직까지도 못 고치는 이유는 그거인 것 같습니다. 제가 이런 식으로 일을 진행하고 프로젝트를 하면서 실패해 본 적이 없습니다. 그래서 굳이 남의 얘기를 듣는 시간에 제가 더 집중을 해서 제 생각대로 밀어붙이는 게 효율적이라고 생각해서 그렇게 된 것 같은데요. 이제는 조금 남의 얘기를 들어볼려고 많이 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 본인이 생각할 때 설명해 주시고 또 본인이 그것을 특화시키기 위해 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점을 말씀 드리면은 먼저 성격적인 측면에서 보면 저는 내성적이지만 사람 맞는 걸 좋아합니다. 그리고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 같은 사 모임에 적극적으로 활동하고 있습니다. 그래서 성격이 모나지 않아 사람들과 사이가 좋고 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 저에게도 단점이 있는데 단점으로는 주어진 업무 수행의 과도한 집중력을 발휘하느라고 너무 조급해 하고 서두르는 경향이 있다고 합니다. 그리고 사안 문제가 발생이 되면은 이것을 혼자 해결하려는 개인 성향이 굉장히 강하다고 합니다. 그러다 보니 협업에 어려운 점이 있죠. 그래서 이런 단점들을 보완해 나가기 위해서 항상 조금씩 직원들 동료들과 많은 대화를 나누고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유와 함께 구체적으로 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 장점을 말을 을 하는 게 제 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 잘 어울려 사이클링이나 등산 등 그런 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아서 사람들과 잘 조화롭게 지내는 그런 부분에 있어서 장점이라고 합니다. 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행하는 데 있어서 너무나 집중력을 발휘하여 그리고 책임감을 갖고 일을 하느라고 조급하고 서두르는 경향이 있다고 합니다. 사안이 발생하면 또한 혼자 해결하려고 하는 개인 성향도 짙다고 합니다. 그래서 이런 단점을 보완하기 위해서 어떠한 사안이 발생할 때 될 수 있으며 혼자 해결 할라고 혼자 생각하는 것보다는 같이 주변 사람들과 대화를 나누고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 그것을 보완하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 답변해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 단점으로는 주어진 업무의 너무 과도한 집중력과 책임감을 갖고 일을 하느라고 너무 조급하게 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 그리고 어떤 사안이 발생하면은 책임지고 나 혼자 해결하려고 하는 그런 개인 성향이 강하다고 합니다. 그래서 최근에는 나 혼자가 아닌 주변의 동네의 사람들과 같이 협업하고 고민하고 하는 것들에 대한 그런 교육을 스스로 하고 있습니다. 그래서 제가 실질적으로 잘 진행이 되던 아니면은 어떠한 사안이 발생하든지 간에 주변 동료의 의견들을 많이 수렴하고 청취하고 해서 될 수 있으면은 같이 업무를 수행하는 그런 것에 성향을 맞춰서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 표현하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변에서 제 장점을 얘기를 하면은 일단 성격이 굉장히 좋다고 합니다. 제 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려 사이클링 등산 등 이런 사 모임에 적극적으로 활동하고 성격이 모나지 않아 좋다고 합니다. 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 그것이 장점이라고 주변의 사람들은 그렇게 얘기합니다. 그리고 반대되는 단점으로는 주어진 일에 일을 하면서 너무 과도한 집중력을 발휘해서 조급해 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 사안이 발생하면 혼자 해결하려는 그런 개인 성향이 굉장히 강하다고 합니다. 그래서 장점은 살리고 이 단점은 항상 개선하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 청각이 매우 예민하여 남들이 듣지 못하는 영역대의 주파수나 남들이 듣지 못하는 소리를 들을 수 있습니다. 아주 멀리서 난 소리도 저는 남들에 비해서 잘 들을 수 있으며 남들이 듣지 못하는 고주파 대의 소리 그리고 저주파 대의 소리도 저는 들을 수 있습니다. 그래서 저의 별명은 인간 돌고래입니다. 그리고 저의 단점은 귀가 예민하기 때문에 소음이 있으면 어떠한 일에 집중할 수 없다는 것입니다. 병원을 찾아가서 이러한 저의 특성을 설명하고 소음 때문에 스트레스를 많이 받는다고 의사에게 말하였더니 의사는 이런 것에는 약이 없다고 하며 적응해지는 방법밖에 없다고 말하였습니다. 그래서 저는 최대한 주변 생활에 소음에 적응하기 위해서 신경을 안 쓰는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자께서 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 구체적으로 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 남들과 다른 점을 한 가지 가지고 있습니다 .그것은 남들보다 매우 빠르게 글을 읽을 수 있다는 것입니다. 저는 책 그리고 컴퓨터 문서로 된 활자 이런 것들을 남들보다 세 배 정도 빠르게 읽고 이해할 수 있습니다. 단순히 빠르게 읽을 수 있는 것만이 아니라 그것을 읽고 완전히 이해하고 그리고 그것을 완벽하게 기억할 수 있습니다. 때문에 저는 남들보다 무언가를 읽고 활자를 독해해서 일 처리를 하는데 남들보다 세 배 정도 빠르게 업무 시간을 줄이고 효율을 낼 수 있습니다. 그렇기 때문에 저를 채용하여 주신다면은 각종 업무나 사무 업무 글을 읽어야 하는 업무에 관해서는 빠르게 남들 세 배 분량의 일을 해낼 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 활발한 성격입니다. 앞에 질문에서도 답변 드렸듯이 저는 성격이 활발하기 때문에 어느 누구를 만나더라도 관계를 잘 쌓을 수 있습니다. 처음 만나는 사람을 대할 때도 전혀 어색함 없이 대할 수 있고 대화도 끊임없이 이어나갈 수 있습니다. 그래서 다른 사람들이 저를 평가할 때 항상 활발하다 라는 말을 많이 해줬던 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 것입니다. 제가 일을 할 때 너무 완벽하게 하려고 하다 보니 꼼꼼하다는 소리를 많이 들었던 것 같습니다. 하지만 이렇게 꼼꼼한 것이 장점이 아니라 단점이 되었습니다. 이유는 꼼꼼하게 하려고 하다가 시간을 많이 사용하기 때문에 이런 부분이 단점이 되었던 것 같습니다. 그래서 이런 단점을 보완하기 위해서 저는 일에 우선순위를 정해 놓고 일을 하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 바로 실행력입니다. 저는 어떤 단체에 소속되든 단체 내에서 늘 행동 대장으로 일을 해 왔는데요. 어떤 단체에 속해 있다 보면 어떠한 일을 함께 하자는 의견들이 자주 올라오지만 의견이 실제로 행동으로 발현되기 위해서는 누군가가 앞장서서 일을 시작해야 합니다. 저는 그러한 시작을 아주 잘 담당하곤 하는데요. 이러한 저의 실행력은 어떤 단체에서 아이디어가 나왔을 때 그것을 아이디어에만 머무르지 않고 실제 실행하는데 커다란 도움이 됩니다. 이러한 실행력은 회사에서도 어떠한 업무를 추진하는 데 있어서 시간을 단축하고 또 아이디어를 내면 낼수록 팀에 도움이 되는 방향으로 이끌어 갈 수 있는 힘이라고 생각합니다. 반면 저의 단점은 조금은 고집이 강하다는 것입니다. 저는 한 번 제가 맞다고 생각한 것에는 양보를 잘 하지 않는 그러한 성향이 있는데요. 그래서 가끔은 구성원들과의 갈등을 빚기도 합니다. 이러한 저의 단점을 보완하기 위해 저는 요즘은 제 이야기를 많이 하기보단 상대방의 의견을 잘 듣기 위한 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 해 오셨던 노력은 무엇인지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 계획성이 부족하다는 것입니다. 저는 일을 할 때 즉흥적으로 하는 편이기 때문에 이 계획을 짜고 계획에 맞춰서 일을 하는 것이 익숙하지 않은데요. 하지만 이런 식으로 일을 하다 보니 반드시 해야 하는데 빠트리는 일들이 종종 발생했습니다. 저는 이러한 문제가 반복되자 저의 문제를 자각하게 되었고 이를 보완하기 위해서 저와 정말 다른 성향의 이 스케줄을 모두 짜서 일을 하는 제 친구에게 어떻게 하면은 계획을 잘 짜 잘 짜고 그것을 시행할 수 있는지 물어봤습니다. 친구는 늘 일 주일을 시작하기에 앞서서 계획을 짠다고 했습니다. 일 주일에 계획을 바탕으로 하루하루를 살아가다 보면 어떤 일을 하고 있을 때 내가 어느 정도 지점에 와 있는지 알 수 있고 그것 덕분에 성취감을 느끼고 또 데드라인까지 자신의 일을 잘 맞출 수 있다고 얘기했습니다. 저는 그때부터 이 플래너 짜는 습관을 들이기 시작했는데요. 그렇게 습관을 들인 지 벌써 일 년이 지났습니다. 처음에는 어색했던 플래너 쓰는 방법이 지금에는 익숙해져서 짧은 일 주일 단위의 계획부터 장기의 계획까지 세우는 수준이 되었는데요. 저는 지금도 이렇게 제 단점을 보완하기 위해 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 단점을 보완하기 위해 노력한 부분이 있다면 그것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저에게는 여러 단점들이 있지만 그중에서 말하고 싶은 단점은 말을 조금 많이 하고 조심하지 않는다는 것과 성격이 불과 같다는 것입니다. 저는 말을 조리 있게 잘 한다 라는 말을 종종 듣지만 또 한편으로는 말이 조금 강하다 말이 조금 상처를 준다 라는 때도 종종 듣습니다. 그래서 항상 말을 할 때에 한 번 더 생각하고 내 뱉기 전에 두 번 정도 생각을 해서 조심할려고 노력을 많이 하는 편입니다. 또 때로 저는 감정적일 때가 있어서 순간에 화를 참지 못하고 바로바로 말을 하는 경우들도 있습니다. 그래서 그럴 때마다 참고 또 참고 인내하는 방법을 많이 배워서 화를 내지 않을려고 많이 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시고요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 조금 더 이해가 쉬울 것 같아요",
        "answer": "제 성격의 장점은 제 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편입니다. 그래서 여러 사람들과 같이 어울려서 사이클링 등산 같은 사 모임에 적극적으로 활동하고 또 성격이 모나지 않아 사람들과 화기애애하게 지내고 그래서 사람들이 성격이 좋다고 합니다. 또한 업무적으로는 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 이런 것들이 제 장점이라고 볼 수 있고요. 단점으로는 주어진 업무 하는 거에 있어서 과도하게 집중력을 발휘해서 업무를 수행하는데 조급해 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 그리고 사안이 발생하면 혼자 해결하려는 개인 성향도 굉장히 강하다고 합니다. 그래서 요즘에는 단점을 보완하기 위해서 협업하는 거를 많이 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있나요 있다면 그것이 무엇인지 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 저는 영어 말하기 능력이 뛰어납니다. 그렇기 때문에 만약 해외에 있는 고객사들과의 문제해결에서도 큰 장점을 발휘할 수 있습니다. 그리고 영문 이메일 작성도 가능하기 때문에 해외에 클레임 발생 시에 언제든 대응이 가능하다는 장점을 가지고 있습니다. 그리고 전공을 금속 가공을 했기 때문에 금속 가공 업체의 품질팀에서 근무하는 것이 근무하는 거 근무에 도움이 많이 될 것으로 생각이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 또한 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시기를 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격 상의 장점은 저는 매우 다른 사람에게에 상냥하다는 것입니다. 제 상냥한 성격 덕분에 모든 사람들이 저를 좋아합니다. 저를 대놓고 미워하고 싫어하다고 말하 싫어한다고 말하는 사람은 본 적이 없습니다. 그리고 저의 단점은 이러한 상냥한 성격으로 인해서 남이 부탁하는 그것을 잘 거절하지 못합니다. 그렇기 때문에 때로는 남이 무리한 부탁을 해서 저를 곤란하게 만드는 상황도 있었습니다. 그래서 이런 곤란한 상황에서 벗어나기 위해 거절을 하여야 하는데 거절을 하지 못해서 거절을 하지 못해서 혼자 끙끙 앓았던 적도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대하여 본인이 생각하는 것이 아닌 주변 사람들이 생각하는 장점과 단점에 대해서 빠짐없이 말해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 주변 사람들이 생각하는 제 단 장점은 감정의 기복이 많지 않다는 것입니다. 그래서 감정의 기복이 많지 않아서 어떤 일을 수행함에 있어서 큰 기복 없이 끝까지 일을 완성한다는 그런 그것을 제 장점이라고 이야기를 하고 단점은 생각이 너무 많다고 합니다. 그래서 의사 결정에 있어서 쪼끔 지연되는 그런 면이 있다고 생각을 합니다. 이 두 가지가 주변 사람들이 제가 저에 대해서 생각하는 장점과 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 커뮤니케이션 능력입니다. 저는 어느 조직에 가든 어떤 사람들을 만나든 늘 먼저 마음을 열고 다가가는 편인데요. 제가 이렇게 마음을 열고 다가가서 다양한 사람들과 좋은 관계를 유지할 수 있는 있는 이유는 바로 제 습관에 있습니다. 저는 고등학교 때부터 한 가지 습관을 가지고 지금까지 이어오고 있는데요. 바로 타인의 장점을 파악하고 장점을 타인에게 말을 해주는 것입니다. 제가 그에게 그의 장점을 이야기 해주면 대부분의 사람들은 굉장히 기분을 좋아하고 또 제 앞에서 자신의 장점을 더욱더 부각시키기 위해서 더 좋은 모습을 보여주려는 그러한 모습을 많이 봐왔습니다. 이러한 과정을 통해서 저는 더 좋은 관계를 오래 유지할 수 있는 저만의 비결을 쌓아 왔는데요. 반면 저의 단점은 쪼금은 구체적으로 이 스케줄을 잡아서 행동하지 못한다는 것입니다. 저는 충동적으로 떠오르는 아이디어에 의해서 일을 많이 하곤 하는데요. 그러다 보니 일을 하다 보면 사실 제가 놓치는 것들이 굉장히 많고 또 데드라인에 마치지 못하는 경우도 많이 있습니다. 그래서 저는 이러한 저의 문제를 해결하기 위해서 플래너를 쓰는 습관을 만들기 시작했는데요. 이 플래너의 일 주일 단위로 제 계획을 세워서 이러한 제 단점을 고치기 위해 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 영어 능력입니다. 저는 어렸을 때 해외에 체류한 경험이 있습니다. 처음에는 영어를 전혀 하지 못했는데 영어를 하는 학교에 들어가서 많은 어려움을 겪었는데요. 하지만 그곳에서 적응하기 위해서 정말 많은 노력을 기울였고 결과 능숙한 영어 실력을 지니게 되었습니다. 저의 이러한 영어 실력은 어딜 가나 정말 저에게 큰 도움이 되고 있는데요. 저는 영어 실력 덕분에 국제 무대 경험을 쌓을 수 있었고 또 영어 실력 덕분에 교육 추진 교육을 경험할 수도 있었습니다. 많은 아이들에게 제가 겪었던 영어의 어려움을 말씀 말해 주면서 너희들도 할 수 있다 라는 자신감을 불어 넣어주는 그러한 역할을 하곤 했는데요. 이러한 저의 영어 능력은 저의 자신감을 북돋아 줄 뿐만 아니라 저의 일할 수 있는 업무 능력의 확대로 이어지기도 합니다. 반면 저의 단점은 계획성이 부족하다는 것입니다. 저는 무슨 일을 할 때든 즉흥적으로 일을 하는 편인데요. 저의 이런 즉흥성이 아이디어가 나올 때 도움이 되기도 하지만 저의 즉흥성 때문에 제가 빠트리는 일들도 간혹 있습니다. 그래서 저는 이러한 부분 때문에 지적을 받기도 했고 이를 고치기 위해서 메모를 하는 습관을 가지게 되었습니다. 즉흥적으로 무엇을 할 때도 메모를 해두고 잊지 않도록 하는 것이 제가 저의 단점을 보완하기 위해 하고 있는 노력입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님 주변에 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 분들이 얘기하는 제 단점은 좀 성격이 급하다라는 겁니다. 좀 제가 이렇게 머뭇거리는 걸 별로 안 좋아하고 일 처리를 좀 빨리빨리 하는 스타일이고 일처리 뿐만 아니라 다른 평소에 이 생활 습관들도 좀 성격이 급한 게 좀 많이 보이나 봐요. 그래서 좀 성격이 좀 급하다 그래서 조금 여유를 갖고 느긋하게 좀 모든 일을 했으면 좋겠다 라는 말을 종종 듣습니다. 그래서 저도 좀 마음의 안정을 가지려고 좀 노력하고 있구요. 대신 제 장점은 그만큼 성격이 급한 만큼 업무 같은 처리도 빨리빨리 한다라는 점이 장점이라고 말씀들을 많이 해 주십니다. 빨리빨리 하면서도 또 장점이라고 말씀해 주시는 이유는 빠르게 일 처리를 하면서도 실수가 거의 없기 때문에 그게 참 좋은 점이라고 말씀을 해 주시는 것 같은데요. 좀 일처리는 빨리빨리 하되 이 성 성격이나 이런 조급한 어떤 그런 급한 성격을 그런 마음들을 좀 가라앉히면 정말 능률 있는 그런 사원이 되지 않을까 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 구체적으로 본인의 차별성을 어필해 주실 수 있나요",
        "answer": "다른 사람이 없는 저만의 특기를 말씀하시라고 물으신다면 저는 요리를 아주 잘한다고 자부할 수 있습니다. 저는 요리 대회에 나가서 우승을 했을 정도로 요리의 탁월한 실력을 가지고 있다고 자부할 수 있습니다. 제가 만든 요리를 지금까지 맛없다고 말한 사람은 한 번도 만나지 못했습니다. 물론 제 앞에서 예의를 차려서 한 말이겠지만 저는 사람이 한 말이 거짓말인지 아니면 이 말이 참말인지 분간해 낼 수 있습니다. 왜냐하면 맛있는 요리를 먹었을 때 나오는 특유의 표정이 사람들의 얼굴에 드러나기 때문입니다. 저의 요리를 먹었던 사람들은 모두 얼굴에 황홀한 표정을 지으며 제 요리를 칭찬했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인이 생각하는 본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점은 빠르게 일을 처리하는 것과 상대방에 대한 배려심입니다. 어떤 일이 주어졌을 때 일을 느긋하게 하는 것이 아니라 빨리빨리 처리를 하려고 노력하는 편입니다. 조금 시간을 들여서라도 일이 잘 처리될 수 있도록 노력하는 편입니다. 또한 상대방에 대해서 이야기를 잘 들여주고 먼저 양보하려는 배려심도 가지고 있습니다. 그러나 반대로 단점은 욱하는 성격이 있습니다. 작은 일에 화를 내는 경우도 있고 또 때로는 그냥 지나치고 넘어갈 일에도 한 번 더 생각해서 스스로 기분 나빠하는 경우도 종종 있습니다. 그래서 이게 저의 장점과 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변에 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점에 대해 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 다른 주변 사람들 대표적으로 저의 어머니는 저의 단점을 성격이 너무 급하다고 합니다. 성격이 너무 급해서 천천히 집중력 있게 주의 있게 수행하여야 할 일을 너무 급하게 수행한 나머지 실수가 잦았습니다. 그래서 저의 어머니는 저의 이런 급한 성격을 매우 지적하고 염려하였습니다. 그리고 제 어머니는 제 장점으로는 한 번 머릿속에서 떠오른 거는 반드시 수행하는 실행력을 저의 장점으로 칭찬하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 이야기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들은 저의 장점으로 끈기가 있다는 것을 꼽습니다. 저는 한 가지 일을 붙잡으면 쉽게 포기하지 않고 일을 완수할 때까지 계속해서 어떤 어려움과 고난이 있더라도 붙잡고 해결하는 그런 특징을 가지고 있습니다. 그래서 제 주변 사람들은 저에게 끈기가 있다 악착같다 라는 말을 해주곤 합니다. 그것이 저의 장점입니다. 저의 단점은 너무 성질이 급하기 때문에 일을 빠르게 수행하다가 일을 망치는 경우가 잦았습니다. 그래서 사람들은 저에게 급하게 할 거 없이 일을 천천히 해도 좋으니 신중하게 일에 임해라 라고 조언을 자주 합니다. 그래서 저도 일을 실수하지 않고 신중하게 해내기 위해서 급한 성격을 고치고자 일부러 천천히 일을 하는 데 집중하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 말씀해 주실 때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 무언가 배우게 되면은 포기하지 않고 꾸준히 붙잡아서 연습하고 반복해서 그것을 숙달한다는 것입니다. 예를 들면 악기를 예로 들 수 있는데 악기는 반복적인 숙달 연습 꾸준한 누적에 결과로 얻어지는 그런 예술 활동이라고 할 수 있습니다. 저는 기타를 꾸준히 연습하여 실패가 있더라도 좌절하지 않고 꾸준히 연습하여 기타를 어느 정도 칠 줄 알게 되었습니다. 제 단점은 배우는 속도가 느리다는 것입니다. 꾸준한 만큼 배우는 속도가 느려서 남들보다는 빠르게 무언가를 배우는 그런 사람은 아닙니다. 그래서 저는 포기하지 않고 느린 속도로 꾸준히 무언가를 배우는 그런 사람입니다. 악기를 배울 때도 남들보다는 배우는 속도가 느렸지만 그래도 포기하지 않고 느리게 꾸준히 배워서 이렇게 연주를 할 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 구체적으로 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점 단점을 말씀드리겠습니다. 우선 저의 장점은 다양한 사람들 앞에서 발표할 수 있는 프레젠테이션 능력 그리고 소수나 다수와 충분히 소통하고 그것을 제 흐름으로 만들 수 있는 의사소통 능력 또 저의 의견을 피력할 수 있고 사람의 호감을 살 수 있는 충분한 일 대 일 커뮤니케이션 능력까지 전부 갖추었다고 볼 수 있습니다. 나아가 행정학과 출신으로서 행정 사무 회계 전화 응대 등 실무형 인재로서 거듭나 있다는 것이 저의 가장 큰 장점이라고 할 수 있습니다. 반면 저의 단점은 완벽주의를 꿈꾸다 보니 실제로 기한 내에 이상의 퀄리티를 보여 주기 위해 끊임없이 고민하고 수정하고 보완하다 보니 이 기한을 아슬아슬하게 맞추는 경우가 많아졌습니다. 그렇기에 저는 혼자의 업무에 대해서는 이 부분을 단점이라 삼았고 조직 구성원들과 함께 할 때는 우선순위와 배분을 통해서 기한보다 안쪽으로 해낼 수 있도록 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신만이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 무엇입니까 이 자리에서 자신의 차별성과 장점을 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가지고 있는 차별성과 강점은 바로 국제 무대에서의 경험입니다. 저는 어려서부터 해외의 다양한 국가를 다니면서 그곳에서 이 년 삼 년씩 살아왔던 경험이 있습니다. 주재원이었던 부모님 덕분에 정말 세계 각국의 다양한 언어와 문화를 남들보다 빠르게 습득할 수 있었던 저는 이러한 어린 시절의 경험을 바탕으로 대학생이 돼서도 다양한 국가에서 교환 학생을 하고 또 해외 인턴십을 하면서 정말 국제적인 무대에서 제가 활약할 수 있는 그러한 경험과 능력을 갖추기 위해 노력했는데요. 저는 그러한 노력 등을 통해서 일단 우리나라 외에도 영어와 중국어 그리고 스페인어라는 세계의 다른 언어를 더 구사할 수 있는 능력을 갖추게 되었습니다. 언어 능력을 기반으로 저는 해외에 있는 해외 기업에서 인턴 경험도 있는데요. 해당 국가의 언어를 사용하면서 전문적인 비즈니스 용어도 익힐 수 있었고 또 해당 국가의 비즈니스의 관습 또 사람들을 대할 때 어떻게 해야 하는지도 인턴 경험을 통해서 실무적으로 배울 수 있게 되었습니다. 이러한 저의 국제무대에서의 다양한 경험과 또 국제무대에서 잘 해낼 수 있는 능력을 바탕으로 이 회사에 입사해서 다양한 국제 업무에서 저의 능력을 발휘해서 회사의 이익을 가져다 주는 그런 국제적인 인재로 성장하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 자타 공인 사람들이 저에게 말하는 것은 도전적이고 굉장히 업무 처리가 빠르다는 것입니다. 물론 진행하고자 하는 일이 제가 원하는 일일 때는 강한 추진력을 보여주지만 그렇지 않을 때는 또한 추진력이 적다는 것은 알고 있습니다. 그러나 함께 하고자 하는 사람들이 뜻이 모여 있다면 그것을 누구보다 빠르고 정확하게 정말 말로 떠드는 내용이 아닌 문서로 보여줄 수 있는 그러한 서류로 만들어낼 수 있습니다. 반대로 너무 다양한 사업과 많은 사람들과의 관계를 가지다 보니 항상 바쁘다는 인식이 있고 무엇을 하든 제 기준 이상으로 마음에 들어야 하기 때문에 저는 완벽주의라는 이야기를 듣기도 합니다. 이 완벽주의를 통해서 더 좋은 결과를 만들어 낸 적은 많지만 과정은 순탄치 않았습니다. 더 많은 사람들의 이해관계도 고려해야 하고 스스로에게도 굉장히 무리가 되는 경험이 많습니다. 그렇기 때문에 조금은 쉬면서 조금은 일을 내려 놓으면서 하는 것이 필요하고 어느 정도의 선에서는 만족을 할 줄 알아야 하고 처음부터 기준을 정해 놓고 진행하는 것이 가장 바람직하다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 이야기하는 지원자님의 장단점에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들은 저의 장점을 말을 잘한다고 생각합니다. 저의 장점은 제가 생각하기에도 그리고 다른 사람이 생각하기에도 말을 잘하는 것이 장점이라고 생각합니다. 저는 인터뷰에서도 지금 즉흥적으로 이렇게 말을 잘 하고 있습니다. 이것이 저의 장점을 여러분들에게 보이고 있는 점이라고 생각합니다. 저의 단점은 성격이 급해서 어떤 일을 수행할 때 너무 조급하게 수행한 나머지 꼼꼼하고 세심하게 완성도를 높이지 못한다는 것이 저의 단점입니다. 그래서 저는 이러한 단점을 고치기 위해서 일이나 어떤 과제를 수행할 때 매우 천천히 일부러 수행하는 경향이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 급한 성격이라고 할 수 있습니다. 아마 한국 사람들은 구십 퍼센트 이상이 자신이 성격이 급한 편이라고 말하는 것 같습니다. 그렇지만 이 급한 성격은 다른 말로 본다면은 일을 하는 데 있어서 많은 열정과 열의가 있기에 일을 빨리 해내지 못하는 조급한 마음의 표현이라고 생각되어집니다. 열정과 열의를 바른 방향으로 쏟을 수 있다면은 급한 성격은 일을 빨리 처리하고 또 많은 일을 한꺼번에 해낼 수 있는 긍정적인 성격으로 작용할 수 있을 거라고 생각합니다. 하지만 너무 조급하지 않도록 저는 항상 모든 일을 하기 전에 일에 대해 분에서 십 분 정도 정리해 보는 습관을 들이고 있습니다. 육십 분을 일하든 오십 분을 일하든 결과가 같다면 시작하기 전에 먼저 정리해 보는 습관이 더욱 필요한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인지 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 언제나 빠른 일 처리와 명민한 회신으로 칭찬을 받아왔습니다. 반대로는 항상 성격이 급하다는 지적을 받아 왔습니다. 일 처리가 빠르면서 성격이 급한 것은 어찌보면은 동전의 양면 같은 것이라고 저는 생각합니다. 일을 처리하는 데 있어서의 열정과 열의가 있기 때문에 빠른 일 처리가 가능하였고 또한 빨리 일 처리를 하지 못하는 내 자신을 용납하기 어려운 성격이기에 급한 성격이라는 소리를 들었습니다. 일 처리는 빠르고 성격도 급하게 보이지 않기 위해 저는 요즘 항상 어떤 일을 하기 전에 분에서 십 분 정도 다시 한 번 일의 방향과 내용을 정리해 보는 시간을 갖고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분이 가지고 계시는 차별성 장점들이 있다고 한다면 그것이 무엇인지 저희에게 어필해 주신다면 좋겠습니다",
        "answer": "저만이 가지고 있는 차별화된 장점이라 한다 면 저는 적응력이 매우 좋습니다. 어떠한 환경이든지 환경에 적응을 해서 일을 진행할 수가 있고 또 어떠한 어려움이든지 난이도가 높은 과제이든지 이것을 붙잡고 해결해 낼 능력이 있다 고 생각합니다. 또한 그러한 경험을 제가 가지고 있습니다 남들과 다른 장점을 말씀을 드린다 면 가장 큰 것이 바로 적응력 도전 정신이라고 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 그렇게 생각하시는 이유까지도 함께 말씀해 주신다면 좋겠습니다",
        "answer": "제 단점 먼저 말씀을 드리면 고집이 너무 세다는 것입니다. 다른 사람의 의견을 듣지 않고 자기가 가지고 있는 의견을 끝까지 관철시키려는 아집입니다. 하나 이것이 단점인 동시에 또한 장점으로 작용될 때도 있습니다. 처음에 세웠던 목표를 끝까지 밀고 나가는 그러한 동력이 될 수도 있기 때문입니다. 그러나 사회생활을 하면서 직장에서 다른 동료들과 일을 진행하면서 또 회사 외에 다른 협력 업체와 협업을 진행해 나가면서 그러한 제 고집은 많이 바뀌었음을 말씀드립니다. 이는 내 의견뿐만이 아니고 내가 모르는 다른 사람의 의견도 받아들이고 그것을 소중히 여겨서 일을 성공시키는 데 자원으로 활용할 수 있는 그러한 판단을 했기 때문입니다. 또 그러한 판단 결과 좋은 결과를 이룰 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 자세하게 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 차별성과 강점은 바로 글로벌 경험입니다. 저는 어렸을 때부터 특파원이었던 부모님을 따라서 전 세계의 다양한 국가들에서 살아 본 경험이 있는데요. 유럽 아메리카 대륙 그리고 아프리카 대륙까지 살아 본 저는 이러한 다양한 국가에서의 경험을 바탕으로 다양한 문화와 사람 그리고 종교 등을 접할 수 있었습니다. 물론 그곳에서 해당 국가의 언어도 많이 배울 수 있었던 것이 저의 장점이기도 합니다. 그래서 저는 영어 외에도 프랑스어와 중국어 그리고 스페인어를 구사할 수 있습니다. 이러한 다양한 언어를 구사할 수 있는 저의 장점은 세계 어느 곳에 가더라도 언어를 통해서 저만의 방식으로 소통할 수 있다는 이러한 소통의 강점을 가지게 되는데요. 뿐만 아니라 저는 다양한 국가에서 체험을 살면서 체험한 이러한 문화적인 특성을 잘 이해하고 있기 때문에 이 세계적인 업무를 볼 때 해당 국가의 문화에 맞춘 이런 맞춤형 업무를 할 수 있다는 그러한 장점도 있습니다. 특히나 우리나라에서는 접하기 어려운 생소한 문화도 저는 많이 접해 본 경험이 있는데요. 이슬람 문화권이나 힌두 문화권의 경우 우리나라에서 쉽게 접하기 어렵지만 저는 그러한 국가에서도 살아 본 경험이 있기 때문에 이러한 점에서 제가 타인에 비해 강점을 지니고 있다고 생각합니다. 가장 큰 것은 제가 그러한 다양한 국가에서 살면서 이 편견을 많이 줄일 수 있었다는 것인데요. 저는 이를 통해서 글로벌 업무에서 저의 강점을 드러낼 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점을 각각 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람들이 제 장점이라고 얘기하는 것은 많지가 않습니다. 가족이 제 장점이 사랑이 많다 라고 얘기 했습니다. 저는 뜻이 정확히 무엇인지 모릅니다. 반면 단점은 다른 사람들이 감수성이 예민하다 그래서 감정 기복이 크다 라고 하는 것을 들었습니다. 부분은 저도 동의합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어 주시는 것도 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격에 단점은 세밀하다 입니다. 꼼꼼하며 완벽한 것을 좋아해서 손기술이 많이 필요한 일들을 잘 하는 편입니다. 예를 들면 시계를 수리한다든지 전자 제품을 수리한다든지 또는 미세한 귀금속을 수리하는 것은 잘합니다. 단점은 결정력이 부족하여 어떠한 문제를 결정을 할 경우 시간이 많이 걸린다는 겁니다. 예를 들면 큰 투자를 결정을 해야 한다든지 법률 문제 세법 문제에서 변호사나 세무사를 고용한다든지 하는 경우 남보다 많은 고려 시간을 사용하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필을 한다면 어떤 것이 있을지 자세하게 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 지원자들의 비해 차별화되는 제 장점은 단기간 프로젝트 수행 능력이라고 말하겠습니다. 저는 단기에 높은 집중력을 발휘해서 어려운 프로젝트를 진행한 경험이 많이 있습니다. 장기는 지속력과 유지력이 뒤처지는 편이라서 좋은 결과물을 만들지 못 했습니다. 다만 단기 프로젝트는 상당히 높은 집중으로 좋은 성과를 일궜습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 일을 할 때 너무 집중력을 발휘하고 해서 혼자 일을 한다고 합니다. 그리고 남들과 그러니까 주변 동료들과 협업 같은 거가 좀 부족하다고 합니다. 가끔 가다가 제 주장이 너무 강해서 동료 직원들이 눈치를 보는 경우도 있다고 합니다. 사실 저는 그런 거를 못 느꼈죠. 그리고 어떤 사안이 발생이 된다고 하면은 혼자 어떻게든지 해결을 할라고 한다고 합니다. 그러니깐 동료 직원들이나 다른 사람들은 제가 무슨 일이 생겼는지 잘 모르는고 있더라고요. 그래서 이런 것들을 보완하기 위해서 요즘은 제가 일이 있는 것마다 중간중간 지나가는 말이래도 동료 직원들한테 얘기를 나누고 있고 그다음에 주장도 상대방의 의견을 좀 경청해서 듣는 그런 것들을 조금씩 늘려 나가고 있습니다. 그러니까 요것들이 조금씩 하다 보니까 주변의 사람들이 조금씩 바뀌었다 라고 하는 얘기를 요즘에 듣고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 각각 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 말할 때는 성실하고 착하고 열심히 산다는 그런 얘기를 많이 듣습니다. 그게 장점인지 단점인지는 잘 모르겠지만 그리고 많은 사람들의 이야기를 잘 들어주고 이해해 주려고 하고 있습니다. 그런 점은 저도 스스로도 장점이라고 생각하고 많은 지인들이나 친구들은 그것이 제 장점이라고 이야기들을 합니다. 단점은 다른 사람들이 잘 얘기를 하지 않기 때문에 잘 모르지만 단점도 물론 있지요. 제가 단점은 제한테 득이 되거나 이익이 되지 않는 일에는 크게 관심을 두지 않는다는 것입니다. 저는 사람을 만날 때도 저에게 도움이 안 되는지를 먼저 생각합니다. 무조건 만나고 보고 헛된 낭비의 시간을 보내지 않으려고 노력을 많이 합니다. 저에게 도움이 되지 않는 어떤 일 일은 거의 배제하는 편입니다. 그래서 조금은 사람들이 서운해 하기도 하죠. 그게 제 단점이라고 생각됩니다. 때로는 손해가 가더래도 많은 일들을 경험해야 되는데 그러지 못한 점이 단점이라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "내 장점은 어떤 일이든지 주저하지 않고 주어지면 최선을 다해서 할려고 합니다. 저에게 적성에 맞든 맞지 않든 비호감이든 호감이든 일이 주어진다면 그것은 최선을 다하는 길밖에 없기 때문입니다. 하기 싫다고 포기하고 보기 싫다고 안 보고 그렇게 할 수는 없기 때문에 저는 어떤 일이든 어떤 행동이든 주어진다면 최선을 다 할려고 하고 있습니다. 단점은 너무 생각을 많이 하고 고민하고 어떤 일을 결정함에 있어서 시간을 많이 허비한다는 것입니다. 아니면 아니고 맞으면 맞고 단칼에 결정하는 것이 조금 부족합니다. 그에 대한 스스로 사전에 많은 정보나 여러 사람들의 의견을 많이 들어서 판단하려고 하기도 합니다. 최종적으로 결정하는 것은 나 자신이기 때문에 나 자신이 어떤 행동이나 결단을 내렸을 때 결과에 대한 책임은 나에게 있기 때문입니다. 내가 결정한 모든 일은 나를 대신해서 어느 누구도 책임을 지어주지 않기 때문에 그렇습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점과 단점에 대해서 설명을 한 번 드리겠습니다. 제 장점은 다른 사람들을 먼저 바라볼 때 긍정적이고 또 신뢰하는 기본적인 자세를 가지고 대하는 것입니다. 저는 인간관계에서 상대방을 신뢰하는 게 매우 중요하다고 생각을 하는데 그것은 지속적으로 좋은 관계를 맺기 위해서 매우 필수적이라고 생각을 합니다. 상대방을 먼저 믿어주고 신뢰한 상태에서 이야기를 진행하고 관계를 유지해 가는 것이 제 장점이고 또 제 단점은 여러 사람을 그렇게 신뢰를 하고 관계를 맺는데 특별히 한 명과 깊게 깊이 있게 이렇게 관계를 맺는 것을 쪼끔 꺼려 한다는 것입니다. 제가 인제 가지고 있는 그런 어떤 마음의 벽이 있는 것 같애요. 그래서 선을 넘는 것이 좀 불편하다고 느끼기 때문에 그것이 단점이 될 거 같습니다. 그래서 그거를 특화시키고 극복하기 위한 노력에 대해서 말씀드리자면 이렇게 꾸준히 연락하고 사소한 이야기라도 해보는 것이 좋은 노력이 될 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점 먼저 말씀을 드리면 새로운 일에 대한 도전 의식과 일에 대한 적응력이라고 말씀드리겠습니다. 저는 어떠한 새로운 일이 제 앞에 나오더라도 새로운 환경에서 새로운 것에 대한 그런 적응력이 상당히 강하다고 믿습니다. 그리고 거기서 나올 수 있는 여러 가지 문제점에 대해서도 끊임없이 노력을 해서 기필코 문제점을 해결하고 극복해 나가는 그런 저력이 있다고 믿습니다. 이는 목표에 대한 뚜렷한 확신과 또 목표를 이룰 수 있다는 그러한 믿음이 있기 때문입니다. 이러한 경험도 있고 그거를 특화시키기 위해서 전문성을 기르도록 지금 노력을 하고 있습니다. 특히 사 차 산업 분야가 되겠죠. 단점이라 하면 반면에 고집이 좀 많이 센 편이래서 다른 사람의 의견을 잘 듣지 않고 독단적이라는 평가를 많이 받습니다. 허나 여러 프로젝트 여러 일을 경험하면서 다른 사람의 좋은 의견을 반영해서 목표에 녹여 넣는 작업을 해서 성공리에 마친 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 지원자님의 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 보는 제 장점 중의 하나는 첫 번째 통찰력이 뛰어나고 새로운 곳에 대한 도전 의식이 뛰어나다고 합니다. 그리고 그것에 대해서 이루어 나가는 추진력 특히 문제가 생겼을 때 문제를 해결하는 능력이 뛰어나다고 평가를 해 줍니다. 단점은 고집이 쎄서 다른 사람의 의견을 잘 듣지 않는다는 단점이 있습니다. 장점으로 꼽은 이유는 그동안 제가 해 온 일들을 보고 평가를 하는 것입니다. 저는 새로운 시스템을 구 구상을 해서 만들고 여러 난관을 통과해서 성공을 한 경험이 있고 또 새로운 나라 새로운 일들을 접해서 또한 난관을 헤쳐 나가면서 과제를 문제를 해결한 경험이 있기 때문에 그렇게 평가하는 면이 있고요. 단점에 대해서는 과정 중에 여러 가지 오해도 있었고 실수도 있었던 배경에는 제 독단적인 고집스러운 면이 있었기 때문에 그렇게 평가하는 것이라고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 나의 경솔한 행동을 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 나에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지 라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 작은 판단을 내기 전에 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해지려 노력을 하고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 나의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있으시다고 하면 그것이 무엇인지 말씀해 주시고 그와 같은 단점을 보완하기 위해서 본인이 해왔던 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 저의 조급한 성격을 저의 단점이라고 생각을 하고 역지사지라는 단어를 생각하면서 상대방의 입장에서 생각해보기로 저의 노력을 해 봤습니다. 역지사지 즉 어떤 사물을 다른 각도로 바라본다는 것인데 나의 급한 성격을 다스르기 위해서 일부러 시간을 가지고 천천히 생각해보는 것을 배워 본다는 그런 의도였습니다. 역지사지라는 말처럼 내 입장만 고집하지 않고 상대방의 입장에서 이를 바라보고 내가 깨닫지 못한 것들을 알아가며 새로운 것에 발판을 찾아내는 것이 반복되면서 이것이 지금은 나의 장점처럼 되어 버렸습니다. 역지사지 상대방의 입장에서 모든 것을 바라보는 것 이것이 저의 급한 성격을 고쳐주면서 결국 장점이 되어 주었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 그리고 구체적인 예시도 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "먼저 제 성격의 장점을 말씀드리면은 제 성격은 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편입니다. 그래서 여러 사람들과 같이 어울려서 하는 등산이나 사이클링 같은 그런 사 모임에 적극적으로 참여해서 활동을 하고 있고요. 그리고 이런 사람들과 커뮤니케이션을 할 때 모나지 않아서 다툼이나 아니면은 제 의견을 강하게 피력을 한다던가 그런 것들이 없어서 제가 부분에 있어서 장점이라고 하더라고요. 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행에 너무 과도한 집중력을 발휘해서 너무 일을 잘 할려고 조급해 하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또한 어떠한 사안이 발생하면은 혼자 해결하라는 개인 성향이 있다고 합니다. 그래서 장점은 살리고 단점은 조금씩 고쳐 나가는 그런 것들을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 말씀하신다면 어떤 것이 있나요 구체적으로 어필 해 주세요",
        "answer": "제가 다른 지원자들보다도 차별성과 장점이 있다 라고 말씀을 드리면은 저는 지금 이 지원한 직무가 디지털 금융입니다. 그래서 이 디지털 금융은 제가 대학 다닐 때 전공이 디지털 경영학이었습니다. 그래서 이 부분에 대한 지식 업무 수준 그런 것들을 남보다 더 체계적으로 배워서 잘 알고 있다 라고 생각을 하고 경쟁력이 있다고 생각합니다. 또한 제가 전 직장에서 약 십 년 정도 디지털 금융을 경험한 바가 있습니다. 그래서 같이 경력과 이론을 겸비한 사람은 아마 흔치 않을 거라고 생각합니다. 그러기 때문에 저는 다른 지원자들에 비해서 이 이론과 경륜에 대한 차별성을 갖고 있고 그마만큼 경쟁력도 지원자들보다도 뛰어나다 라고 저는 생각을 합니다. 이것이 저의 장점이고 제가 지원하게 된 동기이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 성격이 매우 급하다는 것입니다. 그래서 일의 속도가 제가 원하는 만큼 나오지 않으면 매우 조급해 하는 경향이 있습니다. 이렇게 급한 성격 때문에 때때로 일을 하면서 일을 주의 있게 하지 못해서 때때로 실수를 한 적이 있었습니다. 저는 이렇게 급한 성격으로 인해서 실수하는 것을 만회하기 위해서 저는 일부러 천천히 일에 임하고 그리고 생각할 때도 천천히 여유로운 사고를 가지고 그렇게 생각하는 습관을 기르려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점으로는 제 성격이 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 잘 어울려서 사 모임 같은 데에도 적극적으로 활동하고 또 그런 사람들과 만나서 얘기를 나누더라도 의견을 강하게 피력을 하거나 아니면은 싸움을 하거나 그런 게 없다 보니 주변의 사람들이 그것이 저의 장점이라고 합니다. 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 하더라구요. 제 단점으로는 이 주어진 업무 수행하는 데 있어서 너무나 책임감을 갖고 일을 하다 보니까 과도한 집중력으로 인해서 조급하거나 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또 어떤 사안이 발생해 하면은 혼자 해결하려는 그런 개인 성향도 강한 하다고 하더라구요. 그래서 장점은 그대로 특화시켜서 유지를 하고 단점은 좀 보강을 해서 여러 사람들 주변에 있는 동료들과 협업하는 것도 항상 생각을 하고 염두에 두면서 일할 계획입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 스스로 기울여 오셨던 노력도 소개해 주세요",
        "answer": "남들이 제 장점으로는 성격이 내성적이지만 사람 만나는 것도 좋아하고 그리고 여러 사람들과 어울려서 얘기하고 하더래도 성격이 모나지가 않아서 자기 의견을 강하게 주장하거나 아니면은 성격이 맞지 않는다 그래서 싸우거나 그러지 않아서 이 성격이 저한테 큰 장점이라고 주변의 사람들이 그렇게 얘기를 합니다. 또한 여러 사람들과 같이 어울려서 사 모임 같은 것도 활동을 하는데요 주로 등산이라든가 아니면 사이클링 같은 그런 모임도 참여를 많이 하고 있습니다. 그리고 업무를 할 때에도 나름대로 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무 수행하는데 너무 책임감이 강해서 조급하게 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또 사안이 발생하면 혼자 해결 하려는 개인 성향도 있다고 합니다. 그래서 이런 단점은 보강을 할려고 주변에 있는 직장 동료들에게 지금 같이 협업하면서 할 수 있도록 조금씩 마음의 문을 열고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 저는 상대방을 배려하고 상대방의 말을 잘 들어주는 편입니다. 어떤 일을 했을 때에 내가 먼저 나서서 일을 하기보다는 상대방을 배려하고 상대방의 입장에서 먼저 생각을 합니다. 특별히 저는 제 이야기만 지속적으로 하는 것이 아니라 상대방의 말에 귀를 기울여 잘 들어주고 거기에 대한 친절한 대답을 해주는 좋은 장점이 있습니다. 반대로 저의 단점은 성격이 조금 욱하다는 것입니다. 어떤 상황에 처했을 때 때로는 감정이 앞서서 욱하는 순간들이 종종 찾아옵니다. 특히 운전할 때에는 갑자기 끼어드는 차량을 보고 화가 나서 욱하는 경우들이 종종 있습니다. 이러한 것들을 조절하기 위해서 저는 한 번 더 생각을 하고 조심하려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들은 저에 대해서 많은 평가를 하지 않습니다. 다만 몇몇 사람이 제 감수성이 남보다 예민하고 순수성이 있다고 말하는 것을 들었습니다. 이것이 단점인지 장점인지는 정확히 모르겠습니다. 만약에 이것이 단점이라면 이성적인 판단을 할 수 있도록 노력할 것이고 이것이 장점이라면 예술적인 분야에 더욱 집중해서 내가 가지고 있는 재능을 잘 활용할 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분이 가지고 계신 단점이 있으시다면 그것이 무엇인지 말씀해 주시고 본인의 그와 같은 단점을 극복하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지 함께 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 빠르다는 점 점입니다. 이러한 저의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 나의 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 나에게 바둑을 가르쳐 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 판단을 하기 전에 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해지려고 노력을 하였고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 가지게 되었습니다. 뒤로 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 나의 장점으로 변화하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 큰 장점은 스트레스 상황에서 다른 사람들과 비교하여 스트레스에 덜 노출되는 것 같습니다. 그리고 저는 이러한 것을 더 특화시키기 위하여 스트레스를 해소하는 저만의 방식을 가지고 있습니다. 저는 운동을 통하여 스트레스를 해소합니다. 그래서 업무에 있어서 스트레스가 많이 적은 것 같습니다. 단점은 제가 어떤 것을 수행함에 있어 생각이 너무 많다는 점인데 이것을 극복하기 위하여 생각의 양을 덜어내는 연습을 많이 하고 있습니다. 왜냐하면 제가 인생을 살아 보고 판단해 본 결과 생각을 한 번 하고 일을 수행하나 열 번 하고 수행하나 결과는 똑같았기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 자세하게 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "너무 완벽을 추구하려고 한다는 점과 하나의 일에 오랫동안 몰두하는 것을 어려워 한다는 점입니다. 완벽하기를 기대하는 것은 조직으로서 매우 중요한 일이고 도움이 되는 일이라고 생각을 합니다만 그것이 결벽에 가까울 정도의 정도가 심하다면 시간이 많이 소요되는 단점이 있을 것입니다. 또한 이러한 것을 극복하기 위해서는 제 자신이 자신을 수시로 용서하는 습관을 길러 나가는 것입니다. 옷매무새를 하는 데 있어서도 분 걸릴 것을 일 분에 마친다든지 좀 부족한 점들을 그냥 지나치는 노력이 필요합니다. 이거는 성격의 문제이기 때문에 쉽게 안 고쳐지지만 의식적으로 완벽치 못한 상태에서 끝을 내버리고자 하는 노력을 간혹 합니다. 또한 한 가지를 오래 못하는 것 역시 성격의 문제이기 때문에 제가 애를 쓰는 수 밖에 없습니다. 몰두해 보는 것입니다. 한참 몰두를 하다 보면 그것이 나를 자마동 나를 오히려 일이 나를 노예로 만드는 경우를 발견하기도 합니다. 가끔 그럴 때는 성공했다고 생각할 때도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 프레젠테이션에서 강점이 있다고 생각합니다. 제가 생각하는 프레젠테이션에서의 강점은 저는 다른 사람들 앞에서 발표하는 것에 아주 익숙하다는 것입니다. 학사 장교로 군 생활을 할 때부터 적게는 삼십 명 많게는 백 오십 명 이상의 부대원들에게 매일 과업 지시와 브리핑을 진행하였습니다. 사회생활에서도 보험 회사 영업점 지점장을 하며 매일 한 시간씩 영업 사원들에게 전날 실적과 그날에 상품 교육을 진행하였습니다. 또한 다수의 고객 이벤트로 인해 이백 명 이상에 고객들 앞에서 마이크를 잡고 행사를 진행해 본 경험이 많습니다. 그렇기 때문에 저는 다른 지원자들에 비해 프레젠테이션에 있어 강점이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변에 있는 사람들이 지원자님에게 말해줬던 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일은 정확히 해내는 사람 이라는 평을 듣고 있습니다. 평소 말수가 그림이 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장 리더를 맡는 이유 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내놓은 것이 더 중요하다고 생각하기 때문에 주어진 과제와 역할에 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동할 때 제 말을 많이 하기보다는 상대방의 생각을 경청하고 다른 사람에 댓 대해 이해하려고 보다 많은 사람들과 공감할 수 있는 결과를 내려고 노력하고 있습니다. 그러나 이러한 추진력이 자칫 독전적이라는 말을 들을까 봐 항상 경계하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적 판단이 빠르다 는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯 판단하여 화를 내기도 하고 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 알려주셨습니다 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 작은 판단이 상대방의 입장에서는 어떻게 보일지 하는 일에 생각하는 일에 익숙해지려 노력을 했고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 나의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 같이 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일 처리가 빠르다 는 것입니다. 이것은 제가 지금까지 생활한 모든 조직과 단체에서 들었던 평이었고 또한 그에 대한 자신감을 가지고 있습니다. 단점으로는 급한 성격이라고 생각합니다. 일 처리가 빠르다는 것과 급한 성격은 동전의 양면 같은 것이라고 생각합니다. 일을 빨리 더 잘하고 싶다는 열정이 있기 때문에 그것이 급한 성격으로 나타날 수도 있다고 보여지기 때문입니다. 그래서 저는 항상 제 급한 성격으로 다른 사람에게 피해가 가지 않도록 제가 진행하는 일이 어느 정도 진행되어 있는지 적어두는 메모의 습관을 가지고 있습니다. 그래서 급한 와중에도 메모를 먼저 다시 한 번 체크하여 실수가 일어나지 않도록 노력을 다 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력했던 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤로 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 판단이 하기 전에 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해지려 노력을 하였고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 나의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있습니까",
        "answer": "저는 다른 지원자에 비해서 차별성과 장점을 말씀을 드린다면은 저는 현재 이 직무 지원하는 부분에 있어서는 어느 누구 못지않게 이론과 실무를 겸비했다고 감히 말씀드릴 수 있겠습니다. 이 직무 자체는 제가 대학교 다닐 때 제 전공 과목이었기 때문에 이론적으로도 충분히 알고 있습니다. 또한 이 업무인 디지털 금융 관련해서는 제가 실무적으로 다른 직장에서 약 십 년 정도 경력을 갖고 있습니다. 사실 디지털과 관련되어 있는 것은 최근에 이슈가 됐기 때문에 이렇게 저처럼 실무와 이론을 겸비한 사람은 그렇게 많지 않다 라고 생각을 합니다. 초창기에 제가 디지털 금융에 대한 어떻게 보면은 개척자라고 생각이 됩니다. 그러기 때문에 저는 다른 어느 지원자보다도 장점이고 글고 경쟁력의 우위에 있다 라고 감히 말씀드릴 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 그리고 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격적으로 장점을 말씀을 드리면은 저는 성격이 내성적입니다. 그럼에도 불구하고 사람들 만나는 거를 좋아하고 여러 사람들과 만나서 대화하는 것도 좋아합니다. 그래서 다른 사람들과 여럿이 만나서 얘기를 나눠도 성격이 모나지 않아서 다툼이나 아니면은 제 주장을 강하게 펼치거나 아니면은 상대방의 주장을 묵살 하거나 그러지를 않습니다. 그래서 다른 사람들이 성격이 좋다 라고 저한테 얘기를 합니다. 또한 업무적으로도 저는 주어진 일에 묵묵히 조용히 일하는 편입니다. 그래서 조용히 엇 어떠한 목표하는 그런 성과를 나타내 주고 있는데 그것 또한 동료 직원들이 저의 근무하는 태도가 굉장히 멋있다고 합니다. 단점이라고 하면은 너무 목표 의식이 뚜렷해서 너무 과도하게 집중적으로 일을 함으로써 어떠한 사안이 발생이 되더라도 그거를 개인적으로 혼자 해결할려고 하는 그런 경향이 많다고 합니다. 이런 거는 좀 개선이 필요하겠지요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 다른 사람들과의 관계에 있어서 저에 장점이 있다고 생각합니다. 많은 사람들과 관계를 함에 있어서 제일 중요한 부분은 사람의 이야기를 들어주는 것이라고 생각합니다. 사람들은 각자 가지고 있는 생각과 경험이 다 다르고 다양하기 때문에 나의 것 맛이 나의 것만이 만 맞다고 하는 것은 상대방에게 불편함을 주고 관계가 매우 틀어질 수가 있습니다. 하지만 저는 그러한 모든 것들을 다 수용하고 사람들과의 관계 속에서 다양성을 추구하는 편이고 그러기 위해 노력하고 있습니다. 하지만 이것이 곧 단점이 되기도 하는데 가운데에서 저만의 것을 잃어버리지 않는 것이 가장 중요하다고 생각합니다. 이 사람의 얘기에 흔들리고 사람의 얘기에 흔들릴 때가 더러 있어서 제가 가지고 있는 주관과 또 저만의 사상과 저만의 생각들이 다른 사람들과의 대화나 사건 가운데에서 틀어지지 않도록 저의 중심을 잡는 것 저만이 나의 것을 포기하지 않고 가져갈 수 있는 것이 매우 중요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들의 바라볼 때 지원자분이 갖고 있는 단점과 장점을 모두 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "다른 사람들은 저를 약간 이상향을 바라보고 사는 사람이라고 이야기를 합니다. 이것이 장 단점이 될 수도 있고 장점이 될 수도 있고 어떻게 바라보느냐에 따라 많이 다른 것 같습니다. 사실 저도 그렇게 생각을 하는 것이 이 세상이 현재로써는 자본주의적인 자본주의 세상이고 개인에 이익 그리고 물론 회사에 이익 이런 부분들이 너무나도 많이 중요한 세상인 것 같습니다. 하지만 저는 사회를 이끄는 구성원들 간에 그런 인간들의 정 그리고 사랑이 더욱더 중요하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 제 것에 것만 추구하고 찾는 데에 많이 부족한 편입니다. 이것이 다른 사람들의 입장에서 봤을 때는 좋게 보일 수도 있겠지만 저의 주변에 저와 친한 사람들의 입장에서 봤을 때는 본인의 것을 제대로 챙기지 못하는 사람처럼 보여서 미련하게 보일 수도 있다고 생각합니다. 이렇게 단점과 장점이 다 있는 성격이지만 저는 저에 이러한 성격을 좋아합니다. 언젠가는 이러한 성격은 곧 사회 가운데 빛을 발할 것이고 이 생각이 더욱 더 많아진다면 내가 할 수 있는 것들이 많아지고 능력이 된다면 이 분야를 더욱더 발전시켜서 더욱 살기 좋은 세상 사람 냄새가 나는 그러한 세상들을 만들고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는 데 최대한 구체적인 예시를 같이 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저에 장점은 어느 누구와도 어울릴 수 있는 커뮤니케이션을 갖췄다고 생각이 듭니다. 흔히 말하는 인싸력을 갖췄다고 볼 수 있습니다. 그래서 저는 어느 곳에 있던 그곳에서 주도적인 역할을 종종 하곤 합니다. 전에 어느 모임에서도 저는 가장 나중에 온 사람이었지만 후에는 곳에서 가장 인기가 많은 사람이 된 적이 있었습니다. 다만 저의 단점은 오지랖이 너무 넓다는 것입니다. 조금이라도 누군가가 어려운 일을 얘기하면 어떻게 해서든 일을 같이 해결하거나 제가 해결해 주려고 노력하는 편입니다. 그래서 때론 예기치 못한 손해도 보곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 다른 주변 사람들이 바라볼 때 생각하는 지원자 분의 단점과 장점을 모두 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "주변 지인들은 종종 저에게 항상 끈기가 부족하다 하였습니다. 어떠한 일에 마무리가 아쉽다는 얘기를 많이 들었습니다. 그래서 저는 끈기 부족을 극복하기 위하여 등산을 다녔습니다. 또한 저에 장점은 오히려 어떤 일을 시작하면 일을 누구보다도 열정적으로 뛰어나게 한다고 종종 듣곤 합니다. 방금 등산과 같은 일처럼 저는 제가 해야 한다는 생각이 들면 고민할 시간이 없이 먼저 추진하는 스타일입니다. 그래서 저에 장점은 추진력이 아닐까 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 자세하게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일은 정확히 해내는 사람이라는 평을 듣고 있습니다. 평소 말수가 그리 많거나 드러나는 성격이 아님에도 주로 조장 리더를 맡는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각하기 때문에 주어진 가 과제와 역할에 최선을 다합니다. 그리고 팀 활동할 때 제 말을 많이 하기보다는 상대방의 생각을 경청하고 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어내려고 노력합니다. 그러나 이러한 저의 강한 추진력이 자칫 독선적이라는 말을 들을까 봐 항상 경계하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점과 장점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 매우 적극적이고 쾌활하며 따라서 사교적이고 매사 확실성을 추구하는 스타일입니다. 이러한 장점은 계속 발전시키고 스스로 지속적으로 개발해 나갈 것입니다. 하지만 그런 모든 장점들은 바로 장 단점화 되기도 합니다. 적극적이라는 것은 다른 사람에게 간혹 위화감을 줄 수도 있고 쾌활하다는 것조차 다른 사람에게는 다소 경박스럽게 보일 수도 있습니다. 따라서 제가 갖고 있는 그런 단점으로 나타나는 장점을 장점으로만 남아 있어도 이 남아 있을 수 있도록 중간선을 잘 지키는 것입니다. 넘나들지 않도록 장점은 장점으로만 남아 있도록 하는 것입니다. 제가 가지고 있는 가장 큰 단점은 하나의 일에 오랫동안 몰두하기를 싫어한다는 겁니다. 쉽게 짜증을 느끼는 스타일입니다. 쉽게 지루함을 느끼는 스타일입니다. 따라서 이는 자주 잦은 어떤 스트레스를 바로바로 해결하는 능력을 기름과 동시에 그런 끊임없드 지속적인 어떤 노력들을 하기 위한 내 나름대로의 애씀이 좀 필요할 것 같습니다. 특별한 방법은 아직 잘 생각이 나지 않습니다. 자기 성찰이 제일 중요할 것이라고 생각될 뿐입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필해야 한다고 하면 어떤 것이 있을지 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 다른 지원자보다도 차별성과 장점이 있는 부분을 어필한다 면은 저는 제 전공이 현재 지원하는 이 업무와 거의 같다 라고 생각을 합니다. 제가 지원한 이 업무인 디지털 금융은 사실 시작된지 그렇게 사회에 나온지 그렇게 길지는 않습니다. 그러다 보니 제가 디지털 금융과 관련이 있는 디지털 경영학을 제가 전공으로 공부를 했기 때문에 다른 어느 누구보다도 이쪽 분야에 공부를 한 사람들이 많지가 않습니다. 어떻게 보면 디지털의 선두주자라고 할 수 있습니다. 그래서 저는 이론적으로도 어느 정도 어느 누구보다도 많이 알고 있기 때문에 실제 실무를 하더라도 충분히 빨리 적응을 해서 정말 회사가 원하는 그런 인재가 될 거라고 감히 저는 장담합니다. 그래서 저는 이론에 어느 정도 갖춰져 있는 많이 다른 지원자에 비해서 차별성과 장점이 크게 있다 라고 하는 것을 어필하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 것이 아닌 지원자님 주변에 있는 다른 사람들이 말하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 다른 사람이 제게 말하는 걸로 듣기로는 친화력이라고 생각합니다. 여러 사람에게 저와 다시 일하고 싶다거나 다음에 새 팀이 생기면 저와 같은 팀이 되고 싶다고 얘기하는 것을 제가 직접 혹은 다른 사람을 통해 많이 듣기 때문에 저는 다른 사람과의 친화력이 저의 장점이라고 생각합니다. 단점은 추진력과 신속성이 없는 점이라고 생각합니다. 다른 사람들이 제게 그냥 덮고 다음으로 넘어가자거나 팀장님 빨리 해 주세요 라는 이야기를 듣는 것이 저의 추진력 그리고 신속성 이 단점에 해당한다는 생각을 들게 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계시는 차별성 혹은 장점을 어필한다고 하면 어떤 것이 있을지 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 경쟁력으로 어학을 들었지만 어학 이외에도 또 다른 차별성과 장점이 있다면 친화력일 것입니다. 저는 같이 일한 사람으로부터 다음에도 같이 일하자는 제안 또는 다음에 다시 팀이 구성될 때 같은 팀에 있고 싶다는 말을 본인을 통해서도 들었지만 다른 사람을 통해 간접적으로도 들은 경험이 많이 있습니다. 이런 것이 저의 친화력이고 다른 사람과 같이 일하고 싶게 만드는 그런 능력이기 때문에 이 능력이 가장 큰 장점 중에 하나라고 생각합니다. 친화력은 조직에 있어서 문제를 발생시키지 않고 발생된 문제도 해결하게 하는 중요한 능력이기 때문에 이 점이 저의 큰 차별성 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같아요",
        "answer": "제 성격의 장점을 말씀드리면은 제 성격은 내성적이지만 사람 만나는 걸 좋아하고 그리고 바깥 활동을 좋아하는 편이라 여러 사람들과 같이 어울려서 싸이클링과 등산 같은 그런 사 모임에 적극적으로 활동하고 그리고 그런 사람들과 같이 어울리면서 성격이 모나지 않아 제 의견을 강하게 피력함으로써 말싸움을 하거나 아니면은 싹 다투는 그런 일은 없습니다. 그래서 주변의 사람들이 저의 성격이 굉장히 좋다고 생각을 하고 장점이라고 그렇게 얘기를 합니다. 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 단점으로는 주어진 업무에 있어서 너무 과도하게 집중력을 발휘해서 조급해 하거나 서두르는 경우에 있고 개인적으로 모든 걸 다 해결하려고 하는 개인 성향이 강하다 라고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "살아오면서 저의 가장 큰 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적 판단이 빠르다는 점이었습니다. 이러한 저의 조급함과 섣부른 판단은 상대방의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 안다는 듯 판단하여 화를 내기도 하고 경솔한 행동을 하기도 하였습니다. 이러한 저의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르쳐 주셨며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 작은 판단을 하기 전 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해지려 노력을 해 왔고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤로 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 제 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저의 장 단점을 얘기하기를 먼저 장점으로는 성격적으로는 내성적이지만 사람들 만나는 걸 좋아하고 또 여러 사람들과 어울려서 말하기를 좋아하는데 특별히 제가 얘기하고자 하는 거 그런 거에 대한 의견 같은 거를 강하게 피력을 하거나 아니면은 상대방을 몰아치거나 또 경우에 따라서는 갈등이 있어서 서로 다투거나 그런 게 전혀 없어도 좋다고 합니다. 성격이 모나지 않고 또 여러 사람들과 잘 어울려서 사이클링이나 등산 같은 사모임에도 적극적으로 활동하는 그런 능동적인 모습이 장점이라고 합니다. 또한 업무적으로도 주어진 일에 최선을 다하고 소리 소문 없이 묵묵히 일하는 모습이 멋있다고 합니다. 또 한편으로는 제 성격의 단점으로는 주어진 업무 수행하는 데 있어서 너무 과도한 책임감을 갖고 집중력을 발휘해서 조급하게 서두르는 경향이 있다고 합니다. 또한 사안이 발생하면 혼자 해결하려고 하는 개인 성향도 굉장히 강하다 라고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 같이 설명해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 굉장히 빠르다는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 안다는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 나의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려 주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 나의 작은 판단을 내기 전 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해지려고 노력을 하고 상대방의 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 저의 행동과 자세는 서서히 하나의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 장점으로 업무를 수행할 때 업무의 집중도가 굉장히 강하다고 합니다. 그래서 똑같은 시간에 업무를 부여를 하더래도 다른 사람에 비해서 성과가 더 뛰어나다고 합니다. 그리고 업무를 주어진 업무에 대해서 어떻든지 달성을 하겠다 라고 하는 그런 사명감과 목표 의식이 뚜렷해서 그런 부분이 굉장히 장점이라고 얘기를 합니다. 또한 성격적으로도 제가 내성적이 이지만은 사람들과 잘 어울리는 부분도 있고 또 사람들과 만나서 다툼이라던가 불미스러운 일이 없는 부분도 장점이라고 합니다. 단점이라고 하면은 너무 제가 집중력이 강하고 책임감이 강하다 보니깐 좀 개인적으로 일을 하는 그런 성향이 있다고 합니다. 그러다 보니깐 어떠한 사안이 발생이 되었을 때 혼자 어떻게든지 해결을 할라고 한답니다. 그래서 장점은 그대로 유지시키고 특화시키려고 하구요. 이 단점 부분에 있어서는 좀 개선을 하기 위해서 주변의 동료들과 요즘에는 어려운 일이 있으면은 같이 의논도 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋을 것 같아요",
        "answer": "제 성격의 장점을 말씀을 드리면은 저는 성격이 내성적이면서도 사람 만나는 걸 좋아합니다. 그래서 여러 사람들과 만나서 대화도 나누고 하면서 항상 만나더라도 화기애애하게 만납니다. 제 의견을 강하게 주장을 하거나 또 아귀가 발생해서 싸우거나 그런 적이 거의 없습니다. 그러다 보니까 주변의 사람들이 제 성격이 무난하고 또 온순해서 그게 장점이라고 합니다. 업무적으로도 조용히 묵묵히 일을 하기 때문에 그런 부분에 있어서도 장점 중에 하나 라고 얘기하더라구요. 단점으로 본다면은 저는 업무를 할 때 너무 집중도가 높다고 합니다. 그래서 너무 업무에 주어지면은 거기에 매달려서 빨리 처리를 하거나 해결할려고 하는 조급성 그런 것들이 있다고 하고 그리고 또 어떤 사안이 발생이 되면은 혼자 해결할라고 그런답니다. 그래서 주변의 동료들이 무슨 일이 생겼는지 궁금해 할 정도로 혼자서 일한다고 그런 얘기를 해 줍니다. 이것이 저의 단점이라고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 그것을 보완하기 위해서 어떠한 노력을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 책임감이 강하고 그리고 어떤 일이 주어지면은 그것을 무조건 해야 된다 라고 하는 생각을 갖고 일을 합니다. 그러다 보니깐 굉장히 조급하고 그다음에 쫓기듯이 일을 한다고 합니다. 그리고 어떠한 사안 문제가 발생이 되면은 그거에 대해서 혼자서 어떻게든지 해결을 할려고 한다고 합니다. 그러다 보니깐 주변에서 일하는 동료들이 제가 무슨 일이 발생됐는지 잘 모른답니다. 혼자서 끙끙 앓고 있는데 얘기를 안 해주니깐요. 그래서 저는 이런 단점을 보완할려고 노력을 하고 있습니다. 그래서 물론 제가 개인적인 성향이 강해서 제가 맡은 바 책임감 있게 일을 하는 것까지는 좋습니다. 하지만 어떤 사안이 발생이 되거나 아니면은 또 굉장히 중요한 뭔가의 일을 추진할 때에는 저희 동료 아니면은 선배님 그분들의 의견을 좀 수렴하고 해서 보완을 해 가지고 이왕이면은 여러 사람이 고민하고 얘기하면은 더 좋은 결과가 있지 않겠습니까.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 자세하게 과정에 대해 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 여러 가지로 사교적이고 긍정적이며 적극적인 습성 때문인진 모르겠지만 매사 좀 자신이 앞서는 편입니다. 이는 일에 대한 경시 현상이 쌓여져 있는 것일 수도 있고 나와 협조하여야 되는 많은 사람들을 나보다 더 잘 날 것이 없다 라고 생각하는 자만심의 결과일 수도 있을 것입니다. 따라서 그러한 성격 때문에 또는 그러한 불필요한 자신감 때문에 적지 않이 실수를 한 경험도 있습니다. 남을 충분히 배려하는 것과 남을 좀 없수이 보는 것과는 아주 다른 것 같지만 하나의 상황에서 같이 나타날 수 있는 어떤 관계입니다. 저는 그렇게 일과 사람을 너무 쉽게 보는 경향이 있어서 이를 보완하기 위해서 개인적으로 자기 성찰하는 과정을 수시로 갖고 있습니다. 똑같은 실수를 반복한다는 것은 어리석을 뿐입니다. 무슨 일을 접하고 누구를 만났을 때 사람을 높이 평가하고 일을 보다 더 면밀히 검토하는 습관을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 장점과 단점에 대해 설명을 해주세요",
        "answer": "저의 성격상 장점과 단점을 제가 생각하는 대로 말씀을 드려 보겠습니다. 먼저 떠오른 대로 저희 단점 중의 하나는 타인에게 특히 친한 친구에게 싫은 소리를 잘 못하는 편입니다. 그리고 꼭 직언을 해야 될 부분에 대해서도 평소에는 잘 말을 못하고 술을 한잔 한다면 농담 삼아 할 수도 있습니다. 하지만 진지하게 어떤 경각심을 주는 차원에서 직언은 또 싫은 소리는 잘 못할 거 같습니다. 그리고 저의 장점은 상대방을 좀 편안하게 해주는 면이 있습니다. 상대방을 불편하게 하고 부담스러워 하는 것은 되도록이면 안 할려고 노력을 합니다. 그러면서도 상대방이 제 친구가 제 가족이 제 동료가 허심탄회한 얘기를 할 수 있도록 여건을 마련해 주고 그것에 상대방이 이 어떤 거짓된 가식된 행동이나 말을 하지 않을 수 있는 분위기를 조성하는 게 저의 장점이라고 생각을 합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "매우 적극적이고 매우 사교적이며 매사 확실성을 추구한다고 말을 많이 듣습니다. 그런데 그런 것들 때문에 주변 사람들은 저를 싫어하기도 하기 때문에 자체가 바로 단점이 되기도 합니다. 적극적인 거는 다른 사람으로 하여금 약간의 거부감을 줄 수도 있습니다. 즉 적극적이라는 거는 내가 좀 잘난 척 한다는 의미일 수도 있습니다. 매사 자신이 있다는 것은 사실은 자신이 있는 것이 아니라 자신이 있는 것처럼 착각하는 경우가 많기 때문입니다. 다른 사람이 볼 때는 조금 천천히 가든지 조금 더 생각하고 가야 할 부분들을 저는 추진을 이미 하고 있는 경우가 많 많기 때문입니다. 또한 완벽을 추구하는 것조차 주변 사람들이 볼 때에는 단점으로 보입니다. 모든 일은 완벽은 없는 것입니다. 완벽에 가깝게 하고자 하는 것 뿐인데 통상 경험적으로 보면 칠십 팔십 프로 정도를 만족시키는 결과라면 그걸로 스스로도 좋게 해야 됩니다. 그런데 그것을 굳이 백을 만들기 위해서는 주변을 피곤하게 하고 스스로도 많이 피곤하게 되는 경향이 있습니다. 그거는 간혹 조직에 도움일 주지 못할 수도 있기 때문입니다. 모든 장점은 단점을 같이 내포하고 있는 것이 아닌가 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 이제까지 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 단점은 급한 성격이라고 생각합니다. 저는 항상 일을 처리하는 것은 빠르고 정확해야 된다는 것에 강박관념을 갖고 있었습니다. 그렇지만 그것이 아주 부정적인 방향은 아니기 때문에 저는 제 성격을 보완할 수 있도록 매일 아침 업무의 우선순위 리스트를 작성하는 방법을 습득하였습니다. 매일 아침 업무 시작 전에 이십 분에서 삼십 분의 시간을 가지면서 그날 발생할 수 있는 업무에 대해 하나에서부터 열 가지 정리하고 우선순위를 나누는 작업을 하다 보니 시간을 잘 활용할 수 있게 되었고 성격이 급하다는 지적도 적게 들을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해 가진 차별성과 장점이 있다면 어떤 것이 있는지 이유와 근거를 들어 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 저만의 가진 차별성과 장점을 말씀을 드린다면은 저는 제가 이 지원한 또 회사가 하고 있는 이 업무 자체에 대해서 제가 다른 어느 누구 못지않게 경력과 지식이 겸비되어 있다 라고 생각합니다. 디지털과 관련되어 있는 상품이나 금융 이런 부분에 있어서는 다른 사람들에 비해서 제가 대학교 전공까지 마쳤기 때문에 지식 수준이 높다고 생각합니다. 또한 디지털 이런 디바이스로에 전환돼서 사실 이 상품이 만들어지고 글고 이 비즈니스가 형성되는 거는 최근 십 년 정도 남짓 됐다고 봅니다. 그러기 때문에 시장에서 경력 있는 사람들도 많지 않을 것이라고 생각이 드는데 저는 이 부분에 있어서도 약 십여 년 정도의 경력을 갖고 있습니다. 그래서 저는 이론과 실무를 겸비를 했기 때문에 다른 어느 지원자보다도 강점이 있다 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상의 장점과 단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 무언가 하나에 몰두하면 그것을 완수할 때까지 꾸준히 깊게 집중해서 유지할 수 있다는 것입니다. 잘 알지는 잘 하지는 못하더라도 그래도 무언가를 완수해 내기 위해서 꾸준히 반복적으로 거기에 집중할 수 있는 거 그것이 제 장점입니다. 단점은 성격이 급해서 무언가 일을 할 때 제 바람대로 속도가 나오지 않으면 매우 조급해 한다는 점입니다. 이것 때문에 때때로 실수를 하곤 했는데 그것을 만회하기 위하여 저는 조급하지 않고 여유 있게 일을 하기 위해서 무언가 일을 할 때 일부러 느긋하게 일을 시작하는 그런 습관을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 밥을 매우 빨리 먹을 수 있다는 점입니다. 밥을 빨리 먹는 것이 무슨 장점이냐고 물어보실 수 있겠지만 밥을 빨리 먹는 먹는다는 것은 하루 일과 이십 사 시간 중 필요 없는 시간을 매우 단축할 수 있다는 소리이기도 합니다. 그렇기 때문에 만약 일을 할 때 제가 일을 하게 된다면 밥을 매우 빨리 먹고 남들은 한 시간 걸리는 점심 시간을 저는 분 만에 밥을 먹고 나머지 오십 분을 일하는 데에 재투자 할 수 있습니다. 그리고 저는 이를 특화시키기 위해 밥을 더 빨리 먹는 연습을 하고 있습니다. 분만에 먹는 밥을 삼 분 만에 빨리 먹을 수 있도록 더 노력하고 있습니다. 제 단점은 성격이 너무 급하다는 것입니다. 이렇게 성격이 너무 급하기 때문에 때때로는 신중하게 일을 처리하지 못할 때가 있어 실수를 하곤 하는데 이러한 것을 고치기 위해 때로는 일할 때 최대한 신중하게 접근하기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 제 장점이 업무를 할 때 굉장히 집중적으로 일을 한다고 합니다. 그러다 보니깐 똑같은 시간에 다른 사람들보다도 집중력이 뛰어나서 성과가 높다고 합니다. 그래서 저는 이 집중력을 계속 유지하고 높이기 위해서 하는 것이 제 체력 관리입니다. 오랫동안 집중력을 키울려면은 체력이 일단 뒷받침이 돼야 되기 때문에 체력 훈련에 많은 시간도 주면서 운동을 하면서 제가 잘 할 수 있는 집중력을 키우고 있습니다. 단점이라고 하면은 제가 일하는 것이 혼자 주로 일을 하다 보니깐 모든 일들을 제 개인적으로 혼자 업무 처리를 한다고 합니다. 그러다 보니 어떤 문제가 발생이 됐을 때도 혼자 업무 처리를 하다 보니 해결하는 것도 또 늦는 경우도 있다고 합니다. 그래서 이런 경우에는 주변에 있는 동료를 좀 활용해서 같이 협업하는 것들을 좀 하도록 고쳐 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 보신다면 어떤 것이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 장점이 있거나 차별성이 있는 것을 말씀을 드린다면은 저는 경력 면에서 다른 사람들보다도 차별성이 있다고 생각을 합니다. 지금 이 디지털 금융이라고 하는 것은 제가 디지털 경영학을 공부를 했었고 그리고 이론적으로도 어느 누구 못지않게 많이 알고 있다고 생각합니다. 그리고 경력 면에서도 약 십 년 정도의 경력이 있는데 사실 이 디지털이라고 하는 것은 최근 몇 년 사이에 지금 이슈화 된 것 아니겠습니까. 그렇기 때문에 가장 최근에 한 거기 때문에 이런 새로운 분야에 경력이 이 정도 있는 사람들은 없다고 봅니다. 디지털 부문에 있어서는 제가 선두 주자라고 생각을 하고 그러기 때문에 제가 다른 지원자들에 비해서 경쟁력이 있다 라고 생각을 하고 충분히 제가 이 일을 수행하는데 적합하고 그리고 회사가 원하는 만큼의 성과를 낼 수 있을 것이라고 장담합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인이 생각하는 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "성격상 제 장점을 말씀드리면은 저는 내성적이면서도 사람 만나는 걸 좋아합니다. 그래서 사람들과 자주 어울리면서 얘기도 나누고 하는데 제가 사람들과 대하면서 모가 나거나 그러지는 않아서 제 의견을 강하게 주장하거나 아니면은 말싸움을 하거나 그런 경우는 거의 없습니다. 그래서 주변의 사람들은 그것이 제 성격의 장점이라고 얘기합니다. 또한 사모임 같은 경우에도 많이 참여해 가지고 적극적으로도 활동하고 있고 업무적으로도 저는 조용히 묵묵히 일하는 편입니다. 그런 것들이 저의 장점이고 단점을 말씀을 드리면은 제가 혼자서 좀 일을 한다고 합니다. 주변의 동료들과 같이 보조를 맞추면서 일을 하거나 하지 않고 혼자 일하는 경향이 있고 또 심지어는 주어진 일에 너무 책임감을 갖고 조급하게 서두르거나 아니면은 빨리 끝낼려고 하는 그런 경향이 있다고 합니다. 이런 부분에 있어서는 좀 개선의 필요가 있을 것 같습니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 장점이나 차별성이 있어서 어필을 한다면은 저는 집중력이 굉장히 강한 것 같습니다. 집중력이라고 하면은 어떠한 일에 매달려서 그거에 대해서 일을 하는 정 척도를 얘기한다고 생각을 합니다. 그래서 똑같은 시간 똑같은 업무를 일을 해도 제가 집중력에서 뛰어나다 보니까 다른 직원들보다도 성과가 좀 더 낫다고 합니다. 그런 것들이 제가 집중도가 높아서 그런 것 같습니다. 일을 하더래도 다른 거에 신경 안 쓰고 오로지 이 일을 수행을 해야 되겠다 라고 하는 생각으로 하다 보니 그런 것 같습니다. 그래서 저는 이 집중력을 높이기 위해서 체력도 좋아야 된다고 생각합니다. 그래서 체력 향상에도 항상 잊지 않고 운동을 꾸준히 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 설명해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더 좋겠습니다",
        "answer": "저는 성격적으로 장점이라고 하면은 성격이 온순하다고 합니다. 그래서 사람들끼리 만나 가지고 얘기를 나누면은 저는 제 의견을 주장을 강하게 피력하거나 아니면은 우기거나 아니면은 상대방에 대해서 반대 의견을 내거나 그런 거를 잘 안 하다 보니깐 싸움이나 다툼이 없어서 그런 면에 있어서 저보고 굉장히 성격이 좋고 그것이 큰 장점이라고 합니다. 일을 하는 데 있어서도 저는 알게 모르게 묵묵히 조용히 일을 수행을 합니다. 그리고 제 성격의 단점은 단점을 말씀을 드리면은 제가 일을 하더래도 그런데 너무 개인주의 성향이 강하다고 합니다. 그렇듯이 제가 어떠한 일에 해결을 할려고 하면은 제 혼자서 이 해결을 할라고 남 주변을 안 보고 일을 한답니다. 그런 부분이 제 성격에 또 단점이라고 얘기를 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점은 성격적으로도 온순하고 해서 사람들과 모이면은 제 의견에 주장을 강하게 피거나 아니면은 상대방 의견을 무시하거나 공격하거나 그러지를 않아서 굉장히 성격적으로 좋다고 합니다. 또한 업무적으로도 표시 안 나게 조용히 묵묵히 일하는 그런 모습이 정말 저의 장점이라고 주변에서 얘기합니다. 제 단점으로는 너무 있는 듯 없는 듯 그렇게 일을 하는 것 어떻게 보면은 색깔이 없는 것도 단점이라고 볼 수 있구요. 그리고 저는 혼자 일을 하다 보니깐 팀으로서의 그런 일을 해야 될 때는 해야 되는데 그런 게 아니다 보니까 너무 개인주의 성향이 강하다고 합니다. 그래서 그런 것들에 대해서는 좀 개선이 필요하다고 그리고 그것이 단점이라고 합니다. 그래서 저는 장점은 그대로 살리면서 유지하고 단점 부분에 있어서는 협업이라던가 아니면은 동료들하고 상의하면서 일할 수 있는 거를 계속 고쳐 나갈려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "제가 다른 지원자들보다 강점이 있다면 프레젠테이션에 있어서 두려움이 없다는 것이라고 생각합니다. 저는 대학 졸업 후 학사 장교로 삼 년간 복무하면서 많은 부대원들 앞에서 매일의 과업을 브리핑하고 또 훈련을 진행해 보았습니다. 사회에 나와서는 다양한 이벤트 마케팅을 기획 및 진행을 하였으며 수많은 사람들 앞에서 직접 마이크를 잡고 사회자가 돼보기도 하고 또 관련 장표를 파워포인트로 제작하는 과정을 많이 겪었습니다. 이후 영업점 지점장이 된 다음에는 매일 아침 아홉 시부터 한 시간 이상 영업 사원들 대상으로 실적을 브리핑하고 상품을 교육해 보았기 때문에 사람들 앞에서 말을 하는 것은 저에게는 아주 익숙한 일입니다. 그래서 저는 프레젠테이션에 있어서는 강점을 가지고 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제 장점은 일처리가 빠른 점이라고 생각합니다. 제 단점은 급한 성격이라고 생각합니다. 저에게 있어 빠른 일처리와 급한 성격은 동전의 양면 같은 것이라고 생각합니다. 일을 빨리 처리하고자 하는 열정이 넘치기 때문에 급한 성격이 나타난다고 본데요. 그것을 고치기 위해 저는 몇 년 전부터 업무 우선순위 리스트를 작성하고 있습니다. 매일 업무 시간 이전에 이십 분에서 삼십 분 정도 업무를 하나에서부터 열 까지 나열해 보고 급한 일 중요한 일 시간이 오래 걸리는 일 등으로 나눠 보고 있습니다. 그렇게 제가 매일에 계획을 수립하여 일을 해 보니 일 처리도 빠르지만 성격이 급하다는 소리를 듣는 것도 현저히 줄어들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 여쭤보셨는데요. 저의 장점이자 단점은 아주 빠른 추진력에 있다고 저는 생각을 하고 있습니다. 저는 일단은 어떠한 일을 제가 목표로 삼고 그것을 추진해야겠다는 생각이 들면 바로 즉시 실천을 하는 타입입니다. 바로 즉시 실천을 하다 보니 사실 엄청난 장점적인 부분으로 많은 성과도 이루고 했고요. 많은 결과물들도 만들어내기도 했었습니다. 하지만 너무 빠르게 추진을 하는 과정에서 제가 놓쳤던 많은 부분들도 있었습니다. 그래서 그런 놓쳤던 부분에서 추후에 문제가 발생이 돼서 제가 나중에 그것을 해결하기 위해 힘들었던 적도 많았습니다. 그래서 저는 사실 그런 부분들을 어느 특화도 시키고 어느 정도 문제도 잡을 겸 해서 저는 하루에 있었던 일을 간단히 메모하는 습관을 가지고 있습니다. 제가 의사 결정했던 부분에 대해서. 그래서 밤에 자기 전에 잠깐 분에서 십 분 정도 부분에 대해서 다시 한 번 더 생각하는 시간을 가지고 있습니다. 그래서 제가 놓쳤던 부분에 어떤 부분이 있을까 아니면 이러한 부분도 문제가 있지 않을까 다시 한 번 더 생각해서 제가 추진했던 부분들에 놓쳤던 부분들을 조금이나마 보완하는 작업들을 가지면서 부분에 대해서 어느 정도 보완을 해서 더욱더 좋은 결과물을 만들어 냈습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말씀을 드려 보겠습니다. 저의 장점과 단점은 나이가 들수록 조금씩 변동은 있습니다만 크게 변동 없는 부분에 대해서 말씀을 드리겠습니다. 그리고 제가 생각하는 생각하는 장점과 단점이기 때문에 객관적이지는 않을 거라 생각을 합니다. 먼저 저의 장점에 대해서 말씀을 드리면 인간관계를 아주 깊이가 없는 관계는 잘 갖지 않는 편입니다. 그리고 깊은 관계를 갖게 되면 저는 서로 윈윈 할 수 있는 그리고 서로의 발전에 도움이 될 수 있을 만큼의 정보와 지식을 완전히 오픈해서 공유하고 있고 그렇게 할 계획입니다. 그리고 그게 저의 장점이고 또 또 많은 사람들과 잘 협업해서 또 좋은 일이 일어 날 수 있도록 하는 마인드나 그런 자세가 되어 있습니다. 그리고 또한 그러한 스킬도 일정 부분 있다고 생각을 합니다. 그리고 단점은 제가 생각했던 아이디어를 실행으로 잘 못 옮기는 것들이 많이 있습니다. 그리고 목표 의식이 뚜렷하지 않으면 게을러지는 면이 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위하여 어떤 노력을 하셨는지도 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 밥을 매우 빨리 먹을 수 있다는 것입니다. 저는 남들이 이십 분 걸려서 먹는 식사를 한 분 만에 사 분의 일 만큼 시간을 단축해서 빨리 먹을 수 있습니다. 그렇게 단축한 시간을 다른 일을 하는 데 투자할 수 있습니다. 저는 이렇게 빨리 먹는 제 능력을 특화시키기 위해서 집에서 매일 밥을 빨리 먹는 연습을 하고 있습니다. 이렇게 연습해서 계속 밥 먹는 시간을 단축할 수가 있었습니다. 저의 단점은 이렇게 밥을 빨리 먹는 것처럼 성격이 매우 급하다는 것입니다. 급한 성격 때문에 일을 신중히 하지 못하고 그르친 적이 있어서 일을 고치기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격은 매우 급해서 일을 할 때 매우 일을 빠르게 처리할 수 있다는 것입니다. 이것은 제 성격의 장점이라고 할 수 있겠습니다. 하지만 이것은 단점으로도 작용할 수 있습니다. 왜냐하면 일을 빠르게 처리해야 하고 일이 제가 원하는 속도로 처리되지 않으면 저는 매우 조급함을 느끼며 초조해 하기 때문입니다. 그래서 이렇게 빨리 일을 처리하면서 신중하게 일을 처리하지 못하고 실수를 하는 부분이 조금 있습니다. 이것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 장점이 업무를 할 때 집중력이 굉장히 강하다고 합니다. 그러다 보니깐 똑같은 일을 부여 받더래도 다른 직원과 비교해서 성과가 높다고 합니다. 아마 그런 것이 집중력을 사람보다 더 잘 발휘하고 있기 땜에 그런 거 아닌가 싶습니다. 그리고 단점으로는 저는 일에 대한 집중을 너무 하다 보니 혼자 모든 일을 다 처리할려고 합니다. 그러다 보면은 어떠한 사안이 발생이 되면은 해결 혼자서 하는 게 힘이 든데도 불구하고 옆에 동료의 도움을 전혀 안 받고 혼자 해결할라고 합니다. 그러다보니 해결하는 시간이 늦는 거죠. 그래서 저는 저의 장점인 집중력을 높이기 위해서 이것은 오래 지속될라면은 체력이 관건입니다. 그래서 체력 운동을 제 나름대로 열심히 하고 있구요. 그리고 제 단점인 혼자 하는 부분에 있어서는 점점 이런 부분에 대해서는 팀웍을 발휘해서 팀 단위로 해결할 수 있도록 서로 공유하는 그런 것들을 제 스스로 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점 단점을 말씀해 주세요 구체적으로 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "저는 성격적으로 온순하고 그리고 내성적이라 제 의견을 강하게 표출하거나 상대방을 압박하거나 그러지는 않습니다. 그리고 비록 내성적이래도 사람들과 만나서 노는 거를 좋아합니다. 그래서 여러 사람들과 만나서 대화를 나누고 또 상대방 의견도 잘 듣기 때문에 사람들이 성격적으로 점이 저의 장점이라고 얘기를 합니다. 또한 업무적으로도 혼자서 묵묵히 일을 하는 부분이 또한 장점이라고 합니다. 제가 성격의 단점으로는 제가 혼자서 묵묵히 일을 하다 보니깐 어떠한 사안이 발생이 되거나 할 때 혼자서 일하는 개인 성향이 좀 강하다고 합니다. 그러다 보니깐 문제가 생기거나 아니면은 일이 지연되는 경우에 주변의 도움을 받아야 되는데도 불구하고 혼자 함으로써 또 어떤 때는 일이 늦어지는 그런 경향도 있습니다. 그래서 이런 단점인 부분은 좀 개선을 할려고 많은 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 달리 면접자님이 가진 차별성 장점이 있다면 무엇인지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 지원자에 비해서 차별성과 장점을 말씀을 드리면은 저는 경력이 아주 많습니다. 그리고 이론적으로도 무장이 돼 있어서 어느 누구 못지않게 업무를 많이 알고 있습니다. 저는 이 제가 지원한 이 업무의 이론적인 것과 그다음에 실무 모두 다 겸비를 했다고 생각을 합니다. 디지털이라고 하는 세상이 최근 십여 년 정도에 생겨나서 이 일을 경험하거나 이론이 이론적으로 알고 있는 사람들이 많지 않을 것입니다. 저는 어떻게 보면은 디지털에 빨리 적응을 해서 선구자 역할을 하고 있다고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 제가 어는 지원자 못지않게 이론과 실무를 겸비한 후보자라고 생각을 합니다. 그래서 제가 가장 잘할 수 있고 그리고 충분히 제 역량을 제대로 펴서 회사의 발전을 도모하는데 일익을 담담할 수 있을 것이라고 장담합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "성격상 저의 장점은 친화력이라고 생각합니다. 이유는 제가 일했던 저희 팀원 또 저희 동료들이 다음에도 꼭 같이 일하자거나 다음 팀 구성에 꼭 넣어 달라고 요청하는 여러 경우들에서 그런 느낌을 받았었고 또 그것이 실제로 성과에 대한 평가에서 좋은 점수를 받은 이력이 있기 때문입니다. 단점은 일이 빨리 진행되도록 속도를 높이는 데는 단점이 있다고 생각합니다. 일을 정확하고 시간에 맞게 그리고 효율적으로 해내는 데는 능력을 발휘하고 있지만 마감 전에 목표 전에 일을 끝내는 그런 경험은 적었고 비상 상황에서 미리 빨리 마무리되야 되는 상황에서 어려움을 겪은 적이 있기 때문에 점을 단점으로 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 친화력입니다. 다른 사람들이 같이 일하고 싶게 하고 다른 사람들이 일할 때 함께 일하고 싶은 사람이라고 말하게 하는 그것이 저의 장점입니다. 그것을 특화시키기 위한 특별한 노력이라기보다 저에 성격이라고 생각하고 있는데 남들이 하고 싶어하지 않는 일을 먼저 하고 남들이 하기 꺼려하는 일을 앞장서서 하는 그것에 그렇게 큰 부담이 없는 그런 저의 성격이 이런 장점들을 유지하도록 하고 있습니다. 단점이라면 저에 체력입니다. 어렸을 때 알았던 병으로 체력적으로 어려움이 있지만 이것을 극복하기 위해 남는 시간에는 체력 단련을 꾸준하고 오랜동안 계속해 왔습니다. 이 노력으로 기본적으로 부족한 체력을 극복하고 항상 남들과 같은 선상에서 일정한 체력을 발휘할 수 있도록 노력해 왔습니다. 이 점이 저에 단점을 극복하기 위한 노력이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 빠르다는 것입니다. 이러한 저의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 안다는 듯이 화를 내기도 하고 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방에 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 저의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르쳐 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 내가 판단을 내기 전에 상대방의 입장에서 생각하는 일에 익숙해지려 노력하고 있습니다. 그리고 상대방의 말을 끝까지 경청하는 버릇도 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 저의 행동과 자세는 서서히 저의 장점으로 변화되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 저희에게 이야기 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적 판단이 굉장히 빠르다는 점입니다. 이러한 저의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 안다는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 나의 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 저의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 내가 판단을 하기 전에 상대방의 입장에서 다시금 생각하는 일이 익숙해지려 노력을 했고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 저의 행동과 자세는 서서히 저의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 나의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 나의 경솔한 행동은 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많습니다. 이러한 저의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려 주셨습니다. 뒤론 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈 눈과 함께 내가 판단을 하기 전에 상대방의 입장에서 다시금 생각하는 일에 익숙해지려 노력을 했고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤론 이러한 나의 행동과 자세는 서서히 나의 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점이 무엇인지 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 또는 극복하기 위한 노력도 있다면 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저는 장점이 성격이 온순하고 차분해서 일을 하더래도 조용히 묵묵히 수행을 하는 편입니다. 그러기 때문에 일을 하는데 시끄럽지도 않고 조용히 묵묵히 성과를 내기 때문에 다른 사람보다도 더 많은 성과로 인해서 회사에서도 이런 성격과 업무 스타일에 대해서 저의 장점이라고 얘기를 합니다. 단점이라고 하면은 제가 너무 일을 하는데 집중력을 발휘함으로써 단체로 운 일을 하는 것보다는 혼자 개인 성향이 강하다는 얘기를 듣고 또 어떠한 사안이 발생이 되더라도 혼자 해결을 하다 보니 늦은 경우도 있습니다. 그래서 저는 제 장점은 계속 발전시켜 나가고 제가 부족한 부분에 대해서는 극복하기 위해서 혼자서 일을 하고 있는 그런 것들을 같이 팀원들과 할 수 있도록 항상 이를 서로 공유하려고 노력하고 옆 주변을 일을 하면서도 항상 같이 보면서 할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 저의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 나의 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 저의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤로 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 어떤 판단을 하기 전에 상대방의 입장에서 다 지금 생각하는 일에 익숙해지려 노력을 했고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤로 이러한 저의 행동과 자세는 서서히 하나의 장점으로 변화 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장점 단점을 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 조급한 성격과 머리를 스치는 순간적인 판단이 빠르다는 점입니다. 이러한 저의 조급함과 섣부른 판단은 상대의 말이 끝나기도 전에 그의 의도를 다 아는 듯이 판단하여 화를 내기도 하고 제 경솔한 행동을 하기도 하여 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 많았습니다. 이러한 저의 단점을 알아내신 아버님이 저에게 바둑을 가르켜 주시며 역지사지라는 단어도 같이 알려주셨습니다. 뒤로 현재의 상황을 차분히 바라보는 눈과 함께 내가 판단을 하기 전에 상대방의 입장에서 다시금 생각하는 일에 익숙해지려고 노력을 했고 상대방이 말을 할 때 끝까지 경청하는 버릇을 들이게 되었습니다. 뒤로 이러한 저의 단점들이 서서히 장점으로 변화되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변에 있는 사람들이 저한테 저의 장점을 말한다면은 저는 성격이 내성적이지만 사람과 어울리는 거를 좋아합니다. 그래서 사람과 자주 어울리면서 대화를 나눠도 제 주장을 강하게 피거나 아니면은 제가 원하는 행동을 상대방한테 따르게 한다던가 그런 것을 하지 않기 때문에 제가 사람들과 같이 있으면서 다투거나 그러질 않아서 성격이 좋은 편이라고 합니다. 글고 여러 사람들하고 같이 사적인 그런 모임들 같은 데에도 적극 참여하고 같이 어울려서 생활을 하기 때문에 성격이 굉장히 모나지 않아서 그것이 저의 장점이라고 생각합니다. 또한 일을 할 때에도 묵묵히 조용히 업무 수행을 하니깐 부분에 있어서도 장점 중에 하나라고 얘기합니다. 단점도 있다고 합니다. 저희 단점은 혼자서 일을 하는 편이라 혼자 일을 하다 보니 다른 옆 주변에 어떠한 상황이 발생되는지 그런 것들도 모른답니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 자세히 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 성격이 온순하고 그리고 내성적이지만 여러 사람들을 만나기를 좋아하고 얘기하기를 좋아합니다. 여러 사람들과 대할 때도 제 의견을 강하게 강조를 하거나 아니면은 화를 내거나 상대방의 의견을 무시하는 그런 것들이 없기 때문에 나름 커뮤니케이션도 잘 되고 해서 사람들이 그것이 저의 장점이라고 봅니다. 단점이라고 하면은 너무 혼자서 일을 한다고 합니다. 그러다 보니 일을 하는 데 있어서 개인 성향이 너무 강해서 어떠한 일이 복잡한 일이 또 문제 있는 일이 생기면은 그것을 혼자 해결을 하느라고 일정한 시간을 많이 소비를 한다고 합니다. 그래서 이런 부분이 저의 단점이라고 얘기를 합니다. 그래서 저는 장점은 계속 유지하면서 발전시켜 나가고 단점 부분에 있어서는 혼자 하는 그런 버릇을 좀 줄이기 위해서 동료를 활용하고 동료와 같이 협업하는 거를 점점 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 달리기가 빠르다는 것입니다. 저는 달리기를 빨리 달리기 위해서 매일 달리기를 연습하였습니다. 이렇게 달리기 연습을 통해서 저는 빠른 달리기 실력을 갖출 수 있게 되었고 이것을 더욱더 발전시키기 위해서 지금도 매일 달리기 연습을 하고 있습니다. 만약 제가 이 달리기 연습을 통 통해서 실력을 더욱더 발전시켜서 이 회사에 들어와서 일을 하게 된다면은 저희 회사는 더욱더 많은 매출을 올릴 수 있을 것이라고 장담합니다. 그리고 저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 때때로 성격이 급해서 신중함을 필요로 하는 일을 할 때는 그것이 부족해 실수를 하곤 하였지만 지금 이것을 극복하기 위해 일을 할 때 빨리하려는 생각보다 신중하게 생각을 하고 천천히 일을 할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 매우 적극적이고 활발하며 매사 완벽을 추구합니다. 큰 장점이라고 자부합니다. 적극성을 유지하기 위해서 일을 시작함에 있어서 제가 확실히 할 수 있는 것은 반드시 놓치지 않고 완성시켜 나가고자 애를 씁니다. 누구에게도 즐거움을 주기 위해서 언어적인 구사력을 많이 배웁니다. 티비를 통해서 책을 통해서 평소에 말을 잘하는 습관을 기릅니다. 말이 막 막히면 활발해지고 사교적이게 되기가 어렵습니다. 또한 매사 완벽함을 추구하기 위해서 어떤 일에 접함에 있어서 그것을 백 프로 완벽한 완성품을 만들기 위해서는 꾸준한 공부가 필요합니다. 해당 업무에 관한 연구를 깊이 하는 편입니다. 그런데 그런 모든 장점들은 바로 단점이 되기도 합니다. 적극적이라는 것은 다른 사람에게 다소 위협감을 줄 수도 있습니다. 따라서 최대 최대한도 언행에 있어서 부드러움을 표할려고 애를 많이 씁니다. 또 완벽함을 추구하기 하다 보면은 다른 사람들이 느끼기에는 매우 결벽증이 있는 사람처럼 보일 수 있습니다. 그래서 간혹은 좀 적당주의로 완화시키려는 노력도 해 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주실 수 있습니까 그리고 그것을 보완하기 위해서 노력한 게 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "여러 가지 단점이 있겠지만 가장 큰 단점은 좀 꾸준하지 못하는 것입니다. 매우 적극적이고 활동적이고 사교적이며 또 매사 완벽하기를 추구하지만 하나의 일에 오래 몰두하는 것에 쉽게 실증을 느낍니다. 따라서 짧은 시간 내에 완벽을 기하다 기하려고 하다 보니까 간혹 잘못된 결과물을 만들어내기도 합니다. 이 끈기력 지구력 하나에 몰두하는 집중력 이것은 기업에 매우 필요한 요건입니다. 제가 그게 다소 약한 것이 아쉽습니다만 어떻게 해서든지 그것을 극복하고자 어떤 하나의 일을 매달려 보기도 합니다. 그것이 취미 생활일 경우에는 다소 단기적으로는 쉽습니다. 하지만 그것이 오래 갈 경우에는 역시 힘들어 합니다. 따라서 모든 일을 끊임없이 끝까지 해 보려는 노력 끊임없는 저와의 싸움을 지금도 하고 있습니다. 현재는 다시 헬스를 시작했는데 이 역시 한 육 개월이 지나다 보니까 조금 싫증이 나려고 합니다. 하지만 방법은 나의 몸이나 나의 생각을 트레이닝 하는 것입니다. 끝까지 간다 빠짐없이 한다 어떤 마음다짐 만큼 자기의 성격 개조의 방법은 없지 않을까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 사교성이 좋다는 것입니다. 저는 성격도 활발하고 다른 사람을 만났을 때 의사소통도 잘 하는 성격입니다. 그래서 다른 사람들이 저를 볼 때 너는 사교성이 좋다 라는 이야기를 많이 해주는 것 같습니다. 저의 이런 성격 덕분에 처음 만나는 사람과도 이야기를 잘 할 수 있고 좋은 관계를 맺을 수 있는 것 같습니다. 반대로 저의 단점은 제가 너무 성격이 급하다는 것입니다. 저는 일을 할 때 성격이 너무 급하기 때문에 실수를 하는 경우가 종종 생깁니다. 일을 빨리 하려다 보니 미처 신경 쓰지 못한 부분으로 실수를 하게 됩니다. 그래서 저는 이런 성격 급한 부분을 고치기 위해 명상을 하고 있습니다. 명상을 하면 빨리빨리 해야 된다는 마음이 조금 사그러지는 것 같아서 명상을 통해서 저의 이런 단점을 고치려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 제 성격이 소심하다는 것입니다. 저는 소심한 성격 때문에 처음 만나는 사람들과 어색한 관계를 이어나가고 대화도 잘 하지 못합니다. 이렇게 소심한 성격 때문에 여러 사람이 있는 자리에 가는 것도 피하게 되는 것 같습니다. 그래서 대인 관계를 형성하는데 약간의 어려움이 있었습니다. 그래서 저는 저의 이런 소심한 성격을 고치기 위해 여러 가지 노력을 하고 있는데요. 그중에 한 가지는 동호회 활동을 하는 것입니다. 동호회에 가입해서 처음 만나는 사람들과 이야기를 하다 보면 소심한 성격이 조금은 바뀌는 것 같습니다. 특히 저는 운동을 좋아해서 운동 동호회에 가입해서 활동을 하고 있습니다. 이렇게 운동을 같이 하면서 대화도 하다 보면 저의 소심한 성격이 조금은 변화한다고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격적으로 장점이라면은 저는 내성적인 성격이지만 사람들을 만나는 거를 좋아합니다. 그래서 많은 사람들을 만나서 어울리고 하는데 사람들과 어울리면서 항상 제가 의견이나 그런 제 생각을 강하게 주장을 하거나 아니면은 상대방을 강요하거나 그런 적이 거의 없습니다. 그러다 보니깐 성격이 원만하고 굉장히 차분하고 그래서 제 성격이 그런 면에 있어서 장점이라고 봅니다. 단점이라고 하면은 제가 너무 좀 혼자서 생활하고 생각하는 그런 경향이 많다고 합니다. 그래서 일도 아무래도 개인 성향이 강한데 성격도 좀 그러는 것 같습니다. 그래서 제 개인적인 걱정거리라던가 어려운 결정을 해야 될 때도 혼자서 결정하는 것들이 많이 있다고 합니다. 그래서 저는 제 장점은 계속 살리고 단점은 조금씩 보완해 나갈려고 노력하고 있습니다. 특히 개인적인 성향에 대해서는 주로 사람들과 어울릴 수 있는 거를 고치려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 얘기해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 말하기를 저의 단점은 너무 혼자서 일을 하다 보니까 있는 듯 없는 듯 그렇다고 합니다. 그래서 일을 하는지 안 하는지 표시가 잘 안 나서 어떻게 보면은 지금 조직에서 필요한 사람인지 의심이 갈 정도라고 합니다. 그래서 자기가 하고 있는 일에 대해서 표현을 안해서 이런 부분이 저한테는 큰 단점이라고 합니다. 또한 장점으로 얘기를 한다고 그러면은 사람 만나기 만나는 걸 좋아하고 그다음에 사람들과 어울리다 보면은 제 생각이나 아니면은 입장을 얘기하는 데 있어서 모나지 않고 또 말싸움이라던가 아니면은 의견을 강하게 피력하고 하는 그런 것들이 없어서 성격이 무난하고 그래서 어느 누구나 친근감 있게 되어지는 게 저의 큰 장점이라고 합니다. 그래서 저는 단점 부분을 보완해 나가기 위해서 조금씩 주변의 사람들에게 제가 일하는 모습을 종종 알려줍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 본인의 장점과 단점에 대해서 얘기해 주세요",
        "answer": "주변의 사람들이 저의 장단점을 말씀을 한다면은 먼저 단점으로는 제가 성미가 너무 급해서 어떤 일에도 빨리빨리 처리하려고 한다는 그런 경향이 있다고 합니다. 그러다 보니까 같이 일하는 다른 사람들과 보조를 맞춰 주기가 힘들다고 합니다. 그래서 너무 성급하게 빨리 일 처리를 함으로써 동료 직원들과 이 템포를 같이 못 맞히는 그런 것들이 저의 단점이라고 합니다. 장점으로는 저는 어떠한 일을 주어지면은 그것을 아무리 어려운 사업이라고 하더래도 그것을 해결하기 위해서 끝까지 노력하고 진행을 한다고 합니다. 그래서 이 어려움을 혼자서 해결을 못 하면은 주변에 있는 동료라던가 아니면은 선배 등등을 통해서 어태든지 어려운 것도 해결을 끝까지 할려고 하는 부분이 끈질기다고 합니다. 그게 저의 장점이라고 얘기를 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 단점부터 말씀드리겠습니다. 저의 단점은 건망증이 쪼끔 있는 편입니다. 사소한 것은 제가 건물을 제가 물건을 어디에 뒀는지 그리고 어제 어떠한 업무를 통해서 어떠한 말을 했었는지 아주 상세하게 기억을 못 하는 경우도 종종 있었습니다. 그래서 저는 이런 단점을 보완하기 위해 평소에도 메모하는 습관을 새롭게 길들였고 지금은 아주 자연스럽게 어떠한 특징적인 일 그리고 기억을 해야 할 일을 메모하는 는 습관을 들였습니다. 그래서 조금이나마 제가 조금 덜렁됨과 건망증을 쪼금 더 보완할 수 있었습니다. 그래도 아직도 더 보완을 해야 하고 메모를 습관화 하기 위해서 더욱더 노력 중입니다. 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 매사에 굉장히 의욕적이다 라는 점입니다. 저는 어떠한 목표를 가지게 되면 매우 의욕적으로 그리고 굉장히 적극적으로 매사에 임하는 편입니다. 수단과 방법을 크게 가리지 않고 그리고 남들이 조언한 것들은 특별히 거부하지 않고 다양한 시도를 최대한 많이 하고 과정을 통해서 또 다른 성과를 얻어내는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고요 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복하기 위한 노력들도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 장점은 우선 매사에 매우 의욕적이고 적극적이다 라는 점이고 단점은 조금 덜렁되면서 사소한 것을 자주 잊어버린다 라는 점입니다. 먼저 단점을 보완하기 위해서 저는 평소에 굉장히 사소한 일까지 메모하는 습관을 들였고 이를 통해서 완벽하지는 않지만 대다수의 것들을 메모장을 통해서 기억을 잊지 않고 또 적합하게 일을 마무리할 수 있었습니다. 아직 손에 크게 있지는 않지만 일 년 전부터 이러한 노력을 통해서 저의 단점을 조금이나마 보완할 수 있었고 앞으로도 보완해 나갈 생각입니다. 그리고 저의 장점을 다시 말씀드리면 매우 매사에 의욕적이다 라는 점인데요. 저는 이런 것을 특화시키기 위해서 저의 내적 동기 부여를 유발하기 위해 스스로 노력하고 있습니다. 내적 동기 유발을 일으키는 요인은 첫 번째로는 성공한 사람들의 스토리를 책이나 또는 어떤 강연을 틈틈이 봄으로써 그분들의 삶을 본받고자 그리고 배우고자 굉장히 내적 동기 부여를 부여하는 편입니다. 더욱더 매사에 열심히 그리고 목표 지향적인 삶을 살 수 있도록 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점에 대해서 말씀을 해 주시고요 장점을 특화시키기 위한 노력들도 함께 말씀해 주시기 바랍니다 반대로 지원자님의 단점도 말씀해 주시고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "먼저 저는 지치지 않는 에너지를 가지고 있습니다. 무언가를 해도 항상 힘이 넘치고 이 다음에 무엇을 해야 할지 항상 생각합니다. 이것을 특화시켜서 저는 항상 여러 분야의 학업을 공부합니다. 그리고 저의 단점은 약간은 집중력이 떨어진다는 것인데요. 한 가지 일에 잘 집중하지 못해서 일에 효율이 떨어지는 점이 있다고 느껴집니다. 이것을 극복하기 위해서 저는 십 분 단위로 시간을 줄여서 빠른 시간 안에 시간 제한을 걸어둡니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "많은 사람들이 저에게 매우 적극적이고 활동적이고 사교적이며 매사 확실한 것을 추구하는 사람이라고 얘기하곤 했습니다. 저는 모든 것들이 장점이라고 생각합니다. 아울러 장점들은 바로 단점으로 나타나고 있었습니다. 자신이 있다는 것은 다른 사람을 위축시키는 결과가 되어서 질투심을 유발하게 되기도 했습니다. 사교적이라는 것 또한 다른 사람들로부터 다소 부러움을 사는 한편은 너무 경박스럽다는 얘기를 듣는 경우도 있습니다. 또 확실하는 점을 추구한다는 것은 경우에 따라서는 너무 편협돼 있고 너무 꼼꼼하고 쫌생이 같다는 얘기도 듣게 됩니다. 즉 모든 사람들의 장점은 바로 단점으로 동시에 나타나는 내용들이라는 점입니다. 따라서 그것을 더 추구하되 지나침이 없도록 중용을 지키는 노력이 매우 필요합니다. 어렵습니다. 반드시 어느 순간에는 장점으로 나타나고 어느 순간에는 단점으로 나타난다는 것을 피하기 어렵다는 것도 알게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 장점과 단점을 말해 주세요",
        "answer": "때로는 장점과 단점 동전의 양면이죠. 긍정적으로 보면 다 좋아 보이지만은 부정적으로 보면 좋은 게 단점으로도 보일 수 있습니다. 제가 바로 그런 경우가 아닌가 싶은데. 저는 항상 긍정적인 마인드로 어떤 회사의 어떤 요구사항이라든지 어떤 어려운 과제라든지 이런 경우면은 회사에 그럴 만한 상황이나 생각이 있을 것이다 하고 그것을 다 받아들이고 최소한의 시간을 갖고 빨리 해결하고 좋은 결과를 얻을려고 노력을 합니다. 하지만 이런 것들이 주변에 봤을 때는 상당히 좀 아부가 좀 심하다 또는 자기 주장이 좀 많다 또 고립스럽다 이런 것들을 또 이렇게 보여줄 수가 있겠죠. 하지만 저는 그런 것들이 어떤 어려운 게 자신의 노력과 자신의 생각이 주변 사람들이 올바르게 이해를 하지 못하고 또 이렇게 잘못된 판단을 내렸을 때 모든 것을 제가 다 책임지고 굳이 그것을 설명하고 해석할 필요는 없다고 봅니다. 저는 현재 이런 회사에 불편하고 어려운 난제가 저한테 주어졌을 때 저는 스스로의 어떤 새로운 성장할 수 있는 기회를 주어줘서 고맙다 하고 긍정적인 방법으로 생각으로 방법을 자꾸 해결하다 보니 남들보다 좀 더 빨리 앞서 나갈 수 있는 게 가장 큰 장점이 아닌가 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일을 아주 빠르게 처리할 수 있다는 것입니다. 저는 빨리 일을 처리하는 이 능력을 특화시키기 위해서 남들이 천천히 일을 할 때 그보다 더 빨리 일하는 연습을 하였고 시간을 재면서 최대한 빠르게 일을 끝마치기 위해서 노력하였습니다. 결과 저는 지금 남들보다 똑같은 일을 하여도 남들보다 세 배 더 빨리 일을 끝낼 수 있게 되었습니다. 저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 이런 급한 성격 때문에 신중함을 요하는 일을 하게 되면은 때때로 신중함 부족으로 실수를 하곤 합니다. 저는 그래서 이것을 만회하기 위해서 신중함을 필요로 하는 작업을 할 때에는 속도보다는 천천히 실수 없이 해야 한다는 위기감으로 한 올 한 올 한 뜸 한 뜸 바느질 하듯이 아주 천천히 꼼꼼하게 작업을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저는 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 것이 장점이라고 생각합니다. 타인에게 당황하거나 부족한 티가 나는 것이 제 스스로 지는 것 같고 왠지 모르게 용납이 되지 않습니다. 그래서 포커페이스로 제 감정을 드러내지 않는 것이 습관화 되어 있습니다. 사실 저도 속으로는 당황한 경우가 많지만 겉으로는 티를 절대 내지 않는 것인데 동료들과 지인들은 어떻게 이런 상황에서 그렇게 차분할 수 있는지 정말 대단하다고 표현하면서 저를 차분한 사람으로 평가합니다. 하지만 이것이 한편으로는 저의 단점이기도 합니다. 좋게 봐주는 사람들은 차분하다고 표현하지만 좋지 않게 바라보는 사람들은 저를 칼 같고 얼음 같고 로봇 같다 라고 말합니다. 저는 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 감정이 없고 차갑게만 바라보기 때문입니다. 그래서 이것이 저의 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 재미있다는 것입니다. 저에게는 친구들이 굉장히 많은데요. 저는 어떤 사람과 있어도 사람에게 늘 즐거움을 주기로 유명합니다. 그래서 친구들은 저와 있으면 늘 재미있고 또 웃음을 지을 수 있다며 항상 고마움을 표시하곤 하는데요. 저는 이렇게 타인에게 즐거움을 줄 수 있는 저의 장점을 더욱더 극대화하기 위해서 다양한 사람 앞에서는 일들을 많이 시도해 보려고 노력했습니다. 그래서 학생들을 상대로 교육을 해 보기도 했고 레크리에이션 강사 자격증을 따서 이러한 저의 능력을 더욱더 극대화시키기도 했는데요. 저희 이러한 타인에게 긍정적인 에너지를 불러다 주는 능력은 어떤 조직에 들어가서든 조직을 더 힘차게 만들 수 있고 일의 능률도 높일 수 있다고 생각합니다. 반면 저의 단점은 제가 계획성이 부족하다는 것입니다. 저는 계획보다는 즉흥적으로 이 떠오르는 대로 일을 실행하는 편인데요. 그래서 실행력이 좋지만 반대로 계획성이 떨어져서 일을 하다 보면 하나 두 개씩 필요한 것을 빼먹는 경우가 발생합니다. 이러한 일들은 제 개인적인 일일 때는 큰 문제가 아닐 수도 있겠지만 회사에 들어가서 일을 할 때는 회사의 손실을 끼칠 수도 있기 때문에 저는 이러한 저의 단점을 고치기 위해서 플래너를 쓰는 습관을 최근 들어 만들고 있습니다. 그래서 저는 플래너의 일의 중요도에 따라서 나눈 뒤에 데드라인을 정해두고 이때까지는 이 일을 맞춰야겠다는 저만의 목표를 세우고 있습니다. 저는 이러한 노력을 통해서 저의 단점을 극복하고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 단점이 있다면 말해 주시고 그걸 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 함께 말해 주세요",
        "answer": "저는 아직 젊은 입장에서 매사에 긍정적이고 적극적으로 나서서 처리를 하다 보니깐 때로는 저의 주장이 쪼끔 이렇게 강력하게 반영을 한다든지 또는 인제 저의 목소리가 좀 커져진다 크다든지 있던 경우가 나오곤 합니다. 그런데 제가 이런 것들이 어떤 상대방이나 다른 분의 의견이라든지 제안을 무시하기보다도 나름대로 인제 많은 것을 준비를 하고 자신을 갖고 설명을 하다 보니 자신감에 넘쳐서 나왔던 그런 행위나 그런 결과가 아닌가 봅니다. 하지만 어쨌든 이런 경우가 다른 분들한테 쪼끔 불편하고 또는 나 자신의 개인 중심적이다 또는 주관적이다 또는 고집스럽다든가 이런 것들이 좀 모습으로 보여질 수가 있기 때문에 그런 것들은 결코 좋은 어떤 그런 소통이라든지 협력 방법은 아닌 것 같습니다. 앞으로는 그런 부분을 쪼끔 보완하여 좀 더 제가 전달하는 방법이라든지 내용에 좀 더 부드럽고 또 이렇게 대화를 진솔하게 더 많이 나눌 수 있는 그런 방법으로 개선해 보도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하다는 것입니다. 제가 일을 할 때 완벽하게 해야 한다는 생각 때문에 꼼꼼하게 하고 있습니다. 일을 할 때 가장 중요한 것은 빨리 하는 것도 중요하지만 실수를 하지 않는 것이 더 중요하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 일을 할 때 두 번 세 번씩 확인을 하면서 꼼꼼하게 하고 있습니다. 그래서 일을 하는 동안 실수를 최소한으로 줄일 수 있었던 것 같습니다. 반대로 저의 단점은 제가 너무 활발하다는 것입니다. 제 성격이 활발하기 때문에 에너지가 넘칩니다. 그래서 가끔은 주변 사람들이 너무 활발하고 에너지가 넘친다 라는 부분이 단점이라고 이야기 해줬습니다. 그래서 저는 이런 활발한 성격을 조금 감소시키기 위해 명상을 하고 있습니다. 명상을 하면 마음이 조금 차분해지는 것 같아서 제 활발한 성격도 조금 누그러드는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점은 저보다 나이가 어린 사람들을 대하는데 어색함이 있다는 것입니다. 저는 어려서부터 주위의 형과 누나들이 굉장히 많았는데요. 그래서 형과 누나들 그리고 저보다 나이가 많은 어른들을 상대하는 것이 굉장히 편합니다. 그들과 이야기 할 때는 말도 정말 편하게 하고요. 그리고 또 그들이 저를 좋아하는 행동이 무엇인지 알기 때문에 그런 행동도 잘 하고 또 제가 그런 일을 하는데 어려움도 없고 거리낌도 없습니다. 하지만 제가 이렇게 누군가를 따라다니고 또 동생 노릇 하는 일들을 많이 하다 보니 제가 어딘가에서 형 선배 오빠 이런 일을 하는 것이 굉장히 어색하게 느껴지게 되었습니다. 특히나 동생들을 대할 때 동생들을 잘 대하는 다른 사람들을 보면은 정말 편하게 털털하게 대해주고 어쩔 때는 듬직한 느낌도 있었는데 저에게는 그러한 부분이 부족한 점이 아니었나 생각하게 되었습니다. 저는 이러한 저의 단점을 고치고 싶었고 저보다 나이가 많든 저보다 나이가 적든 정말 잘 소통을 하고 싶었기 때문에 이런 단점을 보완하기 위해 노력하기 시작했습니다. 제가 노력한 부분은 바로 나이가 적은 사람들을 대하는 경험을 하는 것이었습니다. 저는 다양한 동아리에서 회장을 역임했고 또 어린 학생들을 가르치는 이 교육 경험을 시작하게 되었습니다. 이러한 경험을 통해서 저보다 어린 사람들을 대할 때 어떤 식으로 다가가는 것이 좋고 또 어떠한 소통 방식이 그들과 더 자유롭게 대화를 나눌 수 있는지를 몸으로 배울 수 있게 되었는데요. 저는 이러한 노력을 통해서 저의 단점을 극복하기 위해 계속해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 가장 큰 장점은 어떤 일을 해도 좀 좋은 점만 생각하고 순간을 즐기는 긍정적인 태도입니다. 예전에 아르바이틀하던 식당에서도 제가 화장실 청소를 할 때도 웃고 서빙 할 때도 웃으면서 다니니까 지 같이 일하시는 아주머니나 주인분 주인 사장님께서 참 저를 이뻐하셨었구요. 그런데 이러한 긍정적인 부분이 조금 과해질 때가 있어서 좀 너무 낙천적으로 변할 때가 있습니다. 일을 가기 위해서 요즘엔 관련된 자기 계발 서적을 읽으면서 이러한 점을 좀 고쳐 나가려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장단점을 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격상 장점은 어떠한 것에 대한 흐름을 분석을 할려고 하는 것입니다. 제가 중학교 때 친구들과 딱지치기 등을 하면서 놀았었는데요 제가 잘 하지는 못했었습니다. 그래서 어떻게 하면 딱지치기를 잘 할 수 있는지 힘에 대해 흐름에 대해서 분석을 하게 되었습니다. 외력 기저항력 회전력 작용 반작용 등에 의해서 여러 가지 힘을 분석한 결과 제 손이 일정한 타격을 할 수 없다는 결론이 나와서 저는 결국 딱지치기를 잘 하지 못했습니다. 제 단점에 제 단점으로는 이해하는 것에 비해서 이해하지 못하는 것에 대한 습득력이 굉장히 좀 떨어지는 편입니다. 그냥 이해하지 못하는 부분에 대해서 암기를 해야 하는데 이 부분이 제가 알 이해를 통해서 알게 된 거에 비해서 느릴 뿐이지 다른 사람들에 비해서 느리다고 생각하지는 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격 상 장단점에 대해 각각 말해주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점 같은 경우는 일단 일 대 일에 굉장히 강한 편이라고 생각을 하고 있습니다. 아무래도 업무 자체가 사람을 대하는 업무를 많이 하다 보니까 일 대 일로 진행하는 업무는 굉장히 좀 익숙하고 그리고 공감대나 업무적으로 좀 많이 협조를 받으면서 감사하게도 진행을 하고 있구요. 단점 같은 경우는 경험이 좀 없다 보니까 대중 앞에서 많은 사람들 앞에서 이야기하는 거는 쪼금 어려워하고 있습니다. 그래서 이러한 부분들을 개선하기 위해서 현재도 좀 각 동아리나 동호회 활동들을 좀 할려고 하고 있구요. 안에서도 좀 앞에 나아가서 이야기하고 리더 역할을 할 수 있는 부분들을 좀 찾아서 할려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 하시나요",
        "answer": "다른 사람에게서 들었던 저의 장점과 단점은 장점은 굉장히 집중력이 좋고 차분하고 어떤 일을 일함에 있어서 좀 계획적이고 그걸 잘 수행해 낸다 라는 말을 좀 많이 들었던 것 같습니다. 그러다 보니 어떤 팀장이나 어떤 장을 맡아서 전체를 아울러야 하는 그런 위치도 해 본 적이 있고 그러다보니까 좀 신중하기도 하고 그런 편이기도 해서 많이 그런 소리를 많이 들었던 것 같습니다. 두번째 단점은 아무래도 이렇게 너무 신중하고 차분하다 보니까 급하게 빨리 일을 처리해야 하는 상황이 분명히 존재할 텐데 그런 상황에 있어서는 제 성격과 맞지 않는 부분이 분명히 존재하기 때문에 조금 단점이기도 하죠. 빨리 일 처리를 해서 일을 빨리빨리 진행해야 하는 상황이 있다면 상황 안에서는 제 저의 이런 성격과 성향과 이런 행동들 아무래도 단점으로 작용하지 않을까 라고 생각이 듭니다. 또 실제로 그런 경험을 했었고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "주변 친구들 중에 한 명을 골라서 칭찬해 주시길 바랍니다 친구의 장점과 호감이 가는 부분을 구체적이고 자세하게 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제 친구 중에 디자이너를 현재 하고 있는 친구가 있는데요. 친구 같은 경우는 항상 만나면 상대방을 즐겁게 해주는 좋은 어떻게 보면 역량을 갖고 있다 라고 생각이 드는데 항상 배울 점이 많은 친구고 남을 배려하고 그리고 어떠한 상황이 생겼을 때 좀 양보하는 스타일이에요. 그래서 이러한 부분들을 보면 저보다 어쩌면은 늦게 사업에 사회에 진출을 했지만 항상 배울 점이 많고 닮아 가고 닮아 가고 싶은 친구이기도 합니다. 그렇게 저도 좀 비춰졌으면 좋겠는데 그렇게 좋은 친구가 되기 위해서 또한 노력을 많이 해야겠다 라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 주변 사람들에게 저의 장점과 단점 나는 어떤 사람인지에 대해서 자주 묻곤 합니다. 많은 사람들이 저에게 말해주었던 장점과 단점에 대한 공통점을 먼저 설명해 드리겠습니다. 첫 번째로 장점은 저에겐 두 가지 장점이 있는데 그중 가장 강한 장점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저의 가장 강한 장점은 저의 주변 사람들을 잘 챙긴다는 것입니다. 주변 사람들을 잘 챙긴다는 얘기는 두 번째 장점과 연결이 되는데 두 번째 장점은 바로 저의 주변 사람들이 어떠한 생각을 하는지 슬픈지 기쁜지 힘든지 아니면 정말로 어떠한 슬픔이 있고 걱정을 하고 있는지를 쉽게 파악 한다는 것 입니다. 다른 사람들의 강 장 감정을 쉽게 파악하고 사람의 강점 감정을 파악 파악한 것을 바탕으로 저는 사람들에게 도움을 줄 수 있는 것들을 빨리 파악하고 제시를 합니다. 이렇게 사람들은 저의 도움을 받아 자신의 어려움을 쉽게 헤쳐나갈 수 있고 저의 도움을 통해서 더욱더 행복해질 수 있다고 얘기했죠. 하지만 단점이 존재하였습니다. 제가 생각하는 단점과 다른 사람이 생각하는 단점은 분명히 똑같았는데 단점은 바로 디테일함의 부족이었습니다. 저는 많은 사람들에게 사람의 감정을 쉽게 파악하고 사람의 감정을 바탕으로 사람에게 공감을 하는 것을 저의 장점으로 내세웠지만 반대로 단점은 쉽게 제가 동화된다는 것 그리고 더 디테일하게 파악하지 못하는 것입니다. 단순히 기쁜 것 슬픈 것 외에 이유를 명확히 알아야 하는데 이유까지 명확히 파악하지 못하여 오해가 생기기도 하고 오해를 바탕으로 제가 실수를 하게 된다는 것이었습니다. 저는 이렇게 장점과 단점이 명확한 사람이지만 지금은 저의 단점을 장점화 시키기 위해서 차분히 생각하고 더 깊게 들여다보는 연습을 하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "우선 저의 장점에 대해 먼저 설명 시켜 드리겠습니다. 저의 장점 중에 첫 번째는 다른 사람들의 감정을 쉽게 파악하고 빠르게 이해하는 것입니다. 다른 사람의 감정을 쉽게 파악한다는 것은 생각보다 어려운 일입니다. 이 사람이 화가 났는지 지루한지 졸린지 아니면 기쁜지 슬픈지 이런 것들을 명확하게 파악하는 것이 굉장히 중요하다 생각합니다. 어떤 사람과 함께 일을 할 때 이 사람이 어떤 기분인지에 따라서 일은 달라질 수 있으며 함께 일을 한 사람이 어떤 생각을 가진 사람인지에 따라서 사람과의 삶이 사람과의 협업이 충분히 잘되고 못되고 결정될 수 있다 생각합니다. 저는 이렇게 다른 사람의 감정을 쉽게 파악하는 것이 저의 능력이라 생각하고 이 능력을 통해서 저는 무수히 많은 사람들과 트러블이 없이 아주 좋은 성과를 내고 있다고 생각합니다. 그리고 저의 단점을 하나로 꼽자면 저는 이 장점 속에서 디테일함이 떨어진다는 것이 저의 단점이라 생각합니다. 제가 생각하는 디테일이란 어떠한 일을 할 때 이 일을 왜 하는지에 대한 디테일 그리고 하나의 일을 할 때 이 클라이언트가 어떤 것을 원하는지 우리 소비자들이 어떤 것을 원하는지를 명확하게 이해할 수 있는 능력이라 생각합니다. 저는 이러한 디테일이 떨어지는 사람이기에 잦은 것에도 실수가 반복되었고 어떠한 일을 할 때도 일을 디테일하고 완전하게 이행하지 못하였습니다. 저는 이것을 극복하기 위해서 우선 첫 번째로 다른 사람들이 말을 하는 것을 끝까지 들었고 다른 사람들이 어떤 것이 원하는지를 파악하고 난 후 그것이 정말인지를 먼저 다시 검토하고 바라보는 능력이 생겼습니다. 이렇게 하나하나 저의 단점을 장점화 시키기 위하여 저는 극복하고 있으며 저는 이 단점이 극복된 후 충분히 저의 장점이 되어 우리의 장점을 만들 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장단점에 대해서 각각 얘기해 주세요 구체적으로 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "지원자님의 성격상 장점과 단점을 각각 말해 주세요. 구체적인 예시를 들어도 좋다고 질문해 주셨는데요. 일단 제 성격상 장점은 되게 활발하고 좀 긍정적인 에너지가 많고 좀 사람들이랑 잘 어울린다는 점이 있는 것 같습니다. 이 장점은 구체적인 예시를 들어서 말해 달라 하신다면 친구들과 있을 때 항상 좋은 말을 많이 해주고 좀 희망적인 말과 좀 도움을 주고 자신감을 불어 넣어줄 수 있는 그런 말들을 좀 많이 하면서 사람들에게 많은 힘이 돼 준다고 생각을 하고요. 또 이런 부분에 있어서 사람들이 저를 좋아하고 잘 따른다고 생각을 하기 때문에 그런 점에 있어서 저의 성격상 장점이라고 말씀드릴 수 있을 것 같고 또 성격상 단점이라고 하시면 어떤 일을 하기 전에 소극적인 부분이 있고 좀 두려움이 많다는 그런 점이 있기 때문에 그런 점에 있어서 전 어떤 새로운 환경에 가서 어떤 일을 할 때 되게 소극적이고 걱정이 많다고 생각을 하기 때문에 점에 쫌치중하지 않고 더 자신감을 가지고 어떤 일을 하더라도 일단은 시작이 반이라는 말이 있듯이 시작을 한다면 좋 좋은 결과가 있을 것 같다고 생각을 하기 때문에 그런 점에 있어서 저의 성격상 장점은 좋은 대로 계속 이어나갈려고 노력을 하고 단점은 장점으로 승화시킬 수 있도록 또 노력을 한다면 또 좋은 결과와 또 좋은 인간관계 이런 삶이 될 수 있을 것 같다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "우선 사람들이 생각하는 저의 장점은 집중력이 좋다. 아니면 또 차분하다 이런 이야기들을 좀 많이 들었던 것 같습니다. 그러면서 그게 크게 좋게 작용했던 이유는 어떤 작업을 하거나 앞서 이야기했던 것처럼 어떤 프로젝트나 임무를 수행함에 있어서 또한 문제가 생기 이었을 때 차분하게 해결할 수 있는 그런 능력 이 있었다고 생각이 들고 그러한 장점들이 큰 도움이 되었다고 생각이 듭니다. 그리고 또 반대로 단점은 너무 차분하고 이러다 보니까 빠르게 해결해야 될 상황 시간이 촉박하여 이것들을 빠르게 해결해야 하는데 그러지 못한 경우들이 생기다 보니 시간이 조금 어느 정도 딜레이 된 경우도 있었고 만약 애초에 처음부터 프로젝트나 어떤 인무를 수행함에 있어서 빨리 처리를 해야 한다 라고 이야기를 들었다면 아마 저는 시간 분배를 해서 원래 시작했던 시간에 맞추어서 끝내게끔 계획을 했을 거예요. 근데 그게 아니라 어떤 중간에 문제가 생기거나 어떤 딜레이가 생겼을 때 빠르게 그걸 해결하고 넘어가야 하는 상황이 있었을 때 차분한 이런 성격 때문에 조금은 더디게 해결된 그런 경험이 조금 있어서 단점이라고 또 한편으로 생각이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 성격이 약간 무던하고 스트레스를 적게 받는 게 장점입니다. 인내심도 좋고요. 여러 가지 장점이 있죠. 단점으로는 유행 같은 거에 좀 뒤쳐진다거나 아니면 눈치 보는 거에 대해서는 좀 그거에 적극적이지 않는 눈치를 적극적으로 보지 않는다는 게 단점이라고 할 수 있겠네요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점은 무엇인지 각각 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장단점을 설명해 드리고 이것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력을 설명 드리겠습니다. 먼저 저의 장점은 책임감입니다. 주어진 것을 주어진 시간 내에 최대한 이뤄내기 위해서 노력하고 두 번째 원리 원칙을 굉장히 중요시합니다. 어떠한 일이든 절차를 누락시키지 않고 진행을 해야 하는 것은 진행을 반드시 하고 있습니다. 그리고 저의 또 다른 장점은 커뮤니케이션 능력입니다. 다른 사람들하고 소통함에 있어서 굉장히 원활하고 또 욕구를 예민하게 파악할 수 있기 때문에 맞춤형으로 저의 장점을 강화시켜서 특화됨으로써 높은 사람을 응대할 수 있게 되었습니다. 반대로 저의 단점 같은 경우에는 굉장히 꼼꼼하고 완벽주의대로 신청을 하고 진행을 하고 하려고 하나 결국에는 그러한 업무 때문에 업무 과정이 부풀릴 수도 있고 또 다른 사람들과 달리 음식에 대해서 생각이 좀 다르고 변화할 수 있기 때문에 미리 사전에 한 번 체크를 하고 진행할 수 있도록 노력할 것입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 장점은 근면 성실한 근면 성실하게 움직이고 시간 잘 지키고 또 신뢰를 중요하게 생각하는 것 역시 신뢰 신뢰가 한 번 깨진 신뢰는 다시 복구하기 거의 불가능에 가깝다는 것을 잘 알고 있기 때문에 신뢰에 관련된 부분을 아주 철저하게 지킨다. 그게 제 장점이라고 생각을 할 수 있을 것 같습니다. 성격상이죠. 다른 사람에게 피해 주는 게 주는 거에 아주 피해주는 걸 정말 싫어하는 단점이라고 한다면은 단점이라고 한다면은 약간 그런 신뢰에 대한 부분에 대한 상대에게 기대하는 것도 약간 있는 것 같습니다. 상대가 약간의 신뢰를 깨뜨린다면은 그런가 싶기도 하고 좀 신뢰의 부분에 대해선 그렇게 많이 너그럽지는 않은 것 같다. 그게 제 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 일단 이야기를 잘 들어준다 라는 좀 소리를 많이 좀 들었던 것 같습니다. 그래서 저는 사실 이것을 제가 특별한 노력을 통해서 이룬 것은 아니구요. 말하기보다는 상대방의 이야기를 들어줌으로써 좀 짐을 덜을 수 있는 효과도 있고 이러한 부분들이 일정 부분 저한테 성취감으로 좀 다가와서 좀 이렇게 좀 행동을 하는 것 같고 좀 좋게 봐줘서 저도 굉장히 감사한 부분이라고 생각을 하고 있습니다. 반면에 단점은 이 장점과 반대되는 부분이라고 생각이 드는데 어떻게 보면은 듣는 것을 주로 하다 보니까 표현이 좀 부족하다 라는 부분으로 좀 들을 경우 듣는 경우가 종종 있습니다. 그래서 이러한 부분들을 해결하기 위해서 제가 생각하고 말해야 되는 부분들을 정확하게 표현을 하려고 준비 공부 중에 있구요. 이러한 부분들을 좀 실천하기 위해서 다양한 동호회 활동을 하거나 많은 사람들과 함께 어우르면서 좀 커뮤니케이션 하는 스킬을 얻 얻기 위해 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자에 비해서 본인만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성 즉 강점에 대해서 좀 여쭤보셨는데 제가 생각하는 저의 강점은 부드러운 커뮤니케이션 능력이라고 생각이 좀 듭니다. 사실 커뮤니케이션이라고 좀 이야기를 하면 단순히 스킬적인 부분 혹은 대화의 콘텐츠만 생각하시는 분들이 좀 많은데요. 그것뿐만 아니라 밑단에 좀 해당되는 상대방을 향한 진정성 그리고 공감 능력이라고 생각이 좀 듭니다. 이러한 부분들이 수반이 되었을 때 이런 스킬적인 부분이 좀 도움이 된다 라고 생각을 하고 있고 이런 기본들을 좀 쌓아 나가기 위해서 현재 하고 있는 업무에서도 좀 훈련을 해 나가면서 이러한 부분들을 어떻게 보면은 강화를 하기 위해서 노력을 하고 있습니다. 그래서 이러한 부분들이 제가 가진 강점이라고 좀 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 말씀해 주시기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 어떤 선택을 할 때 제가 좀 추진력 있게 좀 진행을 많이 하다 보니까 여러 가지 상황을 좀 깊게 고민을 하지 않는 부분 이러한 부분들이 좀 단점이다 라고 이야기를 좀 들은 적이 있고요. 그래서 이러한 부분들을 해결하기 위해서 여러 가지 선택지가 놓일 때 좀 먼저 분석을 하려고 좀 노력하는 편이고 그래서 외에 강점의 장점에 대해서 좀 앞서내 앞서서 말씀을 좀 드렸지만 저희의 장점은 추진력 쪽이라고 생각을 하고 있고 어떠한 선택을 할 때 좀 더 다른 사람보다 빠르게 행동함으로써 먼저 우위를 차지할 경우도 많고 그런 사례 경험도 좀 여러 가지 좀 갖고 있습니다. 그래서 이러한 부분들이 저의 장점과 단점이라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시길 바랍니다 또 그것을 보완하기 위해서 해 오신 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점 중의 하나는 속도감에 비해서 다소 꼼꼼함이 부족하다는 것입니다. 저는 많은 회사 일은 시간이 중요하고 그리고 타임 라인을 지키면서 효율성과 그리고 빠른 결과를 내는 것이 중요하다고 생각합니다. 때문에 이 중요 이 속도감을 유지하기 위해서 비록 꼼꼼함을 많이 챙기고 하지마는 중간중간 꼼꼼하지 않은 부분들이 발생할 때도 있습니다. 때문에 입으론 꼼꼼함을 챙기지 못하는 부분들을 해결하기 위해서 저는 다시 효율성에 초점을 맞추게 되었고요. 저의 피엠 프로젝트 매니지먼트 능력을 키우기 위해서 많은 자동화 툴이나 그리고 백 프로센트 백 퍼센트 오타를 내지 않거나 혹은 타임 라인을 챙길 수 있는 그런 요즘 많이 나온 어플들이나 서비스들을 사용해서 이를 단점을 보완하고 있고요. 혹은 제 동료들에게 제 단점에 대해서 미리 고지를 한 후 제가 이런 부분들의 장점을 내는 동안 혹은 제 단점이 나오 나오 나오지는 않는지 확인할 수 있도록 크로스 체크 할 수 있도록 많이 업무할 때 소통하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 그것은 어떤 것이 있는지 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자 분들에 비해 저만이 가진 차별성을 말하자면 저는 다른 분들에 비해 나이가 비교적 많은 편입니다. 나이가 많다 하여 장점이 될 수는 없지만 한 가지 좋은 점은 다른 분들과는 다르게 많은 회사 경험 사회의 경험을 거쳐 왔다는 것입니다. 경험이 많다는 것은 회사 생활에서 어려움이 닥쳤을 경우 슬기롭게 이겨내는 방법을 잘 알고 있다는 것입니다. 그래서 저만의 장점을 나름 어필 하자면 나이가 많은 것이 한편으로는 단점일순 있어도 또 다른 한편으로는 그만큼 사회 경험이 많기 때문에 다른 분들에 비해 어려운 난관을 쉽게 이겨낼 수 있다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 다른 사람들과의 커뮤니케이션 스킬에 있다고 생각합니다. 그것을 특화시키기 위하여 저는 대학 시절에 레크리케이션 강의를 들었습니다. 레크리케이션 강의는 저에게 많은 커뮤니케이션 스킬을 배울 수 있는 기회이기도 하였습니다. 그래서 저는 저의 장점이 남들과의 소통 능력이라고 생각합니다. 단점 설명하자면 저의 단점은 남들보다 끈기가 부족하다는 것입니다. 어떠한 것을 이루고자 할 때 처음 가지는 목적 의식은 매우 분명하지만 후에 목적을 달성하기 위한 원동력이 조금은 부족한 편입니다. 그래서 단점을 극복하기 위해서 저는 매일 같은 시간에 저의 루틴만의 계획으로 생활하려 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명해 드리면 저의 장점은 다른 분들에 비해서 조금은 열정적인 생활력을 가지고 있다는 것입니다. 열정적인 생활력이라는 것은 어떤 일을 시작하기 위해서 다른 분들에 비해 스타트가 조금은 빠르다는 것입니다. 다른 분들에 비해서 고민을 덜 하며 제가 하고 있는 일이 또는 하고 싶은 일이 무엇인지를 정해서 그것을 이루어내기 위해 처음에 열정적으로 도전을 합니다. 다만 저의 단점은 처음 시작은 장대하지만 끝은 항상 흐지부지하게 끝난다는 것입니다. 처음 열정과 다르게 끝 마무리가 항상 부족하여 모든 일이 마무리 자체가 조금은 많이 부족한 채로 끝나기도 합니다. 그것을 극복하기 위해 저는 매일 제가 해야 할 일을 적어놓고 일을 완수하기 전까지는 하루를 끝내지 않는 그런 노력과 훈련을 통해서 단점을 극복하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 일단 가장 큰 업무적인 장점은 일단 오피스 관련 역량이라고 생각이 좀 들고요. 그에 반해 단점은 기획적인 부분이고 기획 안에 들어가는 보고서 작성 능력이라고 생각이 듭니다. 일단 첫 번째는 오피스 역량에 대해서 먼저 좀 설명을 드리면 이 부분을 특화 시키기 위해서 여러 자격증 취득을 좀 하였습니다. 오피스 관련 자격증뿐만 아니라 관련 툴 자격증들이 좀 몇 개 있는데요. 이러한 부분들을 취득을 하기 위해서 좀 노력을 많이 했고 전에도 제가 군대를 행정병으로 진행을 해서 이런 오피스 역량을 좀 갖추기 위해서 당시에 좀 노력을 많이 했습니다. 그래서 이런 부분들이 저의 가장 큰 장점이자 강점이지 않을까 싶고요. 일단 아까 말씀드린 단점 기획단에 있는 보고서 작성 역량은 보고서라는 게 사실 논리가 굉장히 중요하다 라고 생각이 듭니다. 내가 이 부분이 필요하고 조 제안을 하는데 왜 필요한지에 대해서 근거 제시하는 부분들이 좀 아직은 부족하다 라고 생각을 하고 있고 이런 부분들을 향상을 시키기 위해서 여러 가지 도서나 관련 강의를 좀 학습을 할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "본인이 아닌 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 친구들의 생각하는 지원자님의 단점 단점과 장점을 모두 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단은 상대방이 생각하거나 제가 생각하는 부분에 있어서 그렇게 많이 다른 부분은 없다고 생각을 합니다. 왜냐하면 인제 제가 생각하는 저의 장점 장점과 단점을 말하자면 일단 저의 장점은 인제 좀 되게 성격이 밝고 좀 되게 사람들에게 긍정적인 에너지를 에너지를 주는 그런 편이고요. 그래서 또 인제 또 어떤 일을 주도적으로 또 해결하는 그런 편이기 때문에 그런 점에 있어서 나름 상대방도 생각할 때 좀 리더십도 있고 좀 사람들의 잘 이렇게 챙겨 나간다 라는 그런 것도 있는 것 같아서 또 그런 점도 있고 또 인제 단점에 있어서는 제가 또 인제 잘 하지 못했던 평소에 그런 점에 있어서 좀 하지 않았던 일에 대해서 굉장히 자신감도 떨어지기 때문에 그런 점을 잘 보고 또 인제 그걸 장점으로 승화시킬 방법도 생각하면서 좀 더 성장할 수 있는 그런 상대방이 말하는 그런 피드백이나 그런 점들을 잘 수용해서 해결해 나간다면 더 좋은 결과와 또 해결할 수 있는 부분들이 있다고 생각해서 다른 사람이 생각하는 그런 저의 장단점과 그런 점은 크게 다르지 않다고 생각하고 좀 장점은 계속 계속 이어나가고 단점은 좀 정리해야 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 저는 정말 사소한 일도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 어느 인기 예능 프로에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나누었던 적이 있었습니다. 하지만 저는 아무리 작은 선물이라도 악의를 가지고 있지 않다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 정말 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려 노력하는 중입니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 경우에 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 먼저 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 무엇이든 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹시라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점 단점을 각각 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격의 장점부터 먼저 말씀드리자면 저는 굉장히 섬세한 성격을 가지고 있습니다. 이 섬세한 성격은 구성원으로써 같이 팀워크를 이루는 데 있어서 공감력을 이끌어거나 혹은 업무하는 데 있어서 꼼꼼함을 챙기는 등 굉장히 에이치알 분야에서 반드시 필수 종목이라고 보여지는 태도를 가지고 있습니다. 특히 인사 직무는 급여 직원들의 급여가 굉장히 민감한 부분 부분이기 때문에 이 섬세한 성격이 꼼꼼함을 더불어 다른 조직원들과 소통할 수 있는 데 있어서 장점을 가지고 있다고 생각합니다. 단점은 시간 관리입니다. 제가 가진 섬세함과 꼼꼼함으로 인해서 작업을 하는데 혹은 소통을 하는 데 있어서 더 많은 시간을 과도하게 사용하거나 혹은 집중하는 데 있어서 식 타임 라인을 맞추지 못하는 경우가 있는데요. 물론 완성도도 중요하지만 조직 생활에서 속도감과 그리고 시간을 지키는 것도 중요하기 때문에 더 효율성 있게 자동화하고 그리고 많은 업무 툴을 사용함으로써 이를 개선하기 위해 노력하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 기울였던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 문제 해결력입니다. 저는 하나의 상황이 주어졌을 때 정말 다각도로 바라볼 수 있고 편견을 가지지 않고 여러 방향으로 문제를 해결할 수 있는 방법들을 찾아내는 그런 트러블 슈터 라고 많이 지인들이 말씀을 해 주셨습니다. 이는 항상 제가 와이라는 개념으로 왜 이런 일이 생겼을까 부터 시작해서 어떻게 하면은 더 창의적이고 효과적인 해결 방법을 찾을 수 있을까 라는 고민까지 굉장히 몰입하면서 생각하기 때문에 문제 해결력이 키워졌는데요. 때문에 이 문제 해결을 더 극화시키기 위해서 저는 더 많은 이슈들을 검색하고 결과들 케이스들을 분석하고 그리고 학습하고 있습니다. 또한 다른 인 다른 유명한 명사분들께서 하는 의사 결정이나 판단들도 많이 참고하고 있구요. 단점은 글로벌 역량이 쪼금 부족하다고 생각합니다. 제가 몸 담을 아이티 조직은 굉장히 해외 영어들도 많은데 이 부분에 있어서 조금 더 지식을 쌓고 조직에 도움될 수 있도록 스터디하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점을 한번 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 것이 아닌 제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점과 그리고 저의 단점에 대해 말씀드리겠습니다. 우선 다른 사람들이 저에게 바라보는 저의 장점 중 첫 번째로는 저는 다른 사람들의 감정을 쉽게 잘 파악해 준다 는 것입니다. 쉽게 말하면 공감 능력이 좋은 것이라고 얘기 할 수 있습니다. 저는 어떤 사람들이 고민에 대해서 얘기를 하거나 자신이 힘든 일 힘든 부분 혹은 기쁜 부분 어떠한 감정에 대해서 저에게 공유를 할 때 저는 감정에 대해 적극적으로 공감해 주는 스타일입니다. 감정에 대해 적극적으로 공감해주며 사람의 기분을 더욱더 업 시켜주기도 하고 사람의 힘든 감정을 더욱더 해소시켜 주는 역할을 잘하는 사람이라고 생각합니다. 그리고 상대방의 얘기를 끝까지 듣고 사람이 어떤 것을 원하는지를 파악하는 능력에 대해서도 굉장히 좋은 사람이라 생각합니다. 이게 저의 장점이라고 다 많은 사람들이 얘기를 해왔으며 또 한 가지 장점은 저는 디테일하다는 점입니다. 저는 사람들에게 굉장히 섬세하게 다가가며 사람들이 제가 하는 것들이 굉장히 고맙고 디테일하고 자신이 필요한 것을 어떻게 이렇게 잘 파악하는지에 대해서 늘 놀라곤 한답니다. 이렇게 저는 두 가지의 장점을 가지고 있고 한 가지의 단점을 가지고 있다고 생각합니다. 많은 사람들이 얘기하는 저의 단점 중 가장 중요한 것은 바로 너무 성급하거나 빠르다는 것입니다. 저는 어떤 행동을 하거나 말을 하거나 일 처리를 할 때 마음이 조급하여 마음이 몸과 몸보다 마음이 먼저 앞서는 상태로 상태로 일을 하게 되면서 실수를 하는 경우가 생각보다 잦았습니다. 하지만 이런 실수를 만회 하기 위해 저는 조금씩 조금씩 마음을 가라앉히고 생각을 한 번 더 하고 행동하기 시작했으며 이러한 단점을 좀 더 극복하기 위해 노력하는 중입니다. 나중에는 이 단점 또한 저의 장점이 될 수 있도록 저는 최선을 다해 이 장 단점을 장점으로 개선 시킬 생각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점으로는 우선 첫 번째로 저는 다른 사람들과 얘기를 하는 것에 대해서 두려움이 없다는 것이 저의 장점입니다. 처음 만나는 사람과도 저는 쉽게 얘기를 하고 대화가 잘 통하며 대화를 하는 데 있어서 막힘없이 얘기를 할 수 있는 사람입니다. 그리고 두번째로 저는 다른 사람들과 이야기를 할 때 이야기를 충분히 이끌어 나가는 능력이 있다고 생각합니다. 사람과 얘기를 할 때 특별한 주제에 대해서 얘기를 하지 않더라도 어떠한 주제를 만들어내고 다른 사람과의 공감대를 끌어내며 편 편안한 분위기를 조성하는 데 탁월한 능력을 가졌다고 생각합니다. 그래서 저는 새로운 사람들을 만나고 다른 사람들과 함께 일을 하는 것에 있어서 큰 어려움을 겪지 않고 두려워 하지 않는 성격이라 생각합니다. 그리고 세 번째 저의 장점으로는 많은 사람들 앞에서 제 얘기를 쉽게 그리고 편안하게 할 수 있다는 점입니다. 저는 오히려 일 대 일로 얘기하는 것보다 많은 사람들 앞에서 저의 생각을 얘기하는 것이 더욱더 편한 사람이라고 생각합니다. 이것은 제가 발표를 하거나 프레젠테이션을 하거나 피알을 하는 등 우리가 일을 하고 회사가 더 어떠한 프로젝트를 따내는 데 있어서 굉장히 중요한 능력이라 생각합니다. 반면 제가 가지고 있는 단점으로는 디테일하게 하는 것이 쪼금 부족하다는 부분입니다. 가끔 마음이 급하고 성급하여 제가 일 처리를 하는 데 있어서 빼먹는 것들이 한 두 가지 있다고 생각합니다. 예전에는 그런 것들이 굉장히 빈번하고 잦아서 일을 하는 데 있어서 어려움이 있었지만 요즘에는 그것을 극복하기 위해서 천천히 일을 하고 한 번 더 체크를 하며 일에 대한 천천하게 카테고리를 짜고 일의 순서를 정하는 등 일을 어떻게 하면 더욱더 꼼꼼하게 할 수 있을까를 고민하고 그것을 천천히 하는 연습을 하고 있습니다. 급하게 해서 두 세 번 하는 것보다 천천히 한 한 번에 끝내는 것이 더욱더 낫다고 느끼기 때문에 저는 저의 단점을 극복하기 위해서 신중하게 일을 하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 생각하는 장점은 대화를 잘하고 말을 잘 들어주는 것입니다. 즉 경청을 한다는 것인데 저는 이 경청을 어렸을 때부터 항상 중요하다고 생각을 했습니다. 왜냐하면 부모님이 항상 강조하셨기 때문입니다. 나만이 생각하는 것만 말하지 말고 주위 사람들의 말을 들어라 이런 말들을 항상 수없이 많이 들어왔기 때문에 저는 자연스럽게 학교에 가도 직장에 가도 다른 사람들의 말에 귀 기울여 듭니다. 이 말을 들으면 제가 몰랐던 제가 생각할 수 없었던 것들이 또 생각이 나고 또 저만이 가지고 있던 생각에 더 폭넓게 공유가 되기 때문에 다른 사람들의 말을 계속 들을려고 노력합니다. 그렇기 때문에 단점도 있는데요 단점은 이해력이 좀 부족하다는 것입니다. 이 이해력이라는 것은 핵심을 짚지를 못하는 것인데 제가 워낙 방대한 양의 말을 들으려다 보니 어떤 것이 중요하고 어떤 것이 중요하지 않은지에 대한 분간을 잘 못 할 때가 있습니다. 물론 많이 나아지긴 했지만 아직 대량의 정보가 한꺼번에 들어왔을 때 핵심적인 것을 좀 놓치는 경우가 있습니다. 따라서 그러지 않기 위해서 저는 다시 물어봅니다. 이게 정말 중요한지 이게 정말 중요하지 않은지를 자꾸 질문을 통해서 문제를 해결하려고 합니다. 제가 만약에 질문을 하지 않고 혼자서 독단적으로 생각을 한다면 결국 문제가 발생할 것이기 때문입니다. 그래서 문제를 해결하기 위해선 우선순위를 결정해야 되고 중요한 것과 중요하지 않은 것을 감별해 내는 능력을 길려야지 제 단점은 극복이 될 것이라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들과 구별되는 지원자님만의 차별점 장점이 있다면 어떻게 얘기해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 지원자 분들에 비해 제가 가진 저만의 차별성과 장점이 있다면 저는 우선 첫 번째로 차별성이나 함은 다른 사람을 보고 파악하는 능력이라고 얘기하고 싶습니다. 사람들은 생각보다 다른 사람을 만나고 새로운 사람을 만나는 것에 있어서 두려움을 느끼거나 걱정하는 사람들이 많습니다. 이 사람을 만났을 때 무슨 얘기를 하지 어색하면 어떡하지 이 사람을 어떻게 내가 알고 얘기를 해야 돼 라는 등의 걱정을 하는 것이죠. 하지만 저는 어려서부터 많은 사람을 만나는 일을 해왔기 때문에 새로운 사람을 만나는 데 있어서 두려움이 없고 걱정이 없습니다. 오히려 사람을 만나고 사람을 알아가는 과정에서 굉장히 흥미를 느끼고 재미를 느끼는 사람이라고 생각합니다. 저는 안에서 이 사람의 눈을 보고 이 사람의 얘기를 듣고 이 사람의 입을 보면서 이 사람이 어떤 성향이고 어떤 말투를 쓰며 어떤 성격을 가졌는지 무엇을 좋아하는 것 같고 무엇을 싫어하는지를 금방 파악할 수 있는 능력이 있습니다. 이런 능력 덕분에 저는 상대방의 장점을 쉽게 파악하고 단점 또한 빨리 이해할 수 있습니다. 그러다보니 제가 생각하지 못했던 사람의 단점을 보게 되었을 때 사람은 이런 부분이 단점이었지 라며 이 일을 짐작할 수 있고 이해할 수 있다고 생각합니다. 그리고 상대방의 장점을 쉽게 파악하여 사람의 장점을 더욱더 돋보이게 할 수 있는 저만의 조언을 할 수 있는 방법이 있다고 생각합니다. 저는 이것이 저만의 차별성이라고 생각을 합니다. 그리고 이것과 연관되어 장점으로 생각하는 점은 저는 어떠한 부분에 있어서도 항상 긍정적인 마인드를 가지고 살아간다는 점입니다. 예를 들어 어떤 얘기를 할 때 상대방에게 죄송하다고 말을 하는 것보다 어떻게 하면 더 감사하고 고맙다고 표현할 수 있을지에 대해서 고민하곤 합니다. 이러다 보면 부정적일 수도 있는 반응이 긍정적으로 바뀌게 되고 상대방 또한 나의 얘기를 들으면서 부정이 아닌 긍정의 힘을 얻게 된다고 생각합니다. 저는 이 두 가지가 저만의 차별성과 장점이라 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한번 얘기해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 궁금합니다",
        "answer": "제 단점이 있다면 제 단점은 아마 우유부단함이지 않을까 싶습니다. 저는 말도 많은 편이고 행동도 빨리빨리 할려고 하는 편이고 그리고 몸에 배어있는 일들은 금방 금방 하는 상점이기는 하나 제가 굉장히 어렸을 때부터 귀가 얇다 라는 소리를 들었습니다. 그렇다고 그거 휘둘리고 이러진 않는데 일을 하다가도 막히는 부분이 있으면 이렇게 할까 이렇게 할까 라는 두 가지의 방법이 있는데 주변에 물어보면은 이게 좋다 저는 이게 좋지만 다른 사람들은 이게 좋다 라고 했을 때 굉장히 고민이 됩니다. 하지만 결론적으로 제가 선택한 길이 맞는 경우가 더 많긴 많았기 때문에 저는 그런 우유부단함이 굉장히 좀 많이 단점으로 느껴졌고 요즘 들어서는 제가 우유부단함이 너무 쪼금 남자로서는 업무 진행함으로써 굉장히 불편함을 많이 느껴서 제가 할려고 했던 일 어쨌든 제가 골랐던 일들이 한 칠 팔십 프로는 맞았었기 때문에 제가 할려던 일들은 그냥 제 고집대로 한번 해 보고 실패하면은 그냥 제가 잘못했구나 라는 생각과 함께 우유부단함을 많이 없앨려고 노력을 하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 이야기하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 하나요 이유도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저만의 장점과 단점 우선 장점으로는 제가 다른 사람들의 성향을 쉽게 파악하고 말을 쉽게 하고 대화를 쉽게 하기 때문에 새로운 사람들을 만나도 마음이 편안하게 해 준다는 것이라 했습니다. 새로운 사람을 만날 때 생각보다 사람들이 어려움을 생각하고 그담 어색할까 봐 걱정하고 무슨 말을 해야 할지 고민하곤 합니다. 또한 그런 게 없는 것은 아니지만 그렇다고 자리가 불편하다는 생각을 하지는 않습니다. 필요에 따라 말을 하면 되고 필요에 따라서 질문을 하고 답변을 하면 되며 천천히 알아가는 것이 중요하다 생각합니다. 처음 만났는데 한 번에 사람은 절대 알 수 없다고 생각하기 때문에 저는 사람을 만남에 따라서 오히려 새로운 사람을 알아가는 과정이라 생각하고 하나 하나 서로 서로 얘기를 하는 것이 굉장히 중요하다 생각합니다. 저는 말하는 방법이 그렇게 직관적이지 않고 그리고 약간 이기적이지 않기 때문에 말하는 사람이 오히려 편안함을 느낄 수 있을 것이라 생각합니다. 때로는 제와의 말을 너무 많이 하는 것이 저의 단점일 수도 있겠지만 저의 말을 많이 함으로써 상대방도 마음을 쉽게 열어줄 것이라 생각합니다. 그리고 제가 생각하지 않는 다른 사람이 생각하는 저만의 단점으로는 우선적으로 급한 것입니다. 저는 굉장히 성격이 급하고 행동이 급하고 생각이 급합니다. 생각이 급한 만큼 많은 생각이 머릿속을 지배하고 있기 때문에 때로는 행동보다는 생각이 먼저 앞서기도 하고 저의 마음 때문에 행동이 너무 급하게 나와서 실수를 하곤 합니다. 저는 이렇게 급한 성격 탓에 어떤 일을 하더라도 디테일 하지 못하고 실수를 잦게 했던 사람이었습니다. 그리고 부분은 제가 모르는 것은 아니었지만 제 주변에 있는 사람들이 가장 저에게 많이 해줬던 조언 중의 하나가 바로 천천히 하라는 것이었습니다. 심지어 먹는 것도 빨리 먹었죠. 저는 이 두 가지가 저의 장점이자 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한번 얘기해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점 중에서 우선 가장 중요한 단점으로는 어떤 일을 하든지 간에 항상 중요한 부분을 하나씩 놓치고 디테일하게 일을 파악하지 못한다는 것입니다. 제가 이렇게 말하는 단점이 생긴 이유로는 가장 급한 성격 때문이라 생각합니다. 저는 성격이 급하여 진정하지 않으면 말이 빨라지고 행동이 급해지고 생각이 많아지면서 행동이 늘 먼저 앞서면서 사고를 치곤 합니다. 쉽게 말을 할 수도 있는 부분을 어렵게 말을 하기도 하고 조금 더 생각하고 말을 하면 되는 부분을 급하게 말을 하여 의미와 다르게 전달하기도 합니다. 저는 이러한 부분을 개 보완하고 개선하기 위해서 첫 번째로 한 단계 먼저 머물러서 저를 바라보는 연습을 했습니다. 제가 어떤 사람인지를 먼저 이해를 하는 것이 첫 번째였고 두 번째로는 잠시 멈추어 생각하는 연습을 했습니다. 말을 할 때 바로 말을 하지 않고 한 번 잠깐 멈추고 생각을 하고 잠깐 기다려 달라는 제스처를 취하면서 제 생각을 정리하곤 했습니다. 이렇게 제 스스로가 시간을 가지고 저를 바라보고 말을 할 때 한 단계 더 나아가 한번 잠깐 멈추기 시작하면서부터 제가 가지고 있던 단점이 어느 순간 보완되고 있다는 것을 느끼기 시작했습니다. 조금씩 디테일해지기 시작했고 말을 하는 데 있어서 어렵지 않아지기 시작했습니다. 그러다 보니 사람과 사람 사이의 관계에 있어서도 오히려 더 수월해졌고 다른 사람들과 말을 하는 데 있어서도 어려움이 현 현저히 적어졌다 생각합니다. 제가 이렇게 한 번에 말을 할 수 있게 된 능력도 이렇게 노력을 하면서 저의 단점을 보완해 왔기 때문에 현재 이 자리에서도 막힘없이 천천히 얘기하고 제가 하고자 하는 말을 분명하게 전달할 수 있는 것이라 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이 있나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "일단은 단점이라고 생각하는 부분은 없고요. 딱히 들어본 기억이 없어요. 너는 이런 게 문제야 혹은 또는 이런 게 부족해 라고 하는 말을 들은 적도 없고 그런 피드백을 받은 적도 없고 근까 학교에서 뭔가 과제를 한다거나 전에 직장에서 제가 무슨 업무를 수행할 때 그거에 대한 피드백에서 단점 제가 성 어떤 제가 가지고 있는 단점 같은 거를 들은 기억이 없어요. 그래서 저는 사실 저의 단점은 제 안에서는 무수히 많은 것들이 있을 거라고 생각을 하는데 타인이 봤을 때는 굳이 없었던 건 아닐까 라고 생각합니다. 그리고 장점은 항상 좀 꼿꼿하다는 말을 많이 들었던 것 같아요. 항상 들었던 말이 너는 굉장히 바르고 자세가 흐트러지지 않는다 그리고 항상 확신에 차 있다 이런 말들을 들었던 것 같아요. 근데 얼추 제가 삶을 대하는 태도랑 비슷한 것 같긴 하더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시는지 알고 계신가요 알고 계시다면 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저는 현재까지는 일에 대한 업무에 대한 실수가 없었습니다. 굳이 따지면 통계로는 제로입니다 현재는. 그만큼 업무에 대해서 제 스스로 자신이 있는 편이라고 말씀드릴 수 있어요. 꼼꼼하고요. 그리고 굉장히 계산적입니다 일에 대해서는. 그래서 다 따져가면서 일을 진행을 하기 때문에 당연히 변수가 생기는 것도 많았죠. 하지만 부분 부분도 아예 몰랐다고는 할 수 없을 것 같아요. 그래서 꼭 변수라는 말이 들어맞지 않는 말일 수도 있기는 하다고 인정을 합니다. 하지만 어쨌든 저는 실수를 덜 하는 것도 아니고 안 한 그런 지금 자체적인 평으로 그렇게 갖고 있고 많이들 인정을 하고요. 단점은 제가 상당히 상당한 개인주의자입니다. 그래서 그렇게 교류가 동료들과 활발하지 않기 때문에 부분에 있어서 많이들 얘기해 주시는 어떤 약점 단점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인의 단점은 무엇이라고 생각을 하십니까 만약 단점이 있다면 이를 보완하기 위해서 그동안 어떤 노력이 있었는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 변화를 그렇게 좋아하는 편은 아니에요. 프로그램도 기존에 쓰던 거를 우선으로 해서 그걸 중점으로 많이 쓰지 뭔가 그렇게 도전적인 편은 아닌 것 같아요 저는. 그래서 제가 운영 쪽인가 봐요. 저는 개발보다는 운영을 좋아하고 그러니까 사실 제가 제 단점을 또 보 변명을 하자면 대신 제가 기존에 있는 부분 안에서 열심히 좀 더 공부를 할 수 있는 게 생기는 거죠. 그렇다고 제가 아예 논다거나 이런 것도 아니고 그래서 다만 제가 무언가를 조금 주도적으로 바꿔나간다거나 아니면 어떤 새로운 뭔가 어떤 큰 그림 같은 거를 먼저 구상을 하고 그린다든가 이런 거보다는 그까 제가 먼저 막 재미있게 놀려고 하기보다는 기존에 있는 거로 저는 조금 열심히 그거를 다시 한번 해보자 주의입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 본인이 가지고 계신 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해 어떤 노력을 하셨는지 저에게 구체적으로 설명해 주시길 부탁드립니다",
        "answer": "저는 제 장점은 저는 제 일만 알아요. 저는 제 일에 대해서만 압니다. 어떤 도전 의식 모험 의식이 크다고 큰 편이라고 말은 못하겠지만 저는 나름대로 제 직업을 사랑하고 꽤나 제 직업에 순정이 있는 편입니다. 어렸을 때부터 개발자를 꿈꿔 왔었고 그래서 저는 착실하게 준비해서 공부해서 지금의 직업을 얻게 된 케이스이고 만족스럽고요. 딱히 다른 부분을 몰라요. 그래서 그게 단점이면 단점일 수 있을 거 같애요. 정말 개발 쪽 말고는 다른 것에 젬병이라는 거 그럴 수 있을 거 같애요. 그리고 개발자인 거에 비해서는 너무나 지극히 너무나 안정만을 조금 꾀하려고 한다는 거 그런 성향일 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "저의 장점은 남들보다 손이 조금 빠르다는 편인데요. 그냥 기본적으로 문서 작업을 할 때도 빠른 편이고 어떤 장비를 다룰 때도 손이 남들보다는 조금 빨라서 항상 그날 해야 하는 일이 있을 때 일의 마무리가 좀 빠른 편이라서 남들보다 업무를 빨리 끝내기도 하고 동시에 더 많은 양의 일을 소화하기도 합니다. 그리고 저의 단점은 장점처럼 성격이 급하다는 부분이 있는데요. 아무래도 제가 가 잔업을 하는 게 싫고 항상 주어진 시간에 강도 높은 집중을 하고 끝내는 것을 좋아해서 좀 그렇게 일을 계속 해 오다 보니깐 아무래도 그거를 수행하지 못할 것 같은 상황이 올 때 마음이 좀 급해지는 경우가 종종 생기는 것 같더라구요. 그래서 저는 좀 쉬는 시간 같은 부분들을 잘 지키려고 하면서 일을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 말씀해 주세요 그것에 따른 구체적인 예시와 함께 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 남들 눈치를 조금 보는 편이라서 뭔가 그냥 사소하게 질문하면 되는 것들을 혼자서 좀 오랜 시간 생각하고는 합니다. 그래서 별거 아닌 일을 좀 오래 키워가는 경우도 생기고 그것 때문에 주변에서 조금 오해를 많이 받았었구요. 근데 또 그만큼 조심스럽게 행동하는 편이라서 무리해서 활동할 때 항상 조금 지나치지 않는 언떤 적정선에서 속해 있다는 평을 많이 듣곤 합니다. 그래서 제가 제 물건인데 예를 들어서 사무실에 다른 사람이 물건을 가지고 있을 때 사람이 이거를 어디서 발견해서 누군가를 찾아주려고 가져왔을 수도 있는데 계속 속으로 저게 내 물건인데 내 똑같은 건데 라고 생각하면서 선뜻 물어보지 못하는 그런 태도를 가질 때가 있습니다. 그래서 나중에 그분이 분실물을 찾아주려고 했다는 걸 알았을 때 그거 제 꺼였다고 말했을 때 그분이 왜 미리 말을 안 했냐 라고 하던 경우도 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명을 해 주시구요 또 그것을 어떻게 특화시키고 극복하기 위해서 노력을 함께 하셨는지에 대해서도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 추진력과 결단력이 좋다는 것입니다. 단점은 추진력과 결단력이 좋은 대신에 꼼꼼하지 못하다는 점이 있는데요. 꼼꼼하지 못한 점을 극복하기 위해 저는 계획을 많이 세우려고 하는 편입니다. 하루에 시작이나 하루에 끝에 늘 계획을 세우는데요. 시간별로 계획을 세우고 그날 혹은 다음 날 해야 하는 일이 무엇이었는지 다시 생각을 해 보고 일정 사이사이에 끼워뒀습니다. 그렇게 해서 하루를 캘린더를 보면서 생활을 하려고 하고요. 캘린더와 일정이 다를 경우에 또 이 일정은 어디에 넣을 수 있을지 시간을 체크하며 캘린더를 확인하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 또한 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 긍정적인 생각이죠. 어떤 시기도 어떤 일도 굉장히 어려운 일들도 시기를 지나고 겪으면 언제든지 시기가 지나가리라 라고 생각하는 긍정적인 생각입니다. 그리고 그때 그때에 맞춰서 할 수 있는 일들을 해 나가면서 일을 해결해 가는 방법을 찾아가는 방법을 저는 생각을 하고 있죠. 그러다 보니까 잘 될 거야 때가 지나갈 거야 시간은 지나가 이 때도 지나간다 라고 생각을 하고 그때 그때 할 수 있는 일들에 집중하는 일을 합니다. 단점이라고 하면은 우선순위에서 밀리는 일들을 좀 무시하는 경우가 많죠. 포기하는 경우가 많이 있죠. 일을 하다 보면 아주 작은 일들이라고 생각하는 부분들 우선순위를 정해 놓고 우선순위에서 만약에 좀 떨어지는 우선순위가 있다 하면 과감하게 포기해 주는 경우가 종종 있어요. 그래서 시중에서 작은 일들이 모여서 큰일이 됩니다 라고 얘기할 때 좀 뜨끔뜨끔 할 경우도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 장점과 단점이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 모두 한 번 설명해 주시기 바랍니다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각했을 때는 저의 단점은 굉장히 예민해 보일 수도 있고 또 한편으로는 장점으로는 섬세하고 굉장히 집중적이다 섬세하다 이런 표현이 좀 맞을 것 같은데요. 어느 정도 꼼꼼한 면이 있는 것 같습니다. 제가 좀 지적하고 싶은 부분에서는요. 그래서 단점으로는 좀 지적을 다른 사람에게 하는 경우도 있고 또 제 자신에게도 좀 자책하는 경향이 있어서 다른 사람들이 보기에 조금 제가 안타까워 보일 수도 있는 것이 단점이며 장점으로는 부분이 아마 저를 더 성장하게 해주고 좀 더 발전시켜 주는 그런 부분이지 않을까 쉽습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격은 굉장히 꼼꼼하고 굉장히 집요하기 때문에 그것이 단점이 되기도 하고 또한 장점이 되기도 합니다. 단점이 되는 경우에는 사실 쪼금 더 다른 사람보다 시간이 더 걸리기도 하고 또 어떤 면에서는 시간 안에 목표 달성을 못하는 경우도 있었던 것 같습니다. 그러나 장점으로 얘기하자면 제가 그러한 꼼꼼함이 있었기 때문에 더 일의 완성도가 높았고 또 이차적으로 발생할 수 있을 만한 문제 즉 실수를 했다거나 혹은 꼼꼼히 보지 않아서 뭔가 추가적으로 문제가 생겼을 만한 것들을 방지할 수가 있고 또 그마만큼 제가 잘 대처할 수 있는 그런 부분들을 다 해 놓는 게 저의 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 장단점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 보는 저의 장점은 조금 활달하다 친절하다 이런 부분인 것 같습니다. 과거에는 쪼금 차갑거나 냉정하단 말을 좀 많이 들어서 부분을 좀 고칠려고 노력을 했어요. 그러다 보니 좀 다른 사람에게 먼 다가가서 인사를 하고 그러다 보니도 침묵은 좀 어색하더라구요. 말 좀 많이 하고 인사를 먼저 하는 그런 친절한 사람 그런 게 다른 사람이 보는 저의 모습이고 또 저의 장점이 아닌가 생각을 합니다. 저의 단점은 생각이 많다 보니 좀 말도 많아지더라구요. 그게 어떤 순간에는 장점이 될 수도 있지만 단점인 경우가 조금 많다 라고 생각을 합니다. 말이 많아지면 다른 사람이 말할 기회를 좀 뺏기도 하고 또 부담스러워서 말을 못 하는 경우들도 있더라구요. 그래서 어떤 말이 많은 게 저의 단점이 아닐까 생각을 하고 부분을 인지를 하고 지금은 쪼금씩 말을 좀 줄일려고 다른 사람의 이야기를 조금 더 들어주려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 장점과 단점을 말씀해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해 했던 노력들도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 첫 번째로 유연성이 강합니다. 그래서 어떠한 상황과 환경에서도 잘 적응하고 인간관계에서도 유연성이 있습니다. 둘째 책임감이 강합니다. 저로 인해 다른 사람에 해를 끼치는 것을 매우 매우 싫어해서 제 책임 하에 있는 일은 시간을 구애받지 않고 끝까지 마무리 합니다. 하지만 저의 단점은 첫 번째로 실수한 일에 대해 빨리 잊지 못하는 성격입니다. 이 저는 이를 극복하기 위해 실수 노트를 쓰면서 그것을 통해 잃은 것보다 배운 것에 집중하며 과거보다는 미래를 보려는 연습을 많이 하고 있습니다. 둘째 많은 사람들 앞에서 수줍음을 잘 타는 성격입니다. 개인적으로 이야기할 때는 밝고 명랑하다는 소리를 많이 듣지만 많은 사람들 앞에서 발표를 하거나 할 때에는 수줍음을 많이 타고 몸이 많이 위축됩니다. 그러나 저는 이런 저의 성격을 극복하기 위해 거울을 보고 많은 사람들 앞에서 자신 있게 말하는 자기 최면을 거는 연습을 지금도 열심히 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 다른 지원자 분들에 비해서 가지고 있는 차별성이 있다면 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것을 말씀해 주실지 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저는 남들보다 호기심이 많고 새로운 기술을 습득하는 것이 빠른 편인 게 장점이라고 생각합니다. 아이씨티 분야에서는 하루가 다르게 기술이 발전하고 있고 또 이 기술을 받아들이는 것에 대해서 받아들이는 전후 차이가 크다고 생각합니다. 내가 알고 있는 지금 알고 있는 기술이 내일은 다른 기술이 될 수도 있고 또 지금 알고 있다는 게 있던 게 내일 정답이 아닐 수도 있기 때문에 매일매일 새로운 것을 받아들이고 또 적응하는 장점은 굉장히 큰 장점이 될 거라고 생각합니다. 그리고 이럴 때 조금 더 학습에 대한 이해도도 빠르고 새로운 기술을 더 잘 받아들여서 다른 환경에도 적응하는데 좋았던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 장점과 또 단점이 있을 텐데요 장점을 어떻게 특화시켰고 단점은 어떻게 극복했는지 경우와 함께 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력이 높다는 것이고 단점은 또 말이 없으신 분들과 소통이 조금 어려운 것 같습니다. 그래서 이 단점을 극복하기 위해서 먼저는 낯을 많이 가리는 분들과 개인적으로 친해지기 위해서 노력을 많이 했던 것 같습니다. 그래서 이 분들과 친해지기 위해서 사적인 가벼운 질문도 많이 하고 또 분위기를 풀고자 가벼운 농담도 많이 했던 것 같은데요. 이렇게 해서 실제로 한 팀에서 팀원 본과 많이 친해져서 이 프로젝트를 진행하는 데 있어서 수월하게 소통을 하면서 원활한 결과를 내는데 도움을 많이 얻었던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 면접자님만의 차별성 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것이 있을 것 같으세요",
        "answer": "제가 가진 장점은 추진력입니다. 저는 추진력이 좋고 또 결정한 것은 반드시 하고자 하는 성향이 있기 때문에 어떤 프로젝트나 어떤 일이 주어졌을 때 원하는 시간을 원하시는 시간에 맞춰서 어느 정도의 결과를 낼 수 있겠다를 정하고 나면은 결과를 내기 위해 굉장히 달릴 수 있기 때문에 저는 추진력과 결단력이 저의 장점이라고 생각을 하고요. 또 팀원들의 의견을 무시하는 편이 아니라 팀원들의 의견을 물어보면서 또 어려운 점은 서로 나누면서 하는 것이 중요하다고 생각하기 때문에 저의 장점을 어필하자면 저는 팀원들과의 상호작용 그리고 추진력이 저의 차별성과 장점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 또 극복하기 위한 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저에 장점은 일할 때 추진력이 참 좋다는 것이구요. 아무래도 추진력을 좋게 하려고 한 하다 보니까 결단도 빠른 편입니다. 팀원들의 의견을 수용하고 또 수렴하여서 빠른 일에 진척을 보이는 보이려고 이끄는 타입이기도 하구요. 단점으로는 아무래도 그렇다 보니 좀 여기저기 빠트리는 구멍이 많습니다. 그래서 그래서 더 팀원에 존재를 더 소중하게 여길 수 있는 계기가 되는 것 같습니다. 제가 놓치거나 빠트리는 그런 점들을 팀원이 캐치해서 도와준다던가 이런이런 점을 다시 챙겨야 한다고 말할 때 저도 아차하고 다시 팀원의 의견을 듣고 챙기려고 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자님들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점이 있는지요 어떤 차별점과 장점을 가지고 있는지 그것에 대해서 한번 어필해 보시겠습니까",
        "answer": "저만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 저는 결단력이 좋습니다. 그래서 따른 분들이 결정하는 것을 어려워 하실 때 제가 딱 결정해서 빨리빨리 끌고 가는 능력이 있는데요. 또 과정에서 따른 분들의 의견을 무시하지는 않고 또 제 의견이 틀린 것 같다 하면 빠르게 바꾸는 융통성도 있다고 생각합니다. 이게 저의 장점이라고 생각하고요. 또 커뮤니케이션에 있어서 눈치가 빠르기 때문에 따른 분들이 불편함을 느끼실 때 어떤 점이 불편하신지 구체적으로 여쭤보고자 하는 편입니다. 그래서 저는 이게 저의 장점이라고 생각을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 그동안 개인적으로 해 오셨던 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 굉장히 어렸을 때는 좀 시간 관리를 잘 못 했었다 라는 단점들이 있습니다. 예를 들면은 급박하게 해야 되는 그런 팀 프로젝트들이 있었다 라면 저는 여러 가지 일들을 한꺼번에 해야 되는 그런 멀티 테스트 능력이 조금 부족해서 어디서부터 일을 처리해야 될지 조금 업무들이 엉키는 그런 경우들이 있었는데요. 스스로 생각했을 때 이런 점이 나의 업무의 약점이라고 생각이 들어서 저는 이를 해결하기 위해서 최대한 캘린더를 사용하고 항상 나의 스케줄 관리를 하면서 일정이 어긋나는 일들이 없도록 철저하게 관리 중에 있습니다. 그리고 제 업무 강점 중의 하나는 변화에 적응력이 빠르 빠르다 라는 점인데요. 이런 점을 통해서 같은 경우는 새로운 기술들이 나오거나 새로운 어떤 트렌드들이 있다 라면 제가 하는 업무에 해당 부분이 적용될 수 있도록 누구보다 빠르게 어떻게 하면 내 것으로 만들 수 있을까 어떻게 하면 이런 트렌드를 따라갈 수 있을까 해당 부분에 대해서 집에 가서도 좀 많이 고민해 보고 또 업무 시간 적에도 업무를 할 때에도 좀 많이 고민해보는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇입니까 그리고 그것을 특화시키기 위한 노력이나 극복하기 위한 노력을 하셨다면 그것도 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저희 성격적인 장점은 결단력이 있고 리더십이 있다는 것이고 단점은 세세한 부분을 놓치는 점입니다. 결단력이 좋고 리더십이 강한 면은 다른 분들 의견을 받을 때 많이 드러나는 것 같습니다. 다른 분들이 많이 적극적으로 동의하시는 경우에는 방향대로 일 처리를 하고자 하는 편이고 다른 분들이 또 많이 좀 망설이시거나 주춤주춤하시는 안건에는 생각을 많이 들어보기 위해서 의견을 여쭈는 편입니다. 또 거의 세에서 섬세하지 못하고 꼼꼼하지 못한 편은 좀 저는 계획을 세우면서 놓치는 부분이 없는지 확인을 하려고 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장단점이 있겠지만 그런 본인의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점과 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "주변분들이 생각하는 저의 장점은 생각이 깊고 결단이 빠르고 행동이 빠른 것이고 단점은 세세한 걸 잘 놓치고 일정 같은 걸 꼼꼼하게 챙기지 못하고 까먹는 면이 있다는 것입니다. 장점 같은 경우에는 따른 분들 생각도 살피고 의견도 살피고 그리고 그분들을 이해하고자 많이 노력을 하면서 이런 면이 제 주변 지인분들께 어필이 된 것 같고요. 단점은 실제로 제가 중요하지 않다고 생각하는 거는 또 쉽게 까먹는 편이기도 해서 이렇게 생각을 하신 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 하나요 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 이야기하는 저의 장단점은 지금 생각해보면 장점 같은 경우에는 배려하는 마음이 많다고 이야기들을 해 줍니다. 제가 자라면서 부모님께 늘 들었던 이야기인데요. 사람은 누군가를 배려할 때 나중에 자신도 배려를 받는다고 많이 배웠습니다. 그래서 그런 가르침을 받아서 저는 실천하려고 노력을 하다보니 배려있는 사람이라는 이야기를 많이 들어요. 그것을 저는 저의 장점이라고 생각합니다. 단점은 너무 배려를 하다 보니 사람들이 저를 좀 얕잡아 보는 경향이 있는 것 같아요. 배려라는 것은 마음에서 우러나 상대방을 생각해주는 마음인데요. 그런 것을 몰라주고 자꾸만 어떤 권리인 양 요구하는 사람들이 많더라구요. 그래서 그런 점을 좀 단호한 모습으로 고쳤으면 좋겠다고 이야기하는 주변 분들도 계셔서 저는 그것을 제 단점으로 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요 솔직한 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어렸을 때부터 아이티 산업에 관심이 많았습니다. 하지만 저의 전공은 아이티 관련과가 아니라 일반적인 사회학과를 전공을 했는데요. 이것이 저의 단점으로 작용할 수 있을 것 같습니다. 저는 아이티 관련과를 나오지 않았지만 않았기 때문에 이를 보완하기 위해서 국제 자격증 또는 국가 인증 자격증을 따기 위해서 많은 노력을 했습니다. 사회학과에 다니고 있었지만 틈틈이 시간이 날 때마다 학원을 다니면서 정보처리기사 자격증도 땄었구요. 산업기사 자격증도 땄고 외에 코딩 작업이라고 할지 앱을 개발하는 프로그램에 대한 공부를 전공과 상관없이 지속적으로 병행했습니다. 그리고 아이티 관련 전공이 아니라는 단점을 보완하기 위해 여러 가지 프로젝트들을 많이 진행을 했습니다. 대학 다닐 때 앱을 개발하는 동호회에 가입을 해서 동료들과 함께 친구들과 함께 여러 가지 앱을 개발해 보기도 했습니다. 하지만 저는 저의 전공이 아이 티관련이 아니라 사회학과 라는 것이 이 분야에 지원을 할 때 큰 장점으로 작용 될 수 있다고 생각합니다. 아이티 기술이라고 함은 이 기술을 바탕으로 사람들에게 조금 더 편리하고 그리고 사용하기 편한 앱을 개발하는 것이 목적이라고 생각을 합니다. 그러기 위해서는 사람들이 무엇을 필요하는지 알아야 되는 것이 중요하다고 생각하기 때문에 저의 단점이 곧 장점이 될 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시고 이때 구체적인 예시도 같이 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격적인 장점은 결단력이 있고 추진력이 좋다는 것이고 단점은 아무래도 좀 세세한 부분을 놓칠 때가 많은 게 저의 단점이라고 생각을 합니다. 아무래도 어려운 점이 있더라구요. 세세한 걸 놓칠 때 그래서 그때 팀원 분들께 도움을 상당히 많이 받고 또 팀원 분들의 소중함을 많이 느끼게 된 계기라라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 생각나는 대로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 생각이 아닌 주변 사람들이 말하는 제 장점은 일단 배려심입니다. 어렸을 때부터 저는 어떠한 사람이더라도 저는 최대한 제 있는 제가 할 수 있는 한도 내에서 최대한 도와주고 그들이 잘 해결을 할 수 있도록 옆에서 힘써줬던 것 같고요. 제가 기억하는 제 모습은 모르지만 주변 사람들이 그렇게 말씀을 하셨구요. 그다음에 단점으로는 너무 열심히 해서 제 자신을 희생 시킨다는 말을 들었습니다. 제가 아무래도 조금 열정적이고 적극적인 태도가 있기 때문에 주변 사람들은 그것이 쪼금 단점이 단점으로 적용될 수 있다고 생각을 해서 저에게 그렇게 말을 한 것 같습니다. 이러한 부분은 제 한도 내에서 열심히 할 수 있는 부분은 최대한 열심히 하지만 만약에 제가 할 수 없는 부분이라고 생각이 들면 깔끔히 포기를 해서 다른 담당자에게 일을 주거나 아니면 최대한 도움을 받아서 일을 해결하는 쪽으로 최대한 활용을 할 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "이 일을 하면서 생긴 성격의 장점인데요. 바로 완벽주의 성향이 강해졌다는 것입니다. 한 글자만 틀려도 결과가 굉장히 바꿔지 바껴서 도출되기 때문에 어떤 부분이라도 놓치지 않으려고 완벽주의적인 성향을 가졌던 것 같습니다. 그래서 이러한 이러한 이런 현상 때문에 아무래도 일을 진행하는 데 속도가 조금 느려졌다는 점이 단점인 것 같습니다. 그래서 제가 저는 혼자서 하지 않고 페어 프로그래밍을 진행을 해서 제가 진행하는 속도에 맞춰 다른 프로그래머가 보완해야 될 부분들을 한 번 더 수정을 하는 식으로 해서 일의 속도를 빠르게 변화시키고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 가능한 구체적으로 자신의 장점을 어필해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 커뮤니케이션 능력이 다 다른 분들보다는 좋은 편이라고 생각하는 편입니다. 아무래도 스몰토크도 많이 하고 친교 대화도 잘하는 편이라고 생각을 하고 다른 분들의 의견을 적극적으로 물어보는 편이기 때문에 커뮤니케이션에 있어서 정확도와 숙련도가 나이 같은 나이 때 다른 분에 비해서 좀 좋은 편이 아닌가 아닌가 라고 생각을 하고 실제로 프로젝트를 진행하면서도 여러분들이 의견을 물어보는데 굉장히 집중적으로 노력을 한 편이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 그동안 해 오셨던 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 조금의 성급함이라고 할 수 있겠습니다. 제가 조금 첫 째로 자라다 보니 혼자 스스로 판단하고 결정하는 일들이 조금 많았구요. 그러다 보니 혼자 생각하는 습관을 좀 많이 기르다 보니까 좀 빨리 의사 결정을 하는 그런 습관들이 생기게 된 것 같습니다. 그리고 또 제가 하던 일이 아이티 쪽이다 보니 마지막에는 조금 피드백을 올려 스피드를 올려야 하는 그런 경우들이 발생을 합니다. 그러다 보니 저도 모르게 조금 빨리빨리 빨리빨리 가지고 몸에 밴 듯한 것이 어떨 때는 장점인데 또 단점으로 다가오는 경우도 많은 것 같습니다. 그래서 이를 보완하려고 조금 천천히 생각하기 명상 이런 것들을 통해서 말도 조금 또박또박 조금 천천히 하는 버릇을 길렀구요. 그리고 다른 사람들의 의견을 조금 더 들어주는 것 기다리기 요런 것들을 저도 의식적으로 습관화 하다 보니 그런 부분들이 조금 보완돼서 단점이 조금 보완된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 본인이 해 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 호기심이 많다 라는 것입니다. 호기심이 많다는 것이 처음에는 장점이 아닌 줄 알았는데 살다 보니까 많은 호기심으로 문제들을 해결하는 경우들이 굉장히 많았습니다. 사실 이것은 부모님의 덕이 좀 크다 라고 생각을 하는데요. 매사에 호기심이 많다 보니 질문도 많고 어떤 행동을 하는데 좀 느린다는 생각들을 많이 하셨습니다. 그럼에도 불구하고 한 번도 저의 질문에 대해 귀찮아 하지 않으시고 호기심을 확대해 주기 위해서 관련된 서적이라든가 박물관 이런거에 데려다 주시면서 저희 호기심을 좀 확대될 수 있도록 확장할 수 있도록 도와주셨던 것 같습니다. 그리고 두 번 단점은 조금 느린 신체 활동인 것 같습니다. 관찰이나 이런 것들 탐구를 좋아하다 보니까 조금 정적이더라구요. 그래서 동적인 운동을 한다 라던가 이런 부분들이 조금 좀 퇴화되다 보니 좀 체력적으로 좀 부족한 부분이 많지 않았나 그리고 동적인 활동들 조금 사람들이 많은 곳은 조금 두려워하는 그런 단점이 생겼습니다. 그러다 보니 조금 발표나 이런 부분들을 할 때 긴장을 좀 많이 하더라구요. 그래서 남들 앞에 나가서 좀 말하는 것들을 조금 자신감 있게 하기 위해서 조금씩 웅변 학원도 좀 다니고 스스로 유투브도 하면서 남들과 대화하는 커뮤니케이션 하는 기회를 좀 늘릴려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필할 수 있다면 그것들은 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "첫 번째로 저는 리더십이라고 생각합니다. 어떤 자리에 가든 프로젝트를 맡든 다른 같이 수행하는 작품을 만들던 저는 항상 리더 자리에서 친구들이 하고 싶은 의견을 수용하고 그것에 대해서 저희가 프로젝트 나가야 되는 방향 그리고 중간 과정에서 어떻게 처리를 해야 하는지 변수가 있다면 어떻게 처리해야 되는지에 대한 생각을 많이 가지고 프로젝트를 진행하고 어떤 일을 수행합니다. 그런 다음에 예를 들자면 제가 요번에 프로젝트를 진행했을 때 저희 공부가 많이 부족한 상태여서 딥러닝이나 다른 개발에 대한 관 지식이 없는 상태였습니다. 그때 당시 제가 단기간에 할 수 있는 공부와 프로젝트와 스터디를 병행할 수 있는 계획을 짜고 그에 대한 목표에 따라서 진행을 해서 프로젝트를 성공적으로 마무리한 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점은 우선 긍정적인 것이라고 생각합니다. 제가 살면서 가장 많이 들은 칭찬이기도 한데요. 어떠한 상황에서도 크게 낙담하거나 일희일비하지 않고 긍정적인 에너지를 유지한다는 말을 참 많이 들었습니다. 말인즉슨 낙천적이다 라고 해석할 수도 있겠고요. 주변에 피드백에 크게 당황하지 않고 제 일을 제 스피드대로 굳건히 이어나갈 수 있다는 말이기도 합니다. 반대로 타인이 생각하는 또 타인에게 지적받았었던 저의 단점은 꼼꼼하지 못하다는 것입니다. 긍정적이고 낙천적이긴 하지만 다소 꼼꼼하지 못한 성격 탓에 업무적으로 숫자적인 실수라든지 세세한 서류를 놓치는 실수를 한 적이 몇 번 있었습니다. 그로 인해서 당연히 질책을 받았던 적도 있지만 낙천적인 성격 탓에 그를 심각하게 받아들이지 않았던 저의 잘못 또한 있었던 것 같습니다. 지금은 저의 단점을 인정하고 꼼꼼하지 못한 성격을 개선하려고 하루하루 다이어리를 쓰면서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 들어볼 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 부지런하다는 것이 첫 번째입니다. 제가 살면서 가장 많이 드는 칭찬 중의 한 가지인데요. 그렇게 남들이 생각하는 이유 중의 하나는 저는 남는 시간이 생기더라도 침대에 누워만 있거나 오롯이 휴식만 하는 것을 그다지 좋아하지 않습니다. 저는 혼자서 스포츠 경기나 공연 관람이라도 하러 가거나 아니면 퇴근 후에 남는 시간에는 규칙적으로 영어 학원이나 그런 자기 계발을 위한 학원들을 꾸준히 다녀왔습니다. 그렇기 때문에 저는 항상 나태해지지 않는 부지런한 직장인이라는 칭찬을 늘 들어왔고요. 반대로 타인이 생각하는 저의 단점은 꼼꼼하지 못하다는 것입니다. 저는 이렇게 앞서 말씀드린 것처럼 많은 일을 벌리는 것은 좋아하지만 이것들을 체계적으로 관리하면서 꼼꼼하게 마무리를 하는 것에는 조금 약합니다. 그래서 이것저것 하는 것은 많지만 중간중간 과제를 놓친다거나 업무적으로 수적인 실수를 한다거나 하는 등의 실수가 몇 번 있었기 때문에 스스로도 꼼꼼하고 세심한 부분이 부족하다는 건 단점으로 인지하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 어필할 수 있는 저의 장점은 창의적이라는 겁니다. 우선 저는 창의적인 아이디어들을 주저함 없이 어필할 수 있는 자신감을 가짐과 동시에 또 타인의 의견은 타인의 의견대로 수용할 수 있는 그런 수용적인 마인드를 가졌습니다. 보통 아이디어를 내는 아주 창의적인 리더의 입장에 있는 사람들은 타인의 의견을 굳이 곧대로 아주 적극적으로 수용하기 어려워하는 경우가 많은데요. 같은 경우는 타인의 의견을 굉장히 수용적으로 잘 받아들이는 성향이라 제 의견을 적극적으로 피력함과 동시에 다른 사람들의 의견도 적극적으로 귀담아 들으면서 가장 좋은 결과물을 위해 협력하는 자세를 이끌어 낼 수 있다는 것이 저만이 가진 장점이라고 생각합니다. 항상 매사에 적극적으로 무언가 새로운 제품 개발이나 아이디어 회의에 임하면서 타인의 의견 또한 굉장히 귀 기울이는 자세는 회사의 직원으로서 필수적인 요소라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 저만이 가지고 있는 장점이자 차별성은 창의적임과 동시에 타인의 의견에 굉장히 수용적이라는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요 구체적으로 설명해 주실 수 있나요",
        "answer": "제가 가진 차별성은 경청입니다. 저는 나서서 저만이 가진 독창적인 창의적인 아이디어를 많이 제시하기도 하지만 남들의 의견 또한 굉장히 잘 들어주는 장점을 가지고 있습니다. 저는 제가 가진 창의성만큼 타인이 가진 창의성 또한 존중합니다. 그리고 제가 피력하는 의견의 정당성만큼 타인이 주장하는 의견에 대한 정당성 또한 인정합니다. 그렇기 때문에 저는 제가 타인의 의견을 경청함으로써 팀 구성원들의 의견을 합치시키고 이것을 가장 좋은 최선의 결론으로 도출시키는 것이 가장 중요하다고 생각합니다. 그러기 위해서 갖춰야 할 첫 번째 자질이 경청이라고 생각하고요. 그렇기 때문에 팀 구성원으로서 필수적으로 갖추어야 될 자질이자 가장 큰 장점은 경청이라는 말씀을 꼭 드리고 싶습니다. 그리고 더불어서 저의 의견을 피력하는 데에 주저하지 않고 자신감 있게 저만의 아이디어를 당당하게 발표할 수 있다는 것 또한 저의 장점입니다. 저는 사람들 앞에서 말하는 것을 크게 어려워하지 않는데요. 그때그때 저에게 떠오르는 새로운 아이디어들을 팀 구성원 앞에서 언제든지 당당하게 발표할 수 있는 자신감을 가진 것 또한 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 말씀해 주시는데 최대한 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격상의 장점은 무딘 것이라는 이야기를 종종 들었습니다. 이 무딘 것이라는 것은 제가 생각보다 화가 없다는 건데요. 주변에서 본의 아니게 무례를 범하거나 화를 돋구는 행동을 했을 때 크게 동요하지 않는다는 것이 저의 장점입니다. 이것은 단순한 친구로서의 장점이기도 하지만 같이 업무를 보는 동료로서의 장점이기도 합니다. 같이 일하다가 동료가 흥분하면 제가 나서서 중재를 하는 경우도 있었고 제가 대신해서 대응을 하는 경우도 있었습니다. 이것이 제가 가진 장점이지만 동시에 단점인 경우도 있었습니다. 이유는 이만큼 무디기 때문에 다른 사람들의 감정에 예민하지 않아서 누군가 저에게 섭섭함을 토로하거나 조금 안 좋은 피드백을 전달하려고 할 때 자극적으로 받아들이지 않는다는 점이었습니다. 혹은 대수롭게 느끼지 않았기 때문에 이것에 대해서 크게 상처 받거나 고민하지 않고 개선하는 부분에 있어서 다소 시간이 걸렸던 부분이 있습니다. 이것이 저의 무던하고 무딘 성격이 가진 장점이자 단점이라고 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 본인이 생각할 때 구체적인 예시가 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 가장 드러나는 장점은 잘 웃는 겁니다. 잘 웃는다는 건 아무래도 많은 사람들과 있을 때 분위기를 편안하게 해줄 수 있고 더 마음을 열고 가까워지기 쉬운 재료라고 생각합니다. 또 상대의 이야기를 들을 때 잘 듣고 있다는 어떤 리액션이 되기도 하고 무엇보다 웃으면 제가 더 행복해집니다. 잘 웃기 때문에 웃음은 또 바이러스라고 하죠. 제가 잘 웃다 보면 주위 사람들도 같이 웃게 되고 그렇게 웃는 시간이 더 늘어나는 삶을 전파하게 되는 작은 웃음으로부터 시작하지만 그런 역할을 할 수 있게 되는 것 같습니다. 반면에 단점으로는 잘 웃는다는 건 그만큼 강 감정의 자극을 잘 받는 거기 때문에 잘 우울해 하기도 합니다. 예를 들면 슬픈 이야기를 듣거나 힘들어 하는 사람들을 보면 같이 속상하고 같이 우울해지기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "일단 저의 장점은 좀 친절함 친근함 이런 것들인 것 같습니다. 사람에게 조금 차가워 보인다는 이야기를 좀 들어서 얼굴을 조금 많이 웃으려고 노력을 했고요. 그리고 또 차가워 보인다는 그런 이미지 때문에 섣불리 말걸기를 힘들어 하더라구요. 그래서 먼저 다가설려고 노력을 했습니다. 그래서 좀 상황을 보고 이 이야기할 상황이 되면 먼저 다가가서 인사를 하고 그러다 보니까 사람은 좀 친절하다 이런 이야기를 좀 많이 들었던 거 같아요. 과거 몇 년 전에 이미지와는 전혀 정 반대되는 상황이 연출된 거 같습니다. 그리고 저의 단점은 조금 이야기를 빨리 하는 것이 아닐까 싶습니다. 가끔 좀 저의 생각을 이야기를 하다 보면 좀 말이 빨라지는 경향들이 있더라구요. 또 조금 흥분했을 때도 조금 빨라지는 경향이 있어서 여기서 좀 극복할려고 요가도 하고 명상도 하고 하면서 조금은 마음을 차분히 할려고 하고 또 말하기 전에는 조금 나의 생각을 요약하고 정리해서 이야기하는 그런 습관을 기르려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 주변 사람들이 저를 보면서 항상 하는 말이 있습니다. 너는 생각이 너무 많아. 생각을 좀 줄여 봐. 너무 걱정을 많이 하지 말고 생각에 생각을 얹지 마. 그런 이야기를 많이 듣습니다. 생각이 너무 많은 것은 단점이라고 생각합니다. 살아가는 세상이 복잡한데 저마저 복잡하게 복잡한 세상을 대하려고 한다면 그만큼 총체적 난국이 없지 않을까 라고 생각합니다. 생각이 많은 것이 제 단점이라고 생각이 듭니다. 반면에 다른 사람들이 제게 장점이라고 하는 이야기가 있습니다. 너 정말 열심히 산다. 누가 그렇게 시키는 것도 아닌데 어쩌면 그렇게 쉬지도 않고 계속 무언가를 하니 진짜 대단하다. 성실하다. 이런 이야기를 많이 들었습니다. 저는 어렸을 때는 그러지 못했는데 사회생활을 하고 현실에 대해서 조금씩 더 알다보니 안주하지 않고 계속해서 발전하고 달려 나가야 한다는 생각을 하게 됐습니다. 그래서 누가 시키지 않아도 자원하는 마음으로 제게 부족한 것이 있다면 계속 찾아서 공부하고 무언가를 하고 도전하고 시도하고 부딪쳐 가며 나름대로 바쁘게 최선을 다해 살아가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이 있었는데요. 이제는 없는 단점이 돼 버렸습니다. 이유는 제가 보완하기 위해 노력했고 보완이 됐기 때문인데요. 제가 보완을 하게 된 단점이 무엇이냐면 준비성입니다. 준비성이 철저하지 못해서 자꾸 무언가에 빠트리고 챙겨야 할 것들을 챙기지 못하고 속된 말로 덜렁거리면서 살았던 적이 있습니다. 그로 인해서 피해를 입은 적이 한두 번이 아니었는데요. 그런 피해를 한두 번 입었다고 해서 변화되지는 않았습니다. 그런데 사회생활을 하고 저에게 책임이 하나 둘 더 무거워지다 보니 이런 말도 안되는 사소한 실수로 일을 그르쳐서는 안 된다는 것을 깨달았습니다. 깨달은 이후에는 항상 메모장에 적어 놓는 습관이 생겼습니다. 습관을 들이기 위해 억지로 한 것이 아니라 정말 필요에 의해서 메모장에 빠뜨리고 싶지 않은 마음에 간절한 마음에 메모장이 적고 또 적고 혹시 내가 너무 정신이 없어서 적긴 했으나 못 챙길까 봐 몇 시부터 몇 시까지는 이것들을 챙기는 걸 꼭 해야 한다 라는 것까지 디테일하게 체크를 해 놨고 재차 확인하는 것까지 제 체크리스트와 일간 계획표에 담아 놨습니다. 그렇게 하다 보니 어느 날 극복이 돼 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 단점이 아닌 사람들이 생각하는 단점 중의 하나가 저는 허리가 길다는 겁니다. 저는 허리가 긴 게 단점이라고 생각하지 않았는데 저희 할머니께서는 세련미를 굉장히 중요하게 여기시는 분이다 보니 허리가 길고 키까지 크니까 너무 길어 보이기만 하신다면서 키도 크고 머리도 긴데 허리까지 긴거는 너무 멋이 없다 라면서 머리를 짧게 자르고 허리가 길어 보이지 않는 옷을 입어라 라고 조언을 해주신 적이 있습니다. 그런데 제가 가끔씩 허리가 길어 보이고 머리를 길게 늘어뜨리고 다니는 날이면 할머니께서 전화를 하셔 가지고 너는 허리가 긴 게 단점이다. 단점을 잘 보완하고 강점을 부각시키려고 해보아라. 이런 이야기를 자주 해 주십니다. 반대로 또 제가 갖고 있는 장점으로는 또래 친구들은 저보고 허리가 얇아서 좋겠다 어쩜 허리가 그렇게 얇니 너는 허리 얇은 게 참 장점이다. 이렇게 얘기를 듣기도 합니다. 그래서 저는 허리가 얇은 게 단점이라고 생각하지 못했는데 할머니를 통해서 어떤 말씀을 하시는지 알게 됐고 조금 더 세련미 있게 스스로를 가꿀 수 있게 된 경험이 있습니다. 머리를 지금은 다시 길렀지만 다시 어깨 라인으로 자르고 허리 선을 좀 위로 해서 너무 길어 보이지 않게 그렇게 꾸미려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다. 지원자님께서 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 자기 객관화가 잘 되어 있다는 점입니다. 자기 객관화란 제가 어떤 점이 장점이고 어떤 점이 단점인지 명확하게 구분을 해서 개선해야 할 단점이 어떤 것들이고 어떻게 개선해야 하고 내가 갖고 있는 장점을 어떻게 더 극대화 시켜서 극 장점으로 발전을 시키는지 방법에 대해서 알고 있습니다. 그렇다 보니 흔히 말하는 자존감이라는 단어에서도 높다고 생각이 듭니다. 모든 사람들은 다 단점이 있기 마련이고 부족하기 때문에 부족한 곳에만 집중해서 자신감을 잃고 나는 별 볼 일 없는 사람이야 이렇게 생각하기보다는 누구나 다 부족한 점이 있다는 것을 인지하고 나에게도 있다는 것을 인정하고 그렇다면 내 단점은 무엇인지 살펴보고 장점은 어떤 것인지 사회 생활을 통해 살펴보고 수많은 피드백들 가운데서 저의 장단점을 명확하게 알기 때문에 그만큼 컨트롤을 할 수 있게 되는 장점을 갖게 됐습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 계시는 단점이 있으시다면 그게 무엇인지에 대해서 저희에게 이야기를 해 주시고 단점을 극복하기 위해서 해왔던 노력이 있으시다면 함께 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 생각이 너무 많다는 것입니다. 생각이 많은 이유는 그만큼 잘하고 싶고 그만큼 완벽하게 하고 싶고 그만큼 쉴 수 없게 어떤 상처를 받지 않고 다치지 않고 안정적이게 하고 싶은 욕구가 크다 보니까 모든 경우의 수를 생각하고 하나씩 하나씩 나아가려다 보니까 피치 못하게 생각이 많아지는 것 같습니다. 생각을 줄이기 위해선 저의 안전을 추구하고 완벽을 추구하는 저의 욕심을 내려놓아야 하는 것인데 도무지 그게 되지를 않았습니다. 내가 추구하는 것조차 완벽이 아니라면 결과물은 얼마나 더 비참할까 얼마나 더 완벽하지 못하고 아쉬울까 이렇게 생각이 들다 보니 완벽을 추구하는 것을 내려놓지 못하게 됐고 안정적인 거는 너무나도 당연히 다치면 안 되니까 사고가 나면 안 되니까 늘 조심해야 하니까 내려놓을 수가 없는 두 가지였습니다. 하지만 이를 보완하기 위해서 할 수 있는 노력이 무엇일까 생각을 해보면 어떤 사건으로 인해서 제가 스트레스를 받았고 생각이 많아졌습니다. 그때 이 스트레스에도 우선순위를 정해 놓는 겁니다. 우선순위를 정해서 꼭 필요한 스트레스가 어떤 것들인지를 파악하고 객관화에서 파악한 뒤에 후순위 있는 스트레스 중에서 내가 굳이 이런 일로 스트레스 받지 않아도 되겠구나 이런 일로 내가 지금 할 거 많은데 신경 쓰고 성가시 할 필요가 없겠구나 라는 것을 구분해서 신경을 쓰지 않으려고 합니다. 스트레스도 선택과 집중으로 하는 것이죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 했는지 부분도 같이 설명해 주세요",
        "answer": "저는 평소에도 진지한 면을 가지고 있어서 농담도 진담으로 알아듣곤 합니다. 그래서 주변에서 딱딱하다 는 소리를 많이 듣게 되었는데 이를 극복하고 유머러스한 성격을 가지기 위해 노력했습니다. 우선 재미있는 유머 책들을 읽고 재미있는 인터넷 동영상을 보고 티비에서 개그 프로그램을 시청했습니다. 그렇게 해서 제가 마음의 여유를 가지고 그것들을 따라 하면서 주변 사람들을 웃기려고 노력했습니다. 처음에는 딱딱하고 심심했던 모습이었지만 이제는 개그스럽고 재치있다 는 모습으로 바뀌어서 유쾌한 성격으로 거듭난 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자 분을 바라보고 있는 다른 사람들의 다른 사람들이 지원자분을 볼 때 장점 그리고 단점에 대해서 모두 이야기해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "저는 예전부터 만나는 사람들에게 인사를 잘하는 편이어서 인사성이 바르고 예절이 바르다 는 칭찬을 많이 들었습니다. 그리하여서 이전에도 근무를 할 때 근무 태도가 매우 훌륭하다 는 칭찬을 많이 받았는데요. 단점으로는 제가 어떠한 결정을 내릴 때에는 많은 시간이 걸리는 편입니다. 그래서 저는 신중하게 생각하고 있는데 주변에서는 우유부단하게 비춰지는 경우가 많은 것 같습니다. 저는 한 문제를 생각할 때 빨리 생각하게 되면 그르칠 수 있다고 생각하기 때문에 조금 신중한 편이지만 이 단점 또한 빨리 결정할 수 있도록 노력하면서 바뀌려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어떤 일이든지 책임감을 가지고 행동하는 편입니다. 대학교 시절 연구실에서 생활하며 석사 박사 언니 오빠들과 함께 밤새도록 연구에 매진했던 적이 있습니다. 밤늦게까지 똑같은 실험 과정을 반복하는 일이 어떻게 보면 따분하게 느껴질 수도 있었습니다. 하지만 나 혼자만이 아닌 일이었고 각자 맡겨진 임무에 대해서는 책임감을 가지고 수행했기 때문에 충분한 실험 결과를 얻을 수 있었습니다. 결과 빠른 시간 안에 논문 포스터의 이름을 공동으로 올릴 수 있게 되었고 학술 대회에서 상도 받게 되었습니다. 하지만 한 가지 일에 몰두해 있다 보면 정작 중요한 핵심을 빠뜨릴 때가 있습니다. 그럴 때는 항상 동료와 상의하고 대화를 통해 문제점을 극복하는 방안을 강구하겠습니다. 사 개월간 부산 행복한 학교 재단의 희망 멘토로 활용하면서 초등학교 아이들의 학습을 돕고 도서관 환경을 정비한 적이 있습니다. 처음에는 어떤 일부터 해야 할지 감이 잡히지 않았는데 다른 멘토와 함께 의견을 주고받으며 일했더니 막연했던 일들이 명확해지기 시작했습니다. 이처럼 책임감과 협력은 일을 할 때 가장 중요한 사항이 되었고 앞으로도 제 인생의 모토가 될 것입니다. 그래서 제 장점은 바로 책임감입니다. 이 책임감을 높이 사 주시기 바랍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상 장점 그리고 단점에 대해서 각각 이야기해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 답변해 주셔도 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 대화를 잘 하는 것입니다. 대화를 잘 한다는 것이 따로 현란한 어떤 대화 스킬이 있고 그런 장점을 말하기보다 모든 사람들과 대화할 수 있는 열린 마음을 갖고 있다는 것이 장점이라고 생각합니다. 마음가짐 자체가 대화를 선호하고 피하지 않고 상대 이야기를 들으면서 협력하며 살아가는 그런 사회를 좋아하다 보니 누군가 나의 이야기를 듣고 싶다고 하면 거리낌 없이 어렵지 않게 저의 이야기를 꺼내 들려줄 수 있고 또 누군가 나에게 이야기를 들어주기를 원한다고 한다면 얼마든지 나의 귀와 마음을 열어 이야기를 들을 수 있는 마음 자세가 되어 있기 때문입니다. 그래서 저의 장점은 대화입니다. 반면에 저의 단점에 대해서는 밥을 먹고 설거지를 바로바로 안 하는 것입니다. 이상하게 밥을 먹고 나면 쉬고 싶은 감정이 더 크게 듭니다. 그러다 보니 설거지 거리를 애당초 만들지 않으려고 하고 그러다 보니 플라스틱을 조금 많이 사용하게 되는 것 같습니다. 이 부분이 지금 말하면서도 굉장히 반성이 되는 부분인데 빠른 시일 내에 제가 이 단점을 개선해서 개선하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각할 때 자신의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 고객 지향적 사고와 책임감입니다. 저는 중국 유학 시절 유학생 사무실에서 유학생 지원 업무 수행 중 유학생 입학 절차 문서화를 통하여 신입 유학생들의 혼선을 크게 줄인 경험이 있습니다. 당시 유학 입학 절차가 문서화 되어 있지 않아서 문의 전화와 혼선이 많은 상황이었는데 또한 같은 불편함을 겪었기에 개선 방안을 고민하였고 결과 절차를 취합해서 매뉴얼로 만들어 유학생들에게 배포하였고 혼선을 크게 줄일 수 있었습니다. 저는 중국 유학시절 유학생 지원 업무 중 책임감을 가지고 문서 번역을 수행하였고 결과 연말 유학생 행사에서 유학생들의 투표로 공로상을 수여 받을 수 있었습니다. 당시 페이가 높지 않았고 학업과 병행해야 하는 어려움이 있었지만 같은 처지에 있는 유학생들에게 도움이 되기에 높은 퀄리티의 번역 수행을 위해 책임감과 주인 의식을 갖고 임하였고 공로상을 수여 받을 수 있었습니다. 저의 단점은 중요한 일을 수행할 때 지나친 꼼꼼함입니다. 저는 통역 번역 업무 수행을 지나치게 꼼꼼하게 처리하여 학업에도 지장이 생긴 적도 있었습니다. 하지만 이러한 단점을 개선하려고 노력 중입니다.감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점과 장점을 말씀해 주세요 그리고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 말을 스스럼없이 할 수 있다는 겁니다. 어떤 이들은 청산유수라고도 합니다. 말을 하면서 생각을 정리하기도 하고 말을 하면서 저의 마음과 생각을 전달을 하기도 하고 말이라는 것은 저를 참 즐겁게 해주기도 하는 것 같습니다. 어떤 말을 들음으로써 기쁘기도 하고 위로가 되기도 하고 응원이 되기도 합니다. 반대로 저의 말이 어떤 사람에게 응원이 되고 기쁨이 되고 즐거움이 될 수 있다면 참 좋은 역할을 하는 게 말이라고 생각합니다. 그러다 보니 저는 말하는 것을 좋아하고 말로 인해서 누군가가 상처 받거나 피해를 입지 않기를 바라는 마음이 있기 때문에 긍정적인 역할로서의 말하기를 굉장히 좋아합니다. 마음가짐이 그렇다 보니 어떤 이야기를 할 때도 자연스럽게 술술 나오는 편이기는 합니다. 반면에 단점은 말이 많다는 겁니다. 이 장점과 단점은 동전의 양면성과 같다고 하죠. 말이 많아서 저는 상황에 따라서 말수를 줄이는 편입니다. 그래서 제가 너무 말을 많이 했다 싶으면 일부러 안 합니다. 안 하고 들으려고 노력합니다 그리고 기본적으로 제가 먼저 저의 이야기를 시작하기보다는 상대의 이야기를 먼저 들으려고 상황을 이끌고 다음에 저의 이야기를 하고 그렇게 주고받으면서 말을 하기 위해 노력했습니다. 그런 노력으로 제 단점을 개선하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 낙천적이라는 것입니다. 저는 대부분의 모든 상황들을 그런 상황일 수 있겠지 사람도 다 생각이 있겠지 라는 식으로 넘겨버리는 편입니다. 운전을 할 때에도 차가 끼어들거나 난폭 운전을 하게 될 경우 사람도 사람의 뭔가 사정이 있겠지 라는 생각에서 화를 잘 내지 않습니다. 그리고 모두 저마다의 상황이 있을 것이라고 생각하고 그냥 상황에서 웃고 넘어가 버립니다. 평상시에 이런 일들 때문에 아무래도 저는 정말 다른 사람들과의 그런 난처한 상황에서도 굳이 화를 내지 않고 어떻게든 좋게 좋게 넘어가려고 애쓰는 편입니다. 그렇지만 단점으로 꼽자면 저의 그런 낙천적인 성격 때문에 제가 마음속에 있는 홧병을 키우고 있다는 것입니다. 저는 사람들에게 화를 내고 싶을 때 화를 잘 낼 수 없게 되었고 그런 것들이 계속해서 굳혀지다 보니 제가 화를 내면 이상한 사람이 되어 버렸습니다. 그래서 저는 점점 더 화를 내야 하는 일들에 대해 화를 낼 수 없게 되었고 그것들이 저의 성격을 점점 더 소심하고 작아지게 만드는 계기가 되었습니다. 그래서 저는 저의 단점으로는 그런 식으로 화를 내야 할 상황에서 화를 내지 못하고 제가 피해를 꼭 받아야 하는 상황을 만드는 것이 제 성격의 단점으로 자리 잡게 된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있으실 텐데 그것을 설명해 주시고 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 공감 능력이 탁월하다는 것입니다. 저는 일을 할 때나 사람들과 대화를 할 때 공감을 굉장히 잘해 주는 편입니다. 그것이 장점으로 될 수 있었던 이유는 사람들과 어느 순간에나 대화를 하거나 비즈니스 미팅이나 팀 미팅을 할 때에도 부분이 굉장히 좋은 부분으로 작용하기 때문입니다. 대화라는 것은 사실 여러 사람들과 일을 하거나 그런 식으로 생활할 때 언제나 발생할 수 있는 부분이기 때문에 공감 능력이 좋은 저의 장점 같은 경우에는 굉장히 큰 부분으로 작용하게 됩니다. 저는 그런 공감 능력을 열심히 발휘해서 사람들과 대화를 하고 사람들은 저에게 마음을 열고 더 깊은 얘기를 터놓곤 합니다. 그것들을 발전시키기 위해서 저는 늘 사람들과 대화할 때 그런 열린 마음으로 대화할 준비가 되어 있습니다. 단점이라고 한다면 제가 성격이 조금 급한 것이 있는데요. 그렇다 보니 아무래도 말도 조금 빨리 하고 일처리 같은 경우에도 빨리빨리 하려는 습관들이 몸에 배어 있습니다. 운전 같은 경우에도 굉장히 길이 막히는 것을 못 참아하는 성격이고 그런 식으로 앞을 가로막거나 제가 나아가려고 하는 방향에 너무 사람들이 많을 경우에는 그런 것들로서 스트레스를 받는 편입니다. 그렇다 보니 아무래도 그것을 위해서 노력한다는 것은 조금 힘든 일이었지만 급한 성격을 고치기 위해서 말을 최대한 천천히 하려고 노력하고 그리고 행동들을 할 때 두 번 세 번씩 더욱더 생각하는 습관들을 기르면서 그런 급한 성격들을 최대한 고치려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을 것 같습니까",
        "answer": "저의 차별성이나 장점을 하나 어필하자면 저는 굉장히 똑똑합니다. 어렸을 때부터 머리 좋다는 말을 정말 많이 들었고 그래서 정말 확실히 학교를 다니면서 공부를 할 때에나 일을 할 때에도 굉장히 똑똑하다는 얘기를 많이 들었습니다. 그것들은 정말 살면서 굉장히 좋은 부분 중의 하나였는데요. 일을 할 때에도 일을 배울 때 정말 굉장히 빨리 배울 수 있었고 그런 남들보다는 더 적게 드는 시간이 굉장히 장점으로 다가왔던 것 같습니다. 그래서 같은 동기들과 입사를 했을 때에도 확실히 다른 동기들에 비해서 일을 훨씬 더 빨리 배워서 업무에 빨리 투입되는 것을 종종 목격할 수 있었고 부분들이 사회생활을 하면서도 굉장히 편리하게 작용하는 부분이었습니다. 그렇기 때문에 저는 머리가 굉장히 좋은 것이 장점이라고 생각하고 그냥 머리가 좋은 것도 아니고 일머리도 같이 좋은 편이라서 그런 것들이 회사 생활을 하면서 지났는데 굉장히 크게 도움을 받고 있다고 생각합니다. 그래서 저는 사실 새로 배우는 일 같은 경우에도 전에 해 본 적이 없다고 하더라도 굉장히 빨리 배우는 편이고 그것들을 능숙하게 하고 최대한 일을 효율적으로 그리고 어떤 식으로 능률을 제일 높일 수 있을지에 대해서 고민한 뒤 그것들을 빠르게 실행하는 것이 저의 장점 중 하나라고 생각 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "지금은 제가 조금 말이 많고 말을 잘한다는 이야기를 많이 듣는데 예전에는 굉장히 밖에 나가서 남에게 말을 거는 것도 굉장히 두려워 하구요. 발표 같은 걸 하면은 너무 심장이 콩당콩당 뛰어서 터져 나갈 것 같은 그런 기분이 들었습니다. 그래서 발표를 웬만하면 뒤에 숨거나 다른 친구들이 할 수 있게 그렇게 했었는데요. 대학 들어가 보니 발표를 할 일도 많아지고 그리고 앞으로도 사회생활 하기에는 저의 어떤 발표력이라든가 말하는 습관이 좀 부족하다는 생각을 했습니다. 그래서 스피치 학원에 좀 등록을 해서 한 삼 개월 정도 다녔던 걸로 기억을 해요. 그러면서 이야기를 좀 많이 할려고 또 요령 요령 있게 요령을 배워서 좀 또박또박 또 저의 생각을 좀 더 잘 전달할 수 있는 그런 방법들에 대해서 좀 공부를 했고요. 그리고 이야기를 많이 할려고 좀 노력을 했습니다. 그러다 보니까 지금은 어디 가서 발표를 한다라던가 이야기를 할 때 전혀 부담스럽지 않은 상황이 되었습니다. 그리고 저의 단점은 그렇게 극복이 되었구요. 남아있는 단점은 쪼금 성급한 성격인 것 같습니다. 좀 생각이 많다 보니 역시 빨리 실행할려고 이러한 마음을 먹다 보니 좀 무엇이든 빨리 하려고 하는 게 저의 단점이 아닌가 생각을 하고요. 또 이 부분은 조금 차분히 생각을 할려고 노력을 하는 마음으로 극복할려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 눈이 이쁩니다. 그리고 저의 단점은 중앙부가 깁니다. 저는 제 장점을 더 특화시키고 그리고 단점을 극복하기 위해 어떤 노력을 했냐면요. 눈 같은 경우에는 눈이 예쁜 거를 강조하기 위해서 눈 화장을 진하게 하지 않았습니다. 진하게 하지 않고 반대로 눈이 예쁜 것을 강조하려면 조금은 더 커 보여야 하기 때문에 커 보일 수 있도록 가로가 더 길어 보일 수 있도록 화장품을 이용해서 저의 장점을 특화시켰습니다. 반대로 중앙부각인 저의 단점을 극복하기 위해서는 이 중앙부가 짧아 보이기 위해서는 여러 가지 장애물들이 있어야 합니다. 장애물이라 함은 애교 살이 될 수도 있고 애교 살 밑에 다크서클 또는 블러셜을 통해서 얼굴이 발그레 보이는 색조 화장 그리고 쉐이딩을 통해서 여백을 줄여주는 다양한 작업을 통해서 이미 길어 보이는 중앙부를 애교 살과 어느 정도의 자연스러운 다크서클 그리고 색조 화장으로 불그 볼을 발그레하게 강조하고 나머지 여백을 쉐딩으로 조금 어둡게 화장을 하고 나면 중앙부가 비교적 짧게 보입니다. 그래서 저는 저의 장점인 눈을 더 키워 보이고 더 강조할 수 있도록 특화시키고 단점인 중앙부를 최대한 짧아 보일 수 있 최대한 짧아 보이도록 극복해서 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 택화시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저에 장점은 잘 웃는 것입니다. 잘 웃다 보니 사람들은 저를 보면 편안하다 라는 그런 느낌을 많이 받는다고 합니다. 저에 이 잘 웃는 성격을 조금 더 특화 시켜서 저의 장점을 극대화한 것은 잘 웃는 표정을 이용해서 커뮤니케이션의 스킬을 더 높였습니다. 커뮤니케이션은 서로 대화를 잘 이끌어내고 상대로 하여금 저에게 많은 이야기를 더욱 꺼낼 수 있도록 만드는 그런 스킬이 곧 커뮤니케이션의 스킬이라고 생각을 하는데요. 잘 웃는 표정으로 사람의 이야기를 잘 경청하고 있다 라는 것을 드러내고 또 다양한 표정으로 사람의 감정과 이야기를 공감해 주었습니다. 저는 저에 장점을 그렇게 특화시켰습니다. 반면에 단점은 무언가 할 때 자꾸 덜렁이는 것이었습니다. 자꾸 까먹고 챙겨야지 하면서 두고 나오는 그런 안 좋은 버릇이 있었습니다. 하지만 이 단점을 극복하기 위해서 저는 메모장에 체크리스트를 항상 작성하게 되었고 또 체크리스트들을 시간이 날 때마다 틈틈이 보면서 외우다시피 합니다. 그렇게 제 머릿속과 메모장에 기록을 해 놓고 기억을 해 두면 그리고 두 번씩 세 번씩 체크를 하면 덜렁거림을 극복할 수 있었습니다. 그래서 저는 지금은 아주 준비성이 철저한 사람으로 거듭났습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 어떻게 보완하셨나요",
        "answer": "저의 단점은 말이 많다는 것입니다. 저는 보통 스트레스를 받으면 말을 하면서 푸는 버릇이 있고 또 제가 생각이 정리가 안되고 너무 혼란스러운 그런 문제에 막 맞닥뜨렸을 때는 더더욱 누군가에게 말을 함으로써 저의 상황을 정리를 하고 말을 하다가 보면 제가 앞으로 어떤 걸 선택해야 할지 그런 것들이 눈에 보이기 쉬운 편입니다. 그렇다 보니 여러 가지 이유로 저는 말을 많이 하는 편인데 그렇다 보니 상대가 말할 타이밍을 놓치고 또 상대가 말하고 싶은 것을 저에게 말하지 못해서 힘들어 하는 경우가 있었습니다. 그래서 저는 그때 저의 그런 과하다는 저의 단점을 알고 나서부터는 말수를 줄이기 시작했습니다. 줄인다고 해서 또 너무 극단적으로 줄여버리면 대화가 안 되기 때문에 제가 말하는 용량을 한 사 십 퍼센트로 잡고 듣는 용량을 육 십 퍼센트 정도로 잡았습니다. 때에 따라 조금 달라질 수는 있습니다. 상대가 너무 힘들어 하는 일이라고 한다면 그래서 제가 고민을 들어주는 입장이라고 하면 칠십 대 삼십 정도 그리고 제가 힘들어서 호소하는 상황이라고 한다면 제가 칠십 육십에서 칠십 듣는 이가 삼십 정도로 그렇게 비율을 어느 정도 생각하고 그런 것들을 말하는 양을 생각하면서 대화하기 시작했습니다. 그렇게 하다 보니 저의 단점이 보완이 됐고 원활한 소통을 할 수 있게 됐습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각을 하시나요 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 상대방을 배려를 잘 한다는 점입니다. 배려심은 제가 대학교 시절부터 봉사 활동을 하면서부터 생긴 저의 장점이고요. 남들은 너무 너가 희생을 하는 게 아니냐 라는 말을 할 때가 많습니다. 하지만 결국 제가 상대방의 상대방에게 배려를 하게 되면 결론적으로는 저에게 더 많은 것이 돌아온다는 것을 느꼈습니다. 그래서 어떤 일을 할 때에도 저의 이기적인 욕심보다는 남을 먼저 배려해서 행동할려고 많이 노력하는 편이고요. 저의 단점은 조금은 즉흥적으로 시 일을 실행한다는 점입니다. 저는 과거에는 계획적인 사람보다는 즉흥적인 사람처럼 보였습니다. 어떤 일을 함에 있어서도 그때그때 그날의 상황에 따라서 일을 실행을 했던 적이 많았는데요. 그렇게 하다 보니깐 시간에 효율성이 많이 떨어지고 굳이 하지 않아도 될 일을 함으로써 안 좋은 결과를 얻었던 적도 있었습니다. 현재는 항상 계획을 먼저 짜고 계획에 맞게 실행하려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 얘기하는 본인의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 사교성과 외향적인 성격이라고 생각을 합니다. 그래서 어떤 조직에 속하더라도 잘 화합해서 그들과 잘 지낼 수 있을 거라고 생각을 하구요. 저의 단점은 다소 성격이 좀 급하다는 점입니다. 그래서 일을 처리할 때 급한 성격 탓에 좀 놓치는 부분이 있을 때가 있습니다. 그래서 성격을 보완하기 위해서 항상 메모하는 습관을 가지고 있습니다. 메모를 하다 보니까 놓치는 부분 없이 꼼꼼하게 일을 처리할 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "먼저 장점부터 얘기하겠습니다. 저는 굉장히 긍정적입니다. 그래서 항상 다른 분들이 저를 봤을 때 재미있다고 얘기를 하고 저한테 많이 웃는다고 얘기를 하고 또 같은 걸 생각해도 굉장히 유머적으로 얘기를 한다고 생각을 말씀을 많이 들었습니다. 그러다보니 항상 웃는 얼굴이었었고 또 어떤 일이든 다 할 수 있을 거라는 그런 생각들을 많이 해 주시는 그런 말씀들을 많이 들었습니다. 그러다 보니 좀 실수가 잦을 때가 있죠. 왜냐하면 재미있고 흥미롭고 즉흥적인 거 이런 것들을 하다 보니 실수가 좀 잦을 때가 있죠. 그리고 재미를 추구하다 보니 오해해를 받을 수도 있을 것 같구요. 그래서 저의 단점은 일단 즉흥적입니다. 그래서 즉흥적으로 약속을 잡아서 약속이 많이 겹치는 그런 부분들도 종종 있었습니다. 그래서 즉흥적이지 않도록 일정을 짜서 세부적으로 관리하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 극복시키거나 특화시키기 위한 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 포기를 모르는 성격입니다. 제가 대학교 시절에 교환 학생을 꿈꿨을 당시에 영어 성적이 좋지 못했습니다. 하지만 가고자 목표를 세운 뒤에는 학교를 휴학계를 내구요 영어 공부에 전념을 했습니다. 학원을 다녔거든요 학원을 다니면서 수업을 듣고 그리고 수업이 끝난 후에는 항상 스터디를 했습니다. 그렇게 일 년 동안 시간을 보내다 보니까 저도 모르는 사이에 영어 실력이 향상되어 있더라구요. 덕분에 저는 토플 점수를 원하던 토플 점수를 얻을 수 있었고 또 제가 원하던 미주 지역으로 교환 학생을 일 년 동안 다녀올 수 있었습니다. 그래서 저의 가장 큰 장점은 목표를 세우면 포기하지 않고 목표를 향해서 전진한다는 것입니다. 저의 단점을 얘기하면 조금 잠이 많다는 점입니다. 대학교 시절에두요 쉬는 시간만 되면 쉽게 잠이 들었거든요. 워낙 건강해서 잠이 많다고 생각을 하구요. 그렇다고 해서 업무 시간에 졸지는 않습니다. 하지만 쉬는 시간에는 조금이라도 잠을 자려고 노력을 하구요. 지금은 그런 습관이 좀 많이 개선이 됐습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더 좋겠습니다",
        "answer": "저는 쪼금 활발한 편이구요. 분위기를 쪼금 이끄는 편인 것 같습니다. 친구들과의 모임에 있어서도 제가 쪼금 주도를 하는 편이라 만나서 무얼 할 건지 또 밥은 어떤 걸 먹을 건지 좀 많이 물어보기도 하고 또 친구들이 쪼금 갈팡질팡하면 제가 중심을 잡기도 하고 또 그런 역할을 좀 많이 했던 것 같아요. 그래서 쪼금 주위에서 활발하다 라던가 좀 리더 같다 이런 이야기를 좀 많이 했는데요. 그러다 보니 저도 모르게 쪼금 말이 말수가 적거나 이런 친구들을 챙겨주게 되더라구요. 이야기를 하면서 좀 챙겨주고 이러다 보니까 이것이 장점인 줄 알았는데 단점으로도 발생을 하더라구요. 말이 좀 지나치게 많다 많거나 친구는 좀 가만히 조용 있고 싶어 하는데 저는 계속 친구한테 물어보는 거죠 그래서 너 먹고 싶은데 뭐하고 싶은데 이런 것들이 어떨 땐 좀 단점으로 다가가기도 하더라구요 상대에 따라서는. 그래서 활발하고 이야기를 많이 하고 친구들이 이끌어주는 게 장점이긴 하지만 가끔은 분위기에 맞추지 못하는 그런 상황을 연출하기도 하는 것이 저의 단점이 아닌가 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자 분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자 분의 장점과 단점을 모두 말해주세요",
        "answer": "저는 주변 친구들에게 먼저 연락을 하고 안부를 묻는 적극적인 성격을 가지고 있습니다. 이러한 적극적인 성격 덕분에 친구들 사이에서도 연결을 해주는 징검다리 역할을 하여 친구들이 다퉜을 때도 제가 화해를 시키는 중간 역할을 잘 하게 되었습니다. 이러한 원만한 친구 관계를 통해 저는 소통할 수 있는 원활한 커뮤니케이터의 성격을 가지고 있다는 것이 장점인 것 같습니다. 하지만 저는 생각이 많다는 단점이 있습니다. 어떤 일이 일어났을 경우 만약을 대비하여 플랜 에이 비 씨를 가지고 있는데 이렇게 생각이 많은 점이 주변 사람들에게는 너무 걱정이 많다는 소리를 들어 조금 걱정을 내려놓으려고 요즘은 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 자신의 단점과 장점은 뭐라고 생각하는지 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 단점과 장점을 말씀드리도록 하겠습니다. 예민함이 저를 대표할 수 있는 장점이자 단점이라고 생각합니다. 예민하다 라는 말이 부정적으로 사용될 수 있지만 문제 상황에서 빠르게 해결책을 찾아 나갈 수 있는 나침반의 역할을 할 수 있다고 생각합니다. 또한 빠른 상황 파악 능력과 책임감이 핵심적인 강점이라고 생각합니다. 가지고 있는 장단점이 결합했을 때 생각하고 있는 문제점들을 종합해서 현재 빠르게 대처하는 모습이 나타날 수 있다고 생각합니다. 학과 학생회를 연임하며 학생회의 부서 배치 경험을 통해 인적 자원 배치의 중요성에 대해 배울 수 있었습니다. 당시 학생회 인원은 평소보다 여학우가 많아 기존과 같이 성별로 부서를 배치할 수 없었습니다. 따라서 성별이 아닌 개인의 흥미와 역량으로 부서를 배치하는 것을 제안했습니다. 처음 시작하는 방식이다 보니 우려가 컸지만 개인의 역량이 발휘될 때 개인의 만족도와 성과가 향상될 뿐만 아니라 학생회 조직에서도 좋은 성과가 생길 것이라고 주장해서 부서를 배치하게 되었습니다. 모든 부서에서 중도 이탈이 없었고 특히 체육 부서에서는 기존과 다른 성과를 얻을 수 있었습니다. 역대 가장 많은 인원을 모아서 참여할 수 있었고 단독 우승을 하는 결과를 얻을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "귀사의 아이티 개발자로 일하게 된다면 에이아이 기술을 통해 사내 업무 시스템을 자동화하여 업무 효율성을 개선할 수 있는 아이티 시스템을 개발하고 싶습니다. 이를 위해서는 단순히 개발 능력뿐만 아니라 회사의 업무 프로세스에 대한 이해와 데이터를 처리하고 분석하는 능력이 뒷받침되어야 한다고 생각합니다. 스타트업에서 웹 개발자로 근무하던 당시 사내 업무 시스템을 개선 및 자동화하는 작업을 수행했던 경험이 있습니다. 담당 근무자가 수기로 하던 반복 작업들에 대한 업무 프로세스를 이해하고 로직을 설계하여 자동화하는 기능을 추가함으로써 업무의 효율성을 증가시켰습니다. 이러한 경험을 통해 업무 시스템을 아이티 기술을 활용하여 자동화하는 것이 업무 효율성 향상에 큰 영향을 끼칠 수 있다는 것을 알게 되었습니다. 이외에도 당일 업무 진행도에 대한 데이터를 분석하고 처리한 결과를 정해진 시간에 자동으로 알림을 보내주는 서비스를 개발하였습니다. 이러한 현업에서의 개발 경험을 바탕으로 웹 개발 및 개선 작업을 통해 사내 업무 시스템을 개발하는 것에 관심을 가지게 되었습니다. 또한 이러한 역량들을 활용하여 귀사의 아이티 시스템을 개발 및 개선하는 프로젝트에 기여하고 싶습니다. 그렇기 때문에 저만이 가진 차별성은 업무를 효율적으로 만들 수 있는 아이티 개발자라는 점입니다. 여기까지입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저는 다른 사람의 이야기에 좀 공감을 잘 하고 잘 들어주는 게 저의 큰 장점이 아닌가 생각을 합니다. 좀 어렸을 때부터 책을 좀 좋아했구요. 다른 사람의 이야기를 좋아한 것 같아요. 그래서 다른 친구들의 이야기를 좀 잘 들어 주다 보니까 자연스럽게 친구들이 저에게 어떤 어려움이나 이런 부분에 대해서도 잘 이야기를 하고 또 그러다 보니 또 어떤 상황에서는 중재자의 역할을 좀 하게 된 것 같습니다. 경청하는 것이 저의 제일 잘하는 부분이 아닌가 그런 생각을 합니다. 그래 그리고 단점은 좀 경청을 하고 이야기를 많이 들어 주고 하다 보니까 가끔 좀 심각한 사람이 되는 것 같아요. 다른 사람들의 어려움이라던가 불만 고민들을 상담을 많이 해 주다 보면 저도 모르게 저의 고민처럼 막 들어오더라구요. 그래서 너는 그렇게 좀 심각하니. 표정이 그렇게 어두워 이런 이야기를 좀 듣다 보니까 저도 모르게 내가 다른 친구의 고민을 나의 고민처럼 들어 주다 보니 나도 모르게 조금 어두워졌구나 이런 생각이 좀 들어서 그런 건 또 단점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서는 저희 회사에 지원하기 전 계속 개발을 해 오셨습니다 왜 그렇게 개발이 좋으며 개발의 장점은 무엇인지에 대해 자세히 설명해 주세요",
        "answer": "앱 개발 하면 좋죠. 해서 십만 오십만 백만 다운로드 하면 뭔가 저에게도 이익이 생기고 돈이 생기고 좋지 않을까요. 그런 경제적인 측면에서 좋은 면도 있을 것이고 또 사람들이 많이 알아보죠. 앱 그런 앱이 있었지. 그래서 사람들한테 도움을 좀 더 줄 수 있는 더 다가갈 수 있는 그런 앱이 될 수 있고 그런 앱을 제가 개발을 했다는 데 있어서 굉장히 책임감을 느끼겠죠. 내가 이런 앱을 개발했지 이런 백만 천만 다운로드에 어플 개발자라니 너무 좋다 되게 뿌듯하다 그런 느낌이 들고 되게 정신적으로 멘탈 건강에 좋지 않을까요. 나는 힘들 때 예를 들어 인생에서 정말 힘든 일을 맞닥뜨렸을 때 내가 그때 앱 개발을 했었지 그랬었지 좀 더 힘내야겠다. 그런 식으로 생각하게 되니까 앞으로의 일에 있어서 많은 도움이 되지 않을까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 면접자들에 비해서 면접자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 저희에게 이야기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "가장 큰 차별점은 바로 실행력입니다. 저는 보통 어떤 일을 하고자 생각을 하면 머뭇거리는 것이 아니라 바로 실행에 옮길려고 노력을 하는 편입니다. 그래서 제가 학창 시절에도 주변 사람들이 넌 진짜 실행력이 좋다. 어떻게 그렇게 바로 행동을 옮기냐 이런 말을 참 많이 했는데요. 덕분에 대학교 시절에는 그런 경연 대회 같은 데 많이 참여를 해서 수상을 한 인력도 많구요. 그러다 보니까 남들보다 조금은 많은 부분에서 앞서 나갈 수 있었던 것 같습니다. 그리고 저는 판단력이 굉장히 좀 빠른 편입니다. 어떤 계획을 했을 때 어떻게 나아가는 게 좋을지 굉장히 빠르게 판단하는 편이구요. 판단이 섰으면 그대로 바로 밀고 나갑니다. 그게 바로 추진력인데요. 결정을 하고 나서 시간을 끄는 게 아니라 바로 실행에 옮겨서 일을 일단 시작을 합니다. 저는 어떤 업무를 하거나 어떤 일을 할 때에는 판단력과 실행력 무엇보다 중요하다고 생각을 하거든요. 그런데 저는 그런 부분에서 남들보다 굉장히 뛰어나기 때문에 저를 뽑아주시면 굉장히 빠른 판단력으로 그리고 저돌적인 실행력으로 큰 성과를 이뤄낼 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 무슨 일이 자주 무슨 일을 자주 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위해 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 하고 자주 확인하다 보니 요즘에는 자주 잊어버린다는 말을 덜 듣게 되었습니다. 장점은 꼼꼼하게 잘 챙긴다는 것입니다. 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙기다 보니 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점 단점을 말씀 해 주시고 각각 구체적인 예시를 들어주세요",
        "answer": "저의 단점은 무슨 일을 자주 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리기 위해 왜 잊어버리지 않기 위해 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 하고 자주 확인하다 보면 보니 요즘에는 자주 잊어버린다는 말을 들 듣습니다. 장점은 꼼꼼하게 잘 챙긴다는 것입니다. 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙기다 보니 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 무슨 일을 자주 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위해 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 일이라도 메모하려고 하고 자주 확인하려고 하니 요즘에는 하나하나 세세하게 생기다 보니 요즘에는 자주 잊어버린다는 말을 덜 듣게 되었습니다. 장점을 꼼꼼하게 다 잘 챙긴다는 것입니다. 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙긴다 보니 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 잔 당점과 장점을 이야기해 주세요",
        "answer": "저의 생각이 아닌 제 주변 사람들이 저에 대해서 말하는 저의 장점과 단점은 이 장점은 해맑고 성격이 밝고 말랑말랑 하다 라는 말을 많이 들었습니다. 그렇기 때문에 갈등이 생기거나 조금 힘든 일이 생겼을 때 제가 중재자 역할을 해줄 때가 많고 또 제가 고민 상담을 해주는 경우가 많기 때문에 저와 함께 있으면 마음 편해진다 라는 이야기를 많이 들었습니다. 하지만 그에 비해서 단점은 좀 냉철하지 못하고 그러니까 불의를 보면은 지나칠 수는 있지만 약간 냉철하지 못하고 조금 어려운 상황이 발생했을 경우에 조금 논리적으로 생각을 해야 되는데 감정적이 되는 경우가 많습니다. 그렇기 때문에 약간 그런 점에 있어서 저의 단점이라고 저는 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 포용력이라고 생각을 합니다. 제가 대학교 시절에 리더 역할을 참 많이 맡았거든요. 동아리에서 리더 역할을 했었는데 당시에 사실 이렇게 제 의견을 잘 따르지 않고 조금 활동을 열심히 하지 않는 친구들 때문에 많이 힘들었던 경험이 있었습니다. 그때 동아리 친구들이나 선배들이 친구들을 그만 참가를 시켜라 그냥 내보내라 오히려 방해가 된다 이런 말씀을 하셨는데도 저는 그래도 사람들과 함께 가고 싶은 마음이 컸습니다. 그래서 진짜 그들을 잘 설득해서 결론적으로는 동아리 생활하는 동안 끝까지 함께 할 수 있었거든요. 그래서 저는 남들보다 포용력이 넓은 편이라서 어떤 단체에서든지 간에 저를 따르는 사람이 참 많았다고 생각을 합니다. 반면에 이런 조금 포용력 때문인지 칼같이 어떤 것을 결정해야 하는 순간에 조금 망설이는 부분이 저의 단점인 것 같습니다. 남들이 봐도 아니야 라는 부분에 대해서 좀 칼같이 이렇게 끊어내지 못하고 좀 감정에 휩싸여서 끌고 가는 경우가 있어서 부분을 좀 고칠려고 많이 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀 한 번 해 주시겠습니까 그리고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "이 저의 단점은 아무래도 조금은 사사로운 감정에 더 얽매이는 그런 경향이 있다는 것입니다. 제가 조금은 감정적인 편이기도 하고 또 또 약간 연민의 감정도 잘 느끼는 편이라서 때로는 논리적인 사고로 문제를 해결해 나가야 할 상황도 분명히 필요하고 또 너무 감정적으로 상황에 접근을 하다 보면은 또한 상처를 쉽게 받게 되는 일이 많고 그런 것들 자체가 더 좋은 결과를 내거나 개발자로서의 역량으로는 약간 좋지 못한 그런 성향이라고 생각을 합니다. 그래서 단점이라고 생각을 했고 사실 그렇기 때문에 저는 지적받는 것을 아직도 굉장히 싫어하고 상처를 받기 때문에 이를 보완하기 위해서 지적받지 않기 위해서 애초에 좀 더 완벽하게 일을 수행하고 또 완벽하게 지적 당하지 않는 그런 프로젝트를 끝마치려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 이야기를 해 주시면 감사하겠습니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점은 일단 단점을 먼저 설명을 드리자면은 저는 성격이 매우 급한 편입니다. 굉장히 급한 성격을 가지고 있기 때문에 약간 세심하지 못할 때가 많고 이런 급한 성격 때문에 여러 가지로 놓치는 것들도 굉장히 많습니다. 또 실수를 할 때도 굉장히 많구요. 그래서 약간 이런 급한 성미로 인해서 아무래도 조금 답답해 할 때도 많고 뭔가를 빨리 해결하려고 할 때가 많습니다. 그래서 치밀하게 계획하는 계획력이 약간은 부족하다고 느껴질 때가 많습니다. 하지만 이런 것들을 좀 실행력을 길러서 빠르게 실행을 하고 추진을 하는 게 저의 이런 급한 성격대로 빠르게 추진을 하고 그것을 끝마치는 게 저의 강점이 반대로 되었습니다. 그렇기 때문에 저의 단점이 장점으로 승화가 됐다고 볼 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 여러 사람들과 커뮤니케이션을 잘 하는 것입니다. 여러 사람들과의 의견이 맞지 않는 부분이 있는데 그런 것들을 제가 잘 원만하게 해결하는 것 같습니다. 단점은 성격이 급한 것입니다. 이걸 극복하기 위해서 저는 여러 가지 일을 같이 다른 사람들과 협업으로 해서 극복을 하려고 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 그래 가지고 학교를 다닐 때도 제가 팀플을 할 때 같이 작업을 하는데 먼저 성격이 급해서 시간 속도가 안 맞곤 했었는데 이를 같이 의사소통을 많이 하고 커뮤니케이션을 통해서 많이 해결을 한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점과 장점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 같이 말해주세요",
        "answer": "저의 장점은 지각을 하지 않는다는 것입니다. 어떤 일이 있을 때나 출근을 해야 할 때도 항상 기간에 맞추고 시간을 항상 맞추는 습관이 있고 단점으로는 성격이 급하다는 것입니다. 그래서 의사소통을 통해서 같이 협업을 많이 하려고 노력을 하고 제가 다 혼자 다 하려고 하지 않으려고 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인의 단점이 있다면 이를 보완하기 위해서 하신 노력이 노력을 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점 중 하나는 제가 어떤 사람들의 눈치를 굉장히 많이 보는 편이라는 것인데요. 사람들이 저를 어떻게 생각하는지와 그리고 사람들이 제게 이야기하는 면모들에 의해서 제가 굉장히 많이 결정된다는 생각을 한 적이 있고 눈치를 보는 것 자체는 그렇게 나쁜 것이 아니라고 생각합니다만 그것에 있어서 제가 굉장히 많이 휘둘린다는 생각을 하게 될 때 이것이 저에게 굉장한 단점으로 작용할 수도 있을 것이라는 생각을 한 적이 있었습니다. 이런 것들이 단순히 저의 단점이다 라고 확실히 확언할 수는 없겠습니다마는 그런 면모들이 너무 많아진다면 제가 가지고 있는 주체적인 면모들을 조금 더 퇴색시킬 수 있다고 생각했기 때문에 이를 보완하기 위해서도 몇 가지 노력을 해 왔는데요. 저는 스스로 제가 혼자서 저에 대해서 생각하고 주관적인 나를 정립하는 시간을 만들기 위해서 많은 노력을 했습니다. 이를테면 일기를 써서 저의 가 가지고 있는 생각이나 주장들을 정리한다든지 이외에도 몇 가지 다른 것들을 계속해서 해 나가면서 제가 생각하는 자신의 모습을 꾸준히 만들어 나가고 조금 더 일을 구체화하기 위해서 많은 시간을 들였다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 그리고 여러 가지 공부들을 하면서 제가 누군가에게 휘둘리지 않고 제가 가진 어떤 지식적인 것들을 확립할 수 있겠다 있으면 좋겠다는 생각을 하게 되었고 지금까지도 몇 가지 제가 원하는 학습과 지식 방향에 대해서 계속해서 공부해 나가고 있다고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 단점은 무한한 긍정 적인 생각이라는 겁니다. 저는 어떠한 상황이 닥치든지 간에 항상 부정적인 생각보다는 잘 될 거야 잘 되고 있어 이런 긍정적인 생각을 많이 하는 편인 거든요. 그러다 보니까 어떤 똑같은 어려움이 닥쳤을 때 남들은 좀 쉽게 좌절 좌절을 한다고 하면 저는 그거에 대해서 너무 크게 좌절하지 않고 긍정적인 생각으로 잘 이겨내는 편입니다. 그래서 어렸을 때부터 주변에서 굉장히 긍정적이다 긍정적인 에너지가 너무 좋다 이런 말들을 말씀 많이 말씀을 하셨고요. 이것이 사회생활에도 굉장히 큰 도움이 되는 것 같습니다. 저의 단점은 너무 긍정적이고 너무 유순하다 보니까 오히려 결정적인 순간에 어떤 결정을 딱 내려야 되는 순간에 좀 그러지 못하는 게 단점이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 칼같지 못하다 어떤 결정을 내릴 때는 앞뒤를 안 보고 정말 결단력 있게 결정을 해야 되는 상황이 있잖아요. 그런데 저는 그런 상황에서도 굉장히 망설여지는 것 같습니다. 그래서 그럴 때는 제 스스로도 좀 답답한 부분이 있는데요. 그래서 최근에는 어떤 결단력이 필요한 시점에는 칼같이 좀 결단을 내리려고 스스로가 많이 노력하고 다음에 주변의 도움을 얻는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 같이 말해주세요",
        "answer": "저의 장점은 아무래도 조금은 꼼꼼하고 세심하다는 점입니다. 너무 방방 뛰지 않고 내향적이기 때문에 약간은 조용조용하고 아무래도 내향적인 에너지로 사람들의 그런 작은 이야기까지 귀담아들을 줄 아는 그런 장점을 가지고 있습니다. 하지만 이런 장점을 가지고 나서 약간 아무래도 발표나 공식적인 모두의 앞에 서야 하는 자리에서는 조금 쉽게 긴장을 한다는 점에 있어서 단점이라고 할 수 있을 것 같습니다. 저는 이것을 극복하기 위해서 남들보다 두 배 세 배 더 준비를 하고 이상질 문제를 만들어서 노력을 했고 이런 결과를 통해서 예전에 비해서는 훨씬 더 발표도 잘하고 긴장을 하지 않게 될 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기 바라고요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기 해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "일단 저의 장점은 새로운 도전을 긍정적으로 받아들입니다. 그렇기 때문에 제가 보시는 것처럼 서류에서 굉장히 많은 활동을 했는데요 사실 이것이 장점이 되는 경우도 많습니다. 약간은 모호하다시피 여러 가지 일을 벌려놓고 그것들을 끝까지 수행하기 위해서 굉장히 많은 스트레스를 받기 때문에 이게 저의 개인적으로는 굉장히 단점으로 다가오기도 합니다. 이런 모든 일들을 학 학 전공과 학업과 약간 병행을 하는 것이 다소 버거울 때가 많았고 사실 이것들이 단점이라면 단점일 수 있지만 사실 결과적으로는 굉장히 많은 능력의 향상을 얻을 수 있었고 이것이 저의 개인적으로는 굉장히 높은 성과와 또 인정을 받을 수 있기 때문에 장점이라고 할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 장점을 특화시키며 단점을 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말해 주세요",
        "answer": "저는 일단 시키면 다 합니다. 그리고 적응력도 굉장히 빠르고요. 굉장히 센스가 있어서 눈치를 빨리 채서 일을 잘 처리해 내는 그런 능력이 있고요. 하지만 그만큼 뭔가 혼자 스트레스를 많이 받는 것 같아요. 혼자 되게 끙끙 앓고요. 누구한테 얘기를 잘 하는지 안 하는지는 저도 약간 반반이라고 생각하는데 할 때가 있고 안 할 때가 있는 것 같아요. 그래서 장점은 대충 정도고 단점이라고 한다면 제가 좀 너무 감정적이어 가지고 눈물이 많다는 거 그리고 아무래도 술자리에 조금 약하죠. 그리고 약간 행동이 더뎌가지고 빨리빨리 처리는 못하지만 그래도 이 처리는 잘 하는 편입니다. 대신 속도가 조금 남들보다 느리다고 해야 될까요. 그래서 특화시키고 극복하기 위한 노력 특화 특화할려고 딱히 노력은 안 했던 것 같아요. 그냥 제 성격이니까. 이게 엄청나게 사회에 문제가 되고 그런 성격이 아니니까. 그러려니 했어요. 그런데 노력한다면 달라질 거예요. 이런 성격들이 어느 정도 해봐야겠죠. 노력해서 달라지는 부분이 있다면 해봐야겠죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 성격상 장점이나 단점은 굉장히 명확하다고 말씀드릴 수 있겠는데요. 저는 어떤 면모를 볼 때 굉장히 현실적으로 또 면모를 바라보는 것에 익숙합니다. 이것을 실질적으로 회사의 이익이 될 수 있을지 어떠한 면모를 확실히 발전시켜 나갔을 때 그것을 계속 해 나가는 것이 단기적으로 혹은 장기적으로 이 회사의 발전이나 이익 추구에 굉장한 도움을 주는 일인지 아닌지와 같은 것들을 비교하고 분석하는 데 있어서 굉장히 탁월하고 특출한 능력을 가지고 있다고 말씀드리겠습니다. 그렇지만 반대로 제가 가지고 있는 무언가 현실적인 면모들이 조금은 단점으로 작용하기도 하는데요. 단점이 그래서 어떤 이상적이거나 과히 낭만적인 일 그런 것들에 대해서는 제가 상상하거나 그런 것들을 계획하는 것이 굉장히 어렵다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 저는 현실에 기반해서 어떤 데이터를 생각하고 사고하는 것을 중요하게 생각하고 있기 때문에 그런 명확한 확인된 데이터가 없는 사실들을 굉장히 뜬구름 잡는 식으로 말하거나 그런 가치에 대해서 토의하고 그런 얘기를 진행할 때면 제가 어느샌가 굉장히 할 말이 없어진다는 생각을 하게 되기도 했는데요. 그렇기 때문에 무언가 많은 상상력을 요구하는 일이거나 감정적인 교류를 요구하는 일이라면 제가 조금은 남들보다 부족할 수도 있다는 사실을 저는 어느 정도 인지를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 어렸을 때 친구들이랑 자주 놀았었는데요. 그때 친구들이 굉장히 저와 똑같이 활발한 성격이었는데 근데 시간이 지나면서 좀 변했어요. 모습을 보고 친구들이 야 너 왜 이렇게 말이 없냐. 예전엔 이렇지 않았는데 라고 말을 해주더라구요. 그래서 때가 질풍노도의 시기였어요. 굉장히 말이 없었고요. 저도 그때 제가 왜 그랬는지 모르겠지만 굉장히 제 나름대로 또 힘든 시기 중 하나였었던 것 같아요. 굉장히 미래에 대한 생각이 많았고 그래서 다른 사람들이 보기엔 또 그런 생각도 들지 않나 싶어요. 제 무슨 생각하는지 잘 모르겠다. 근데 알고 보면 참 저는 생각이 다 드러나는 사람이죠. 굉장히 표현을 많이 합니다. 제가 이 꿈을 지금 도전을 계속 하면서부터 굉장히 성격이 많이 변하기 시작했고 굉장히 저를 표현을 많이 하기 시작했어요. 제가 노래 부르는 것도 노래방 가서 찍어 가지고 영상 올리고 그런 식으로 저를 많이 표현하는 그런 시기가 찾아와서 저는 그랬던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각할 때 다른 지원자들에 비해 자신이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 경제 경영 도메인 전문성에 기반한 데이터 분석 역량입니다. 경제 경영 전공 과목을 수강하면서 마케팅 기업 경영 전반에 대한 이론을 학습하였습니다. 빅데이터 분석 교육을 이수하고 파이선 프로그래밍을 통해 고객 데이터를 분석하고 인사이트를 발굴하는 것은 저에게 새로운 도전으로 다가왔습니다. 이론으로만 느껴졌던 시장 세부나 포지셔닝 고객 여정 등을 직접 구현함으로써 새로운 가치 창출이 가능했습니다. 이후 에스엔에스 비정형 데이터에 기반한 마케팅 전략 프로젝트를 수행하였습니다. 웹크롤링 데이터 마이닝 기법을 활용하여 키워드 관련 게시글을 크롤링하고 트렌드를 분석하였습니다. 감성 분석을 통해 키워드에 대한 긍정 부정 경향을 평가하고 긍정 고객을 선별하여 마케팅 전략을 수립하였습니다. 이러한 경험을 통해 도메인 이해와 데이터 분석을 동시에 수행하는 융합 역량을 저만의 강점으로 세울 수 있었습니다. 그렇기 때문에 제가 가진 차별성과 장점은 데이터를 분석할 수 있는 역량이라고 생각합니다. 또한 마케팅 전략 프로젝트를 수행할 수 있는 것 또한 저의 장점이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 제가 생각하는 저의 장점은 이런 것들이라고 생각하는데요. 제 장점을 잘 봐주셨으면 좋겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 지인들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "물론 제가 느끼고 있는 저의 장단점도 있겠지만 다른 주변 사람들이 느끼는 제가 가진 장점이나 단점도 굉장히 명확할 것이라고 생각하는데요. 다른 친구들은 저에 대해서 평가할 때 일단 두 마리 토끼를 다 잡고 싶어하는 사람이라고 이야기하곤 합니다. 그런 과정에서 두 마리 토끼를 다 놓치기도 할 때 그런 것이 저의 단점으로 작용된다고 이야기를 하는 편이고 두 마리 토끼를 다 잡게 된다면 그것이 장점처럼 작용을 한다고 이야기를 많이 좀 들었습니다. 왜냐하면 계속해서 제가 새로운 것들을 겪어보려고 하고 그런 것들을 실제로 내가 내 업무에 도움이 되지 않는다고 하더라도 저는 취미 생활로 혹은 전혀 도움이 되지 않는 일이라고 하더라도 이것이 계속 해서 발전 되었을 때 저의 역량에 어떤 굉장한 발전을 가져 온다거나 시야적으로 넓어질 수 있다고 생각을 하는 편인데요. 그래서 저와 관련이 없는 일이라고 하더라도 일단 최대한 많이 접해 해보려고 노력하고 일을 해보려고 하기 때문에 친구들이 가끔은 정도까지는 일에 진심으로 도전할 필요가 없다고 말하면서 일을 막아내기도 하는 편입니다. 그와 달리 제가 그런 업무를 결국에는 다 도전하고 이를 실행시켜서 둘 다 좋은 결과를 얻어내게 된다면 그럴 때는 친구들이 의외로 그것이 오히려 너의 장점이다. 정말로 그렇게 하기를 잘했다 라는 식으로 너만 할 수 있는 일이다 라고 장점에 대해서 제가 가진 면모를 칭찬해 주기도 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 본인이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있은지 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다양한 경험이 있다는 겁니다. 저는 리포터의 자질을 키우기 위해서 대학 시절부터 발로 뛰면서 노력했습니다. 먼저는 성우에게 찾아가 글과 감정이 함께 가는 묘미에 대해 배울 수 있었습니다. 두 번째로는 뮤지컬 배우에게 찾아갔습니다. 무대 위에서 에너지를 표출하는 방법을 배울 수 있었습니다. 이후엔 아나운서 아카데미에 다니기 시작했고 성적 우수생으로 전액 장학금을 다 받으며 다녔습니다. 성적이 우수하다 보니 아나운서 팀 인턴도 붙게 됐습니다. 현장 속에서 한 프로그램이 만들어지기까지 얼마나 많은 분들이 고생하시는지 제 두 눈으로 직접 확인할 수 있었습니다. 저는 다른 참가자들에 비해서 이 다양한 경험들이 있고요. 그래서 어떠한 역할이든 충분히 감당해 낼 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 친화력이 좋은 것입니다. 제 친구들은 저에게 늘 인간 댕댕이 같다 라고 이야기하는데요. 강아지 같다 라는 것은 사람을 그만큼 좋아하고 또 관심 있어 한다 라는 것입니다. 저는 제 친구들하고도 하고 있을 때도 굉장히 밝은 저의 이런 성격을 드러내기도 하지만 처음 보는 친구들하고도 대화는 쉽게 나눌 수 있습니다. 왜냐하면 사람에 대한 편견이 없고 또 저의 이런 외향적인 성격 때문입니다. 저는 이렇게 사람들에게 먼저 호의적으로 다가가는 편인데요. 하지만 이런 저의 성격이 때로는 상처받을 때도 있습니다. 사람들이 제가 이렇게 웃으면서 다가갈 때 제 모습을 보고 부담스럽게 생각하는 분들도 있기 때문입니다. 그때 저는 상처를 받지만 그래도 사람은 다 다른 생각을 가지고 있고 다른 환경에서 자랐기 때문에 저의 이러한 친밀함이 누군가에게는 부담과 또 싫음으로 나타날 수 있다고도 생각합니다. 극복하기 위한 노력은 그런 사람들은 제가 조금 저의 텐션을 좀 내리는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 면접자님들에 비해서 면접자님이 가진 차별성과 장점 어필한 다면 어떤 것들이 있나요 어떤 것들이 있는지 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 다른 지원자에 비해서 가진 차별성을 말씀을 드리자면은 아무래도 약간 공감성이 높고 의사소통 능력이 뛰어나다는 것입니다. 같은 팀원이 팀에 속해 있게 되면은 사실 갈등이 일어날 상황이 현저하게 줄어든다는 것을 알 수 있습니다. 왜냐하면 저는 공모전과 같은 여러 가지 활동을 겪으면서 친구들이 갈등이 생길 경우에도 제가 먼저 눈치를 살펴서 그들의 갈등이나 사이를 중재하는 역할을 발 빠르게 했기 때문에 그런 상황에 있어서 항상 좋은 팀원이 될 수 있다고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 저는 이런 저의 능력이 장점이자 차별성이 될 수 있다고 생각을 하고 좋은 팀원이 될 수 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 이야기하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 사교성과 친화력이라고 생각을 합니다. 원래 성격 자체가 굉장히 어렸을 때부터 활발했거든요. 돌이켜 생각해보면 항상 어렸을 때도 이렇게 막 친구들 사이에서 주도해서 뭔가를 하는 그런 꼬마였습니다. 학창 시절에도 항상 친구들 사이에서 리더 그리고 반장 이런 타이틀을 많이 가졌거든요. 그래서 저는 저의 장점은 사람들에게 쉽게 어울리고 사교성이 뛰어나고 그리고 누구보다 좀 책임감이 강한 점 그게 저의 장점인 것 같구요. 단점은 반대로 좀 멀티태스킹이 좀 떨어집니다. 저는 한 가지에 몰두하면 좀 다른 일을 다른 일이 눈에 안 들어오거든요. 그래서 동시에 어떤 일을 진행하는 게 굉장히 힘들구요. 한번에 한 가지씩 일을 끝내야 하는 성격입니다. 그런데 최근에는 한번에 여러 가지를 해내는 것도 능력일 수 있겠구나 생각을 하면서 멀티태스킹이 가능하도록 노력을 하고 있거든요. 방법은 제가 따로 스케줄을 짜서 좀 동시에 여러 가지 일을 수행할 수 있는 능력을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님만의 장단점은 무엇이라고 생각하나요 이유와 근거를 들어 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "우선 다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 좋은 머리라고 했습니다. 저는 머리가 굉장히 좋은 편이라서 일을 하거나 아니면 공부를 할 때에도 굉장히 빨리 습득하는 편인데요. 그렇다 보니 주변 사람들도 일 머리가 좋다거나 머리가 좋다는 말들을 자주 했습니다. 그것들은 사회생활을 할 때에도 굉장히 중요한 부분 중의 하나이고 동기들과 똑같은 일을 배운다고 하더라도 저는 남들보다 훨씬 더 빨리 일을 배우고 빨리 습득했던 것 같습니다. 그렇다 보니 남들보다 비슷한 나이에 승진도 더 빨리 할 수 있었던 것 같고 그것이 저에게는 굉장히 좋은 장점 중의 하나라고 생각하고 있습니다. 그리고 다른 분들이 말씀해 주시는 저의 단점은 조금 정신이 살았다는 것이었습니다. 저는 집중력이 조금 약해서 무언가를 할 때 계속해서 그것을 한다거나 그것을 놓치지 않고 하는 것을 잘 하지 못하는 편이었습니다. 그래서 이것저것 일을 여러 개로 분산시켜 놓고 조금 정신없이 일을 하는 편이었는데 다른 사람들이 보기에도 그것이 굉장히 정신사납게 느껴졌는지 저에게 단점으로서 그런 것들을 꼽았던 것 같습니다. 그래서 그런 말을 들은 뒤로부터는 최대한 그래도 일을 할 때에는 일에만 집중할 수 있게끔 집중력을 높이는 노력들을 하고 있고 결과 전보다는 훨씬 더 집중력을 갖고 일을 하고 평상시에 생활을 할 때에도 그런 식으로 뭔가 하나를 꾸준히 하려고 노력하게 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점 그리고 장점을 이야기 해 주세요",
        "answer": "주변에서 다들 저를 굉장히 성격이 좋은 사람이라고 많이 이야기를 해줘요. 그래서 사실 맞구요 다 맞는 말이고. 진짜 저는 사람한테 못되게 그러지 않구요. 그냥 그래도 싫은 사람이 어쩔 수 없이 생겨요. 혼자 만드는데 그런 사람들을 만나다 보면 안 맞는 그런 궁합의 사람이 생기거든요. 그래서 그런 사람들은 배제한다 약간 알 것 같아요. 이것도 주변 사람들이 알고 있는 저의 성격 중의 하나라고 다들 생각할 수 있을 것 같은데 저는 그래요. 싫은 사람이 있으면 사람한테 말도 안 하구요. 연락도 차단하고 그렇죠. 제가 알게 모르게 쪼금 가위손으로 손절을 합니다. 그런 식으로 인연 인연을 끊고 최대한 예민해요. 굉장히 아티스트라고 해야 되나 많이 감성적인 그런 사람입니다. 쪼금 사진 같은 것도 많이 찍구요. 그래서 제가 보기엔 말도 많구요. 굉장히 표현도 많이 해요. 하지만 뭔가 좋아하는 사람이나 싫어하는 사람 앞에서는 제 생각을 잘 많이 말을 하지 못하는 것 같아요. 그게 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 노력들을 했다면 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 가장 큰 단점은 인내심이 너무 짧다는 것입니다. 성공하기 위해서는 수많은 인내와 도전을 해야 되는데 저는 추진력이 빠르고 의사결정이 아주 빠른 대신 어떤 것에 도전했을 때 실패하면 또 한 번 일어나서 도전을 하고 지속적으로 도전을 하는 것이 아니라 바로 포기하고 좌절하는 경향이 너무 강하다는 것입니다. 실제로 도전을 했을 때 힘 넘어진 건 실패가 아니고 좌절도 아닙니다. 그냥 제가 도전해서 성공하기 위한 길을 가는 하나의 여정일 뿐인데 그래서 성공한 사업가들은 그것은 실패라고 규정하지 말고 당신이 가설에 검증을 하는 시간이다 라고 생각하고 있습니다. 저도 그래서 실패를 할 때마다 실패라고 생각하지 않고 가설이라는 어떤 검증의 시간을 만들어서 실패했을 때마다 내용들을 일기장 및 써머리 노트 블로그에 적어 나가기 시작했습니다. 그래서 한 번 실패하고 두 번 실패하고 세 번 쓰러질 때마다 내용들을 전부 다 일기장과 써머리 노트에 적어 놓고 어디서 실패를 했고 어디서 넘어졌고 그때는 어떤 데이타에 결과 값이 도출됐는지를 지속적으로 몇 년 동안 쌓아 나가다 보니 스스로 엄청 성장하고 복기하면서 이제는 실패를 두려워하지 않는 진취적인 마인드로 바꼈습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 장점을 특화시키거나 단점을 극복하기 위한 노력을 하셨다면 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점이 있는데요. 이것은 저의 성격인 것 같습니다. 제 성격이 잘 거절을 하지 못하는 스타일이에요. 그래서 어떤 부탁을 사람이 어떤 사람들이 쪼끔 친한 사람이 저에게 부탁을 하면 제가 이야기를 되도록이면은 끝까지 다 들어주는 편이고 그리고 부탁에 대해서 거절을 쉽게 못하는 스타일이라서 결국에는 제가 좀 손해를 보더라도 또는 희생을 하더라도 사람을 도와주는 것에 대한 성취감이 더 크기 때문에 좀 더 이타적인 삶을 살려고 노력하는 게 저는 저의 그것이 큰 닥 장점이라고 생각을 하고요. 이런 면 때문에 정말 뒤통수를 많이 맞 몇 번 맞기도 했고 이 사람이 인제 소신이 있는 있게 소신 있는 삶을 살아야 되는데 소신에 어긋난 행동까지도 해면서 하면서 스스로 손해를 보는 일도 몇 번 있었습니다. 이것은 저의 큰 단점이라고 할 수 있죠. 결국에는 장점과 단점이 저의 거절하지 못하는 우유부단한 성격이라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 그동안 어떤 노력을 해 오셨는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 인종 타입에 대한 배려가 좀 많은 편인데요. 무엇을 어떤 행동이나 말을 하기 전에 항상 사람의 입장에서 생각하는 버릇이 좀 습관이 생겨서 사람 그러다 보니까 배려심이 맘에 있게 제 태도에 그런 일상에 배어있다고 볼 수 있고요. 그런 피드백도 많이 받았습니다. 그러다 보니까 이게 인제 이거를 악용하려는 이 저의 이런 이런 거절 못하는 심리 이런 배려심 강한 배려심 이런 것들을 악용하려는 사람들이 간혹 가다가 있어서 사람들에 대해서 마음의 상처도 많이 있고 했구요. 그렇게 이 이걸 단점으로 이야기하다 하자면 거절을 못한다는 거 이게 저의 큰 단점이라고 볼 수 있습니다. 그래서 이거를 극복하기 위해서 좀 더 이성적인 이성적인 사고를 가질 수 있도록 이 자기 개발서도 많이 읽고 그리고 다음에 수양을 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점은 어떤 것이 있는지 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위하여 함께 동반한 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 저의 단점을 정확하게 알고 있습니다. 이게 단점이자 장점이기도 한데요. 말씀을 드리면 저는 잠이 굉장히 많습니다. 잠이 굉장히 많아가지고 항상 밥을 먹으면 무조건 어느 일정 시간은 잠을 자야 어느 일정 시간 잠을 자야 다음 일을 해결할 해결해 나갈 수 있어요. 그래서 저는 밖에 나와서 회사 일을 할 때는 밥을 많이 먹지 않습니다. 왜냐하면은 밥을 많이 먹게 되면은 분명히 잠을 자게 될 것을 제가 알고 있기 때문에 간소하게 먹는 편이고요. 그런데 그렇게 적게 먹다 보니까 나름대로의 체력 관리는 꽤 길게 유지되는 편이라고 생각을 하고 있고요. 근데 이게 어느 때는 맛있는 게 먹고 싶을 때가 있잖아요. 팀원들과 함께 있을 때 그렇게 많이 먹을 때는 또 먹으면 바로 졸리기 때문에 빨리 귀가를 해야 돼요. 그런데 그러다 보니까 맛있는 것을 먹을 때는 빨리 귀가를 해야 되니까 사람들과 시간을 길게 잡지 못하다 보니까 그런 것이 아쉬운 점은 있는데 다음에 또 길게 얘기해야 될 때는 또 안 먹으면 되니까 그런데 저는 그런 저의 장단점을 극복하고자 하는 저의 노력이 저의 체력을 관리하는 데에는 큰 도움이 되고 있다고 지금 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자님들에 비해 지원자님이 가진 차별성이나 장점을 어필하는 것은 굉장히 중요한데요 그런 것들을 저희에게 어필해 주신다면 어떤 것이 있으신지 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 불만을 제기하지 않습니다. 불만을 제기하지 않고 저는 불과 담배를 함께 제기합니다. 그렇게 불만을 제기하지 않는 태도는 사람들 사이에서 되게 모든 것들을 조금 부드럽게 만들어주는 것 같아요. 불만을 제기하지 않고 불과 함께 담배를 제기하게 되면 받는 사람 입장에서는 그것이 굉장히 따뜻하게 다가와요. 이 사람이 나에 대해서 이 정도로 생각을 하고 있구나 라는 생각이 들면은 사람은 저에게 신뢰를 사람과 저의 신뢰 관계가 쌓인다 고 저는 생각을 합니다. 그런 신뢰를 쌓기 위한 저의 이런 작은 노력이 회사 생활에서도 회사에서 담배를 피러 옥상에 올라갔을 때 불만을 제기하는 게 아니라 불과 담배를 함께 제기하는 것 그런 것이 기존의 회사를 다니고 있던 사람들에게 친밀감을 형성시키는데 매우 중요하다고 생각을 하기 때문에 그렇게 그런 것을 해왔던 저로써는 다른 사람들에 비해서는 장점에 위치에 있다 라고 저는 자신 있게 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 그동안 해 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격의 장점 중의 하나는 주어진 환경에 빨리 적응을 하려고 하는 것이 제 장점인 것 같습니다. 제가 어렸을 때 밖에서 텐트를 치면서 사는 것을 되게 좋아했던 적이 있었어요. 그래서 동네 형들하고 텐트를 들고서 뒷산 뒷산에 올라가서 텐트 치고 노는 것을 굉장히 좋아했었어요. 근데 그런 습관이 그런 어떤 놀이의 문화가 저로 하여금 예상할 수 없는 새로운 환경에 적응하는 그런 힘을 길러주었던 것 같애요. 그런 적응력을 바탕으로 저는 항상 새로운 상황에 적응할 수가 있었고 어려운 일이 생겼을 때 저는 항상 어렸을 때 형들과 뒷산에 올라가서 텐트를 치며 놀았던 경험을 떠올립니다. 그러면은 어떤 환경도 잘 극복을 할 수 있을 것 같다는 자신감이 드는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떠한 것들이 있습니까",
        "answer": "저는 저만의 차별성과 장점이라고 하면 저는 쉬지 않습니다. 이 쉬지 않는다는 게 몸을 계속 움직이면서 이 키보드를 두들기면 두들긴다는 이야기가 아니라 제 머릿속으로는 언제나 제가 어떻게 업무를 효율적으로 할까 또 어떤 것을 또 진행하면 과연 이 이 사내 전산 환경이 좀 더 효율성이 효율성 효율적으로 운영이 될 수 있을까를 항상 고민을 합니다. 그래서 이동 시에도 이런 아이티 트렌드나 그런 보안 이슈들을 많이 찾아보고 있고요. 타 회사들을 벤치마킹하면서 회사에서는 어떤 솔루션을 도입해서 업무 효율성을 올렸다 이런 것들을 벤치마킹하고 그리고 또 우리 회사의 이 솔루션을 도입하면 어떤 부분이 좋겠다 그리고 어떤 부분은 고려를 해 볼 만하다 라는 것들을 언제나 고민하면 고민하면서 근무를 하기 때문에 이게 저희가 가지고 있는 가장 가장 큰 차별성과 장점이 아닐까 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 의견이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 항상 하는 말이 있습니다. 하면 잘하고 몰입하면 잘한다. 이것은 굉장히 큰 단점이 될 수도 있고 장점이 될 수도 있습니다. 단점인 경우 몰입을 하지 못하였을 때 혹은 스스로 납득을 하지 못하여 몰입이 되지 않을 때 업무의 효율이 매우 떨어진다는 점입니다. 하지만 동료들과의 충분한 의사소통으로 업무의 타당성 업무의 필요성을 느끼게 되고 이는 저의 몰입으로 들어가게 됩니다. 몰입된 상태에서의 저의 역량은 백 프로 아니 백 이십 프로 이상 발휘하게 됩니다. 굉장히 빠르게 지식을 습득하고 데이터를 처리합니다. 그리하여 나온 결과물을 또 신나게 동료들과 공유하며 피드백을 받습니다. 이러한 몰입의 상태 저만의 존으로 들어가는데 큰 에너지가 필요하고 이 에너지가 필요한 부분이 저의 단점과 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점 이자 단점인 것을 말씀드리자면 장점은 이게 장점이자 단점이 될 수 있는 문제입니다. 그러니까 장점으로 표현을 하자면 추진력이 좋다는 좋다고 볼 수 있습니다. 저는 한 번 이렇게 결심을 하게 되면 큰 고민 없이 일단은 실행을 하고 보자 그래서 실행을 하고 나오 나오는 결과에 따른 그런 위험까지도 제가 감수를 해야 된다고 책임감을 가지고 일단 추진하고 실패는 또 또 다른 성공의 어머니이다 라는 말이 있듯이 실패를 하면 할수록 조금 더 제가 성장할 수 있다고 마음가짐을 갖는 편입니다. 하지만 이것이 곧 단점이 될 수도 있는데 이 단점으로 다시 표현을 해보자면 경솔하다고 말씀드릴 수가 있겠네요. 이게 큰 한 돌다리도 두들겨 보고 건너라는 말이 또 있듯이 하나의 문제를 해결함에 있어서 많은 고민을 하고 그리고 이런 여러 가지 시나리오를 고민을 해 봐야 되는 게 맞는데 저는 일단 이것을 추진력이라는 이름 하에 먼저 추진을 하는 편이기 때문에 결국에는 이런 경솔한 결과를 낳게 되는 그런 경우도 굉장히 많았습니다. 그래서 이것을 특화시키고 특화시키기 위해서 아니면 극복하기 위해서 쪼금 더 쪼금 더 고민을 해 보는 그런 습관을 계속 들이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 그리고 단점을 어떻게 극복하고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 노력과 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 변화와 혁신적이면서 신중한 성격을 가지고 있다 라고 생각이 됩니다. 그래서 어떤 일을 추진을 할 때 주위의 정보들을 많이 입수를 하고 체계적인 계획을 세워서 실행하는 그러한 측면들로 일을 해 왔었었고요. 어찌 보면 그렇게 일을 하다 보니까 어떤 일의 추진력이나 타이밍 같은 부분들을 선제적으로 대응하지 못하는 경우가 있었습니다. 그래서 그런 부분들을 고치고 개선하기 위해서 보다 액션을 위한 뜻인형 결정적인 결정하는 포인트들을 좀 축약시키고 또 완전히 정리가 다 되지 않거나 또는 팀원들의 동의가 다 되어 있지 않더라도 다 완전되지 않더라도 나름대로의 타이밍을 선정을 하고 기술적 포인트들을 설정을 해서 그것들을 놓치지 않도록 이렇게 노력을 해 왔었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 신중함이라고 생각하고 있습니다. 성격적인 부분도 차분함이 있고 또 일을 하면서 기획과 전략 사업을 추진을 하다보니 신중하게 생각하고 계획적으로 일하는 부분들이 많이 배워져 있는 것 같습니다. 그것이 도리어 단점인 경우도 있는데요. 신중하게 일을 처리하다 보면 시간적인 요소들이 조금 많이 들어가게 되고 또 주변의 정보와 또 미래에 대한 통찰력을 가지고 사업 계획과 추진을 하다 보면 아무래도 추진력을 가지고 진행함에 있어서 약간의 시간적인 딜레이 같은 것들이 발생을 할 수 있는데 경험상으로도 그런 것들을 좀 겪었고요. 제가 그것을 극복하기 위해서는 팀원들 또는 경영자들 또 저희 사업적인 부분에서 디시전 포인트와 디시전 타임라인을 설정을 해 두고 그것들이 넘어가지 않도록 잘 조절하고 관리를 하면서 실행을 해 나갔던 그런 경험이 있습니다. 그런 방식으로 극복하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저를 보면서 따뜻한 사람이라고 말을 합니다. 약속을 잘 지켜주고 이야기를 잘 들어주고 또 어려움들을 토로하고 이야기를 나눌 때 경청해주고 공감해주고 하는 그런 부분들을 보면서 참 이게 만나서 차 한 잔 하고 싶다. 이야기를 좀 나누고 싶다. 하는 경우들이 좀 많이 있었구요. 단점은 제가 가끔 인상이 좀 차가운가 봅니다. 저는 웃으려고 많이 노력을 하는데 인상이 좀 차가워서 좀 다가가기 어렵다 라고 말씀하시는 경우도 전에 좀 듣기는 했었구요. 그곳 그런 것도 있었고 또 따뜻한 마음으로 이렇게 사람들을 대하다 보니까 어떤 업무를 처리할 때에 통솔력이 조금 부족한 것 아니냐 약한 것 아니냐 또 리더십이 조금 떨어지고 그래서 추진력이 좀 약한 것 아니냐 이런 말을 가끔 듣기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님만의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 계획적으로 일을 하는 것입니다. 회사의 업무를 추진할 때는 좀 더 면밀하게 계획을 세워서 심사숙고해서 진행을 하는 편이고 집에서 가정에서 여행 같은 것들을 갈 때도 계획적으로 준비해서 철저하게 시행하는 편입니다. 그러다 보니 시간이 조금 더 소요되고 다른 팀원이나 가족들이 때로는 편리 편안해 하기도 하지만 그런 부분들이 좀 불편해 하는 부분들도 있습니다. 좀 더 심하게 목록을 작성을 하고 심하게 준비를 하면 그런 반응들도 좀 나오기는 하는데요. 그런 것들을 통해서 저는 만족감과 편안함을 느낍니다. 그래서 계속적으로 시간과 노력을 투자를 하고 있고요. 아까 말씀드린 것처럼 자체가 다른 분들에게 불편함을 느끼게 되는 그게 단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 어떤 장점도 있을 수 있고 단점이 있겠죠 그런데 본인이 생각하는 장단점이 아닌 다른 사람이 나를 생각하는 어떤 본인의 장단점이 있을 수 있어요 그런 객관적인 장단점을 말씀해 보세요",
        "answer": "다른 사람이 저를 보는 시각하고 제가 제 스스로를 보는 시각이 당연히 다르기 때문에 좀 제 생각과 다를 순 있지만 제가 느낄 때 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 좀 침착함입니다. 저는 가능한 어떤 사건이나 사고에 대해서 흥분하지 않는 편입니다. 가능하면 그것을 좀 객관적으로 바라보려고 하고 한 발짝 떨어진 시선에서 아니면 상대방의 시선에서 이 사건에나 이 문제에 대해서 보고 이걸 해결하려고 애를 쓰는 편입니다. 물론 이런 시선 때문에 약간 좀 행동이 느리다든지 판단이 느려지는 경우도 있는 것으로 알고 있습니다. 그것이 오히려 너무 어떻게 보면 다른 사람들이 봤을 때 저희 단점일 수도 있겠다는 생각을 합니다. 우유부단했다고 평가를 할 수도 있고 신중하다고 평가를 할 수도 있지만 저는 가능한 사건 사고에 대해서는 빨리 판단하려 하지 않는 편입니다. 물론 그게 좋은 거일 때도 마찬가지입니다. 물론 좋은 것은 순수하게 자체로 느껴야 되는 거지만 좋으면 좋은 대로 나쁘면 나쁜 대로 좋아서 좋은 점과 좋아서 나쁜 점을 한번 생각해보는 편입니다. 저는 대체적으로 침착하면서 한편으로는 너무 신중한 게 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 지금까지 학교나 사회에서 많은 경험을 하셨을 거라 믿습니다 그렇다면 본인의 강점이나 또는 단점은 무엇이 있는지 그것에 대해서 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 장점은 공감 능력이 굉장히 좋다고 생각을 하고 어떤 사람과 어떤 트러블이 있을 때 그냥 소통하려고 하지 않구요. 일단 사람을 이해하려고 노력을 합니다. 공감 능력이 바탕이 된 소통만이 저는 원활한 소통이 가능하다고 생각을 하고 사람들이 얘기하는 저는 친화력이 굉장히 좋다고 해요. 새로운 사람을 빨리 만나 빨리 친하도록 만들 수 있게 는 능력이 뛰어나다 라고 말을 하는데 그거는 제가 볼 때 공감 능력이 바탕이 되기 때문에 일단 사람을 이해해야죠. 사람이 이해하고 사람이 원하는 거를 캐치를 하고 또 제가 원하는 부분에 사람의 맞게 원하는 것들 기술 도 필요해요. 사람이 하기 힘든 거를 제가 원하면 사람 굉장히 힘들어하겠죠. 그래서 사람이 할 수 있는 범주 안에서 저는 요구를 할 수가 있고 그랬을 경우에 금방 친해질 수가 있는 거죠. 그래서 저는 소통 능력이 가장 저의 장점이라고 생각하고 그렇게 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이라고 본다면 리더십 있게 남의 다른 사람들의 호응을 한꺼번에 이끌기가 쉽지 않다 라는 점이 있을 수 있겠습니다. 하지만 장점이라고 놓고 본다면 제가 가진 인맥적인 부분들을 보면 저와의 인연을 쉽게 끊지 않습니다. 저와 인연을 맺기는 쉽지 않지만 끊기도 쉽지 않은 것 같습니다. 저에게 주로 연락을 해 주십니다. 소수의 사람들이 말이죠. 이유도 제 나름대로 있긴 있습니다. 제가 다른 사람과 인연을 맺을 때는 굉장히 깊게 생각을 하는 편입니다. 다들 생일 선물을 할 때가 있으실 텐데요. 저는 일정 이상의 유대 관계를 맺지 않으면 결혼식도 가지 않고 주로 진짜 친한 사람에게 집중을 하는 편입니다. 여러모로 말이죠 시간도. 그러한 방식이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이라 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장단점은 제가 아는 것이 생각보다 많지 않은 것 같기도 하고 어떻게 보면 많은 사람과 어울리는 게 능숙하지 않은 것 같습니다 아직까지는. 그러한 단점을 갖고 있고 장점은 남들과 트러블이 잘 생기지 않는다는 점이고 그리고 제가 커뮤니케이션이나 등등에 대해서 가지고 있는 단점도 있지만 어떻게 보면 그에 못지않게 그룹을 드라마틱하게 시나리오를 써서 생각지도 못했던 독특한 아웃풋을 내는 데 있어서도 저의 역할이 좀 있다 라고 생각합니다. 그것에 대한 원인은 혼자만의 생각이 깊고 그것에 대해서 나온 노하우들이 남들이 갖지 못했던 색다른 아웃풋을 내는데 주요하게 작용했다 라고 생각합니다. 이러한 것들이 제가 생각한 저의 장단점입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이것을 보완하기 위해 노력을 했다면 과정을 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점은 집중력 부족도 있습니다. 남들에 비해서 많이 부족한 건지는 잘 모르겠으나 어떻게 보면 부족하다 라고 볼 수도 있는데 제가 깊이 이해하고 있지 않는 테스크에 대해서는 집중이 잘 되지 않습니다. 아무리 노력하려고 해도 쉽지가 않더라고요. 그만큼 잘하는 좋아하는 것에 있어서는 더 나은 퍼포먼스를 보여줄 수도 있겠습니다. 그러한 단점을 보완하기 위해서 최대한 책임을 지고 팀에 있어서의 이해되는 업무를 이해해야 하는 업무를 직접적으로 여쭤보고 참여하고 그리고 소통 방식에 있어서 필요한 부분에 적극적으로 나서는 경향이 있는데요. 제가 마치 절벽에 떨어지는 듯한 곳으로 몰아 가면서 이것도 몰랐어요 라는 말을 오히려 듣기 위해서 메인 위치에 서고자 하는 노력이 있습니다. 물론 방식은 어떻게 보면 무조건 장점이 있다 라고 보기는 힘들지만 어떻게 해서든 해결해 보고자 하는 노력이라고 봐주시면 감사하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 본인이 그것을 나름대로 특화 시키고 극복하기 위해서 노력하셨을 텐데 그러한 것들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장단점은 단점은 어떻게 보면 남들이 가질 법한 일반적인 능력들이 많이 없는 것 같기도 합니다. 일반적으로 커뮤니케이션 능력에 비해 전 조금 특화돼 있습니다. 일대일 적으로 말이죠. 그리고 또 생각은 많이 리더형에 속해 있습니다. 그렇기 때문에 하드웨어와 소프트웨어의 큰 차이점 큰 간격이 있다 보니까 많이 불편한 면이 있습니다. 그런 것이 어떻게 보면 단점이 될 수도 있고 어떻게 보면 그룹에 필요한 다양한 부분들이 저한테 있는 거기 때문에 장점이 될 수도 있는 것 같습니다. 그리고 제가 가진 장점 중의 하나는 바로 꾸준함입니다. 저는 꾸준함에 있어서는 정말 남다른 장점이 있다 라는 생각이 들 정도로 잘 이행해 오고 있습니다. 자고 일어나는 시간 그리고 제가 먹는 식습관과 같이 기본적으로 제가 필요한 것들은 꾸준함이라는 곳 규칙 습관 쪽으로 넣어 놓고 그것은 어떠한 일이 있더라도 웬만하면 지켜내는 편입니다. 그것에 대한 것이 저의 장점일 것 같고 그것을 통해 지금까지 이렇게 살게 오게 된 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 장점과 단점이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각을 하시나요 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 사람들이 일 함에 있어서 제가 일머리가 좋다고 얘기를 많이 합니다. 그래서 어떤 일이 주어지면 아주 짧은 시간 동안 최고의 효율을 내서 일 처리를 한다 라고 이 이야기를 많이 합니다. 하지만 반면에 단점은 게으르기 때문에 그런 저의 장점이 조금 가려진다는 말을 많이 하고 있습니다. 그래서 이 게으름을 좀 좀 없애기 위해서 좀 계획을 세우면서 일을 할려고 많이 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지 구체적으로 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 집중력 부족인 것 같습니다. 저는 집중을 길게 하지 못합니다. 그것은 집중을 오래 하려고 해도 재미가 없고 별로 듣고 싶은 말이 아니면 노력을 해도 잘 안 되더라구요. 그것은 하지만 주로 이해가 안 되게 말씀을 하시는 경우도 많았고 하지만 제가 이런 말씀을 드리는 이유는 너무나도 이해를 하고 싶었기 때문입니다. 과거 질문에 답에서도 그렇지만 저는 다른 분들의 의견을 듣고 방향에 맞춰서 더 도움을 드리고 각자가 생각한 이유와 방향성의 이유가 있다고 생각하고 지원을 해 드리는 방식으로 회사에 최대한의 기여가 될 수 있도록 생각하는 편입니다. 그래서 너무 이해하고 싶은데 실은 너무 재미가 없는 부분은 이해가 또 잘 안 됐습니다. 정말 고객에게 더 필요한 방식으로 고려했으면 좋겠다 라는 생각으로 저의 생각이 다른 방식으로 또 펼쳐지는 경향이 많았습니다. 더 융통성 있는 방식으로 변경하기 위해 노력하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점은 장점은 단점 먼저 말씀드리겠습니다. 조금 조용하고 남들 앞에서 크게 얘기하지 못하고 누가 들으면 자신감이 좀 떨어지는 것 같고 무시할 수도 있을 것 같은 성격입니다. 하지만 장점은 전 절대 무시받을 법한 능력을 가진 사람이 아닙니다. 전 저에 대한 확고한 철학과 자신감이 내재되어 있습니다. 그것이 제 자신감이고 저만의 특별한 능력이 있습니다. 다른 분들이 말씀해 주시기에는 톡톡 튀는 아이디어와 깔끔하게 정리하는 능력 꼼꼼함 등등인데요. 그런 것들을 특화시키기 위해 혹은 극복하기 위해 했던 노력은 다 비슷하긴 합니다. 자신감이 없는 것 같아 보일 때 목소리를 키우기보다 스스로 올바르다고 생각하는 다양한 철학들을 계속 이행해서 내면에 담담함을 키워왔고 그리고 장점을 특화시키기 위해서는 스스로 제 장점으로 행복하고 즐겁고 효율적인 삶을 살기 위해 제 장점을 계속 노력해 와서 현재처럼 됐던 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만의 차별성이나 장점 같은 것을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성과 장점은 저는 현재 감각을 끌어올리기 위해서 노력하고 있습니다. 어떠한 노력이냐 하면 어떠한 테스크가 주어지더라도 최선의 방법으로 해결하기 위해 항상 우선상 우선순위에 대해서 생각하고 어떤 게 중요한지에 대해서 인식하고 그리고 다양한 책을 읽어서 다양한 분야를 이해해 보고 유튜브를 볼 때도 박학다식하게 이해할 수 있도록 다양한 정보를 습득하는 데 집중하고 그러므로 인해서 믿음직한 인재가 되기 위해서 노력하고 있습니다. 그러므로 인해서 제가 가지는 현재 차별점은 톡톡 튀는 아이디어가 있고 장점으로써는 조금 더 꼼꼼하게 이행하는 것이 현재 저의 차별성과 장점입니다. 결국 현재는 창업을 아직 하지는 않았지만 세무 법률 투자자의 개념 그리고 선배 스타트업 창업자의 후기 등등을 인식하고 미리 대충 파악해 본 것 등등의 점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분 본인의 장점 그리고 단점들이 있을 것입니다 그것은 뭐라고 생각하시는지 답변 부탁드립니다 이유까지도 함께 이야기해 주신다면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장단점은 뚜렷한 편입니다. 조금 소심하고 상처를 잘 받는 편인 것 같습니다. 단점으로 말씀드리면요. 조용하고 어떻게 보면 답답할 수도 있는 것 같습니다. 그리고 어떤 위치에 올라서서 장군감이라고 하죠 파괴적으로 무언가를 진행하는 데 있어서도 재능이 존재하지 않습니다. 그거는 모르겠긴 하겠지만요. 저의 장점은 꾸준하고 꼼꼼하고 그리고 노력하는 것 등등이 있습니다. 그래서 결국에는 의도 자체가 나쁘지 않다 보니 어떠한 팀에 있어서도 많은 갈등들을 이루지는 않고 최대한 노력해서 성장해 보는 것 같습니다. 그러한 것들이 제가 가진 장단점이라고 생각하는데요. 조금 더 노력을 해서 단점을 치유하는 것보다 장점을 더 크게 하는 게 더 수월하고 효율적 효율적이겠더라구요. 그러한 방식으로 더 나아가 보고 싶습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저만이 가진 차별성과 장점은 단점을 말씀을 먼저 드리는 게 더 극대화하기 편할 것 같습니다. 평범하게 단순 반복적인 업무 혹은 조금 복잡한 업무에 오랫동안 집중하는 것이 좀 힘듭니다. 장점을 말씀드려야 되는데 단점을 먼저 말씀드리는 이유는 이러한 장점이 있기 때문입니다. 저는 점장 역할을 한 가게에서 맡았을 때 단순히 단순 반복하게 운영만 하면 됐었지만 새로운 비즈니스 모델을 창출해 약 이십 퍼센트 가까운 새로운 수익을 창출했고 그래서 그때 약 백만 원 정도의 추가 수당을 받은 적이 있습니다. 이것을 미리 다 계획하고 몇 퍼센트의 수당을 떼어 달라고까지 말씀을 드려서 그런 식으로 성장을 했고 그리고 제가 받은 돈의 일부도 업무가 많아져서 미안하다 라며 주변 구성원에게 조금 나눈 적도 있습니다. 그러한 창의적인 독특한 생각을 가진 것이 저의 장점이고 그에 반한 것들이 조금 모자란 것이 제 단점입니다. 그렇게 파악해 주시면 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 장점이나 차별성이 있으신가요 있다면 구체적으로 어필해 주세요",
        "answer": "저만이 가진 차별성은 독특한 창의성이라고 생각합니다. 실은 어떻게 보면 창의성이 없다 라고 볼 수도 있겠지만 제가 주로 활용이 됐던 점은 부분이었던 것 같습니다. 어떠한 업무를 주어졌을 주어 주어 주셨을 때 그때 해결을 하는 방식을 평범한 방식이 아닌 더 쉬운 방식이나 아니면 더 효과를 극대화할 수 있는 방식이 어떤 게 있나 우선 떠오르고 업무를 하다가도 그러한 방식이 떠올라서 그러한 방식으로 진행했던 점들이 있습니다. 그리고 또 한 가지 장점이라고 한다면 저는 꼼꼼하다 라는 말을 좀 듣는 편입니다. 어디를 가더라도 저에게 일을 맡기면 그러한 말을 자주 들었습니다. 제가 일부러 그런 것은 아닌데 제가 제 삶에 있어서 더 나았던 점들을 회사에서도 하다 보니 자연스럽게 다른 분들이 보지 못했던 다양한 것들을 꼼꼼하게 해결한다 라고 들었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 구체적으로 본인의 장점을 어필해 주세요",
        "answer": "제가 가진 저만의 차별성과 장점이 있다 라고 한다면 조금 더 도전적인 면도 있겠고 창의적인 면도 있겠고 그리고 꼼꼼한 면도 있겠습니다. 예로 들자 라고 한다면 방금 말씀드렸던 제가 피자집과 연관 지을 수 있는데 그때 당시에도 단순하게 접근하지는 않았습니다. 제가 고 전에 피잣집에서 한 번 더 일한 적이 있습니다. 그래서 그곳에 스카웃이 되었던 건데요. 그때 당시에 배달 업무에 대해서 프랜차이즈 하시는 분이 원리에 대해서 알려주는 것을 들었고 그리고 그것에 대해서 최대한 깨우치려고 노력했습니다. 재밌었기 때문이죠. 깃발을 꼽는다는 것 등등 아시는지는 모르겠습니다만 그래서 그것의 원리를 깨닫고 그리고 제가 그곳에 할 때 실제로 유사하게 진행을 했습니다. 저는 일했던 모든 사장님과 대부분 통화를 할 수 있는 편인데 그때 당시에도 제가 진행을 할 때 이런 원리에 대해서 궁금해요 알려주실 수 있나요 라고 하고 그리고 사장님께 직접 그때 당시의 노하우를 다시 얻는 방식을 얻었습니다. 이러한 신선한 방식을 얻고자 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요 구체적으로 소개해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저만의 가진 차별성과 장점은 한 가지 더 말씀드리면 절약 정신도 있습니다. 저는 코로나 지원금을 활용해서 이게 좋은 방식일지는 모르겠는데 냉장고를 구입했습니다. 그렇게 될 수 있었던 이유는 소상공인 분들 중에 다른 요식업 분들 뿐만이 아닌 망가진 가전을 고쳐서 판매하거나 중고 가전을 매매해서 차액을 얻으시는 분이 있습니다. 그러한 분에게 제가 아마 이십만 원여 정도를 받은 걸로 기억이 나는데 십칠 만 원여를 활용해서 냉장고를 구입했습니다. 저희 집에 냉동실이 잘 되지 않았는데요. 그때 필요한 냉동 기능을 얻기 위해서 수리를 해야 될 수도 있었지만 냉장고는 냉동실은 냉매를 넣는다고 수리가 된다 되지 않는다 라고 들었습니다. 그래서 저는 소상공인 중에 냉장고를 판매하는 분의 그런 걸 얻어서 냉장고를 구입했고 그래서 현재 잘 활용하고 있습니다. 그만큼 저는 먹고 그런 것이 아닌 부족한 저를 보듬었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상 장점 그리고 단점에 대해서 각각 이야기해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 본인의 성격상 장점 그리고 단점을 이야기해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장단점이라고 본다면 단점 먼저 말씀드리면 남을 잘 공감하려 하지만 쉽지 않은 것 같습니다. 어떻게 보면 제가 가진 한계일 수도 있겠는데요. 저는 조금 더 저라는 사람도 한계가 있고 리밋이 존재하기 때문에 가질 수 있는 한계가 존재할 것입니다. 같은 말을 세 번 반복했지만 제가 추구하고자 하는 방식은 남을 이해하는 것도 좋지만 상황에 대해서 좀 확실하게 인식하고 교훈 삼아서 다시는 그런 일이 일어나지 않도록 현실적으로 고민하는 것을 주로 삼습니다. 그러한 것들이 좀 아쉽다 라는 말을 좀 듣고 있습니다. 그리고 장점이라고 본다면 그런 것을 통해서 저에게 물어보는 것들도 좀 많습니다. 어떠한 일이 일어났을 때 어떻게 하면 좋을 것 같니 라고 물어보고 색다르고 깔끔하고 명쾌한 조언을 해주기 위해서 노력하는 것을 은근히 좋게 받아들여 주시는 분들도 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 어떤 노력들을 해 왔는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 어떤 게 있을까요. 당연히 존재는 합니다. 다양한 장 단점이 존재할 텐데요. 저는 실은 제 단점을 떠올리기를 싫어합니다. 그것이 그것이 단점이겠네요 어떻게 보면. 이유는 제가 남들에 비해 다른 사람 생각을 많이 하고 그리고 조금 소심하고 상처도 잘 받는 편입니다. 그래서 제 자존감을 높은 수준으로 유지하기 위해 노력하는 것이 중요한데요. 그러지 않아도 남들 앞에서 과감하게 제 주장을 펼치는 게 쉽지 않습니다. 지금 단점이 많이 나오네요. 그러한 것을 해결하기 위해서 조그마한 새가 지금 제 앞에 있었는데 너무나도 귀엽습니다. 그런데 그것을 보완하기 위해서 한 노력은 지금과 유사합니다. 단점을 떠올리고 해결하기 위해서 그것을 떠올리다 보면 실은 왜 그랬지 라고 하면서 자존감이 깎입니다. 그래서 상황은 감정적으로는 최대한 멀리하되 핵심적인 것들만 습득하기 위해서 노력해 보고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 말씀드리기 쉽습니다 어떻게 보면 말이죠. 저와 한 번 구체적인 예시 구체적인 예시입니다. 저와 한 번 친구를 맺기는 힘듭니다. 저는 굉장히 소심하고 어떻게 보면 한 번 친근함을 맺기가 쉽지 않은데요. 하지만 한 번 친구를 맺는다면 보통 저를 잊지 않고 계속 찾아주시더라구요. 계속 생각해 주시고 그리고 같이 밥도 먹구요. 연락도 자주 오고 그런 편입니다. 그러한 것들을 놓고 보자면 확실히 드러나는 것 같습니다. 이것이 제 성격의 장단점인데요. 단점은 한 번 친구를 맺기 쉽지 않습니다. 장점은 한 번 친구를 맺는다 라고 한다면 저를 많이 양보하더라도 친구와의 좋은 관계를 유지하기 위해서 그분이 인생에 가질 법한 다양한 관점들을 서로 잘 해결해 보고 잘 살아가기 위해서 노력합니다. 더 구체적으로 말씀드려 볼 것들도 많지만 현재 시간상 여기까지 말씀드리면 좋을 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "평소 지원자님의 주변 사람들은 지원자님의 장점과 단점에 대해서 뭐라고 말씀들을 하셨나요 그들이 말하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변분들이 생각하는 저의 장단점은 요새는 에이아이 같다 라고 표현을 합니다 저를. 이유는 잘 모르겠네요. 어떻게 보면 알 것도 같습니다. 에이아이 쪽으로 주로 교육도 많이 들었고 그리고 프로젝트도 그러한 방식으로 하고 있고 그리고 지금도 마찬가지로 에이아이 쪽으로 데이터를 제공하는 일을 하고 있습니다. 여기에 분명한 장단점이 대부분 녹아있는데요. 단점은 남의 말에 쉽게 공감을 잘 하지 못하고 그리고 그것에 대한 따른 장점은 그분이 정말 현실적으로 좋은 해결 답안을 말씀드립니다. 예를 든다면 상대방과 트러블이 있었습니다. 그렇게 된다면 상황이 정말 적합한 방식인지 잘 생각해보고 그것이 과하다 라고 생각되면 그것을 공권력에 물어보던지 하는 게 좋을 것 같다 라고 말합니다. 그러한 장단점을 가졌고 저는 뚜렷한 저만의 색깔이 있는 것에 대해서 감사하게 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하는지 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장단점은 어떻게 보면 단점은 남들과 같이 하나의 사소한 프로세스에 깊게 집중해서 무언가를 해결하는 능력이 좀 모자랍니다. 집중력이 모자라는 걸 수도 있고 다양한 생각들이 있는데요. 상황에 빠져든다면 저는 답답해 합니다. 이유는 제가 얼마나 소중한 시간에 살고 있는지에 대해서 항상 스위치가 켜져 있고 항상 중요한 문제를 풀고 제가 행복해야 되고 주변 사람들에게 도움이나 아니면 제가 앞으로의 안정적인 미래를 하는 데 살아가는 데 있어서 온 힘을 쏟고 성장을 해야 인생을 아쉽지 않게 보낼 수 있다 라고 생각하기 때문인데요. 그것 때문에 장점도 있습니다. 제가 얼마나 남들이 보지 못했던 거시적인 부분들을 잘 볼 수 있는지 그리고 또 제가 스스로 성장하는 게 얼마나 즐겁기 때문에 제가 얼마나 행복한지 자존감을 쌓는지 남한테 도움을 줄 수 있는지 등등이 있습니다. 그런 곳이 제 장단점이고 그것에 따른 이유들이었습니다. 좀 두루뭉슬하지만 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 지원자님께서 특화시키고 또 극복하기 위해서 하신 노력도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점에 대해서 쉽지 않습니다. 제 성격의 단점은 용감하지 않다 라는 점이 있는 것 같습니다. 그것은 제가 아는 분의 지인을 만날라고 해도 많이 긴장됩니다. 저는 왜 그런지 모르겠지만 그러한 편이더라고요. 그만큼 장점도 있습니다. 이것이 좀 극대화가 되다 보니 남들이 보지 못했던 다른 방식을 볼 수 있고 그리고 세상이 점점 개인화가 되어 가고 있지 않습니까. 글로벌라이제이션 지구촌이라는 단어 사람들끼리의 융합 등등보다 지금 현재는 점점 개인화되고 점점 다른 사람들끼리 멀어지고 개인 스스로를 파악하고 즐기고 하는 것으로 점점 나아가고 있는데 방식에 있어서 극단적인 제가 너무나도 좋은 방식의 시야를 많이 가지고 있기 때문에 그러한 것이 저에게 특화이자 노력이라고 보시면 될 것 같습니다. 좋은 아이디어들이 많이 떠오르더군요. 사람들이 원하는 방식에 대해 이해하니까요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 해왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장단점은 그런 데 있는 것 같습니다 어떻게 보면 남의 의견과 말을 잘 수용하지 못하는 것도 좀 있는 것 같습니다. 그런 것이 제 단점이지만 장점은 저의 의견이 제 스스로에게는 정말 좋다 라고 느낍니다. 그런 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 현재 저는 남들은 푹 쉴 시간에 이렇게 면접 데이터를 제공하면서 시간을 보내고 있습니다. 이것의 이유는 수요일날에 목요일날에 제가 시간을 많이 투자할 수 없기 때문입니다. 주말 안에라도 이렇게 많이 해 놔야 하기 때문이죠 그렇기 때문에 다른 분들은 조금 쉴 시간에 저는 이렇게 할 수 밖에 없는 것 같습니다. 제가 하고 있는 이러한 활동들이 제 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력이라고 봐주시면 될 것 같습니다. 현재 이러한 장점들을 갖고 더 노력해 보고 싶습니다. 결과가 궁금하네요 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 단점을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각한 저의 단점은 어떤 것이 있을까요. 무언가 하나에 조금 복잡하더라도 집중을 오래 해서 성과를 내는 것이 쉽지 않았던 것 같습니다. 그것이 제가 좋은 대학을 가거나 아니면 어떠한 곳에서 상을 타거나 하는 등의 문제가 있었는데요. 그것을 보완하기 위한 노력으로는 무엇이 진짜인지 무엇에 더 확실하게 노력해야 하는지 무엇을 좋아하는지 등등 제가 좋아하는 것에 대해서 제가 정말로 노력할 수 있는 것에 대해서 더 집중하는 시간을 가졌던 것 같습니다. 결국에 그러한 것들을 통해 저는 예를 들자면 어떤 분과도 제대로 소통해도 될 수 있을 수준에 저만의 경쟁력을 갖췄다 라고 생각합니다. 저는 인성이나 여러모로 성장하기 위해서 많이 노력했습니다. 제가 원하고자 하는 것은 집중력을 좀 높여서 어떤 부분에 전문가가 되거나 조금 경쟁력을 갖춰 보고 싶었는데 모자랐기 때문에 이렇게 노력했고 성장해 본 경험이 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 성격의 장단점 저의 그저 장단점이군요. 저의 장점과 단점은 어떻게 보면 뚜렷하죠. 뚜렷하게 있습니다. 저의 단점은 사람들 앞에서 자신감 있게 이야기를 한다거나 아니면 용감하게 사람들을 이끄는 행위 이런 것들이 조금 미흡하고 그에 반해서 현명하게 판단하는 것들은 그나마 좀 잘 합니다만 속도가 조금 느립니다. 그러나 제가 확실하게 가져갈 수 있는 장점은 제가 어디에서나 정말 필요한 사람이 주로 됐었다는 점입니다. 친구들을 만날 때도 그렇구요. 어디 영리적인 활동을 할 때도 마찬가지고 제가 있으면 크게 달랐습니다. 친구들과 있었을 때는 정말 없는 캐릭터로서 즐거움을 선사하거나 독특한 분위기를 선사해 주고 그리고 영리적인 활동을 할 때는 활동이 제대로 이어지고 있는지 현명하게 판단할 수 있는 나침반 역할이 되는 행동을 했었습니다. 그러한 것들이 제가 부족하지만 특화하고 노력해서 얻은 결과라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 오늘도 느꼈긴 했는데 프로젝트에 깊숙하게 무언가를 진행하는 것 개발자 입장에서의 회의에 참여하는 게 쉽지 않겠더라고요. 제가 역시나 저의 능력을 개발시켜 왔던 건 조금 더 대괄호적인 부분이지 대괄호적인 부분 하지만 아래쪽 부분에 더 열심히 깊숙히 파헤쳐야 하는 알엔디 영역에 대해서는 대화하기가 쉽지 않았습니다. 왜냐하면 우선 첫 번째 목적인 고객이 이걸 원해 원하는가 이게 정말 효율적인 정답인가 프로그래밍적으로가 아닌 고객이 찾아야 그리고 리소스가 깊지 않아야 시도하고 성장하고 키워나갈 것들이 많아지기 때문이죠. 그것이 제 단점이었고 보완하기 위해서 제가 대표님까지 만나 뵙자고 할 정도로 강력하게 어필을 해 놓은 상태입니다. 제가 저의 능력을 여실 없이 유실 없이 드러내고 싶기 위함이죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 제시해 주시기 바랍니다 지원자님께서 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시는 것도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장단점은 여러 번 말씀드렸지만 어떻게 보면 꼼꼼하다는 장점도 있고요. 어떻게 보면 이해를 잘 하지 못한다 라는 단점도 있고 그러한 것들이 있습니다 현재. 그러나 저는 결과적으로 제 성격이 마음에 듭니다. 너무 마음에 듭니다. 저는 정말 중요하게 봐야 할 점이 바로 이 점이라고 생각합니다. 저는 과거에 남들 앞에서 조금 더 자유롭게 말하고 그리고 배려심도 굉장히 능숙하고 그런 사람들이 멋있었습니다. 지금도 물론 멋있지만 제가 가지지 못한 능력이라 난 왜 이렇게 버전이 낮은 것 같지 라는 생각을 했었는데 그에 반하는 저의 꼼꼼함과 조용함에 대한 것들로 인해서 가져갈 법한 장점들이 많다 라는 것을 확인하고 너무나도 감사하고 더 발전시켜서 장점으로 삼아서 행복한 것들을 많이 쌓아 가고 있는 중입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격에서 장점과 단점에 대해서 알아가고 싶은데요 엠비티아이나 심리 테스트 사주 등 다양한 예시를 이용해서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 긍정적이면서 꼼꼼하다 는 것입니다. 어떠한 상황에서도 긍정적인 면을 보려고 애를 쓰고 심지어 부정적인 상황 가운데에서도 희망이 있는 부분이 무엇인지 찾아보려고 노력하는 편입니다. 한 번은 제가 프로젝트를 할 때 어려움에 봉착한 적이 있었는데 모든 팀원들이 너무나도 힘들어하고 어려운 환경 가운데 돌파구를 찾지 못하는 가운데에서도 계속 격려하고 살펴주며 우리가 함께 하자고 격려하면서 긍정적인 부분을 여럿 여러 번 돋구어 주었습니다. 긍정적인 부분을 찾아내기 위한 노력을 통해서 우리 팀원들을 설득을 하고 모두가 함께 긍정적인 생각을 가지고 프로젝트를 잘 마무리하였던 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 각각 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 분들이 생각하는 저의 장점과 단점은 예를 들자면 단점이라고 따지면 저도 느끼고 있는 것입니다만 답답한 것 같습니다. 조금 더 중요한 기회들의 핵심적이게 용기를 내보거나 할 수 있는데 그것들을 많이 표출하지 못하고 삭히는 부분이 아쉬운 것 같습니다. 저는 나름대로 현재까지 고민해보니 제가 가진 능력이 절대 적지 않고 어디 나가서 자신감 있게 말을 해도 되는 부분들이 있다고 생각하는데 저는 전혀 그러고 있지 못한 것 같아 많이 아쉽습니다. 그러한 것이 제 단점이고 장점이라고 본다면 많이 꼼꼼하고 그리고 세상을 보는 눈에 대해서 굉장히 관심을 많이 가지고 마음 깊숙히 이해하는 편입니다 제 장점으로 인해서 얻을 수 있었던 결과는 결과적으로 많은 사람들에게 좋은 인사이트를 제공하고 그리고 그것들이 결국에 그분들의 삶에 도움이 되었다 라는 점 그러한 점이 장점이었던 것 같습니다. 현재 저의 장점과 단점은 이러한 식으로 요약해 볼 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 구체적으로 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점과 단점은 아마 그러한 곳에 위치해 있는 것 같습니다. 다양한 방식으로 해결할 수 있는 것 그것이 바로 저의 장점과 단점이지 않을까 싶습니다. 단점이라고 생각해보면 어떻게 보면 소심하고 용감하지 못한 부분 그러한 부분이 단점이 될 수가 있고 장점은 그것을 통해서 더 꼼꼼하고 예민하게 무언가를 해결하지 않으면 결과치를 세상에 내놓지 않는 것 결과치를 말하지 않는 것 그러한 것이 저의 장점인 것 같고. 특화시키기 위해서는 제가 오히려 제가 갖고 있지 않은 용감함과 이런 것들을 부여하기보다는 오히려 꼼꼼함에 더 에너지를 쏟아서 더 제가 세상에 있어서 경쟁력을 가져갈 수 있도록 노력해 본 것 같습니다. 그것이 제가 생각하고 있었던 부분이고 앞으로도 더 완충 자극을 하기 위해 용감함을 쌓아보면 어떨까 라는 생각을 요새 하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있으시다면 이를 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 실수하는 것을 싫어하다 보니 또 실수로 인해서 남들에게 안 좋은 눈빛으로 바라보거나 또는 안 좋은 말을 듣는 것을 싫어하다 보니 신중하고 진중한 면을 좀 더 강조하게 되었습니다. 그러다 보니 생각이 많고 행동보다 생각이 더 많아서 경우에 따라서 친구들이나 가족들로부터 너무 생각이 많은 거 아니야 또 그로 인해서 행동이 너무 느려지다 보니까 좀 빨리빨리 하세요 라고 하는 소리를 간혹 듣기도 합니다. 하지만 저는 이게 단점이라기 보담은 신중함을 좀 더 강조하고 싶은 부분이 있는데요. 그러다보니 이런 오해를 사는 부분이 있어서 이 오해 사는 부분을 줄이기 위해서 경우를 정확하게 판 상정을 하고 그에 따라 너무 느려서 사람들에게 불편함을 끼치지 않을 수 있도록 모든 것들을 모든 상황에 맞추어서 그때그때 지혜롭게 대처할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금한데요 지원자님께서 직접 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점을 두 가지를 말씀드리고 싶습니다. 첫 번째 저의 성격적인 부분으로는 저는 온화하며 다정다감하다는 말을 많이 듣습니다. 그래서 제가 입사하게 되면 제가 일하게 되는 부서와 팀의 분위기를 온화하고 따뜻하게 만들 수 있을 것 같습니다. 저로 인하여서 온기가 전해지고 팀의 활력이 넘칠 수 있도록 저로부터 분위기 메이커 역할을 할 수 있다고 생각을 합니다. 또한 업무적인 측면으로도 말씀을 드리면 저는 인프라에서부터 어플리케이션까지 이미 많이 준비를 하였습니다. 그렇기에 우리 회사에서 다변화시키고 있는 인프라 사업과 어플리케이션 사업에 저의 생각이 많이 녹아 들어서 사업 진행에 더욱 속도에 탄력을 받을 수 있을 것으로 생각을 합니다. 또한 이미 어플리케이션 사용능력 피씨 사용능력 클라우드 사용 능력들을 준비하고 학습을 하여 왔기에 이미 그런 부분들이 업무에 주어진다고 하더라도 팀웍을 위한 잔디로부터 모든 관련된 업무 활동에 필요로 되는 요소들을 잘 활용하여서 업무에 활용을 할 수 있을 것으로 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저는 매사에 계획적이고 꼼꼼하게 일 처리를 하다 보니 주변 사람들이 함께 일을 하거나 함께 여행을 가거나 어떤 활동을 할 때 편하다는 생각을 많이 하고 고맙다 라는 말을 많이 하고 있습니다. 그런데 때로는 너무 신중하고 분석적으로 생각을 하고 일을 하다 보니 계획이 하나 어그러졌을 때 스스로 좀 만족스럽지 않은 부분들이 있었고 그것들을 간혹 표출을 하는 때가 있었습니다. 그러다 보니 친구들이 어떤 사안에서 그냥 편하게 또는 대충 넘어가도 될 수 있는 상황이라고 판단되고 생각을 하고 있는데 저는 부분을 따지고 들고 있고 문제가 무엇인지 좀 불평스러운 부분들을 이야기하는 경우가 있어서 때로는 친구들이나 주변 분들이 좀 피곤한 스타일이라고 그렇게 말을 하는 경우도 종종 있습니다. 지금은 그런 부분들을 개선하기 위해서 좀 많이 노력을 하고 있는 편이라 과거에 비해서는 그런 이야기를 덜 듣는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점이자 단점으로 볼 수 있겠는데요. 일단 장점의 장점의 측면에서 말씀을 드리자면 저는 추진력이 굉장히 좋은 편입니다. 말이 뭐냐 어떤 큰 어떤 문제에 직면하게 되면 문제에 대해서 아주 오랫동안 오랜 시간을 결정함에 있어서 오랜 시간 동안 고민을 하지 않습니다. 적당한 시간 동안 크게 보통은 열 두 시간을 넘기지 않구요. 그래서 열 두 시간 내로 스스로 이거에 대한 결론을 짓고 그것을 실행하는 그런 추진력이 있습니다. 그래서 인제 이것을 바꿔서 이야기하자면 단점이 될 수 있는데 한 여러 번 여러 번 고민하지 않고 추진하는 문제 때문에 저의 이런 이런 것을 단점으로 말씀드리자면 경솔함이 될 수도 있겠죠. 그래서 요것을 이 추진력과 경솔함의 이 중간 부분인 조율점을 합의점을 잘 찾아서 적당히 열 두 시간 너무 가혹한 거 같고 적어도 아주 큰 문제라면 문제마다 다르겠지만 큰 문제라면 다섯 번 생각할 것이 열 번 스무 번을 더 생각을 해 보고 고민해서 다 일을 진행하는 것에 대한 습관을 들이고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저에 장점은 꼼꼼함입니다. 이번 연도 여름에 한 기업에서 인턴을 진행하였는데 상사 분으로부터 꼼꼼하다는 얘기를 많이 들었고 항상 결과물을 선보이기 전에 개선할 점은 없는지 점검하는 것 같습니다. 단점은 꼼꼼함 때문에 여러 가지 일들이 한 번에 주어진다면 하나에 몰입하게 되어 나머지 일들에 대해 소홀하게 되기도 하는 점 같습니다. 때문에 해야 될 일들에 대해 우선순위를 두고 데드라인을 설정하여 하나의 업무의 비중이 편향되지 않도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 가진 차별성이나 장점이라고 생각한다면 아마 그런 걸 것 같습니다. 차별성이나 장점이라고 떠올려 본다면 아마도 쉽지는 않겠지만 남들과 다른 창의성 이런 것들이 있는 것 같습니다. 저는 제가 뚜렷한 어떠한 기술을 잘하지 못하는 것에 대해서 열등감이라고 해야 될까요. 좀 아쉬움이 존재합니다. 요리도 어느 정도 할 줄 알고 또 등등 요리나 아니면 주로 요식업이 있었지만 그것 말고도 배달업에 대한 대략적인 시스템이라든지 경영 회계 마케팅에 대해서도 아주 대략 알고 있는데 차별성 있는 장점이라고 한다면 인류가 여태까지 겪어 왔던 것과 미래로 이루어질 산업 등 등에 대해서 고민을 해 봐서 그것에 따른 차별성 있는 창의성이 저에게 있어서는 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 가진 단점은 어떻게 보면 끈기가 좀 모자라지 않나. 의지는 있는 것 같습니다. 그런데 제가 어떤 한 태스크를 집중해서 그것에 라스트 핏을 보고 그다음에 내려와 본 경험이 자주 있는 것 같지는 않습니다. 어떠한 이론을 공부하더라도 그것에 따라서 결론적으로는 집중력이 좀 떨어졌고 그리고 끝을 보기는 쉽지 않았는데 적어도 그래도 다른 분들에 비해서의 장점이라고 본다면 제가 그것을 집중할 때는 확실하게 집중을 했다는 점 그리고 그것을 인생에 적용하는 데 있어서는 또 이해하는 방식이 이론을 그저 이론으로 이해한 것이 아니고 다양한 방식으로 생동감이 있게 다양한 각도를 통해서 이해하는 것을 좋아하기 때문에 제가 가져갔던 노력은 남들에 비해 이해를 할 때는 확실히 이해를 하자. 그러한 노력을 하고 있습니다. 정리를 할 때 모든 정리에는 똑같은 폼으로 정리를 하고 그리고 그것은 굉장한 요약이 들어가구요. 그리고 그것을 다시 실행을 할 때는 좋은 방식으로 해 보는 것 같습니다. 결국에는 한 번 배웠던 교육은 거의 까먹지 않는 수준으로 해보고 있는 것 같다고 저는 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점이 있다 라고 하면 뚜렷한 면이 있는 것 같습니다. 단점으로 우선 말씀드리면 아는 것이 많이 없는 것도 있는 것 같고 그리고 자신감도 좀 모자란 것도 있는 것 같고 집중력이 조금 떨어지는 면도 있는 것 같습니다. 이것이 제가 가지고 있는 단점이고 그에 반한 장점도 물론 존재합니다. 그만큼 다른 사람이 가지고 있지 않을 법한 저만이 가진 창의성이라든지 저만이 가진 동기부여에 대한 방식 그리고 방향성 설정에 대해서도 뚜렷하고 잘 하는 편이기도 하고요. 결국에는 저의 장점을 특화시키기 위해서 오히려 다른 분들도 많이 공부하는 전문적인 부분들 그런 것들을 공부를 멈추고 그리고 조금 더 방향적인 입장에서 고려를 해 보기 위해서 이론적으로 더 인식을 해 보려고 하고 그리고 대중들에게 어떻게 인식이 될까. 그리고 이 기술에 대한 미래가 어떨까 라는 방식으로 생각을 하는데 방향성을 찾는 데 특화시킨 면이 있습니다. 그렇기 때문에 제가 가지고 있는 시야에 대해서 저만의 자신감을 가지게 된 상태인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자에 비해서 자신이 가진 차별성과 장점은 무엇입니까 이 자리에서 차별성과 장점을 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 차별성이나 장점 있다 라고 한다면 아마 이러한 것이 있겠습니다. 점에 있어서는 그나마 제가 낫긴 한데요. 보통 그런 말씀 하시지 않습니까. 스티브 잡스는 이 지구에서 인정을 받지 못하는 괴짜들을 데려오고 싶다. 사람한테는 창의성이 존재한다 저는 그게 저라고 생각합니다. 저는 어떻게 보면 아쉽지만 남들이 알 법한 다양한 기술들을 가지고 있지는 않습니다. 하지만 세상을 바라보는 눈에 있어서 정말 저만의 눈이 있다 라고 생각이 드는데요. 뭐라고 해야 될까요. 경영 기획 기술 등등을 공부하다 보니 정말 즐거운 부분이 있다 라는 것을 알게 됐고 그것은 세상이 이루어지는 데 있어서 세상이 흘러가는 데 있어서는 일종의 사이클이 있기도 하고 그리고 꾸준히 변화하는 것이 있기도 하고 고런 것 등등이 있었습니다. 방식에 대해서 예측해 보는 게 즐거웠습니다. 그래서 저는 주식도 나쁘지 않게 합니다. 주식에 대해 잘 알지 못해서 남들이 딸만한 주식을 하지는 못하지만 저는 그저 세상을 바라보는 눈으로 주식을 하기 때문에 즐겁게 하고 있고 이것은 인생과 다양한 것에 걸쳐서 장점이 된다 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자님들에 비해 면접자님이 가진 차별성과 장점이 있다면 어떤 것이 있는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 지원자의 분들에 비해서 어떠한 차별성의 장점을 생각나는 대로 어필해 보겠습니다. 저는 목표 의식이 강하고 그리고 제 개인적인 이기적인 마음이 이 있기는 하나 그것이 분명히 제 이기적인 것을 잘 알고 있기 때문에 경계를 하고 그러한 행동을 다른 사람들에 비해서는 확실히 안 할 자신이 있습니다. 그리고 팀 웍에 대해서도 저는 잘 조화롭게 원만하게 팀 전체가 소기의 성과를 이루는데 큰 도움이 될 수 있다고 생각을 합니다. 그리고 저는 제 개인적으로 봤을 때 의지가 다른 사람들에 비해서 강하다고 생각합니다. 이런 어려운 점을 경험했고 겪어 봤기 때문에 어려운 점을 잘 이겨내고 그리고 어떠한 것도 할 수 있다는 자신감이 다른 사람들에 비해서도 더 강할 거라고 생각합니다. 그리고 체력적으로나 정신적으로도 다른 사람들에 비해서 우수하다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점을 말씀드려 본다면 단점을 우선 말씀드리면 상처를 좀 잘 받는 것 같습니다. 그렇게까지 될 필요는 없는 것 같은데 과녁이 좀 크고 남이 실은 화살을 쏘지 않아도 바람에도 아파할 정도로 가끔씩 그런 경향이 있습니다. 하지만 그에 따른 장점은 많이 꼼꼼하기도 하고 그만큼 예민한 만큼 남들이 보지 못하는 무언가의 세심한 부분까지도 볼 수 있는 능력은 있는 것 같습니다. 그래서 제가 특화시키고 극복하기 위한 방법으로는 단점을 가리기 위해 소심해지기 보다는 저의 꼼꼼함이랑 등등의 장점을 더 부각시키면서 오는 상처들은 장점으로 막고 그리고 나쁜 경험이라고 할 법한 악재 그런 것들은 나쁜 일은 경험이라고 명명하고 나아가는 것 그렇게 하기 위해서 노력했던 부분이 그나마 제가 현재처럼 사회 속에 잘 살아갈 능력을 갖추기 위해 특화시키고 극복했던 노력이라고 생각합니다. 현재는 그렇게 생각이 들고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 지원자님의 단점이 있으시다면 그것을 말씀해 주시고 또 그를 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다 라고 한다면 어떻게 보면 마음이 여린 면이 있습니다. 확실히 있습니다. 그렇기 때문에 제가 이걸로 가져갔던 장점이라고 본다면 남들이 보지 못한 무언가를 볼 줄 압니다. 그만큼 꼼꼼하기도 하구요. 그러한 칭찬을 많이 들어왔습니다. 그리고 또 제가 자존감이 쉽게 깎인다 라는 것을 스스로도 인식한 지 약 년 됐기 때문에 과거엔 그냥 상처만 받았지만 현재는 장점 갑옷이라는 스킬로 내 꼼꼼함으로 이겨내자 그리고 또 자존감은 모든 사람이 마치 물 위에 있다 라고 가정하라고 배웠습니다. 책을 꾸준히 읽었습니다. 꼼꼼하게 네. 그것을 해결하는 방법은 언제나 인간이 물 위에 떠서 평안하게 살아나갈 수는 없다 잠시 힘이 빠지면 물 속에 빠져서 허우적거릴 때도 있고 물 위에 올라가고 그에 거기에 얹어서 수영도 할 정도로 즐거운 순간이 있을 수도 있다 라고 인식을 하고 있습니다. 그럴 때는 명상을 통해서 끌어올리거나 너무 행복할 땐 가라앉히거나 등등을 통해서 이를 보완하려고 노력해 봤습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점은 무엇이고 단점은 뭐라고 생각을 하십니까 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점을 먼저 말씀드려보면 슈퍼주니어의 시원이라는 멤버를 아시는지 모르겠습니다. 멤버를 보다 보면 쾌활하게 많은 사람들과 유대 관계를 맞으며 살아가는 게 좀 수월해 보입니다. 비즈니스맨이라고 하죠. 전 그러한 방식은 못 되는 것 같습니다. 조용하고 소심하고 그러한 방식으로 삽니다. 하지만 그것에 따른 장점은 남들이 보지 못한 것들을 보고 창의성 있고 또 그만한 가능성이 있다 라고 생각합니다. 많은 노력을 하기도 하구요. 그래서 저는 제가 가진 장단점을 그렇게 보고 있는데 이렇게 말씀드리는 이유는 제가 상처를 받았던 경험이 많기도 하기 때문입니다. 그래서 현재로써는 결론을 내린 것은 단점을 막기 위해서 갑옷으로 감싸고 웅크리고 있는 것이 아닌 제 장점을 무기 삼아서 단점이 왔을 때 툭툭 물리칠 수 있도록 하는 것을 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "성격의 장점과 단점 이 질문을 계속 해서 주시네요. 저는 이럴 때는 항상 단점을 먼저 말씀드리는 편입니다. 제 단점은 상처를 좀 쉽게 받습니다. 남들이 뭐라 하건 상처를 확 받고 굳어버리는 수준으로 어택이 좀 심합니다. 바람만 불어도 힘들 정도로 제 마음이 여릴 때가 있습니다. 그럴 때는 고슴도치처럼 좀 웅크리게 되는 것 같습니다. 그렇지만 많은 공부와 노력을 통해서 제 장점이겠죠. 그것에 따라서 꼼꼼함 등등이 자라났고 그래서 남들보다 좀 더하고 더 꼼꼼하게 생각하고 그러므로 인해서 책도 많이 읽었구요. 다양한 상황들에서 이 일이 벌어지지 않도록 기록도 해 봤구요. 그리고 원리도 깨우쳤구요. 그리고 해결해 본 경험도 다수 있습니다. 그렇기 때문에 예로 든다면 단점을 상처 입고 가만히 있기보다도 제 장점으로 다시 무기로 찔러서 극복하고자 한다거나 아니면 사이클을 다시 올리기 위한 리스클 그런 루틴을 만든다거나 등등 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 남들로부터 신중한 사람이다 라는 말을 종종 듣습니다. 신중하다는 말의 의미를 해석해 보면 생각을 많이 하고 실수를 하지 않기 위해 계획적으로 생각하고 계획적으로 실행한다는 말이라고 할 수 있습니다. 저는 성급한 계획으로 인해 일이 잘못되었을 경우 우리에게 닥치게 되는 그런 어려운 점이나 또는 실수로 인하여 미안하게 되는 상황을 별로 좋아하지 않습니다. 그런 경험들이 쌓이다 보니 더 신중한 사람이 되었고 그러다 보니 신중한 사람이라는 이야기를 많이 듣게 되었습니다. 이것이 장점인데 도리어 단점으로 작용을 할 때가 있었는데 신중히 생각하다 보니 결정적인 타이밍에서 행동함에 어려움이 있었고 시기를 놓치는 경우가 일정 부분 있었습니다. 그래서 부분들을 개선하기 위해서 타이밍 타임 라인드를 설정해 놓고 카스크와 타임 라인상에서 결정적인 실수를 하지 않기 위해 적정한 디데이 디타임을 정해 놓고 문제가 되지 않을 수 있도록 잘 상황 관리를 하면서 업무를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 면접자님만이 가진 장점이나 차별성을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저의 차별성은 다양한 경험을 보유하고 있다는 것입니다. 인프라에서부터 보안 물리적 또 사이버 보안을 말씀드리고요. 지능형 네트워크 또한 어플리케이션 에스아이 모바일 스마트 비즈니스에 이르기까지 그동안 많은 준비를 해 왔고 분야에 대한 학습 지식도 많이 있습니다. 저는 한 분야를 깊이 파는 것보다 여러 분야를 포괄적으로 코디네이션하여서 공부하는 것을 좋아했고 그런 경험을 쌓아서 컨설턴트로 가는 것이 저의 바라는 바였기 때문에 그런 방식으로 저는 공부를 해 왔습니다. 그렇기에 남들보다 같은 아이티 시스템을 볼 때 통찰력과 입체적인 면에서 바라볼 수 있는 시각이 있습니다. 또한 일을 진행함에 있어 남의 말을 많이 들어주고 용납하고 포용하면서 함께 일하는 팀웍으로 일하는 방식을 좋아하고 있습니다. 이 두 가지를 가지고 목표 지향적으로 일을 추진하는 것들을 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주실 수 있나요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 단점이라고 한다면 아마 소심하고 많은 사람들과 유대 관계를 맺기 힘들어 하고 그리고 이기적인 면도 있는 것 같습니다. 그것이 테이커 같이 받기만 좋아하는 거라기보다는 주지 않는 사람한테 주고 싶지 않아 하는 솔직하게 말씀을 드리는 겁니다. 그만큼 장점도 여기서 드러납니다. 합리적이기 때문에 누가 무언가를 제시한다면 누가 무언가를 예측한다면 가장 확고하게 그것에 따른 결과를 예측할 수 있고 그리고 저와 한 번 친구를 맺기는 힘들지만 저는 여태까지 한 번 맺은 친구는 계속 갔습니다. 뭐라고 해야 될까요. 축의금을 낼 때도 이 성질이 드러납니다. 제가 밥 몇 번 사주고 이런 건 기억 못하지만 축의금으로 남들이 주 줄 돈에 두 배를 주고 이러면 쎄게 남고 좋더라구요. 그러는 식으로 저는 다양한 장점이 있습니다. 사람들이 생각하지 못하는 것들을 생각해서 강력한 효과를 주는 것을 선호합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "네트워크 관련 이론에 대해서 많이 알고 있습니까 네트워크 관련 이론 중에 한 가지를 선택해 주시고 그것이 어떠한 장점을 가지고 있는지 설명해 주세요",
        "answer": "네트워크 관련 이론이라고 하면 네트워크 이론을 말씀하시는 건지 아니면 트리 구조 같은 걸 말씀하시는 건지 모르겠습니다. 하지만 저는 쪼금 더 넓게 봐서 네트워크 이론에 대해서 한 번 생각해보는 거를 한 번 말씀드려 보겠습니다. 정말 다양한 방식의 네트워크 방식을 주입할 수 있는데요. 기차로 따져도 용산역 아니면 신도림역 헬도리 역이라고 하죠. 이유는 허브의 역할을 하기 때문에 그런 것 같습니다. 노드가 있고 그것을 연결하는 커넥트 라인이 있고 그것을 링크라고 하죠. 노드 링크 허브 그리고 연결 그래프도 만들 수 있구요. 이 연결 그래프는 좌우 대칭이겠죠. 우상 좌하 대칭으로 이루어져 있겠죠. 그러한 것을 활용해서 정말 인생에 있는 많은 것들에 주입을 할 수 있는 것 같습니다. 기차 노선도를 그릴 때도 그렇구요 아니면 저희가 인간관계를 맺을 때도 그렇구요. 그래서 그런 것들을 통해서 얼마나 인생에 많은 것들을 해결할 수 있는지 이 네트워크 이론이라는 걸 가지고 응용해 볼 수 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 높이야 한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 차별성은 상상력을 구체화 시키는 능력입니다. 저는 항상 다양한 생각들을 많이 합니다. 그리고 제가 하고 싶은 일이나 해야 할 일에 접목을 시킬 포인트를 잘 캐치하는 편입니다. 그래서 지인들이나 직장 동료들도 저에게 아이디어를 많이 물어보고 일을 구체화 시키는 일에 도움 요청을 많이 받습니다. 그냥 단순히 상상하고 공상으로 끝나는 것이 아니라 제가 가진 아이디어들을 어떻게 구체화 시킬 것인지에 대한 생각을 정말 많이 하는 편입니다. 다들 자신의 아이디어는 꽁꽁 숨겨 두고 알려 주지 않지만 저는 저의 아이디어가 다른 사람에게 도움이 된다는 자체가 즐거움이고 기쁨이기 때문에 누군가에게 일적으로 도움을 주는 것을 좋아합니다. 요즘에는 일적인 도움을 줄 수 있는 것이 저만의 경쟁력이며 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 보시고 그것들을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 제 마음에 드는 것과 마음에 들지 않는 것 즉 제 가치 기준에서 옳다고 생각하는 것 옳지 않다고 생각하는 것에 대한 구분을 좀 많이 하는 편입니다. 한마디로 그런 부분에 있어서 낯가리를 좀 심하게 하는 편인 거죠. 그래서 장점이라고 하면 선하고 옳고 의로운 일 쪽에 관해서는 제가 적극적으로 기쁜 마음으로 수행을 하지만 불합리하거나 불의하거나 나쁜 일에 대해서는 얼굴 표정도 변하고 말투도 달라지고 특히 감정적인 부분이 섞일 때는 이것이 더욱 더 크게 나타납니다. 그래서 때로는 사람들에게 낯가리가 너무 심한 거 아니야 업무에 대해서. 이런 말을 듣기도 하지만 이 부분이 저로서는 양보할 수 없는 부분이라고 배워왔고 스스로의 가치관도 그렇게 형성이 되어 있기에 타협하지는 않습니다. 다만 이런 부분들이 설사 업무를 수행하면서 반대 의견이 있을 수 있는데 의견조차도 불의하다고 판단이 될 때가 있을 때 요런 부분은 저의 실수이기도 하고 제 판단 미스이기도 하기 때문에 분명하게 이런 부분들을 판단하고 확인하여서 그것이 명확하게 드러났을 때에 호불호를 결정하는 그런 형태로 노력을 하면서 저의 단점을 극복해 오려고 해오고 있었고 많이 그런 부분들이 개선이 되었다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 무엇이라고 하나요",
        "answer": "저의 장점부터 말씀드리자면요. 저는 굉장히 적응력이 빠른 상황 빠른 사람입니다. 특히 새로운 환경에 그런 환경에 제가 투입이 되더라도 곳의 구성원이 될 때 굉장히 짧은 시간 내에 구성원의 일환으로서 아주 스며드는 그런 쉽게 스며드는 그런 강점이 있구요. 예를 들면 새로운 동아리나 또한 어떤 사회 동호회 또는 군대 같은 와 같은 그런 새로운 집단의 제가 인벌브가 돼도 하나의 한 멤버로서 굉장히 큰 잘 융화가 되는 그런 성격을 가지고 있고요. 저의 가장 큰 단점은 좀 경솔한 면이 있지 않습니다. 경솔한 경솔함을 안 좋게 얘기하면 경솔함이고 좋게 이야기 했을 때 추진력이 좋다고 또 다들 이렇게 피드백을 많이 주셨는데요. 같은 경우는 어떤 하나의 큰 문제에 대해서 아주 오랜 시간을 고민하지 않는 편입니다. 고민을 해 봤자 어차피 답은 갓 한 어차피 답은 결정돼 있는 것이기 때문에 고민하는 시간이 굉장히 아깝고 시간에 고민할 시간에 이 일을 행동으로 옮김으로써 좀 더 시간을 단축하는 경향이 있는데 이게 어떻게 보면 단점으로 작용해서 경솔함으로 어떤 안 좋은 결과를 맺은 적도 몇 번이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 분이 생각하는 저의 장단점은 제가 많이 물어본 적은 없기 때문에 조금 쉽지는 않겠습니다만 단점이라고 놓고 본다면 어떤 게 있을까요. 조금 소심하고 답답한 부분이 있는 것 같습니다. 고 부분이 도 있고 또 많이 보수적이기도 합니다. 어떠한 것에 길을 가다가 맛있는 게 보이면 먹자 라는 말에 먹지 않습니다 저는 잘. 이유는 검증이 되지 않았기 때문인데요. 이 돈을 더 소중히 생각해서 우리가 진짜 맛있다 라고 느끼는 무언가를 몇 발자국만 더 가서 사 먹는 건 어떨까 이러한 것이 즉흥적인 고민에 또 잘 해결해 주지 못하는 부분이 있는 것 같습니다. 그만큼 제가 들었던 장점도 있는데요. 평론가를 해봐라 라든지 주식을 전업으로 연구해서 해보는 건 어떻겠니 라는 말을 들은 적이 있습니다. 두 가지 이유는 제 말이 잘 맞아 떨어지는 경우가 좀 많았기 때문인데요. 이야기는 또 정확하지 않다면 입 밖으로 내지 않는 그러한 부분이 또 역할을 했던 것 같습니다. 이것이 저를 특정할 수 있게 쉽게 말해서 답변드려 봤습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 궁금한데요 그것을 특화시키고 또한 극복하기 위한 노력들까지 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점을 말씀드리자면 제가 가진 단점은 어떤 게 있을까요. 단점은 단점은 좀 많기는 합니다. 단점도 조용하고 답답하고 사람들과 여러 사람들과 엮이는 것을 별로 좋아하지 않구요. 그러한 점이 제가 가진 단점입니다. 하지만 제가 가진 장점도 이러한 곳에서 드러나는데요. 그래서 저는 바람을 핀다거나 아니면 과감하게 무언가를 진행해서 저를 깎아 나간다거나 예로 들자면 주식 투자 같은 걸 해도 소심하고 과감하지 못하기 때문에 잃는 게임을 잘 안 합니다. 주식은 제 일 원칙 이 원칙 삼 원칙도 잃어서는 안 된다 인데 그런 점이 참 다행인 것 같고 그리고 저는 앞으로도 더 제 이러한 장점을 특화시키려고 노력해 볼 것 같습니다. 단점을 극복하기 위해서 노력하는 것은 실은 제 스스로에 대한 장점도 깎아 나갈 수 있기 때문에 저는 정말 특화된 이런 저의 모습을 또 사랑하기도 합니다. 앞으로 더 발전해서 경쟁력을 갖춰보고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 지원자님의 장점을 어떻게 특화시켰고 또한 단점을 어떻게 극복했는지까지도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 저의 장단점은 많습니다. 저는 단점을 벌써 먼저 말씀드리고 싶은데요. 제가 가진 단점은 용감하지 못한 점도 있을 것 같습니다. 그것이 좀 과한데요. 예를 들자면 누구나 할 법한 결정을 저는 정말 여러 번 고려합니다. 하지만 확실하다 라고 생각됐을 때는 남들이 아니라고 할 법한 결정도 과감하게 결정하곤 하는데요. 그것이 저의 장점이라고 생각해 주시면 될 것 같습니다. 예를 들자면 저는 길 가다가 어떤 음식점이 땡길 때도 음식을 먹지 않습니다. 저는 편의점에서 뭘 고를 때도 요즘 신선한 제품들 많지 않습니까. 정말 마음에 드는 민트 초코 들어간 무언가라고 해도 끌려도 구입하지 않습니다. 이유는 만약에 맛이 맛있게 된다면 그러면 인정을 받아서 제가 먹을 수 밖에 없는 순간이 오겠지 라고 생각을 하고 그게 주식에도 마찬가지고 회사 이렇게 지원할 때도 마찬가지고 제가 붙더라도 제가 마음에 들지 않을 법한 직장은 지원조차 하지 않습니다. 그러한 저만의 확고한 고집이 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저에 대해 생각할 때는 단점이라고 떠올려 보자면 좀 컴퓨터 같다 라는 말을 많이 듣습니다. 제가 무언가 이야기를 들을 때 공감을 좀 해주고 그것에 대해서 인식해서 도와드리고 이런 방식이 좀 필요할 텐데 저는 요새 합리적으로 생각하는 것에 너무 집중하는 것 아닌가 라는 생각을 좀 하고 있습니다. 장점이라고 떠올려 본다면 단점에 따른 장점인 것 같기도 합니다. 제가 어떠한 문제를 들었을 때 다른 분이 답변해 주지 않을 법한 핵심적인 답변을 드리는 경우도 많았기 때문입니다. 하지만 저는 단점도 보이고 장점도 보이는 것 같습니다. 제 장점 때문에 저를 찾아주시는 분도 저를 항상 연락해 주시는 분도 계시고 제 단점 때문에 또 어떻게 보면 마음적 위로를 받지 못해서라든지 등등에 따라서 또 저와 연락이 잘 안 되는 분도 있습니다. 하지만 저는 제 소중한 사람을 지키기 위해서 제가 최선을 다했고 그리고 여태까지 또 진행했던 부분에 따라서 도움이 됐던 경험도 많았기 때문에 그래서 저는 여태까지 제가 가진 장점을 더 부각시키면서 나아가고 싶은 마음이 있습니다. 하지만 아쉬운 부분에 대해서는 역시나 해소하면서 진행할 수 있다 라고 생각도 하기 때문에 지금 현재 공부하고 있는 부분이 그러한 부분도 분명히 존재합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저에 대한 장점과 단점을 말씀드려 본다면 아마 이런 점일 것 같습니다. 제가 생각한 저의 장단점은 저의 단점이라고 보면 단점이 참 많은 사람이라고 생각이 듭니다. 여러 사람과 사교성을 맺기도 힘들고 또 무엇 하나 꼬집게 완전 쪽집게처럼 집중해서 아름다운 결과를 내본 적도 없습니다. 그리고 등등의 단점들이 있을 텐데 제가 가진 강력한 장점은 한 가지 있습니다. 누구한테라든지 배우려고 하고 그리고 겸손한 부분도 있고요. 그리고 계속 노력합니다. 그런 부분이 저의 장점이라고 생각을 하고 저는 그래서 다양한 단점들 때문에 어렸을 때는 많이 소심해지고 의기소침해지고 나쁜 생각들이 많이 들었었는데 최근에는 이러한 점들을 제 장점으로 오히려 무기로 삼아서 극복하고 해결해 나가다 보니 현재는 정말 부끄럽지 않은 제가 된 것 같습니다. 물론 현재도 아쉬운 부분이 있지만 제가 계속적으로 노력을 하기 때문에 현재는 많이 나아진 상태라고 봐주시면 될 것 같고요. 현재 그렇기 때문에 이렇게 저를 면접장에까지 불러주신 것 아니겠습니까. 그래서 저는 현재도 더 발전하고 있고 앞으로도 더 발전할 사람이라고 말씀을 드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것을 어필할 수 있습니까",
        "answer": "저만이 가진 차별성이라고 한다면 독특한 창의력이라고 볼 수도 있을 것 같습니다. 저는 어떻게 보면 좀 평범하지 않고자 노력을 여태껏 많이 해 왔었는데요. 그렇기 때문에 제가 가지는 차별성도 그에 맞춰서 드러나는 것 같습니다. 이것에 대해서 조금 단점도 존재해야 한다 라고 저는 생각을 합니다. 사교성이나 등등에 대해서 조금 손쉽지 않은 점이 있었는데 그렇지만 저만이 가지는 분명한 차별성은 이런 데서 드러났었습니다. 잘하는 사람들끼리 모인 다양한 팀 중에서 제가 섞여 들어간다면 초월하게 잘 할 수 있는 팀 아니면 초월하게 다른 팀이 되고자 방향성을 제가 제시를 했었습니다. 저도 모르게 떠오른 점이었는데요. 점은 전문가들끼리 얘기를 하다 보면 안에서는 또 깊숙한 이야기가 많이 나오고 그리고 즐겁지 않을 수 있습니다. 그런데 전문가들끼리도 점에 감탄하기도 하지만 무언가 요약을 하고 대중적으로 드러내야 사람들도 행복해 하더라고요. 그래서 저는 그러한 부분으로 독특하게 요약하고 그리고 나아가는 점에 대해서 열심히 노력해 본 적이 있습니다. 현재는 그렇습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점 중의 하나가 추진력이라고 볼 수 있습니다. 저는 어떤 굉장히 풀기 어려운 문제에 대해서 아주 오랜 오랜 시간을 허비하지 않습니다. 그것은 오래 고민을 한다고 해서 답이 달라지는 경우는 거의 없 없는 것 같았어요. 저의 이 삶의 경험에 따르면요. 그렇기 때문에 고민을 해 봤자 저의 머리만 빠지고 제가 저의 주름만 하나 더 늘어나는 거라고 생각하기 때문에 고민을 길게 하지 않습니다. 그래서 저의 장점과 차별적 차별성이라고 볼 수 있는 게 바로 추진력입니다. 고민 제가 스스로 결정을 내리고 그거에 대해서 행동 실행으로 결국에는 그냥 일단은 옮겨 봅니다. 그래서 이게 당연히 실패도 있었고요. 하지만 실패마저도 긍정적인 마인드를 제가 가지고 있기 때문에 이 실패는 언제나 성공의 어머니라고 생각하고 있고 그리고 이런 이런 시행착오들로 인해서 제가 좀 더 발전하고 강해질 수 있는 그런 거라고 좀 긍정적으로 생각하는 마인드 이 두 가지가 있겠습니다. 첫 번째는 추진력 두 번째는 긍정적인 마인드입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 저를 바라봤을 때 저에 대한 장점과 단점에 대해서 제가 들은 바를 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 많은 사람들과 원만하게 잘 어울리고 또 다른 사람을 편안하게 해주는 장점이 있다고 들었습니다. 그리고 또 특히나 운동을 할 때 저는 아주 같이 같은 편을 하고 싶어하는 그런 장점이 있습니다. 왜냐하면 저는 축구든 배구든 농구든 어떤 운동이든 평균 이상 상당히 잘하는 축에 들어가기 때문입니다. 그리고 또 좋은 팀웍을 이루고 이러는 면이 있습니다. 그리고 저의 단점은 아무래도 맺고 끊는 면이 좀 부족한 면이 있습니다. 마음이 약해서 그런 면이 있다고 봅니다. 그것을 저는 착각을 하는 면이 좀 없지 않아 있는데 그것은 약한 친구들을 제가 다 포용을 하고 제 안에서 그러한 응석을 받아줄 수 있는 그런 큰 그릇이라는 착각을 하는 면이 있습니다. 제가 감당을 하지 못하면서도. 그래서 이러한 단점을 고쳐야 됩니다. 결단을 하고 또 깔끔하게 간결하게 판단을 해야 됩니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼함입니다. 대학교를 다니며 생활비를 벌기 위해 편의점에서 아르바이트를 하였는데 항상 점주님으로부터 다른 직원들보다 꼼꼼하게 일을 한다고 칭찬을 받았습니다. 이번 년도 여름에 한 기업에서 인턴을 진행하였는데 상사분으로부터 꼼꼼하다는 얘기를 많이 들었고 항상 결과물을 선보이기 전에 개선할 점은 없는지 점검하는 것 같습니다. 단점은 꼼꼼함 때문에 여러 가지 일들이 한 번에 주어진다면 하나에 몰입하게 되어 나머지 일들에 대해 소홀하게 되기도 하는 점 같습니다. 때문에 해야 될 일들에 대해 우선순위를 두고 데드라인을 설정하여 하나의 업무에 비중이 편향되지 않도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들은 지원자님의 장점이나 단점이 뭐라고 말들을 하나요 생각나는 게 있다면 말씀해 주시고 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 업무를 처리할 때 꼼꼼하다는 점과 사람들과 같이 일을 할 때에 전달할 것은 확실히 전달하되 상대방이 최대한 기분이 상하지 않도록 완곡하게 표현하는 세심함이라고 생각합니다. 반대로 단점은 꼼꼼함으로 인해 업무 처리가 느렸던 적이 많아 답답해 할 수도 있다는 점이라고 생각합니다. 이러한 단점을 우선 최소한에 마감 기한을 스스로 정해 놓고 일을 끝낸 뒤 실제 마감 기한까지 최대한의 수정과 개선을 하는 방식으로 개선하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해주세요",
        "answer": "저는 대학을 가면서부터 나름 일을 할 수 있는 기회가 생겼고 또 일에 대해서 좀 열정적인 그런 부분도 있고 그래서 나름은 당시에 제가 좀 분석력이 있다 좀 나름 다른 사람보다는 분석력이 좀 디테일하고 충분히 풍부하다. 그렇게 생각했고 그리고 또 인제 시간이 지나면서 또 당시에 인제 조직 관리를 했기 땜에 그런 조직 관리를 할라 그러면 일단 사고방식이 좀 전략적인 사고방식화되어 있어야 된다. 그런 두 가지 명제를 가지고 사실은 대학이나 군대 생활 그리고 초기에 인제 제조업을 할 때 이런 부분을 가지고 제가 많이 체 체형화하려고 많은 노력을 했죠. 그리고 많은 인제 경험도 인제 했고 그래서 인제 지금은 어떻게 보면은 분석력을 통한 전략적 사고에 의해서 목표를 관리하는 그런 체계화된 나만의 일에 대한 방법론이 만들어졌다고 그렇게 인제 그렇게 생각해서 나름대로 특화된 그런 장점이지 않을까 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에는 무엇이 있는지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점은 말을 잘 하지 못한다는 거 그런 점이 있습니다. 그래서 커뮤니케이션에 어느 정도 핸디캡이 있다 그렇게 생각하는데 커뮤니케이션을 잘하는 사람은 쉬운 말로 설명을 잘 해주고 그리고 또 계속 이야기를 들어도 인제 좀 즐겁고 그리고 또 다음에도 사람과 대화를 하고 싶은 그런 느낌이 들어야 인제 커뮤니케이션에 늘 잘하는 사람이라고 그렇게 인제 평가를 받게 되는데 저는 그렇지를 못해서 말수도 적고 그리고 확신이나 그런 신 정확하지 않으면은 그렇게 인제 말도 많지 않고 이런 단점이 있습니다. 반면에 저는 남이 이야기하는 어떤 말에 대해서 공감하고 진정성 있게 경청을 합니다. 잘 듣는 게 어떻게 보면은 제가 가지고 있는 장점이죠. 그리고 저는 사람과 대화를 할 때 상대방의 눈을 보면서 인제 듣기도 하고 내 말을 하기도 합니다. 그렇게 되면 눈은 마음의 창이라고 했는데 그렇게 눈을 마주해서 보다 보면 말에 대한 진정성이 어느 정도인지를 서로 감지를 할 수가 있죠. 그런 루틴을 가지고 있어서 나름대로의 장점으로 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 그것이 무엇인지 말씀해 주시길 바랍니다 또 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "그게 인제 확정된 시기는 이천 십 육 년이었습니다. 제가 공황 장애까지 갈 정도로 정신적으로 굉장히 힘들었을 힘들었을 때 저희 집사람하고 정신과 진료를 받으면서 치료를 받았죠. 인제 정신과 치료는 처음에는 인제 이야기를 쭉 들 들어보고 거기에 필요한 약물을 주입하고 약 약물 치료를 우선 받습니다. 그리고 한 달 단위로 주기적으로 인제 병원을 방문해서 또 상담을 하고 또 거기에 따르는 어떤 선생님이 생각하시는 약물을 또 조절하고 그렇게 해서 한 지금까지 인제 인제 저한테 픽싱된 약을 계속 인제 아침 저녁을 먹고 있는데 정신과 치료를 받으면서 스스로 느꼈던 게 저는 사실은 굉장히 어떤 큰 단점이 겨울이 되게 되면은 의욕도 떨어지고 슬럼프가 상당히 깊고 오래 갑니다. 겨울 동안에 갈 수도 있고 그게 가장 큰 단점이었는데 실상 치료를 받게 되니까 아주 오래된 지병처럼 제가 우울증에 걸렸던 기간이 너무 오래 길었던 것 같습니다. 그래서 인제 정신과 치료를 받고 약을 먹으면서 지금은 많이 거의 완치에 가까울 정도로 회복이 됐고 그렇지만 지금도 계속 먹고 있습니다. 왜냐 그러면 또 더 완벽하게 회복하기 위해서 그렇습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "나름의 인제 성격의 장점은 저는 그래 생각합니다. 저는 나름 좀 뛰어난 분석력을 통해서 전략적 사고를 하고 그리고 일을 하는 그런 인제 나만의 인제 어떤 그런 시스템이 있다는 거 그래서 쪼끔 인제 업무의 효율을 높이고 그리고 역량을 개발할 수 개발할 여지를 충분히 가지고 있는 그런 인제 장점이 있고 반면에 또 나름 좀 진지하게 경청을 합니다. 저는 사람과의 대화를 할 때 거의 눈을 보고 서로 인제 대화를 하게 되죠. 근데 일반적인 사람들이 대부분 칠십 프로는 눈을 마주치 눈을 마주치고 이렇게 이야기하는 사람을 못 보지 못한 것 같습니다. 약 한 열 명 중에 일곱 명은 대부분 눈을 다른 데 두거나 아니면은 왔다 갔다 하든지 그렇게 하니까 쪼끔은 그런 점은 없어서 그게 또 큰 장점이고 단점으로 이야기하게 되면은 저는 쪼끔 우울증이 좀 있습니다. 그것도 겨울이 되게 되면은 심각할 정도로 이 깊이 빠지는데 그런 우울증 때문에 제 주변 사람들한테 걱정도 끼치고 또 이 우울해지는 이 분위기는 암울한 이런 뭐죠 그런 분위기가 자꾸 인제 이렇게 확산이 되니까 그래서 인제 참 좋지 못한 그런 단점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점이 무엇이 있는지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들 이야기로는 저는 나름대로의 확신이 들게 되면은 거기에 대해서 너무 인제 강하게 주장을 하고 다른 사람의 이야기를 잘 듣지 않는 그런 고집불통의 그런 성격을 가지고 있다. 그런 단점을 들어봤습니다. 그리고 쪼끔 내가 힘들 때 그리고 어렵거나 아니면 다른 사람에게 체면이 이 깎일 때 이럴 때에는 좀 피하는 기피하는 그런 또 단점도 있다고 이야기가 되고 그러면서 쪼금은 소심하고 그리고 쪼끔 부정적인 그런 생각도 어느 정도는 가지고 있습니다. 그래서 이런 부분들이 인제 주변에서 생각하는 그런 단점이라고 이야기를 하는 하구요. 근데 장점은 일단 인제 대화에 있어서 인제 좀 진중하게 그리고 상대방의 눈을 보면서 경청을 하는 그런 부분과 그리고 확실한 어떤 확신이 있으면은 내 생각을 좀 웅장하게 그렇게 인제 주변에 표현하는 거 이건 크게 인제 큰 장점이라고 또 이야기를 하더군요. 그리고 거의 일에 있어서는 좀 결단력이 있고 그런 장점을 가지고 있답니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에는 무엇이 있는지 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 이야기를 할 때 항상 그런 건 아니지만 어떤 어떤 상황에 처하면은 상당히 좀 소극적이고 좀 인제 비관적인 그런 인제 생각을 하고 그런 인제 행위가 나온다 그런 이야기를 합니다. 그래서 인제 역시 인제 인정을 하고요. 그런데 나름대로는 어떤 생각을 또 하고 있냐고 그러면은 우리가 어떤 일에 어떤 상황에 봉착했을 때 어떤 상황을 만났을 때 가장 먼저 포기하는 사람은 가장 머리가 좋은 사람이 빨리 포기하죠. 그다음에 두번째 포기하는 사람은 노력만 하는 사람들이 대부분 포기를 합니다. 왜냐 그러면 과거에 노력만 했는데도 되지 않았던 과거의 상처 때문에 다시 그런 상처를 입고 싶지 않아서 노력만 하는 사람들이 두 번째로 포기를 합니다. 그리고 인제 계속 행위를 하는 사람은 그걸 통해서 자기 나름대로의 인제 즐기는 사람들이 제일 포기하지 않고 끝까지 나누는 성공하는 사람들이 그런 사람들이겠죠. 그래서 그런 부분에 있어서 제 생각에는 그게 단점이지만 가부에 대한 결정권을 결정을 가능하면은 초기에 합니다. 그리고 거기에서 결정된 싸인이 나면은 아주 꾸준하게 일관되게 인제 밀고 가는 그런 추진력이 또 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "제 장점은 일단 좀 끈기가 있고 묵묵하게 맡은 일을 잘 해낸다 라는 게 제 장점인 것 같습니다. 저는 좀 말수는 적고 표현은 잘 하지 않지만 제가 맡은 일에 대해서 굉장히 책임감을 갖는 사람이고 또 좀 내성적이라서 잘 표현을 못해서 그렇지 제가 항상 일하고 업무하는 데 있어서는 정말 끈기 있게 꾸준히 또 어떤 불만이나 불평하지 않고 잘 해내는 편이라고 생각합니다. 그게 제 장점이고 단점은 좀 너무 내성적이라 이 표현을 잘 못하고 좀 말수가 적고 그런 과묵한 편이라서 어떤 분들은 좀 처음에는 오해하실 수도 있는 그런 부분들이 제 단점인 것 같습니다. 근데 그런 부분도 조금 시간이 지나다 보면 제가 어떤 악의를 가지고 그러는 것이 아닌 그냥 제 원래의 내성적인 성격 때문에 좀 표현에 서툴다 라는 걸 많은 분들이 좀 지내다 보면 알아채 주시는 것 같아서 부분도 조금 더 주변 사람들이 편안할 수 있도록 제가 좀 더 표현하고 좀 더 낯을 덜 가리도록 노력해야 될 부분인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 얘기해 주세요",
        "answer": "여기서 제가 단점이라고 밝히는 거는 제 단점은 겨울 철이 되게 되면은 묘하게 좀 슬럼프에 빠집니다. 그걸 해마다 겪기 때문에 개인적으로도 굉장히 그런 상황이 되게 되면은 일단 대인 기피증이 생기게 되고 그리고 말을 하기가 쉽지 않습니다. 그러니까 인제 타인과의 접촉에 대해서 굉장히 거부감이 생기는 거죠. 이게 겨울마다 제가 겪고 있는 그런 단점 그리고 사회 활동을 하고 있는 단점인데 이천 십 육 년도에 제가 인제 공황 장애까지 간 상황이 있어서 정신과 치료를 받고 초기에 인제 약물치료를 통해서 저에게 맞는 약물을 인제 픽싱을 해 가지고 지금 계속 약을 먹고 있는데 약을 먹고 난 효과로 인해서 요즘은 인제 지금 한 이 삼 년 정도 겨울철에도 크게 슬럼프에 빠진다든지 기분이 처지는 그런 일은 엄 없습니다. 그래도 제가 계속 묵고 있는 건 완전히 완쾌 됐으면 하는 그런 바램으로 현재 계속 먹고 있습니다. 그게 단점 중에 가장 큰 단점이고 장점은 일을 하게 되면은 나름 제 나름 뛰어난 분석력과 전략적 사고를 통해서 저만의 가지고 있는 목표 관리의 시스템을 가지고 있어서 그게 가장 큰 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 가기 위했던 노력도 함께 말해주세요",
        "answer": "처음 단점부터 말씀드리겠습니다. 저는 오래 아주 스물 일곱 부터 겨울마다 생겨나는 이 슬럼프로 인해 가지고 그게 인제 우울증이 되고 이게 언젠가는 이천 십 육 년도에는 공황장애까지 가서 상당히 좀 어려움을 겪었고 어쩔 수 없이 인제 정신과 치료를 받았습니다. 지금도 한 육 년 정도 약물 치료를 하고 있고 약을 계속 복용을 하고 있습니다. 그래서 인제 그런 우울증이나 아니면 겨울마다 계속 되는 그런 슬럼프는 인제 극복을 한 것 같고요. 인제 이게 제일 최대한 큰 양점 단점이었고 장점은 저는 대학을 대학의 동아리 활동을 할 때에도 회장 출마를 해서 회장 역할도 해보고 해보고 그건 군대 가서도 좀 그런 경험을 갖고 그리고 제조업을 하면서도 대기업과의 어떤 거래 관계에 있어서도 나름 인제 최대의 장점인 분석력입니다. 저는 나름 좀 뛰어난 분석력을 기본으로 해서 다음에 제 스스로 단련하고 담금질한 전략적 사고를 가동을 해서 어떤 목적을 위한 목표 를 달성하기 위한 목표 관리를 하는 그런 시스템이 나름대로 내재화 돼 있고 좀 특화되어 있습니다. 그래서 일만큼은 제가 특화시킨 그런 시스템에 많은 도움을 받고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해서 지금까지 하신 노력이 있다면 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력이 있다면 함께 말해 달라고 질문 해 주셨는데요. 일단은 저의 단점을 좀 많이 생각해 보았는데 저의 단점은 좀 어떤 일을 하기 전에 걱정부터 하는 그런 성향이 있구요. 제가 좀 저와 관련이 없거나 제가 잘 못 할 것 같다 라고 생각하는 그런 점이 있어서는 좀 미루는 경향이 있고 좀 잘 하지 않는 경향이 있습니다. 이 점에 있어서 좀 어떤 소극적인 부분들도 있기 때문에 이 점에 있어서 좀 굉장히 저도 스트레스를 많이 받고 주위 사람도 좀 하는 말이 많았기 때문에 이 점을 좀 보완하기 위해서 좀 노력들을 많이 해야 하고 좀 더 이걸 장점으로 승화시켜야 된다고 생각을 했는데요. 이 이 점을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 말해 달라고 질문해 주셨는데 일단은 어떤 일을 할 때 굉장히 좀 소극적이고 좀 약간 좀 걱정이 많다 라는 점에는 일단은 저는 이런 점을 좀 장점으로 승화시킬려고 생각했던 방법은 어떤 일을 하든 좀 굉장히 신중하고 좀 진중한 마음으로 좀 약간 진심을 담아서 한다고 생각을 하기 때문에 그런 점을 좀 잘 항상 긴장감을 가지고 어떤 일이든 해결할려고 노력을 하다 보면 좀 더 좋은 결과가 좀 세밀하고 좀 더 좋은 이런 정교한 결과가 나오지 않을까 라는 생각이 들구요. 또 어떤 일을 하기 전에 약간 이렇게 소극적이고 어떤 얘기 전에 걱정부터 한다는 이런 점은 일단은 시작이 반이라는 말이 있듯이 어떤 일을 일단은 시작해 가면서 해결할 수 있는 부분이 있다고 생각하기 때문에 그때 가서 시작을 했는데도 하기 싫다 이러면 좀 멈출 수 있는 상황이고 일단 시작을 해서 이거 이 안에서 나와도 잘 맞는 점이 있을 수도 있기 때문에 그런 점에 있어서 모색하는 것도 굉장히 좋은 방법이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 강한 사람한테는 강하지만 약한 사람한테는 약합니다. 그게 인제 남자라고 생각한 그런 기질이 있죠. 그래서 여러 가지 좀 피해도 있습니다. 요즘 사회 생활을 하고 또 사업을 할라 그러면은 강한 사람한테는 좀 아부도 하고 립 서비스도 하고 그렇게 해서 사람의 비위를 맞춰야 내한테 떡고물이라도 올 수 있는 기회가 생기니까 그렇게 해야 되는 게 현대 경제 생활에서는 그게 장점이죠. 그렇지만 저는 좀 그러지 못한 단점이 있습니다. 돈보다는 우선 내 자존심을 지키는 게 그게 가장 내 자존감이기 때문에 그래서 인제 그렇게 하고 있는데 그게 장점이기도 하구요. 또 사회 생활하는 데에는 저한테 좀 피해를 입히는 그런 부분도 있습니다. 그렇지만 지금까지 그렇게 살아온 그런 사람인데 그걸 바꾼다 라는 건 이미 늦었고요. 그렇지만 대신에 좀 개선해서 좀 원만하게 그리고 제가 좀 또 단점이 너무 진지하고 너무 열정이 높아 가지고 말을 할 때에는 눈이 거의 호랑이 눈처럼 변합니다. 정도로 인제 주변 사람들한테 약간의 인제 위압감을 주는 그런 인제 부분이 있는데 제가 고치고 싶은 거는 좀 점잖게 앉아서 눈을 보는 거보다는 미간을 넌즈시 보면서 조금 인제 차분한 목소리로 이야기를 하는 그런 걸 좀 배우고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해 주세요",
        "answer": "저는 좀 남다른 인제 분석력을 제가 가지고 있다 라고 인제 느끼고 그리고 또 인제 그것도 검증이 됐구요. 또 다른 사람으로부터 그런 또 평가도 받았습니다. 그래서 인제 분석력 분석력을 통해서 전략적 사고를 해야 한다 인제 이 전략적 사고는 제가 대학을 다닐 때 그리고 인제 군 생활을 하면서 그리고 제조업을 하면서 크고 작은 경험들을 통해서 계속 제가 꾸준하게 배워 온 꾸준하게 단련시켜 온 게 전략적 사고에 필요한 그런 사고를 이야기하는 거죠. 그래서 이런 점들이 굉장히 인제 장점으로 인제 작용을 하고 있습니다. 그래서 목표에 대한 관리를 하는 시스템이 되는 거죠. 분석력을 기반으로 해서 또 매뉴얼을 분류하고 그다음에 전략적 사고를 통해서 운용 이후에 인제 목표에 대한 관리를 하는 그런 부분에 있어서 저의 인제 장점이 있습니다. 그거는 제 나름대로 내 걸 만들기 위해서 많은 노력과 시간과 그런 또 경험을 했다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "제 나름대로는 이게 저는 강한 사람 힘이 있는 사람 돈을 가지고 있는 사람 일단 강한 사람에게 강하고 제가 무릎을 꿇지는 않습니다. 그리고 약한 사람에게 대해서는 제가 함부로 대한다든지 아니면은 억압하다든지 이러지는 않는 성격 이게 어떻게 보면은 경상도 사나이들의 인제 기질이라고 그렇게 인제 머리 박혀 있죠 우리는. 그렇지만 이 부분이 사실은 사회생활을 하고 경제생활을 하게 되면은 나보다 돈이 많은 사람 권력이 있는 사람 그런 사람들에게는 사실 아부도 해야 되죠. 조직 내에서도 그럴 겁니다. 위의 상사한테는 아부도 해야 되고 그리고 립 서비스를 한다든지 아니면은 때마다 어떤 조그마한 선물을 마련해서 계속적인 관심을 보이고 하는 그런 부분이 있어야 되는데 저는 그런 부분이 부족한 게 참 저한테는 손실이 크죠. 그런데 저희 저에게는 저보다 인제 돈 있고 권력 있는 사람에 대해서 아부을 하는다는 그런 성격이 못 돼서 또 이게 또 단점입니다. 장점이기도 하지만 기질적으로는 장점일 수가 있는데 현 생활 면에서는 굉장한 큰 단점이죠. 그걸 어떻게 보면은 제 자신이 약하기 때문에 강해 보이려고 하는 그런 작용 반작용에 의한 그런 발현이라고 그렇게 인제 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 경청을 하는 데 있어서 상대방을 존중하고 또 공감하고 이해하는 그런 마음으로 경청을 잘 하는 그런 장점이 있습니다. 그렇게 경청을 잘 하게 되면은 효과적인 또 의사소통도 이루어지고 또 그렇게 의사소통을 하면서 말 차례 지키기에 대해서도 조금 신경을 씁니다. 대화는 혼자 하는 게 아니고 또 일방적으로 한 명만 계속 하는 게 아니고 또 끝나면은 또 다음 사람이 거기에 대해서 인제 말을 하고 이렇게 교대로 이어 이어 이루어지는 그런 소통이 자연스러운 소통이라고 생각되지만 그게 잘 지켜지지 않으니까 규칙을 정하는 그런 부분에 있어서도 인제 괜찮을 것 같구요. 그리고 우리가 인제 언어적 방법으로 의사소통을 전달하는 메시지는 불과 한 칠 프로밖에 안 되고 나머지 구십 삼 프로는 얼굴 표정과 제스처 그리고 음성의 변화와 강약 그런 부분에 의해서 전달된다고 이야기를 하기 때문에 비언어적인 의사소통 역시 중요하고 부분에 대해서도 많은 장점을 가지고 있습니다. 그래서 인제 의사소통에 있어서는 나름 장점이 되는 부분들이 많이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 무엇인지 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 게 아니라 다른 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점을 말하자면은 진짜 딱 따로 딱 하나 한 가지 나오는 게 아니라 이 한 가지 점이 장단점이 되는 경우라고 말씀드릴 수 있는데요. 일단 어떤 일이 벌어졌을 때 벌어진 일이니까 어쩔 수 없지 않습니까. 그런 거에 대해서 큰 게 감정적으로 동요를 하지 않고 객관적으로 볼려고 그렇게 되게 노력하는 편이라서 따른데 봤을 때 벌어진 일에서 그럼 어쩔 수 없지 딴 거 하자 라는 그런 면에서 이 긍정적인 면을 많이 봐주는데 그게 업무 일적으로 되는 게 아니라 평상시에도 되기 때문에 감정 감정이 잘 공감이 안되게 보일 수도 있어서 이 사람 다른 사람들이 봤을 때는 약간 냉정해 보인다. 그런 말도 많이 듣습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "장점은 모든 일에 대한 긍정적인 사고방식을 취한다는 것입니다. 슬픈 일이나 또는 어려운 일이 닥쳤다 하더라도 그것을 극복하려는 그런 긍정적인 사고방식을 항상 가지고 있습니다. 그래서 주변에 어려운 일이나 또는 안타까운 일이 발생했을 때도 그것은 잘 지나가고 치유될 수 있다. 이런 긍정적인 사고방식을 가지고 있는 것이 가장 장점이라 하겠습니다. 단점은 어떤 작업이나 어떤 결단을 내릴 때 시간을 많이 소요한다는 것입니다. 항상 어떤 결정을 할 때는 그것이 또 다른 안 좋은 일이 생길 수도 있다는 그런 어떤 막연한 불안감도 있고 해서 빠른 결정을 못한다는 그런 단점을 가지고 있습니다. 하지만 지금 단점을 보완하기 위해서 어떤 일을 결정할 때는 그에 대한 충분한 증거를 습득하고 빨리 결정하려고 노력을 많이 하고 있습니다. 우리가 어떤 일을 행함에 있어서는 항상 동전의 양면 같은 그런 일이 많이 생기고 있습니다. 그래서 모든 일을 처리하거나 결정할 때는 신중에 또한 신중을 기하는 그런 것입니다. 그렇다 보니 조금 지체되는 경우가 많이 있습니다. 그것이 단점이라고 할 수 있겠습니다. 단 단점과 장점은 항상 동시에 나타나는 것 같습니다. 모든 작업에서도 그런 경우가 많이 생기는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 항상 모든 일을 긍정적으로 바라보고 판단하고 있다는 것입니다. 어렵다고 피하고 힘들다고 피하고 그러지는 않고 싶습니다. 항상 할 수 있다는 자신감과 또 해야 되겠다는 각오가 충만하고 있다는 것이 제 장점이라고 생각합니다. 단점은 물론 단점 없는 사람이 어디 있겠습니까. 또한 어떤 일을 결정함에 있어서 선택함에 많은 고민과 시간을 투자한다는 것입니다. 빠르게 결정하고 빠르게 진행하면 좋긴 하지만 제가 그런 형태를 취했을 때 안 좋은 결과를 많이 경험한 적도 있고 해서 저는 조금 시간이 걸리고 하더래도 신중한 판단을 하고 결정해야 된다는 그런 생각을 가지고 있습니다. 또한 그것이 제 단점이라는 것을 잘 알고 있습니다. 하지만 항상 어떤 결정을 했을 때 좋은 점과 나쁜 점이 동시에 나타나기 때문에 항상 나쁜 결과를 초래할 경우를 항상 대비해야 된다고 생각합니다. 그래서 저는 어떤 일을 결정하면은 조금 소심하거나 아니면 시간이 많이 걸리는 그런 경향이 있습니다. 그것이 또 단점이라고 할 수 있겠습니다. 하지만 요즘은 단점을 극복하기 위해서 어떤 작업을 진행하거나 또 어떤 일을 진행할 때는 빨리 결정하는 그런 생각을 가지고 있고 또 그것을 위해서 많은 정보를 먼저 수십하는 그런 형태를 취하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 얘기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 어떤 어려운 상황이 닥치거나 불행한 일이 있다 하더라도 그것을 어렵다고 낙담하지 않고 잘 할 수 있다. 이것을 잘 극복할 수 있다. 이런 긍정적인 사고 방식을 항상 가지고 모든 일에 대해서 항상 잘 할 수 있다는 자신감을 이렇게 부여하는 그런 편입니다. 그리고 어떤 슬픈 일이나 어려운 일이 닥쳤다 하더라도 그것을 잘 극복할 수 있다는 그런 긍정적인 사고 방식을 가지고 일하 일하고 있고 임하기 때문에 저는 그것이 좋은 장점이라 생각하고 있습니다. 단점도 물론 있습니다. 제가 어떤 일을 결정함에 있어서 많은 시간과 어려움이 있 있습니다. 그것은 제가 어떤 결정이나 일을 함에 있어서 좋은 결과가 올 수도 있지만 반대로 안 좋은 결과가 나타날 수 있기 때문에 조금 많은 시간이 지체되고 빠른 결단을 하지 못하는 그런 단점을 가지고 있습니다. 하지만 단점을 보완하기 위해서 많은 정보를 접하고 또 빨리 결정할 수 있는 그런 안전한 판단을 할려고 노력을 많이 하고 있습니다. 하지만 모든 일에는 좋고 나쁨이 따라오기 때문에 저는 항상 일에 대한 결정이나 어떤 선택을 할 때는 신중해야 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있으시다면 말씀해 주시기를 바랍니다 또 본인이 그것을 보완하기 위해서 개인적으로 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 어떤 일을 함에 있어서 너무 신중하고 고민을 많이 한다는 것입니다. 그렇게 하다가 시간을 놓쳐서 일을 그르치는 경우도 종종 있습니다. 하지만 단점을 보완하기 위해서 저는 더 노력도 많이 하고 있습니다. 어떤 모르는 일에 대한 결정을 할 때는 일에 대한 정보를 많이 수집하고 그것을 보고 이 일에 대한 판단을 내릴 수 있는 그런 능력을 키울려고 노력을 많이 하고 있습니다. 제가 그렇게 잘 살펴보고 신중하게 어떤 일을 처리하거나 결단했을 때도 또 다른 좋은 결과도 나올 수 있지만 나쁜 결과도 항상 나올 수 있기 때문에 두 가지 변수를 항상 고려해야 합니다. 그래서 저는 어떤 일을 결정하는데 많은 시간과 고민을 하는 것이 제 단점이라고 생각합니다. 물론 장점도 될 수 있지만 많은 사람들이 보거나 제 자신에게도 좋은 기회를 놓칠 수 있는 그런 시간을 허비할 수도 있기 때문에 저는 그것도 하나의 단점이라고 생각합니다. 그래서 단점을 보완하기 위해서 항상 미리미리 대비하고 준비하고 또 여러 가지 상황을 고려해서 판단해 보기도 하고 이런 노력을 많이 하고 있습니다. 단점을 보완하기 위해서 저는 다른 사람들의 사례도 많이 접하는 편입니다. 그렇게 함으로써 저에게 오는 큰 유지스크를 조금이라도 줄일 수 있다는 그런 판단해서 남의 경험담을 많이 공유하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이 있는지 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 장점이라고 말하는 것은 한 항상 긍정적이고 밝은 생각 또 겉으로 드러내지 않는 감정 등 그런 것을 많이 얘기합니다. 저는 어떤 어려움이나 슬픈 일이 닥친 지인이나 친구를 볼 때도 그것을 부정하지 않습니다. 항상 긍정적인 표현을 해서 사람들이 잘 극복할 수 있고 잘 헤쳐 나갈 수 있다 이런 격려를 많이 하는 편입니다. 그리고 어떤 실수나 잘못으로 고통을 받고 있는 친구나 지인을 볼 때도 저는 자제를 하지 말고 잘 극복될 수 있고 시간이 지나면 다 해결해야 된다 이런 식으로 항상 격려와 긍정적인 사고방식을 항상 이야기해 주고 있습니다. 단점은 제가 어떤 결정이나 어떤 결단을 내릴 때 많은 시간과 망설임이 좀 있다는 것입니다. 그것은 제가 어떤 결정을 했을 때 좋은 결과와 안 좋은 결과가 나온다는 것을 알고 있기 때문에 좀 많이 망설이고 시간이 많이 걸리게 고민하고 하는 그런 것 같습니다. 그것이 단점이라고 할 수 있겠습니다. 하지만 단점도 보완하기 위해서 어떤 일을 진행하거나 결정할 때는 최선의 지식을 동원해서라도 좋은 결과와 부합되는지를 먼저 잘 판단하고 결정할려고 노력을 많이 하고 있습니다. 그래서 제 단점도 많이 보완되게 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점을 한 번 얘기해 주실 수 있을까요",
        "answer": "단점은 어떤 일을 함에 있어서 많은 생각과 고민을 한다는 것입니다. 결단력이 조금 부족하다는 그런 말을 조금씩 듣고 있습니다. 왜냐하면 제가 어떤 일을 결단함에 있어서 반대로 안 좋은 결과가 초래할 수 있는 이런 경우를 많이 봤기 때문에 저는 단점으로 결단력 부족을 듣고 있습니다. 하지만 결단력 부족도 또 다른 장점이 될 수도 있다고 생각합니다. 제 장점은 항상 긍정적인 생각으로 많은 사람들에게 어필하고 있다는 것입니다. 어렵거나 슬프거나 힘든 일을 당한 동료나 지인들을 볼 때 그것을 잘 극복할 수 있다는 격려를 잘 하는 편입니다. 그것이 많은 사람들이 저에게 장점이라고 얘기를 하는 것 같습니다. 그럼으로써 저에게도 또한 긍정적인 사고방식을 항상 가질 수 있는 그런 시간을 많이 이 가질 수 있기 때문에 제 장점으로는 항상 밝고 긍정적인 사고방식을 가지고 어떤 일에 임한다는 것입니다. 그렇게 함으로써 항상 좋은 방향으로 이끌어 갈 수 있기 때문에 그렇습니다. 아무리 좋은 일이라 좋은 생각이 있다 하더라도 부정적인 생각을 가지고 일에 임한다면은 절대 그것은 잘 진행될 수 없기 때문에 그렇습니다. 또 환경이 나쁘고 일이 어렵다 하더라도 할 수 있다는 긍정적인 생각을 가지고 있으면 그것은 얼마든지 잘 진행될 수 있고 또 좋은 결과로 만들어 낼 수 있기 때문에 제 장점은 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 있다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 각각 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼함입니다. 대학교를 다니며 생활비를 벌기 위해 편의점에서 아르바이트를 하였는데 항상 점주님으로부터 다른 직원들보다 꼼꼼하게 일을 한다고 칭찬을 받았습니다. 이번년도 여름에 한 기업에서 인턴을 진행하였는데 상사분으로부터 꼼꼼하다는 얘기를 많이 들었고 항상 결과물을 선보이기 전에 개선할 점은 없는지 점검하는 것 같습니다. 단점은 꼼꼼함 때문에 여러 가지 일들이 주어진다면 하나에 몰입하게 되어 나머지 일들에 대해 소홀하게 되기도 하는 점 같습니다. 때문에 해야 될 일들에 대해 우선순위를 두고 데드라인을 설정하여 하나의 업무의 비중이 편향되지 않도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점이자 단점은 한순간에 몰입이 잘 된다는 것입니다. 몰입이 유지가 되고 몰입도가 높은 상황에서 타고난 연산 처리 정보 처리 능력으로 일을 막힘없이 수월하게 수행해 냅니다. 하지만 몰입 이전과 이후에 오는 많은 에너지 소모가 또한 저의 단점이기도 합니다. 에너지가 많이 필요하기 때문에 예열이나 혹은 작업 후에 에너지 소모로 인해 다시 재충전의 시간이 어느 정도 필요하기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 좀 더 일을 효율적으로 하려고 되게 노력한다는 것입니다. 저는 똑같이 한 시간을 주고 저도 최대한 더 많은 일 더 빠르게 일을 하려고 시도합니다. 이는 제가 학교를 다닐 때라든지 아르바이트를 한다든지 전 회사에서 근무를 할 때도 좀 더 비효율적으로 일을 하게 되면 대개 시간이 낭비되고 돈도 낭비된다는 생각이 되게 강하게 들어서 어떻게든지 좀 더 빨리 하려는 좀 더 효율적으로 일을 하려는 생각이 많이 있습니다. 따라서 이를 위해서는 우선순위를 먼저 전 결정을 하고 일을 시작합니다. 중요한 게 뭔지 중요하지 않은 게 뭔지를 먼저 파악을 하고 일을 시작했기 때문에 다른 사람들보다 좀 더 수월하고 원활하게 일에 적응할 수 있고 일을 더 빨리 할 수 있습니다. 다만 단점은 이렇게 일을 빨리 하려다 보니 가끔씩 덤벙되거나 침착하지 못할 때가 있습니다. 즉 성격이 급한 문제가 있습니다. 그래서 이런 성격이 급하기 때문에 놓칠 수도 있는 문제가 많은데 저는 이것을 극복하려면은 결국 필기를 해야 되고 적어야 된다고 생각합니다. 기록을 통해서 저의 덤벙되는 성격을 보완할 수 있을 있을 것이고 또 기록을 통해서 제가 놓치고 있던 부분을 마지막에 피드백을 받으면서 다시 극복해 나간다면 저는 장단점을 최대한 극대화 시켜서 장점은 극대화시키고 단점은 극소화시켜서 최적의 업무 효율을 달성할 수 있을 것입니다. 아이씨티 쪽은 정말 효율성이 더 중요시되는 산업이고 시간이 사실 많지 않기 때문에 저의 이런 장점이 업무에 잘 녹아들 수 있을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 지인들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "단점은 제가 어떤 결단을 빨리 내리지 못하는 것입니다. 그렇게 함으로써 좋은 기회를 놓치는 경우가 종종 있었습니다. 그러 그것이 저에게 큰 단점이라고 많은 사람들도 얘기하고 또한 그것을 느끼고 있습니다. 그리고 저는 또 어떤 단체나 행사장 이런 데를 저에게 이득이 없거나 불필요하다는 생각이 들면 저는 잘 가지 않고 가입하지 않습니다. 물론 여러 단체에 가입해서 많은 사람들과 소통하고 대화하면 좋은 이점도 있습니다만 그렇게 하다 보면 제 개인적인 시간이 많이 소비될 수 있어서 저는 개인적인 사적인 시간이 낭비되는 것을 별로 좋게 생각하지 않습니다. 그리고 장점은 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 모든 일에 임한다는 것입니다. 지인이나 친구들이 어려운 사건이나 일이 있다고 하더라도 작을 극복할 수 있다는 위로의 말을 잘 할 수 있고 또 친구들의 이렇게 격려와 칭찬도 아끼지 않는 그런 긍정적인 마인드를 가지고 항상 일을 임하고 있기 때문에 저는 모든 일은 할 수 있다 이런 자신감을 가지는 것이 장점이라고 하겠습니다. 많은 지인들도 저를 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 있다 해서 좋은 장점이라고 많이 얘기를 하고 있습니다. 또한 긍정적인 사고방식이 모든 일을 해결하는 좋은 열쇠인 수도 있습니다. 안 된다는 부정적인 이미지보다는 긍정적인 이미지가 훨씬 더 많은 사람들에게 도움도 주고 또 어떤 혜택을 누릴 수 있는 그런 기회도 많이 잡아주는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 본인이 개인적으로 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "장점은 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 대한다는 것입니다. 부정적인 이미지보다 긍정적인 이미지를 항상 가지고 있으면 어떤 어려운 일이나 어려운 난관이 닥쳐도 그것을 해결할 수 있다는 자신감을 가질 수 있고 또 일을 해결할 수 있습니다. 그렇지 않고 부정적인 생각을 가지고 있다면 해 보지도 않고 포기하는 그런 경우도 생길 수 있기 때문에 저는 저는 항상 어떤 일이든지 긍정적인 사고 방식을 가지고 있어서 많은 사람들이 저를 장점으로 인정해 주는 것 같습니다. 그리고 단점은 어떤 결정을 할 일이 있을 때 빠른 시간 내에 결정을 못 한다는 것입니다. 그렇게 되면은 시간이 흘러버려서 제가 취할 수 있는 이득을 놓칠 수도 있고 또 좋은 일자리를 놓칠 수도 있기 때문에 지금은 많이 노력을 개선하고 있습니다. 그렇게 함으로써 항상 저에게 도움이 되는 그런 일과 또 도움이 되지 않는 일도 있을 수 있습니다. 하지만 어떤 한 경우에도 항상 긍정적인 마음과 해낼 수 있다는 자신감을 가지고 제가 모든 일을 극복하고 노력하고 있습니다. 단점보다는 장점을 많이 가지려고 노력하는 것이 현대 사회에 살아가는데 훨씬 더 많은 도움이 되는 것 같습니다. 모든 일에는 단점과 장점이 항상 같이 보는 것 같습니다. 동전의 양면 같은 그런 장단점은 같은 현장에 같은 자리에 항상 존재한다는 것을 저는 잘 알고 있습니다. 그래서 단점이든 단점이 장점이든 항상 때에 맞게 활용을 잘 하면 된다고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇입니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "장점은 항상 긍정적인 사고 방식을 가지고 있다는 것입니다. 지인이나 주변의 어려운 일을 당한 동료나 이런 분들에게 항상 저는 긍정적인 사고 방식으로 어떻게 위로 말을 하곤 합니다. 아무리 어려운 일 슬픈 일이 있어도 시간이 지나면 다 해결된다. 또 지나가면 또 좋은 날이 온다 이런 식으로 항상 위로 말을 잘 전합니다. 그래서 주변의 지인들이 저를 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 있다 해서 그것이 큰 장점이라고 이렇게 이야기를 많이 합니다. 단점도 물론 있습니다. 저는 저에게 필요하지 않거나 저에게 도움이 되지 않는다고 생각되는 행사나 어떤 모임에 잘 가지 않고 가입하지 않습니다. 그런 그릇을 많이 할라면은 물론 사람들은 많이 만나고 또 의견 교환이나 그런 것을 많이 경험할 수 있지만 그렇게 하다 보면 내 자신의 시간이 그만큼 줄어들기 때문에 제가 할 일을 다 못하고 사는 꼴이 되기 때문에 저는 꼭 필요한 일 외에는 거의 잘 참석하지 않으려고 합니다. 그래서 많은 지인들이나 사람들이 저에게 불만이 많습니다. 그것이 제 장점이라고 얘기도 하고 그렇습니다. 그리고 항상 어느 것이 좋으냐 나쁘나는 항상 같이 이 동반되는 것 같습니다. 일종의 동면의 동전의 양면 같은 그런 것이지요. 항상 장점과 단점은 동시에 나타나는 것 같습니다. 장점만 있고 단점은 없는 그런 사람은 없는 것 같습니다. 다만 단점을 얼마나 잘 보완하고 살아가느냐가 중요하지요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 의견이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에 처음 보면 다 사람 좋은 걸로 생각하고 그리고 인상이 좀 좋고 그리고 조금 성격이 좀 무던하다 원만하다 그런 이야기를 듣습니다. 그리고 저는 말을 하는 상대방에 대해서는 상당히 좀 진지하게 좀 긍정적으로 그리고 또 존중하고 그러면서 눈을 마주하면서 인제 경청을 합니다. 이게 어떻게 보면 참 중요한 장점인데 그리고 그런 대화 속에서 내 이야기도 내 의견도 다시 이야기하고 또 여러 가지 물어보고 이렇게 하는 그런 부분들은 장점들이고 근데 단점이라고 생각하면은 제가 좀 제가 이야기하고자 하는 그런 주장은 아니면 그런 의견은 너무 좀 강력하다 그리고 제 액션 자체가 말투나 액션이 좀 도전적인 그런 거친 그런 액션이라고 이렇게 인제 이야기를 듣습니다. 좀 눈도 좀 커지고 꼭 흥분한 사람이 말하는 것 같은 그런 부분이 상당히 큰 단점입니다. 좀 점잖고 차분한 자세에서 목소리 톤을 좀 적당하게 하면서 강약을 조절하고 이렇게 해서 대화하는 법을 제가 배워야 된다 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점 단점을 각각 얘기해 주세요 구체적으로 얘기해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저는 머릿속 사고는 좀 논리적이고 그리고 좀 분석 분석적이고 여러 가지 인제 이성적이라고 인제 마음은 머리는 그런데 마음은 사실은 굉장히 감성적인 그런 단점을 가지고 있는 것 같아요. 여러 가지로 장단점이 장점이 단점이 될 수도 있는 이런 부분도 있겠죠. 저의 인제 장점은 제가 남달리 좀 분석력이 좀 뛰어납니다. 뛰어나서 대략 한 세 번 정도 말을 하고 아니면 한 두 번의 만남이나 회의를 통해서 나름의 분석력을 통해서 제가 전략적 사고를 합니다. 그래서 대략 타켓이 어떻게 행동한다 이런 부분 인제 그런 인제 일적인 부분에서는 어느 정도 예상을 하고 대비를 하고 또 인제 대응을 하게 되죠. 그런 점은 제가 볼 때는 제 장점입니다. 그리고 회의나 대화를 할 때 저는 상대방의 인제 눈을 부드럽게 보면서 많이 듣습니다. 듣고 그리고 또 묻기도 하고 그리고 동의하기도 하고 그렇게 하고 제 이야기는 그렇게 간단 명료합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다들 주변 사람들이 사람 좋다 인상이 좋다 그리고 성격이 어쩜 그렇게 온화하냐 그리고 성실한 거 이런 이야기를 합니다. 물론 그것도 인제 장점이 되기도 하지만 나름의 장점에 대한 제 나라 제 개인적으로 그걸 반론을 제시해 보면 저는 굉장히 게으르다고 생각을 하고 그리고 하기 싫은 일은 안 해버리는 그런 단점도 있고 하고 싶어야 할 수 있고 그리고 발등에 불이 떨어져야 움직이는 그런 또 그것도 있어요. 그래서 그게 인제 장점입니다. 그렇지만 제가 하고자 하고 하고 싶은 거에 대해서는 상당히 깊이 있게 그리고 폭넓게 일을 하고 그리고 또 결과를 반드시 얻어냅니다. 저는 나름대로 또 장점 중의 하나는 성취 욕구가 참 높은 편입니다. 그건 시대에 남자들의 어떤 그런 공통된 어떤 기질일 수도 있죠. 그래서 그런 장점 그리고 나름대로 푹 뛰어난 분석력을 통해서 전략적 사고를 하고 있다 라는 그런 사고 방식이 또 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으시다면 그런 것들을 함께 어필해 주시길 바랍니다 어떤 것이 있나요",
        "answer": "저는 나름 분석력이 뛰어나다 남다른 분석력을 가지고 있다 그렇게 생각합니다. 이 부분은 그동안 제가 제 지인들 친구들로부터 또 그런 이야기도 들었고 그러다 보니까 어떤 단점은 어떤 단점이 분 분석력이 뛰어나면은 어떤 부분이 보이냐고 그러면은 어떤 일에 있어서는 빨리 포기도 하는 그런 오히려 또 낫습니다. 왜냐하면 한 수 두 수 세 수 앞을 딱 보게 되면 이거는 아니다 라는 생각이 들 그런 일들이 또 생기니까. 그래서 인제 분석력을 통한 통제가 필요하죠. 그래서 인제 제 나름대로 그동안 여러 가지 경험을 통해서 아니면 미래에 접근하는 어떤 그런 어떤 방식 이런 거에 계속 공부하고 수련을 하면서 나름 전략적 사고를 하는 그런 툴이 필요했습니다. 그래야만 분석력을 제대로 활용할 수 있다는 것이죠. 그리고 그러한 가운데 인제 목표 관리라는 시스템을 시스템 속에 넣는 거죠. 그러면은 시스템 운영을 하게 되면은 일들이 나름 상당히 효율적으로 흘러가는 걸 여러 차례 경험했고 검증을 했습니다. 그래서 저는 목표 관리에 따르는 시스템이 있다 그거 그게 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명 부탁드리고요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력 함께 이야기 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 어떠한 경우에서도 긍정적인 사고방식을 가지고 긍정적인 사고로 모든 일을 대한다는 것입니다. 어떤 어려움이나 어려운 난관이 있다 하더라도 저는 절대 부정적인 생각을 잘 하지 않습니다. 할 수 있다 얼마든지 해낼 수 있다 이런 생각을 가지고 있습니다. 그래서 저는 일을 잘 할 수 있다는 그런 희망을 가지고 있기 때문에 스트레스를 해소할 수 있습니다. 그리고 단점은 제가 어떤 일을 결정함에 있어서 그것을 빨리 결정 못하고 조금 머뭇거리고 해서 어떤 기회를 놓칠 수 있을 때 그것을 그렇게 하는 경우가 있었습니다. 그래서 저는 단점은 어떠한 빠르게 결정할 일이 생겼는데 그것을 빠르게 결정하지 못하는 경우가 있어서 그것을 제 단점으로 보고 있습니다. 지금은 그래서 그것을 극복하기 위해서 많은 노력을 기울이고 그것을 해소하려고 하고 있습니다. 그렇기 때문에 어떤 장점이나 단점은 항상 동시에 온다고 생각합니다. 제가 잘 할 수 있는 것 잘 할 수 없는 것 또는 제게 유능한 장점이 있다 하더라도 반드시 또 단점도 함께 오는 그런 것이 많이 있는 것 같습니다. 그래서 저는 그것을 잘 해결하기 위해서는 항상 제 장점을 먼저 부각시키는 것이 중요하다고 합니다 생각합니다. 잘 할 수 있는 것을 많이 해야지만 단점은 또 극복되기 때문에 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "장점은 항상 긍정적인 마인드를 가지고 있다는 것입니다. 어려운 일이나 슬픈 일 또는 어떤 난관에 닥친 주변 사람이나 지인들을 보면 저는 항상 위로마 위로로 많이 달래주고 있습니다. 할 수 있다 시간이 지나면 모든 것이 해결된다 이런 긍정적인 마인드로 항상 대하고 있습니다. 그래서 많은 사람들이 제가 긍정적인 사고 방식으로 모든 일을 대하는 것이 참 장점이라는 말을 많이 합니다. 단점은 제가 저에게 불필요한 그런 모임이나 어떤 단체 그런 데 소속되는 것을 좀 많이 자제하고 있습니다. 그것이 많은 사람들이 저에게 단점이라고 이렇게 말을 많이 합니다. 하지만 저는 그런 모임에 많이 참가하거나 했을 때는 제 시 시간이 많이 줄어들고 또 개인적인 어떤 프라이버시가 많이 침해되는 것 같아서 저는 그런 단점이 있음에도 불구하고 그런 모임이나 어떤 단체에 가입하는 것을 많이 꺼리고 있습니다. 그래서 주변 지인들은 저에게 그런 것이 고런 단점을 많이 이야기하고 있습니다. 저는 그런 생각을 하고 있습니다. 장점과 단점은 어느 한 가지만 따로 오지는 않습니다. 누구에게나 다 동시에 나타나고 있다고 보고 있습니다. 되도록이면 장점이 많이 보여지는 것이 훨씬 더 유리하겠죠. 하지만 장점과 단점은 뗄 수 없는 그런 불가분의 관계인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 어떤 일이든 대한다는 것입니다. 어렵거나 슬픈 일 또는 좌절하고 있는 친구나 지인들에게 항 항상 잘 해낼 수 있다 할 수 있다는 격려를 많이 해주는 편입니다. 그래서 저는 긍정적인 사고방식을 가진 제 성격을 아주 좋은 장점이라고 생각하고 있습니다. 또 다른 사람들도 그렇게 좋은 점이라고 이야기들을 많이 하고 있습니다. 그리고 단점은 제가 어떤 일을 결정할 때 조금 많이 망설이고 시간을 많이 들이는 것 같습니다. 어떤 시간이 지나버리면은 기회를 놓칠 수도 있는데 저는 어떤 일을 결정함에 많은 시간과 망설임 또 과감하게 결단을 잘 하지 못합니다. 항상 어떤 일을 결정했을 때 따르는 반대의 안 좋은 결과가 항상 생각나기 때문에 그렇습니다. 그래서 어떤 일을 결정할 때는 너무나 소심하게 하는 편이라 그것이 저의 단점이고 또 지인 분들도 그것을 단점이라 생각합니다. 물론 그렇지 않은 경우도 있습니다. 확실한 것은 빨리 결정하고 합니다. 하지만 불확실에 대한 것은 많은 시간과 노력을 들여서 그것을 잘 판단해서 결정해야 된다고 하기 때문에 시간 소비를 많이 하고 또 지인들에게 또 안 좋다는 그런 말을 많이 듣습니다. 하지만 그것이 좋고 나쁨은 항상 우리 주변에 같이 존재하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 한 번 설명해 주세요",
        "answer": "저는 장점은 항상 긍정적인 사고 방식으로 모든 일을 대하고 처리한다는 것입니다. 부정적인 생각을 감내하지 않는 그런 사고방식 때문에 많은 사람들이 장점이라고 이렇게 말하고 있습니다. 어려운 일이나 불행한 일 또는 갑자기 닥친 어떤 난관을 대하는 태도는 항상 어떻게 하면 극복할 수 있는지를 먼저 생각하지. 할 수 없다 이건 안 돼 이런 부정적인 의미는 잘 가지지 않습니다. 그럼으로써 많은 사람들에게 위로를 해줄 수 있고 또 칭찬과 격려를 아끼지 않을 수 있습니다. 그래서 많은 사람들이 그것이 제 장점이라고 많이 얘기합니다. 단점은 저는 사소한 일이나 저에게 불필요하다고 하는 어떤 단체나 모임 같은 데 잘 가지를 않습니다. 그래서 주변 사람들이 그것을 저에게 좀 단점이라고 많이 얘기해 줍니다. 저는 물론 그런 데 많이 다니고 하면은 좋은 지식도 쌓을 수 있고 사람들을 많이 만날 수도 있겠지만 그렇게 하다 보면은 제 개인적인 시간이 많이 줄어듭니다. 그래서 저는 저에게 의미가 없는 모임 단체는 참 많이 참석하지 않는 편입니다. 그것이 제 단점이라고 사람들이 얘기를 해 줍니다. 저도 물론 단점이라고 알고 있습니다. 하지만 저는 어떤 단체 모임이나 행사 같은 것보다는 개인적인 시간을 잘 활용하는 것이 더 중요하다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점과 장점에 대해서 얘기해 주시고 그것을 극복하거나 특화시키기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 장점은 모든 일을 추진함에 있어서 긍정적은 사고 방식으로 대한다는 것입니다. 어떠한 경우에도 어려운 난관이 닥쳐도 할 수 있다는 자신감을 가지고 어떤 이 일을 업무를 대하는 편입니다. 그래서 어려운 일이든 쉬운 일이든 항상 일은 꼭 수행하거나 업무를 해내야 되겠다는 이런 어떤 자신감을 많이 가지고 있습니다. 그래서 어려웁거나 힘든 일을 당한 그런 친구나 지인들을 볼 때도 항상 격려와 어떤 할 수 있다는 의지를 많이 강조해 줍니다. 그렇게 함으로써 쉽게 그런 환경에서 벗어날 수 있는 그런 어떤 조언을 하는 편입니다. 그래서 저는 그것이 제 장점이라 생각합니다. 단점도 물론 있습니다. 어떤 결단을 해서 일을 처리해야 할 그런 경우가 많이 있는데 그때는 많은 시간과 고민을 하는 그런 것이 제 단점이라고 하겠습니다. 저는 항상 잘 될 때보다 안 될 때와 같은 그런 경우를 생각하기 때문에 어떤 결단과 기회를 잡을 때 조심스럽게 접근하는 것 같습니다. 그러다 보면 타이밍을 놓쳐서 좋은 기회를 잃어버릴 수도 있고 그런 경우도 종종 있습니다. 그래서 저는 그것이 조금 단점이라고 생각합니다. 어떤 기회가 오거나 어떤 결정을 할 때는 빠르게 해서 진행해야 되는데 그렇지 못한 점이 제 단점이라고 저도 잘 알고 있고 고칠려고 노력을 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 모든 업무를 수행함에 있어서 항상 긍정적으로 생각하고 있다는 것입니다. 어렵고 힘든 일 또는 불편한 일 이런 게 있다 하더라도 저는 항상 긍정적인 생각을 가지고 있습니다. 그렇게 함으로써 일에 대한 공포감이나 두려움도 사라질 수 있고 할 수 있다는 자신감이 훨씬 더 크게 작용할 수 있기 때문에 저는 항상 모든 일을 함에 있어서 긍정적인 생각 사고 방식을 가지고 접근하고 있기 때문에 그것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 단점은 저는 불필요한 일에 잘 참여하지 않는다는 것입니다. 어떤 단체나 모임 특별히 친목회 같은 이런 소규모 단체 등 제가 꼭 가야 할 때 또 필요할 그런 데만 저는 가입을 하거나 다니고 그렇지 않은 제가 불필요하거나 저에게 도움이 안 된다 하는 생각이 들면 저는 그런 데는 잘 다니지 않습니다. 그것이 제 하나의 단점입니다. 저도 단점을 잘 알고 있어서 극복하려고 하지만은 노력도 하고 있습니다. 하지만 제가 필요하지 않는 그런 단체나 어떤 모임에 가입을 하게 된다면은 제 개인적인 시간이 그만큼 많이 줄어드는 그런 단점이 있기 때문에 저는 그런 것을 많이 선호하지 않습니다. 그것이 제 단점이고 제가 극복해야 될 일이기도 합니다. 하지만 단점과 장점은 항상 동시에 나타나는 것 같습니다. 그렇기 때문에 장점 단점은 항상 함께 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점이 있을 텐데요 그런 것들 그런 것들을 어필해 주신다면 어떤 것이 있으신가요",
        "answer": "다른 사람들과 차별성은 저는 어떤 상황에서도 긍정적인 사고방식을 가지고 있다는 것입니다. 어렵거나 힘들거나 복잡한 일도 해내야 되겠다는 그런 긍정적인 생각과 일을 어떤 식으로든 해야 되겠다는 의지 이런 것이 다른 사람하고 차별된 것이라고 저는 생각합니다. 저는 저에게 주어지는 어떤 모든 일은 다 해낼 각오를 가지고 이 지원했기 때문에 저에게 주어지는 일은 어떤 것이든 다 부딪치고 해 내갈 생 각오를 가지고 지원하게 됐습니다. 그렇기 때문에 저는 사 약소하지만 그것이 제 강한 장점이라고 말씀드릴 수 있습니다. 어떤 업무든 주어진 업무에 최선을 다해서 일을 잘 마무리 짓는 그런 자세가 저는 가장 중요하다고 생각합니다. 그래서 저는 그것이 제 가장 큰 장점이고 어디 가서나 저는 차별성 있는 제 자신의 신념이라고 생각합니다. 저는 혼자 하는 일 팀으로 하는 일 어떤 작업 환경에서도 잘 적응할 수 있다는 자신감을 가지고 있습니다. 우선 저는 제 의견과 제 뜻이 관철되지 않더라도 그것을 크게 실망하거나 서운해 하진 않습니다. 왜냐 제가 할 수 있는 방법을 강구하는 길은 여러 갈래로 많이 있기 때문에 당장 어떤 제 뜻이 전달되거나 소통되지 않는다 하더라도 두 번 세 번 시도하는 그런 것이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 비교되는 지원자님만의 차별점 장점이 있다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "제 장점은 항상 긍정적인 생각 사고방식을 가지고 있다는 것입니다. 긍정적인 사고방식으로 어려운 일이나 또는 좀 안타까운 일 또는 어려운 사람들이 어떤 환경에 처해 있을 때 그것을 항상 잘 할 수 있다 긍정적으로 생각해서 그것을 잘 이겨나갈 수 있는 어떤 용기와 또 희망을 주는 그런 역할을 좀 저는 잘 하는 편입니다. 그래서 그것이 저는 제 장점이라고 생각하고 또 차별성이 좀 많다고 생각합니다. 저는 어떤 부정적인 일이 닥친다 하더라도 그것을 크게 좌절하는 그런 것보다는 어떡하든 극복할 수 있다는 그런 긍정적인 자세를 가지고 임해야 된다고 생각하고 있습니다. 그렇게 함으로써 제게 어려운 일을 많이 이 해소할 수 있는 능력도 생기고 또 주변에 도움도 줄 수 있기 때문에 저는 항상 긍정적인 생각을 가지고 모든 생활에 임하고 있습니다. 사소한 일에서부터 큰 것까지 저는 항상 긍정적인 생각이 제 발전이나 주변 사람들에게도 많은 도움이 될 수 있다고 생각합니다. 물론 다 그런 경우는 있을 수 없습니다. 하지만 부정적인 것보다는 긍정적인 사고방식을 가지고 생활에 임한다면 항상 좋은 결과를 만들어 낼 수 있는 그런 토대가 될 수 있습니다. 주어지는 업무 주어지는 생활이 어렵고 고달프다 하더라도 그것을 피할 수는 없는 현 상황에서는 긍정적인 사고방식이 훨씬 더 유리하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 저에게 해가 되거나 도움이 안 된다는 것은 절대 잘 관심도 가지 않고 행하지 않는다는 것입니다. 그리고 어떤 일을 행함에 있어서 그것이 저한테 득이 되는지 아니면 손실이 되는지를 먼저 잘 따져보는 그런 성격을 가지고 있습니다. 그래서 제 최대한 제가 하는 행동에 대한 실수라든가 어떤 피해가 없는 그런 삶을 살려고 많이 노력하고 있습니다. 그래서 저는 항상 일에 대한 두려움 이런 것보다는 일에 대한 실수를 안 만들려고 하는 그런 노력을 많이 하는 것이 제 장점이라고 생각합니다. 단점은 어떤 일을 결정함에 조금 시간이 많이 지체되고 결단을 빨리 이렇게 내릴 수 없는 없는 그런 단점도 있습니다. 단점은 항상 제가 어떤 일을 결정했을 때 일에 대한 반대 결과를 생각할 수가 있기 때문에 그런 것 같습니다. 그래서 어떤 타이밍을 놓쳐서 좋은 기회를 놓칠 수도 있기 때문에 저는 그것이 단점이라고 생각하고 있습니다. 단점을 고치기 위해서 저는 노력도 많이 기울이고 어떤 지식과 정보를 빠르게 습득하고 또 어떤 중요한 일을 결정할 때는 판단을 빨리 해야 된다는 그런 생각을 가지고 있습니다. 항상 시간은 사람을 기다리지 않는다는 현실에서 어떤 결정한 일이 있을 때는 빠르게 대처하는 것도 아주 현명한 생각이라고 판단합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 한 번 얘기해 주세요",
        "answer": "주변 사람들로부터 우유부단하다는 말을 듣는 것 같습니다. 평소에 어떠한 사안이 있으면 그것에 대해 최대한 신중하고 고민을 많이 하게 되는데 이것으로 인해 사람들에게 우유부단해 보인다는 말을 듣는 것 같습니다. 하지만 그만큼 많은 가능성들을 고려하여 후회 없는 선택을 할 수 있도록 판단에 대한 근거를 문서화하여 정리하는 작업도 하기 때문에 후회하는 일을 덜 하게 된다는 장점이 있는 것 같습니다. 그리고 남들이 말하는 저의 장점은 꾸준하다는 것입니다. 한 가지 일을 시작할 때 이 중간에 쉽게 포기하지 않고 일정 수준의 성과가 있을 때까지는 계속해서 하고자 했던 목표를 향해 나아가는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "다른 개발 직무 지원자들보다 게임에 대해 더 잘 알고 있다는 점 같습니다. 저는 게임 학과를 졸업하여 게임을 개발할 수 있는 씨 플러스 플러스 언어와 게임 개발 프레임 워크를 학과에서 공부하였습니다. 이렇게 게임을 개발할 수 있는 스킬을 갖고 있음과 동시에 게임의 개발 로직과 어떠한 요소들이 중요한지를 학과 수업을 통해 배우고 실제로 프로젝트에서 이를 실습에 적용시켜 본 경험은 이 일반 컴퓨터 공학과 분들보다 더 경쟁력을 가질 수 있다고 생각합니다. 게임 공학을 전공하여 컴퓨터 공학 분들보다 씨에스 지식이 부족하다고 생각하실 수 있겠지만 개발자에게 필요한 컴퓨터 구조 네트워크 운영 체제 등의 강의를 따로 신청하여 공부하여 부족한 부분도 채우려고 노력했기 때문에 제가 더 경쟁력을 가질 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "네. 저의 단점은 제가 약속 시간에 딱 맞춰서 도착하는 걸 좋아해가지고 전에는 항상 약속시간 정각에 맞춰서 출발하는 그런 습관이 있었는데 그러다 보니까 집에서 뭘 놓고 출발했을 경우 지갑이나 그런 걸 놓고 출발했을 경우 약속 시간에서 늦는 경우가 발생해서 이를 보완하기 위해서 약속 시간보다 한 십 분 십 분 전에 도착한다 약속 시간 십 분 전을 약속 시간으로 생각을 하고 시간에 맞춰서 준비를 해서 나가서 특이 사항 돌발 상황이 발생했을 때도 약속 시간에 늦지 않기 위해서 그렇게 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 모든 일에 긍정적인 사고방식을 가지고 대한다는 것입니다. 이것이 다른 사람과 좀 차별된 일이라 할 수 있습니다. 저는 어떤 어려운 일이나 불행한 일이 있어도 그것을 잘 극복할 수 있다고 격려를 하지 거기에 대한 부정적인 견해는 절대 밝히지 않습니다. 그렇게 함으로써 많은 사람들에게 희망과 또 어떤 자신감을 줄 수 있지 그렇지 않고 차별성 없는 어떤 말로 인해 상처를 주거나 그렇게 해서는 절대 안 됩니다. 그래서 저는 항상 건전한 방식 착한 말 이렇게 하면은 어느 누구에게도 상처를 주지 않고 어떤 업무든 잘 진행할 수 있다고 생각합니다. 그렇게 함으로써 내 자신도 어떤 장점과 차 차별성 또 어떤 장점을 더 많이 찾아낼 수 있고 이것이 과거에 내 장점이었는데 내가 몰랐구나 하는 이런 그런 것도 발견할 수 있습니다. 그러나 잔 장점은 항상 단점과 같이 오지 어느 한쪽이 오지는 않는 것 같습니다. 제 주변에도 그렇듯이 단점과 장점이 항상 병행하면서 오는 것 같습니다. 그렇지 않고야 단점 장점만 계속 온다면 사람들은 정말로 살기 좋은 그런 환경으로 이 세상을 꾸려갈 수 있다고 생각합니다. 근데 그렇지 않고 차별성을 많이 강조하다 보면 제 뜻과 정반대의 의견이 나올 수도 있기 때문에 조심해야 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 어떤 일이든지 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 일을 임한다는 것입니다. 어려운 일이나 나 좋은 일 또는 슬픈 일 모두 저는 긍정적으로 받아들이고 있습니다. 그렇게 함으로써 제 자신이나 또는 어떤 불행을 닥친 그런 지인들을 볼 때 잘 극복할 수 있다는 그런 것을 잘 격려해 주는 그런 편입니다. 또 지인들이나 친구들이 항상 어떤 대화를 해오면은 저는 어떠한 경우도 부정적인 면을 잘 보이지 않습니다. 모든 대화는 긍정적인 방법으로 이어가고 있습니다. 그것이 제일 큰 장점이라고 생각합니다. 단점은 저는 저에게 필요하지 않다고 판단되는 그런 어떤 모임이나 단체 그런 그런 행사장 같은 데는 잘 가지 않습니다. 왜냐하면은 그런 데를 많이 다니다 보면은 제 시간이 많이 줄어드는 것 같습니다. 그래서 친구들이나 지인들은 그런 데에 잘 다니지 않는다고 저에게 불만이 많습니다. 그래서 그것이 저는 저에게는 또 단 단점이라고 생각합니다. 단점이나 장점은 항상 같이 진행되는 것 같습니다. 단점 이전의 장점 이 모두는 우리에게 참 살아가는데 소중하게 사용될 수 있는 그런 어떤 우리의 특기라고 할 수 있습니다. 항상 어떤 일에는 좋은 점 나쁜 점 두 가지가 동시에 진행되기 때문에 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 말하는 저의 장단점은 우선 장점으로는 차분하다 또는 꼼꼼하다 배려가 많다 이러한 부분들이 좀 있었던 것 같아요. 이 이러한 점이 장점으로 더 발전되는 이유는 어떤 일처리를 함에 있어서 차분하고 꼼꼼하게 일처리를 하다 보니까 부분에서 일이 잘 좀 수월하게 결과가 나오는 일들이 많았었기에 사람들이 좀 그런 이야기들을 많이 해줬고 단점으로는 빨리 일 처리하는 과정 안에서 부분들이 조금 한편으로도 안 좋게 이야기하면 좀 답답하다 빨리빨리 이렇게 진행을 해줘야 하는 상황이 있으면 안에서 이렇게 해 줘야 되는데 그게 좀 안 되다 보니까 부분에서는 좀 답답하다 라고 생각하는 사람들도 있더라고요. 그래서 그것이 좀 단점이지 않나 라고 좀 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저한테 단점은 많이 있을 수 있습니다. 즉 자신만이 모를 수도 있고 주변의 사람들만 아는 그런 단점일 수도 있습니다. 하지만 단점은 누구나 보완하고 그것을 고치려고 하는 노력이 있다면 얼마든지 극복될 수 있다고 생각합니다. 또한 제 단점은 어떤 일이든 결정함에 많은 시간과 어떤 노력을 필요로 한다고 생각하고 있어서 어떤 결정을 할 때는 항상 시간이 많이 소요됩니다. 그래서 그것이 단점이라고 생각합니다. 저는 항상 어떤 일을 결정할 때는 잘 될 거라는 좋은 성과만 보고 결정해서는 절대 안 된다고 생각하고 있기 때문에 항상 어떤 일을 실행함에 있어서는 일이 잘 될 때와 잘 안 될 때를 항상 생각해야 된다고 생각하기 때문에 어떤 결정을 내려야 할 시간에 조금 망설이거나 주저하는 그런 경향이 저기에는 많이 있습니다. 그것이 저는 제 단점이라는 그걸 잘 알고 있습니다. 우선 결정하고 그다음에 모든 일을 생각해도 되는데 그런 결정을 못 했을 때 좋은 기회를 놓칠 수 있는 그런 상황도 될 수 있기 때문에 저는 그것이 단점이라는 것을 잘 알고 있습니다. 그래서 저는 그것을 보완하려고 여러 가지 이 방법과 지식을 많이 습득하려고 노력을 많이 하고 있습니다. 그래서 요즘은 어떤 기회가 주어졌을 때 그것을 빨리 결정하려고 노력을 많이 하고 그렇게 함으로써 저에게 도움되는 일을 많이 봐왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가진 큰 장점은 저는 제가 좀 남다른 분석력을 가지고 있다라고 그렇게 제 나름 생각을 하고 있습니다. 그게 큰 장점이고 그런 부분은 일을 할 때 확실히 필요한 것 같습니다. 어떤 상황을 직면하게 되면은 빨리 거기에 대한 골격을 먼저 확인을 하는 거죠. 예측을 하고 그런 분석력을 통해서 그다음에 제가 그러므로 해서 전략적 사고를 할 수 있다 라는 그런 몸체가 생기죠. 그걸 통해서 이걸 인제 유기적으로 운용함으로 해서 목표 관리라는 그런 저만에 어떤 방법론이 생겼습니다. 그걸 저는 제만의 시스템이라고도 하죠. 제가 대학 다닐 때 써클 일을 하고 서클 회장을 하면서 써클은 봄과 가을에 전시회를 하고 규모도 적지 않습니다. 그런 일을 하면서 분석력이 좀 뛰어나고 그런 분석력을 바탕으로 해서 좀 전략적 사고를 하는 그런 것에 나름 감지가 됐죠. 그리고 주변 사람들에 대한 그런 부분도 또 들었고 또 제가 인제 제조업을 하면서 그걸 적용해서 여러 수차례 인제 반복된 그런 걸로 통해서 그게 이미 저한테는 체질화가 돼 있고 나름대로의 일에 대한 시스템입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇입니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 대학 시절 동아리 활동을 통해서 인제 나름 스스로도 그건 자신감이 되었고 또 주변 동료들이나 선배들도 그런 이야기를 했습니다. 저는 남다른 어떤 그런 분석력을 가지고 있고 기본적으로 그런 분석력을 기반으로 해서 전략적 사고를 하는 어떤 그런 기초 단계에 있었었죠. 대학 시절에 동아리 활동을 하면서 인제 그러면서 그런 부분들이 상당히 많이 인제 적용을 하게 되니까 조금 조금씩 더 자신감이 생기더라구요. 인제 그렇게 해서 동아리 활동을 할 때 동아리는 봄가을로 전시회를 했는데 제가 저도 욕심은 좀 있었고 주변에 인제 추천에 의해서 회장 출마를 해 가지고 회장에 인제 당선이 되어서 회장으로서 한 조직을 이끌어 가면서 제 나름대로의 어떤 전략 사고를 구동할 수 있는 그런 첫 번째 인제 기회였고 기회를 나름대로는 많이 배웠다 라는 기본기에 대한 많은 훈련을 했다 라는 그런 경험이었다 그렇게 생각하고 있고요. 그걸 통해서 이후에 사출업을 하면서 제가 일하는 스타일이 상당히 인제 좀 체계적이고 어떤 시스템적인 그런 부분으로 인제 많이 접근이 되어서 이 그런 일에 대한 어떤 결정력이나 의사결정 구조라든지 아니면은 결단력 이런 부분에 있어서 좀 많은 어떤 성원을 받았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 대학을 다닐 때 인제 동아리 활동을 참 열심히 했는데 열정적이었고 그때는 또 젊었고 그러면서 인제 동아리의 실질적인 업무 당시에 업무라면 좀 뭐하지만 일 일을 인제 할 수 있는 기회가 있었어요. 일 학년 때는 인제 각 부서별로 인제 일을 하게 되는데 한 부서에 인제 일을 하면서도 배우고 그다음에 이 학년 때는 인제 회장 출마에 대한 권고도 있고 내 나름 욕심도 있고 그래서 회장 출마를 했고 회장에 당선돼 가지고 회장으로서의 일을 하게 되면 일반 기업으로 보게 되면은 업무라고 봐야 될 수도 있는 정도의 양이죠. 동아리는 봄과 가을로 전시를 하기 때문에 내 동아리 내외적인 부분에 대한 그런 부분도 많이 있습니다. 그래서 인제 당시에 인제 나름대로 저를 인제 느낀 건 제가 나름 일을 통해서 느낀 게 참 상당히 분석력이 있다. 그리고 좀 전략적인 사고를 한다. 그러면서 이걸 인제 뒤에 사회생활을 하고 제가 제조업을 하면서 이걸 인제 어떤 목표 관리라는 어떤 시스템을 만들었습니다. 거기에 필요한 내 어떤 역량이 들어가 있구요. 나름 많은 시간을 특화시키기 위해서 노력한 시간과 땀이 들어가 있죠. 그래서 인제 그게 제일 제가 가지고 있는 현재 일에 대한 장점이라고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 단점이 있다면 한 번 말씀해 주시고 그것을 극복하시기 위해서 어떤 노력을 하고 계신지 궁금합니다",
        "answer": "저는 지금 거의 육 년째 정신과에서 조제된 약을 아침 저녁으로 먹고 있습니다. 이 천 십 육 년도였어요. 그때 상당히 공황 장애가 와 가지고 정신과 치료를 받을 수밖에 없었는데 그렇게 해서 인제 정신과 치료를 받기 시작하게 됐죠. 받으면서 인제 일단 약물 치료를 시작했고 그것도 약물도 제 몸에 맞게끔 조율하는 기간도 한 서너 번 정도 했었습니다. 한 달에 한 번 정도 인제 상담 진료를 했고요. 문제는 사실은 우울증이 굉장히 제가 심했던 게 원인이었죠. 그래서 어떻게 보면 저는 매년 겨울마다 슬럼프를 겪어 왔습니다. 저희 집사람이 그것 때문에 굉장히 힘들어 했고 겨울만 되면은 왠지 모르게 무기력하고 처져 버리는 그런 의지 멘탈이 거의 소실되는 듯한 그런 느낌이었죠. 그리고 인제 정신과 치료를 받으면서 제가 인제 깨닫게 된 게 아마 스물 일곱 후반기에 제조업을 하면서 그때부터 겨울에 대한 좋지 못한 경험들이나 기억들이 쪼금 조금씩 쌓여서 결과적으로 심한 우울증을 앓았다는 그런 결론이 나왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 대학을 다니면서 동아리 활동을 참 열정적으로 했습니다. 그래서 거기서 인제 배운 것도 많고 동아리는 봄 가을로 전시회를 하는 좀 제법 큰 동아리였죠. 거기에서 이 학년 때에는 회장을 출마해서 회장 선출하고 선출에 되어서 회장으로서 또 인제 한 조직을 이끌었던 그런 아주 젊었을 때 그런 인제 경험이 어떻게 보면은 제 삶에 많은 인제 영향을 줬죠. 당시에 제가 느낀 거는 저는 분석력이 좀 남다르다 당시만 해도 나하고 일을 했던 임원들 에서 나오는 그런 어떤 의견이나 제안보다는 제가 더 좀 더 한 두 수는 더 내다봤으니까요. 그래서 분석력이 좀 뛰어난 면이 있고 그다음에 인제 계속 인제 사회생활을 하고 제조업을 하고 이런 인제 여러 가지를 인제 경험을 겪으면서 전략적 사고에 대한 의문과 또 필요성을 많이 느꼈죠. 그러면서 인제 전략적 사고에 필요한 부분 쪽으로 인제 집중을 하게 됐습니다. 그래서 인제 나름 인제 분석력을 기반으로 해서 전략적 사고를 운영하여 목표를 설정하고 그것을 관리하는 그런 나름의 시스템이 있죠. 그래서 그거는 일에 대해서 저만이 가지고 있는 나의 인제 어떤 방법론입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 겨울이면 계절성 우울증이라고 인제 해야 되겠죠. 거기에 많은 인제 영향을 받아서 저는 겨울에 대한 좋은 인상이 없거든요 기억이 없고. 그렇게 평소에 생각을 하고 있었는데 이천 십 육 년도에 제가 공황 장애가 와서 인제 정신과 치료를 받으면서 상담을 통해서 이렇게 쭉 하는 한 한 오륙 개월 과정에서 좀 다른 사람보다는 좀 심한 우울 증상이 있다 라는 선생님이 말씀해 주셨어요. 저도 인제 거기에 동의를 하고 그래서 인제 약물 치료를 꾸준하게 하고 있고 치료를 받으면서 제가 유추해 보고 과거를 되짚어 보면은 제조업을 시작했던 당시에 그때 스물 일곱 나이였을 겁니다. 그해 겨울부터 아마 시작을 했던 것 같아요. 겨울만 되면은 왠지 좀 좀 두렵고 좀 걱정스럽고 이런 겨 그리고 추우니까 그래서 인제 계절 거기서부터 조금씩 조금씩 겨울이라는 것에 대한 저항력이 저한테는 굉장히 약해졌고 계절성 우울증이 자꾸 키워진 거죠. 그래서 인제 십 육 년도부터 정신과 치료 치료를 위한 인제 약을 육 년 동안 지금 먹고 있습니다. 그러면서 약 한 이 년 정도의 겨울은 별 일 없이 보내고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 얘기해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "장점으로는 일단 좀 좀 원만한 성격을 가지고 있고 그리고 좀 성실하고 그리고 가능하면은 좀 집중력이 있게끔 그렇게 인제 생활하려고 하고 또 큰 장점은 제가 좀 분석력이 좀 남다르고 분석력을 기반으로 해서 전략적 사고를 통해서 목표 관리를 하는 그런 그렇게 설명할 수 있는 제 나름대로의 일에 관련한 어떤 방법론 그것이 큰 장점입니다. 제가 지금까지 일을 해 오면서 그런 시스템은 내 걸 만들기 위한 각고의 어떤 노력과 경험과 그리고 실패를 통한 그런 저만의 인제 방법론이죠. 그게 큰 장점이라고 볼 수 있습니다. 그리고 인제 그런 장점으로 보여지는 부분은 특히 일에서 특화가 되겠죠. 남달리 일에 있어서는 자신이 있으니까요. 그리고 단점이라고 하게 되면 제가 인제 어려운 처지에서 어지러운 상황에 처하게 되면은 조금 얼굴에 금방 표시가 납니다. 그러니까 희노애락을 이렇게 감추지 못하고 특히 좀 노여움이 있는 그런 인제 표현이 나타나서 인제 그런 인제 단점을 좀 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "당신은 프록시 서버가 무엇인지 알고 있습니까 프록시 서버의 정의 프록시 서버의 장단점 프록시 서버의 중요성 프록시 서버의 필요한 이유에 대해서 말해주세요",
        "answer": "플록시 서버란 클라이언트가 자신을 거쳐서 다른 네트워크에 접속할 수 있도록 중간에서 대리해 주는 그런 서버를 말합니다. 서버와 클라이언트 사이에서 대리로 통신을 수행해 주는 그것을 인제 플록시라고 하고 기능을 하는 서버가 플록시 서버라고 인제 부르죠. 그러니까 플록시 서버는 서버와 클라이언트 사이에서 요청과 응답을 처리해 주는 것이지요. 그리고 플록시 서버의 어떤 사용 목적은 첫 번째 캐시 데이터를 사용하기 위한 것인데 플록시 서버 중 일부는 플록시 서버에 요청된 내용을 캐시를 사용해 저장해 둡니다. 그러면 캐시에 저장돼 있는 내용에 대한 재요청은 서버에 따로 접속할 필요가 없이 저장된 내용을 그대로 돌려주면 되기 때문에 전송 시간을 절약할 수 있고 또 외부 트래픽을 줄임으로써 네트웍 병목 현상도 방지할 수 있습니다. 두 번째는 보안 목적으로도 많이 사용하는데 플렉시 서버가 중간에 경유하게 되면은 아이피 숨기는 것이 가능하기 때문이고 또 플록시 서버를 방화벽으로 사용하기도 합니다. 그리고 세 번째는 접속 외에 사용되죠. 간혹 접속이 제한되어 있는 사이트가 있는데 아이피를 검사하여 한국에서의 접속임을 감지하기 때문인데 이런 경우 플록시 서버를 사용하면 접속을 다른 나라로 우회할 수 있게 된다 그게 목적입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저만의 장점과 단점 우선 장점을 먼저 말씀드립니다. 많은 사람들이 저에게 말하는 장점이 하나 있습니다. 그것은 바로 사람을 편안하게 해 준다는 것이죠. 사람을 편안하게 해 준다는 것이 별거 아닐 수 있지만 요즘엔 굉장히 어려운 일이라 생각합니다. 요즘에는 많은 사람들이 새로운 사람을 만나 얘기를 나누거나 자신의 이야기를 하고 서로의 가치관을 공유하는 것을 굉장히 어려워하고 꺼리는 것으로 알고 있습니다. 제가 생각하는 이유에서는 어린 시절부터 다른 사람들과 교류가 적고 교류가 적은 만큼 사회성이 떨어지고 그리고 개인적인 성향이 강해지고 살아가기가 어려워지면서 나 하나 먹고 살기도 힘든데 라는 생각이 강해지기 때문이라 생각합니다. 저는 이러한 세상 속에서 사람들이 다른 사람들과 이야기를 하는 것이 두려워하고 그런 것 속에서 긴장감 때문에 다른 사람들과 항상 긴장하고 고민하면서 얘기하는 것이 저는 굉장히 이해 가지 않았습니다. 저는 그냥 하고 싶은 말을 하는 것이고 상대방의 말을 들어주는 것뿐인데 반대로 상대방들은 저와 이야기를 하면 굉장히 편하다고 얘기를 많이 합니다. 저는 이것이 저에게 굉장히 큰 장점이라 생각을 합니다. 그리고 다른 사람들이 얘기하는 단점 중 가장 제가 와닿았던 것은 바로 디테일이 부족한 것입니다. 너무 성급하다고 했었죠. 저는 이것에 대해서 굉장히 인정하고 받아들이고 있습니다. 제가 이렇게 인정하는 이유로는 저는 실제로 제가 생각하는 이 단점 다른 사람들이 생각하는 단점으로 인해 일을 하면서도 실수가 잦은 적이 많았고 말을 할 때도 제가 생각하고 나서도 말을 하고 나서도 아차 싶었던 적들이 많았습니다. 굳이 이렇게까지 표현하지 않아도 되는데 내가 왜 이렇게까지 표현을 했을까 싶었던 것들이었죠. 저는 이렇게 어떤 것에 대해서 굉장히 급한 성격이라 항상 말을 하거나 행동을 하고 나서 후회하는 일들이 많았는데 실제로 주변 사람들도 그것이 저의 단점이라고 이야기를 하자 굉장히 납득할 수밖에 없었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점 그리고 저의 단점에 대해 말씀드리겠습니다. 그리고 그것을 어떻게 특화시켰고 어떻게 단점을 극복하기 위해 노력했는지도 말씀드리겠습니다. 우선 저의 장점은 다른 사람들을 먼저 잘 파악하고 사람들의 감정을 이해하며 다른 사람들이 처한 환경을 쉽게 공감할 수 있다는 것입니다. 별거 아닐 수도 있지만 저는 사람들을 만나면서 사람이 어떤 성향을 가지고 있는지 어떤 생각을 하고 있는지 어떤 것을 어려워하고 잘하는지에 대한 파악하는 것이 굉장히 뛰어납니다. 그러다 보니 함께 일을 하는 사람들이 무엇이 부족하고 무엇이 좋은 사람인지를 이해하기 시작했고 사람들이 일을 할 때 이 이 사람은 이렇게 하는 것보다 이렇게 하는 게 더 잘할 수 있지 않을까 라는 것들을 파악하기 시작하면서 다른 사람들의 능력을 끌어올릴 수 있는 조언을 해 주는 데 정말 특화되어 있었습니다. 저는 이 능력을 더욱더 끌어올리기 위해서 사람들을 관찰하기 시작했고 다른 사람들과 이야기를 할 때 사람에 대해서 이야기를 경청하는 것을 목표로 삼았습니다. 그러다 보니까 사람을 파악하는 데 더 쉬워졌죠. 그리고 제가 생각하는 저의 단점은 굉장히 급하다는 것입니다. 저는 성격이 급하고 말이 급하고 행동이 급합니다. 이렇게 급한 성격 탓에 말을 하고도 후회한 적이 있었고 행동을 하고도 후회한 적이 있었습니다. 그리고 일을 할 때도 있어서도 신중하지 못하고 먼저 먼저 해야 한다는 생각 때문에 한 번도 실수하지 않을 것을 실수하여 두 번 세 번 일하는 수도 많았죠. 저는 이것을 극복하기 위해 아직도 노력하고 있는데 이렇게 노력하는 것 중 첫 번째로는 먼저 한 발 물러서는 것입니다. 지금 그것을 실행하지 않더라도 일이 끝마칠 수 없는 것이 아니고 실패하지 않는 것이기 때문에 일을 하기 전에 한 발짝 물러가서 생각하고 한 번 더 생각하고 행동하는 것을 하고 있습니다. 두 가지가 저의 당 장점이자 단점이라 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하 생각하는 저만의 장점은 일단 좀 잘 들어주는 편이다 라는 게 좀 장점으로 이야기를 좀 많이 들었었구요. 사실 이렇게 된 사유는 여러 가지 좀 상황들이 있는데 협업이나 같이 좀 활동을 할 때 어떤 의견을 주도적으로 좀 내 내비치기보다는 어떤 의견을 좀 덧붙이고 근거 제시하는 거에 도움을 좀 많이 주는 편이어서 그렇게 좀 생각을 하셨던 것 같습니다. 그래서 단점은 이와 좀 같은 부분이라고도 생각이 드는데 다소 소극적일 수도 있다 소극적 보일 수도 있다 라는 부분이 좀 단점으로 해석이 좀 되구요. 사실 이 소극적이다 라고 저는 생각을 해 본 적이 없고 단순히 어떤 업무를 할 때 지금 제가 주니어 입장이기 때문에 어떤 직접적인 의견을 내기보다는 주변 사람들의 이야기를 듣고 일단은 흡수하는 것이 가장 먼저라고 생각이 좀 들어서요. 앞으로 입사한다면 동일한 좀 태도로 흡수하는 데 좀 더 주력하고 이후에 제가 연차가 쌓인 뒤에 경험을 바탕으로 좀 의견을 내는 게 맞지 않을까 라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격의 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 각각 설명해 주세요",
        "answer": "우선 저는 장점은 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 모든 일에 임 임한다는 것입니다. 암만 어려운 일이나 또는 어떤 힘든 일이 닥쳤다 하더라도 그것을 잘 극복할 수 있다는 이런 생각을 가지고 일에 임하기 때문에 저는 어떤 어려운 일이 닥쳐도 할 수 있다는 자신감을 늘 가지고 있습니다. 그리고 또 어떤 어려운 일도 해낼 수 있다는 그런 의지도 가지고 있습니다. 그렇게 해서 저는 항상 모든 일에 긍정적인 사고방식을 가지고 임하기 때문에 그것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각됩니다. 단점은 제가 불편한 일이나 또 저에게 도움이 되지 않는다는 그런 판단이 서는 일에는 잘 가지 않고 행동하지 않습니다. 어떤 모임이나 단체의 일 일 일에도 저는 개인적인 어떤 시간 낭비가 된다고 판단된다면 잘 가지 않는 그런 생각을 가지고 있기 때문에 또한 제게는 단점이라고 볼 수 있습니다. 왜냐하면 제 한테 맞지 않다고 또 아무 소득이 없다고 해서 어떤 단체나 모임에 가지 않는다는 것이 조금 어떤 면에서는 안 좋은 일일 수도 있기 때문에 저는 그런 판단을 하고 행동하는 제 자신이 고것은 좀 단점이라는 생각을 항상 해 왔습니다. 시간과 장소 어떤 이익에 반하지 않고 할 수 있는 일은 해야 된다고 생각하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단 제가 생각하는 저의 단점은 어떤 일을 할 때 좀 좀 걱정이 많은 편입니다. 왜냐하면 좀 어떤 일을 하다 보면 좀 잘 안 되는 부분들도 있을 거고 좀 잘 되는 부분들도 있을 텐데 처음에 시작할 때는 좀 걱정이 많은 편인 것 같고요. 또 하면 잘한다고 여러 사람들이 말해 주지만 저는 아직까지 그런 어릇들을 잘 못 친 것 같다고 생각했습니다. 또 아예 관심사에 벗어난 그런 일들을 할 때 좀 그런 부분에 있어서 하기 싫어하는 그런 부분들이 있는 것 같습니다. 관심사인 부분을 할 때는 정말 자신 있게 잘하고 또 그런 부분들이 많지만 관심 밖에 있는 일을 할 때는 좀 굉장히 좀 이렇게 좀 머뭇거리는 것도 있고 또 그런 부분에 있어서 좀 잘 하지 못한다는 부분도 있다고 생각을 했기 때문에 그런 점들을 좀 하나하나 보완해 나가고 또 잘 하려고 노력을 하다 보면 좋은 결과가 있을 거라고 생각을 했기 때문에 그런 단점에 있어서 어떤 일을 할 때 좀 소극적이고 잘하지 못하는 부분은 또 그런 부분들에 있어서 좀 더 보완해야 할 부분도 있고 더 잘하고 싶은 마음도 있기 때문에 그런 점을 좀 보완하고 좀 이것을 장점으로 만든다면 더 좋은 결과가 있을 거라고 생각했기 때문에 그런 점들을 보완하기 위해서 좀 자신감을 가지고 일단 해보자 이런 마인드로 어떤 일이든 했던 것 같다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장점과 단점은 어떤 것일까요 이유도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제 장점은 항상 긍정적인 사고방식을 가지고 모든 이 일에 대하고 또 지인들이나 친구들의 어떤 어려운 점이나 좀 불행한 일에 대해서도 항상 긍정적으로 격려해 주고 잘 할 수 있다 칭찬을 아끼지 않으며 어떤 일을 더 잘 해낼 수 있다는 그런 용기를 주는 그런 대화를 많이 해주는 편입니다. 그래서 다른 사람들이 제게 참 좋은 장점을 가지고 있다고 늘 말하는 것 같습니다. 그리고 제 단점은 저는 어떤 단체나 모임 이런 데 잘 많이 가입하거나 많이 다니지 않고 있습니다. 어떤 모임 단체나 지인들이 하는 그런 모임에 많이 들어오라고 이렇게 말들을 많이 하지만 전 그런 데 잘 응하지 않습니다. 그래서 많은 분들이 그것을 좀 제 단점이라고 이렇게 말을 하고 있습니다. 저는 그런 모임이나 단체에 많이 활동을 하다 보면 제가 할 수 있는 저에게 주어지는 시간이 그만큼 제가 활용을 못 하기 때문에 그런데 잘 가지 않으려고 하는 생각을 가지고 있습니다. 그래서 저는 장점과 단점은 항상 동시에 있다고 보고 있습니다. 쉽게 말하면 동전의 양면 같은 것이 항상 우리 삶에는 존재한다고 보고 있습니다. 한 가지 좋은 점만 계속돼서 될 수 있는 그런 일은 절대 없습니다. 좋은 일과 나쁜 일은 항상 같이 오고 있다고 알고 있습니다. 그래서 사람도 단점과 장점은 항상 동시에 지니고 있다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 어떤 노력이었는지 세 가지만 골라 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 정말 여러 기술들을 빠르게 익힌다는 것입니다. 새로운 개념들이나 기술 새로운 툴들을 다루는데 있어서 굉장히 빠르게 이해하고 빠르게 활용할 수 있는 능력을 가지고 있어서 적응력이라는 단어로 표현하면 좋을 것 같은데요. 때문에 많은 사람들이 제가 저에게 일을 잘한다 라는 표현도 하시곤 하세요. 그래서 기술 개발자로서 최근에 제가 처음 접하는 언어들이나 사용하는 도구들이 저는 적응하는 데 전혀 두려움을 느끼거나 부담감을 가지지 않기 때문에 이 부분에 있어서 적응력이 중요한 역량이라고 생각합니다. 다만 빠르게 익히는 만큼 조금 더 깊은 더 깊은 딥한 수준으로 혹은 더 하이레벨로 올라가는 데 있어서 시간이 빠르게 습득한 것보다는 더디게 가는 경우가 있는데요. 그런 경우가 종종 발생할 때마다 제 스스로도 빠르게 익힌 만큼 왜 이렇게 성장이 느릴까 라는 좌절도 하지만 제가 더 노력을 해서 이 부분은 해소하며 오히려 더 해소했을 때 성취감을 느끼는 방향성으로 살아가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들은 지원자님의 장점과 단점을 뭐라고 말하나요 생각나는 대로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 주변 지인들이 말하는 저의 단점은 고집이 쎄다 라고 표현하는 경우가 있습니다. 저는 인간관계에서 크게 고집이 쎈 편은 아니지만 물론 굉장히 유한 성격이라고 생각을 합니다. 다만 제가 업무를 하거나 제가 맞다 라고 생각하는 방향성에 있어서 잘 꺾지 않는 부분들이 있는데요. 저는 당연히 마음적으로는 이런 생각들도 꺾을 수 있다 라고 생각합니다. 다만 제 주변 지인들이나 동료들이 이 생각을 배치할 수 있는 정확한 근거나 설득을 가지고 말씀을 해 주시면 제가 꺾어야 되겠지만 아직까지 그렇게 저에게 설득을 했던 작업이 없었기 때문에 잘 꺾지 않았게 됐고 많은 주변 주변 주인들이 저를 고집이 쎄다 라고 표현하는 것 같습니다. 반대로 이렇게 센 고집이 저는 분명하게 제가 가진 근거와 논리를 가지고 주장을 하는 부분이기 때문에 꺾이지 않는다면 제가 주어 저에게 주어진 프로젝트나 업무들이 굉장히 간단히 있고 유지 유지력 있게 지속성 있게 진행될 것이라고 생각해 주시면 더 좋게 봐주시면 좋을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 생각하는 타인이 보는 저의 장점은 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 저에게는 친구 한 명이 있습니다. 친구는 어느 그룹에서건 모든 사람들과 잘 지내고 저도 친구와 이야기를 하면 너무 재미있고 시간이 참 잘 가고 마음이 편하다 라는 그런 느낌을 받았는데요. 그래서 저는 친구의 그러한 인기의 이유가 말을 재미있게 해서라고 느꼈습니다. 그래서 하루는 친구에게 말을 그렇게 재미하는 재미있게 할 수 있는 방법이 뭐냐고 물었는데요. 그런데 친구의 답변은 제 예상과 달랐습니다. 친구는 저에게 나는 이야기를 재미있게 하는 게 아니라 이야기를 잘 들어주는 거야 라고 말하더군요. 그때 저는 정말로 깜짝 놀랐습니다. 제가 지금껏 생각해 왔던 것과 너무나도 많이 달랐기 때문이죠. 그리고 그때 저는 제가 친구와 있었을 때 저의 모습을 돌아보게 되었습니다. 그때 저는 제 이야기를 정말 많이 했고 친구는 누구보다 열심히 제 이야기를 귀 기울여 들어줬던 그런 기억이 나더라구요. 그때 깨달았습니다. 사람들은 자신의 이야기를 하는 것을 좋아하고 이야기에 상대방이 경청해 줄 때 존중받는 느낌을 받고 그것 때문에 편안함을 느낀다는 것을 느꼈습니다. 그래서 저도 때부터 타인의 이야기에 귀 기울이게 되었습니다. 반면 저의 단점은 쪼금 우유부단한 면이 있다는 것입니다. 저는 선택의 순간에서 갈팡질팡할 때가 많이 있는데요. 그래서 이러한 제 단점을 고치기 위해서 최대한 선택의 순간이 왔을 때 후회하지 않는 선택을 하기 위해 빠르게 결정하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저에 장점은 조직과 단체에서 사람들과의 관계가 원만하다는 것과 성격이 온유하다는 점 같습니다. 이러한 장점을 통해 팀원과의 마찰이 생겼을 때나 혹은 동료분들이 고민이 있을 때 이를 잘 들어주고 같이 해결해 주려고 노력 할 수 있다고 생각합니다. 그렇게 하기 위해 동아리 활동을 하며 실제로 부원들에게 사소한 고민 혹은 부 활동을 하며 어려운 점이 있으면 저에게 연락 달라는 공지도 올려 여러 명의 고민을 같이 들어주고 해결하려 했던 경험이 있습니다. 반대로 저의 단점은 성격이 느리다는 점인데 이러한 점을 보완하기 위해 어떠한 일을 하더라도 항상 스톱워치 혹은 시계를 보며 꼭 업무적인 것이 아니더라도 데드라인을 만들어 시간 내에 끝내고자 하는 노력들을 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 본인이 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 주셨으면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하게 모든 것을 체크하는 것입니다. 완벽주의 성향을 가지고 있어서 쪼끔이라도 의심 사항이 생기거나 잘못된 게 있으면은 이게 왜 발생했는지 어떠한 문제로 발생했는지에 대한 연구를 하고 싶은 마음이 큽니다. 따라서 프로젝트를 진행할 때 초반에 문제가 많이 발생하게 되는데 그럴 때 모든 문제의 가능성을 두고 모든 문제에 일어날 문제들을 분석합니다. 따라서 최대한 잘못 일어날 수 있는 가능성을 줄게 만들 수 있습니다. 하지만 단점은 이런 성향으로 인해 효율적인 면에서 부족한 면이 있습니다. 제한된 시간 안에 해결해야 되는 문제들을 빠르고 해결해야 되는데 그렇게 하지 못하고 시간이 지연되면서 프로젝트를 제대로 끝내지 못하는 경우도 간혹 발생합니다. 그래서 저는 장단점이 상충하는 이 지점에서 단점을 줄이고 장점을 극대화시키기 위해 시간을 효율적으로 사용하는 방법을 연구하기 시작했습니다. 시간을 효율적으로 사용을 하려면 모든 문제를 고려하기보다 문제가 생겼을 때 그때 그때가 마다 문제를 해결하는 것이 가장 효율적이라는 것을 깨달았습니다. 일어나지도 않은 일에 대해서 걱정을 하고 문제에 대해서 생각을 한다면 오히려 그는 역효과가 발생할 것입니다. 따라서 문제가 발생했을 때 해결하고 또 계속해 나가는 과정에서 또 문제가 발생을 해결하는 이러한 선순환 구조를 이룬다면 저는 장단점을 모두 보완하고 극대화시킬 수 있을 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "친구들이나 부모님은 저에게 너무 소심하다고 내성적이라고 생각합니다. 따라서 주도적으로 더 활발하게 말을 하고 자기의 주장을 말하고 또 무엇이 불편한지 무엇이 서운한지를 말해야 할 순간들이 있을 것입니다. 하지만 이럴 때 저는 바로바로 말을 못하고 시간이 좀 뒤에 지난 뒤에 이야기를 합니다. 물론 이것도 장단점이 있겠지만 회사 업무를 할 때는 즉각적으로 어떤 일이 발생했는지를 보고를 하고 또 제가 정말 서운한 일이 있거나 상처를 받은 일이 있을 때에는 너무 지연되지 않고 바로 말을 하는 것이 좋다고 생각합니다. 따라서 이런 단점을 극복하기 위해 저는 책을 읽습니다. 책을 읽으면 제 자신감과 자존감이 올라갑니다. 또 지식이 많이 형성이 되기 때문에 제가 어떤 말을 할 때 더 자신감이 생겨서 말을 한마디라도 더 하게 됩니다. 이는 제 장점인 꼼꼼함 다른 사람들이 저에게 꼼꼼하다는 장점과 어울릴 수 있다고 생각합니다. 책을 열심히 읽고 분석을 하여 꼼꼼하게 체크 한 다음에 더 자신감 있게 말을 한다면 오히려 저는 당 단점과 장점이 융화되는 긍 긍정적인 시너지 효과를 얻을 수 있을 거라 생각합니다. 따라서 저는 더 이상 소심하고 내성적인 것이 단점이 아니라 장점으로 바꿀 수 있는 소중한 가치라고 생각합니다. 따라서 저는 앞으로도 책을 계속 읽을 것이고 발표도 서슴지 않고 열심히 할 것입니다. 이는 저의 콤플렉스를 극복할 수 있는 유일한 방법이라고 생각합니다. 저는 지금도 발표를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "개인적으로 생각을 했을 때 엘지 디스플레이의 기술과 삼성 디스플레이 기술이 좀 차이가 있을 것 같은데요 어떤 점에서 장단점이 있는지 두 개 회사의 어떤 기술을 비교해 가면서 설명해 보실 수 있겠습니까",
        "answer": "삼성 디스플레이와 엘지 디스플레이의 오엘이디 기술에 대해 비교하여 말씀드리자면 삼성 디스플레이에 큐디 오엘이디 패널은 색 영역에 있어서 국제 방송 표준 단체의 규격 표준을 구십 프로 만큼 충족하고 있는데 이러한 수치는 엘지 디스플레이의 경우 같은 수치에서 칠십 육 퍼센트 정도를 보이는 오엘이디 패널과 비교하였을 때에 십 사 퍼센트 정도 우수합니다. 이외에도 최대 밝기도 천 오백 리트로 엘지 오엘이디 보다 오십 퍼센트 정도 더 밝기 때문에 삼성 디스플레이의 기술이 더 뛰어나다고 생각합니다. 또한 삼성 디스플레이에 이렇게 엘지 디스플레이보다 뛰어난 이유는 세계 최초로 오엘이디 보다 더 뛰어난 큐디를 사용한 자발광 디스플레이를 사용했기 때문에 가능했다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시고 또 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 남들을 책임감 있게 챙긴다는 것입니다. 저는 저만 잘 되는 것을 생각하는 것이 아니라 어떻게 하면 같은 팀원 가족 친구들이 더 좋은 방향으로 갈 수 있을까에 대해서 항상 고민합니다. 사실 요즘 같은 개인화 시대에 이런 생각을 하기가 쉽지 않다는 것은 잘하고 있습니다. 하지만 나만 잘 된다고 해서 성공이란 것이 올 것이라고 생각이 되지 않습니다. 자기계발서를 군대에서 백 권 이상 읽으면서 느낀 것은 내가 가지고 있는 능력을 최대한 다른 사람들에게 베풀면서 도와주면서 같이 윈윈하는 관계가 돼야지 결국 진정한 성공이 온다 라는 것을 깨달할 수 있었습니다. 따라서 이것을 저는 더 특화시키고 좀 오래 지속시키기 위해서 글로 남기는 습관을 가지게 되었습니다. 제가 매일매일 감명 깊게 읽었던 구절이라든지 다른 사람들에게 들었던 말들을 일기에 적기 시작했습니다. 그리고 그렇게 적은 것을 다른 사람들에게 스토리 형식으로 많이 이야기를 해 주었습니다. 내가 왜 이런 명언에 이런 구절에 감동을 받았고 또 감동 받은 걸 실생활에 어떻게 적용시키고 있는지를 다른 친구들이나 가족들에게 수없이 설명을 하였습니다. 그러한 방법으로 인해 저의 좋은 긍정적인 것이 타인에게 전파 되도록 하는 현상이 발생했습니다. 하지만 단점도 있었습니다. 제가 너무 주변에 챙기려다 보니 가끔씩 제 자신이 되게 힘들고 무기력한 감정도 느꼈습니다. 하지만 이는 결국 시간이 지나고 좋은 긍정적인 에너지가 많이 발산되면서 자연스럽게 없어졌습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 열심히 할 수 있는 투지를 갖고 있는 것입니다. 이것을 특화 시킨다기보다 더욱 잘 이어갈 수 있도록 생활 패턴을 관리하고 스트레스 조절 및 식단 조절 등을 통해 최대한 건강한 신체를 가질 수 있도록 노력하고 있습니다. 몸이 불편할 경우 이것이 마음에까지 전달된다는 것을 잘 알게 되어 그러한 노력들을 하게 되었습니다. 이것과 관련한 경험은 편의점 알바를 하면서 마음을 긍정적으로 갖고자 했지만 몸이 안 좋아지면서 이것이 마음에까지 영향을 미치게 되는 경험들을 하게 되었습니다. 또한 동기 부여를 항상 잘 하려고 명언들과 개발자 분들과 만나면서 조언도 구하였습니다. 반대로 제가 가지고 있는 단점은 한 가지에 꽂히면 문제가 해결될 때까지 다른 것에 소홀하게 되는 것 같습니다. 그래서 이것을 극복하기 위해 서적들을 많이 읽으면서 사고방식을 고치려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 이야기 해 주시고 그를 보완하기 위해서 하신 노력이 있으시다면 함께 이야기 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점은 한 가지에 꽂히게 되면은 문제가 해결될 때까지 다른 것에 소홀하게 되는 것 같습니다. 그래서 이것을 극복하기 위해서 하나에 집착하지 않고 충동을 조절하기 위해 관련 서적들을 많이 읽으면서 저의 사고 방식을 조금씩 고쳐 보려고 노력하고 있습니다. 또한 혼자 고립되는 시간이 길어지게 된다면 게을러진다는 단점이 있습니다. 입대를 하기 전에 다리를 잠깐 다치게 되어 밖에 외출하지 못하고 집에 오래 있는 시간이 많아지게 되었을 때가 있었는데 저는 이때 해야 될 일들은 하지만 외에 어떤 노력을 하지 않고 편안함과 재미만을 추구하는 사람이 되어가는 느낌을 크게 받게 되었습니다. 반대로 일정하게 어떤 곳에 다니면서 사람들과 만나게 될 때에는 열심히 한다는 말을 어딜 가서도 항상 들었습니다. 그래서 저는 관련한 스터디 등에 참여하면서 제 자신이 게을러지지 않을 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 장점과 단점에 대해서 좀 여쭤보셨는데 일단 저의 장점이자 다른 지원자들과 좀 차별되는 강점은 일단 하나에 물두를 잘 한다는 점입니다. 하나에 물두를 하면 거기에 빠져서 거의 잠을 이루지 못할 정도로 좀 빠지는 경우들이 종종 있는데 이러한 부분들이 제가 하는 개발 업무랑 좀 잘 맞고 어떻게 개발의 어떻게 특성화된 특화된 성격이고 강점이 있다 라고 생각이 듭니다. 그에 반의 단점은 이러한 부분들이 좀 반복되다 보니까 어떻게 보면 다른 사람들과 소통하는 기회가 조금 적지 않나 라는 생각이 듭니다. 그래서 이러한 부분들이 조금 단점으로 좀 생각이 드는데 이러한 부분들을 좀 개선시키기 위해서 여러 사람들을 좀 많이 만나려고 지금은 하고 있습니다. 다양한 동아리나 동호회 활동들을 하고 있고 예로 한국인 뿐만 아니라 다른 외국인 친구들과 좀 교류하는 모임에도 좀 참가를 하면서 여러 문화를 좀 습득을 하기 위해서 좀 노력 중에 있습니다. 이러한 노력들은 제가 업무를 하면서도 좀 도움이 될 거라고 생각이 드는데요. 업무는 단순히 한국 분들과도 하겠지만 좀 사업적으로 확장이 된다면 다른 나라 사람들과 업무를 할 수 있는 기회도 있을 거라고 생각이 듭니다. 그래서 이러한 부분들을 통해서 제가 앞으로 입사를 하게 된다면 조금 더 도움이 되지 않을까 라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 각각 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 상대방의 의견을 존중해 준다는 것입니다. 반대로 남에게 너무 맞춰주기 때문에 본인의 의견을 잘 내세우지 못할 때가 있다는 단점을 주로 듣곤 했습니다. 항상 협업을 할 때에 있어서 다른 사람들의 의견을 최대한 존중해 주고 객관적으로 적절하지 못한 의견을 말할 때에도 해당 팀원이 기분 나쁘지 않도록 말을 잘 한다고 생각하였고 실제로 팀원들로부터 그러한 얘기를 들었던 적이 있습니다. 하지만 제가 적극적으로 의견을 말해야 될 상황에서 저의 결정에 대해 책임을 지는 것에 대한 두려움이 있을 때가 존재하였고 그래서 저의 의견을 잘 말하지 못할 때가 가끔 있어서 이 부분을 고치기 위해 스스로 이 의견이 타당한 이유에 대해서 정리를 하고 제가 확신을 할 수 있도록 하여 말하고 설령 좋지 않은 반응을 보여도 몰랐던 것을 알아간다고 긍정적으로 생각하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "먼저 의경 생활을 하면서 그리고 대학교 생활과 병행한 아르바이트를 하면서 남들보다 열심히 한다는 말을 들었습니다. 이 경험이 떠오른 이유는 실제로 그러한 말을 들어왔고 평소에도 누군가 지켜볼 때에는 더 열심히 하게 된다는 생각이 들었기 때문입니다. 그리고 남들이 생각하는 저의 단점은 느리다는 것입니다. 느리기 때문에 답답함도 느낄 수 있을 것이고 일처리가 빠르지 못할 수 있다고 생각합니다. 또한 우유부단함을 저의 단점이라고 생각할 것 같습니다. 무언가를 결정할 때 항상 자리에서 바로 결정을 하지 못하고 남들이 답답해할 때가 있는 것을 보았기 때문에 말씀드리게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "정해진 대로 알려준 대로 그대로 하는 것이라고 생각합니다. 뭐든지 처음 하는 일도 순서가 존재합니다. 회사에서 가장 잘 아는 방법대로 한 달을 꾸준하게 반복하면 어느새 프로세스가 몸에 있고 제 자신만의 새로운 프로세스를 적용할 부분을 찾다 바꾸게 됩니다. 바로 이것이 저의 장점입니다. 그래서 어디를 가든 조용한 하지만 잘 적응하고 묵묵히 일하고 다양한 상황에서도 꾹 참고 일하면서 한편으로 저의 저만의 프로세스를 만들기 위해 조금씩 바꿔 보면서 일에 적응하기 시작하는 것입니다. 요새 많은 젊은 사람들은 다양한 일을 하고 쉽게 예측하지만 저는 그와 달리 하나의 꾸준하게 적응을 하여 해법을 찾아가고자 합니다. 단점은 이러한 적응까지 처음에 많은 시간이 걸렸다는 것입니다. 이로 인하여 생긴 일화 중 첫 직장에서 업무 프로세스를 이해하기 위해 두 달 가까운 시간을 업무를 이해하느라 정신 없었던 적이 있었습니다. 하지만 나중에서야 방법을 찾은 부분이 그러한 일정들을 기록하고 정리하면서 다른 회사의 시간을 줄여 나가기 시작했고 점차 새로운 직장 최근 직전까지는 일 주 내지 이 주 이내에 모든 업무를 파악하게 되었습니다. 이로써 단점을 잘 극복한 경우를 소개 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 면접자님만이 가진 차별성과 장점이 있다면 무엇인지 한 가지만 골라 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "정해진 대로 알려준 대로 그대로 하는 것이라고 생각합니다. 뭐든지 처음 하는 일도 순서가 존재합니다. 회사에서 가장 잘 아는 방법대로 한 달을 꾸준히 반복하면 어느새 해당 프로세스가 몸에 있고 제 자신만의 새로운 프로세스를 적용한 부분을 찾아 바꾸게 됩니다. 바로 이것이 저의 장점입니다. 그래서 어딜 가든 조용하지만 잘 적응하고 묵묵히 일하고 다 다양한 상황에서도 묵묵히 꾹 꾹 참고 일하면서 한편으로 저만의 프로세스 만들기 위해 조금씩 바꿔보면서 일에 적응하게 됩니다. 요새 많은 젊은 사람들이 다양한 일을 하고 쉽게 이직하지만 저는 그와 달리 하나의 꾸준하게 적응한기 위해 오래 일을 하면서 해법을 찾아가고자 합니다. 그로 인하여 저는 제 장점에 이러한 프로세스가 비단 회사 일을 하는 데에만 국한되지 않고 외적인 부분에서도 다양하게 적용할 수 있는 특 저만의 특장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점은 간단한 일의 경우 너무 쉽게 접근한다는 것입니다. 예를 들어 데이터 수집 파트타임을 할 때였습니다. 데이터 수집 프로세스가 정해진 부분이어서 그대로 진행하면 된다는 안일한 생각으로 진행하였고 당시 촬영 결과물은 초점이 흐려서 다시 찍게 되었습니다. 물론 많이 해 보았고 프로세스가 정해진 쉬운 일이라고만 생각했던 저의 처참한 실수였습니다. 문제점을 다시 파악해 보았고 당시 저보다 먼저 이 프로젝트에 들어온 작업자께서 한 가지 충고를 제시하였지만 쉽다고 생각했던 저는 그것들을 무시하면서 이러한 문제가 만들어졌습니다. 이후에 이런 단점을 개선하기 위해 반드시 피드백을 받았고 이러한 부분에 문제가 생길 것을 예상에 경각심을 갖고 일하는 버릇이 생겼습니다. 이와 반대로 장점은 어느 일이든지 프로세스를 정해서 절차대로 수행한다는 것입니다. 어느 하나의 프로세스가 정해지는 것은 무엇보다 일을 하는 데 있어서 가장 중요한 절차가 아닐까 싶습니다. 그렇게 해서 일을 하면서 하나도 빠뜨리지 않고 제대로 일을 할 수 있다 라는 것이 저의 큰 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 남들보다 주어진 과제를 일찍 끝낸다는 것입니다. 대학교 시절에 과제를 내주시거나 시험을 볼 때 대부분 문제를 남들보다 대체로 빠르게 풀었던 기억이 있습니다. 때문에 제가 먼저 과제를 해결하였을 때 과제를 하는데 어려움을 겪는 학생들이 있다면 도와주기도 하였고 시험을 빨리 풀고서 검토까지 해 볼 수 있는 시간을 가질 수 있었습니다. 저의 단점은 주어지는 과제를 일찍 끝내지만 이렇게 하였을 때 실수들을 하게 된다는 점입니다. 검토를 할 때에도 빠르게 검토를 하게 되는 것 같고 그래서 실수를 정확히 찾아내지 못했을 때가 발생한 적이 더러 있었는데 이러한 부분을 개선시키고자 문제를 풀 때나 주어진 과제를 할 때 뭐든지 한 번 더 확인하는 습관을 들이려고 노력하고 있습니다. 문제를 보게 되면 다시 한 번 읽거나 숫자를 다시 한 번 확인해 보는 방식으로 노력해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 부분을 보완하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "우선 저의 단점에 대해서 먼저 말씀드리도록 하겠습니다. 저는 어떤 일을 처리할 때에 굉장히 성급한 면이 있고 그다음에 업무에 대해서 쉽게 생각하는 경향이 좀 있다고 생각합니다. 이것이 저의 가장 큰 단점인데 저는 이것을 보완하기 위해서 우선적으로 업무의 디테일을 늘려야겠다.그리고 내가 이 업무를 정확하게 파악해야겠다 는 것을 먼저 깨달았습니다. 제가 업무에 대해서 디테일하지 못하고 급하다는 것은 말 그대로 업무가 한 번에 끝나지 않고 두 번 혹은 세 번 많게는 번 다섯 번까지도 반복될 수 있는 상황이 생길 수 있을 것이라고 생각합니다. 실제로도 저는 일을 그렇게 처리했던 경험이 있으며 경험으로 인해서 제가 일을 하는 것들이 딜레이가 되고 그것이 우리 회사에 영향 영향을 끼쳤던 적들이 몇 번 있습니다. 저는 이러지 않기 위해서 이것을 보완하기 위한 노력으로 우선적으로 나에게 주어진 업무를 명확하게 파악하는 연습을 하고 있습니다. 이 업무가 정확히 왜 해야 하며 무엇을 위해 해야 하고 내가 이 업무를 하고 하기 위해서는 어떤 노력이 필요하며 그것을 노력하고 그것을 업무를 마무리 짓기 위해서 무엇을 해야 하는지에 대해서 우선적으로 파악하는 연습을 하고 있습니다. 예전에는 단순히 이 일을 해야겠다 라는 생각이 들면 그것을 그냥 결과를 내비치기에만 급급했지만 이제는 과정 안에서 정확하게 어떤 것을 해야 하고 어떻게 해 나가야 되는지에 대해서 단계적으로 설정을 하고 일을 하고 있습니다. 이렇게 단계적으로 일을 설정하는 노력을 하다 보니 이 업무가 정확하게 나의 눈에 더 들어왔고 나의 머릿속에 더 정확하게 이해가 되기 시작했으며 업무의 중요도와 업무의 방안 또한 더 명확하게 이해되기 시작했습니다. 그리고 저는 조금 더 디테일하고 꼼꼼하게 보기 위해서 일을 처리하는 속도를 조금 줄이기로 했고 일을 처리하는 속도를 줄이다 보니 이 업무를 처리하는 정확도 또한 높아지고 있다고 제가 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저에 장점 장점과 단점에 대해 말하도록 하겠습니다. 먼저 다른 사람이 생각하는 저에 장점은 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 제 주변에는 친구들이 굉장히 많이 있는데요. 저는 친구들과 이야기할 때 제 이야기를 하기보단 친구들의 이야기에 귀를 기울여 줍니다. 그렇기 때문에 친구들은 저와 이야기 할 때 굉장히 마음이 편하다 고 이야기를 많이 하는데요. 제가 이렇게 친구들의 이야기에 귀를 기울여 주게 된 건 한 저의 친구 덕분입니다. 저에게 있는 한 친구가 있는데요. 친구는 어떤 그룹에 들어가서든 모든 사람들과 정말 잘 지냅니다. 저는 그런 모습을 보면서 참 신기하다는 생각을 했습니다. 왜냐하면 보통 대부분의 사람들은 어떤 그룹에서는 사람들과 잘 지내지만 다른 그룹의 사람들과는 그러지 못하기 때문에 그룹을 지어서 몰려다니기 마련이기 때문입니다. 하지만 이 친구는 어느 그룹에 들어가서든 모든 사람들과 정말 사이좋게 잘 지내는 모습을 보면서 참 이야기를 재미있게 잘 하는 것이 제 친구의 장점이라고 생각했습니다. 하지만 제가 친구에게 물어보니 친구는 자신은 이야기를 재미있게 하는 게 아니라 이야기를 잘 들어주는 거라고 하더군요. 그래서 저도 그때부터 타인의 이야기를 잘 들어주려고 노력 중입니다. 반면 저의 단점은 조금 게으르다는 것입니다. 그래서 무언가 약속을 했을 때도 남들보다 시간을 조금 늦게 나가는 경우가 종종 있는데요. 그래서 친구들은 저의 이러한 장점을 보며 좋아하면서도 단점은 조금 고치는 게 어떻겠냐 라고 이야기하곤 합니다. 그리고 저도 이러한 제 단점을 고치기 위해 약속시간 십 분 전에 나가는 것을 목표로 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위한 노력도 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저에 단점은 체력이 부족하다는 것입니다. 최근 이 년 동안 개인적인 이유로 인해서 운동을 많이 하지 못했고 그동안 정말 체력이 급격하게 낮아지는 것을 느꼈는데요. 이 체력이 저하되다 보니 가장 큰 문제는 오래 집중하기가 어렵다는 것입니다. 어떤 일을 할 때 장시간 앉아서 집중을 해야 되는 경우가 있는데 아무래도 체력이 떨어지다 보니까 그럴 때 차이가 발생하는 것을 느꼈습니다. 결국 저는 체력이 그저 몸을 건강을 위해서 뿐만 아니라 미래의 업무 능력을 향상시키기 위해서도 필요하다는 것을 느꼈고 저의 이러한 부족한 점을 보완하기 위해서 체력을 늘려야겠다 라고 생각하게 되었는데요. 그래서 저는 최근 들어 운동을 시작했습니다. 아침에는 매일마다 여섯 시에 나가서 동네 스포츠센터에서 수영을 한 시간씩 하고 있구요. 그리고 저녁에는 집에 와서 헬스장으로 가서 이 무산소 운동도 하고 있습니다. 이렇게 유산소 운동과 무산소 운동을 병행하면서 그동안 많이 약해져 있었던 체력을 보완하고 있는데요. 이렇게 운동을 한 지 약 삼 개월 정도 됐는데 운동을 하는 효과가 확실히 최근 들어 나타나는 것 같습니다. 기존에는 두 시간 이상 앉아 있기가 너무나도 힘들었고 또 그렇게 되면 잠이 왔었는데 최근에는 다섯 시간 이상 앉아 있어도 정말 거뜬하다는 것을 느끼게 되었거든요. 그러다 보니까 업무에 효율성도 높아지고 또 다양한 부분에서 정말 좋은 강점이 생겼습니다. 그래서 저는 이 체력을 유지하는 것이 저에 효율 업무 능력에도 큰 영향을 끼친다는 것을 깨달았기 때문에 앞으로도 꾸준히 체력을 관리할 생각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적인 예시를 들어주시면 더 좋겠습니다",
        "answer": "먼저 제 성격의 장점이라고 한다면 일을 구체적으로 계획하고 완수한다는 것입니다. 하나의 목표가 정해진다면 목표를 가는 부분에 대해서 다양한 방법으로 조사합니다. 특히 허무맹랑한 그런 과정을 제외하고 제가 갖고 있는 강점과 장점 약점과 단점을 활용해서 보다 효과적이고 효율적인 계획을 수립합니다. 여유가 있다면 이 과정에서 생길 수 있는 문제점도 예상하고 미리 준비하는 하나의 씨나리오가 구성되어진다면 구성되어지면 과정을 기초로 행동을 취합니다. 물론 가끔은 이대로 흘러가지 않지만 당황하지 않고 과정에서 가장 가까운 방법을 통해 일을 마무리시킵니다. 물론 이렇게 준비하는 과정에서 단점은 처음 시간이 가장 오래 걸린다는 부분입니다. 이 부분에 대해서 지금은 어느 정도 절차가 정해져 있기에 흐름에 맞춰 적용하는 경우로 이를 해결하곤 합니다. 예전에 처음 일할 때 여섯 시간이 걸려 마친 업무를 지금은 두 시간 이대로 끝마칠 수 있고 또 올바르게 해결할 수 있다는 것이 단점을 극복한 사례로 생각되어집니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하는 본인의 장점에 대해서 말씀을 해 주시고 장점을 특화시키기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다 반대로 단점 또한 설명 부탁드리고 이것을 극복하기 위한 노력도 함께 답변 바랍니다",
        "answer": "정해지는 대로 알려준 대로 그대로 하는 것이라고 생각합니다. 뭐든지 처음 하는 일도 순서가 존재합니다 회사에서 가장 잘 아는 방법대로 한 달을 꾸준하게 반복하면 어느새 프로세스가 몸에 있고 제 자신만의 새로운 프로세스를 적용할 부분을 찾아 바꾸게 됩니다. 이것이 저의 장점입니다. 그래서 어디를 가든 조용하지만 잘 적응하고 묵묵히 일하고 다양한 상황에서도 꼭 참고 일하면서 한 편으로 저만의 프로세스를 만들기 위해 조금씩 바꿔보면서 일에 적응하게 되는 것입니다. 요새 많은 사람들이 다양한 일을 하고 쉽게 이직하지만 저는 그와 달리 하나에 꾸준하게 적응하여 해법을 찾아내고자 합니다. 단점은 그렇게 적응하기까지의 많은 시간이 처음에 걸린다는 사실입니다. 이로 인하여 생긴 일화 중 첫 직장에서 업무 프로세스를 이해하느라 두 달 가까운 시간을 업무를 정신없이 했던 적이 있습니다. 하지만 나중에서야 방법을 찾은 부분이 내 일정을 기록하고 정리하면서 시간들을 줄여나가기 시작했고 점차 새로운 직장에서는 일주일 이 주일 이내에 모든 업무를 파악하게 되었습니다. 이로써 단점을 잘 극복 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 스스로의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점은 몰입력이 좋다는 것입니다. 한 가지에 깊게 몰두할 수 있는 능력을 갖고 있고 이것을 장기간 할 수 있다는 장점이 있습니다. 저는 한 가지에 이 년 이상 몰입하였던 경험이 있는데 우선 피아노를 말씀드리고 싶습니다. 저는 피아노를 좋아하여 어렸을 때부터 피아노 연습을 계속해서 꾸준하게 해와서 지금은 악보를 보지 않고 연주를 하는 것이 가능할 정도의 실력까지 얻게 되었습니다. 또한 군 생활 중에 따로 시간을 내어 공부를 진행하였는데 어려운 상황 속에서도 편입이라는 목표를 위해 몰두하여 편입에 성공한 경험이 있습니다. 단점은 몰입하고 있을 때 누군가 다른 일을 저에게 시키거나 방해하려고 한다면 기분이 나빠지고 잘 수행하고 싶어하지 않는다는 점 같습니다. 그래서 저는 이러한 상황에 지속적으로 일부러 노출되어 빠른 전환을 가능할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 개방적이고 융통성이 있다는 것입니다. 저는 어떠한 문화를 가진 조직에 들어가더라도 쉽게 적응을 하는 편인데 스스로 개방적인 마인드를 갖고 있다고 생각하고 이해가 가지 않는다는 사람들이 존재하는 의견들도 수용하곤 합니다. 그리고 융통성이 있기 때문에 임기응변을 잘 한다고 생각합니다. 또한 헌신적이고 열심히 일합니다. 이 저의 단점은 지나치게 이타적이어서 제 자신보다 남을 더 신경 쓰면서 자신을 챙기지 못하는 상황이 발생하기도 합니다. 스스로 이기적이라고 생각을 할 때도 있지만 보편적으로 생각하는 것보다 훨씬 더 많은 것을 주기 때문에 이것을 극복하기 위해 자신을 우선적으로 생각하고자 제가 평소에 느껴왔던 어떠한 선보다 더 냉정하게 행동하고 자신을 챙기도록 노력하며 극복하고 있습니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제가 가지고 있는 저의 단점은 우선적으로 상대방의 말을 끝까지 듣지 못 하는 것이었습니다. 이것이 지금은 저의 단점은 아니고 예전의 단점이지만 불과 한두 달 전만 해도 이것은 저에게 가장 큰 단점이었죠. 저는 이것이 저의 단점이라고 생각하지 않았습니다. 나는 조금 더 의욕이 있고 나는 조금 더 말하는 것을 좋아하는 사람이라는 착각 속에 살았었는데 순간 내가 이것이 굉장히 부족한 단점이라는 것을 깨달았고 나의 이런 부분이 다른 사람들에게는 오히려 좋지 않은 영향을 줄 수 있겠구나 라는 것을 깨달았습니다. 이런 것들이 상대방과 이야기를 함에 있어서 사람이 나와 얘기를 하기 싫게 만드는 하나의 약점일 수도 있었고 그리고 나의 단점이 나주 명확하게 드러난 단점이라는 것을 이해하였습니다. 저는 이것을 보완하기 위해서 다른 것은 하지 않았습니다. 딱 한 가지 사람을 끝까지 쳐다보고 이 사람이 말이 완전히 끝났는지를 기다리며 사람의 말이 끝난 것을 느끼고 나면 안에 내가 정리했던 내용을 바탕으로 사람의 이야기를 먼저 한 번 파악하고 그다음에 나의 이야기를 얘기하는 것이었습니다. 저는 이 보완이 만약에 없었다면 현재 제가 말을 하는 이 가치 잃은 방법 면접에서 저도 제가 어떤 질문을 들어왔는지에 대해서 명확히 이해하지 못했을 것이라 확신합니다. 저는 원래 사람의 이야기를 들을 때 저의 생각을 굉장히 많이 집어넣고 끊임없이 사람의 이야기 안에서 상상력을 펼칩니다. 하지만 이러다 보니 사람이 전하고자 하는 주요적인 맥락을 놓치기가 십 사리였고 맥락을 놓치다 보니 상대방과 얘기가 정확하게 통하지 않았습니다. 이런 단점들이 제가 어느 순간 느껴짐에 따라서 이렇게 한다면 나에게는 발전이 없다 라는 것을 깨달았고 이것을 보완하기 위해 상대방을 끝까지 쳐다보고 듣는 연습을 하기 시작했습니다. 저는 이렇게 연습을 통해서 단점을 현재 장점으로 극복화시켰고 이렇게 장점을 통해서 이제는 한 단계 더 나아간 사람이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하는 스스로의 단점이 있다면 어떠한 것이 있는지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력한 것들도 답변해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 때때로 비 실용적으로 행동한다는 것입니다. 어떤 것으로부터 계속해서 상상을 하게 되게끔 될 때 일상에서 꼭 해야 될 일들 혹은 하고 있는 일들에 대해서 유지하거나 관리하는 것들을 잘 하지 못하게 될 때가 있는 것 같습니다. 그래서 이러한 것들을 혹여나 놓치거나 유지하지 못하는 일이 발생하지 않도록 체크리스트를 만들어 할 일들에 대해 명확히 표시를 해 놓고 까먹지 않고 해야 될 일들을 모두 수행할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님 주변 사람들이 생각하는 본인만의 단점과 장점을 전부 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "저에 주변 사람들이 생각하는 저는 열정적이고 그리고 도전 정신이 강하고 그리고 다른 사람을 도와주는데 주저함이 없습니다. 하지만 저는 또 사람들과 관계 맺기 할 때 불필요 불필요할 만큼 저의 마음을 잘 터놓고 이야기하는 편입니다. 그것이 솔직하고 정직하다고 평가받을 수 있습니다. 하지만 동시에 단점이기도 합니다. 어느 정도는 본인의 속내를 드러내지 않고 진짓하게 생각하고 더 고려해서 나의 속마음을 이야기할 때 오히려 상처를 주지도 않고 상처를 받지도 않고 어느 정도의 선을 긋고 선을 넘지 않는 관계를 유지할 수 있을 텐데 같은 경우에는 사람들과 함께 관계할 때 솔직하고 담백하게 이야기한다고 하면서 사실 하지 않아도 될 얘기를 털어 놓을 때가 있습니다. 그런 부분이 주변 사람들에게는 저의 장점이고 그리고 사람은 앞과 뒤가 같고 한결같고 거짓된 말을 하지 않는 사람이라는 좋은 이미지와 함께 하지만 또 너무 속을 드러내고 얘기하니 모든 것들이 서로 부담이 되는 관계가 될 수도 있다는 단점도 같이 가지고 있다고 주변에서 그렇게 생각합니다. 저는 나름대로 이 부분을 많이 노력해서 좀 더 생각하고 사람들의 관계에 따라 이야기를 어느 정도까지 할 것인지를 고려하는 습관을 가지게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 성격상 매우 솔직합니다. 제 마음에 없는 말을 거짓말로 다르게 다르게 이야기하지도 못하고 그리고 제가 불편한 마음이 있는데 숨기고 좋은 듯 편안한 듯 그렇게 거짓으로 내색을 하지도 못하는 솔직한 편입니다. 다시 말하면 솔직하다고 할 수 있고 이것을 또 다른 말로 하면 감정을 잘 숨기지 못하는 단점도 가지고 있다고 생각합니다. 그래서 저는 제가 솔직하더라도 어디까지 솔직하게 내면을 보일 것인가를 고민해야 하고 그래야 다른 사람들과 불편한 관계가 되지 않을 수 있고 그리고 내면의 불편한 마음을 숨겨야 할 때는 숨기는 거 그리고 말하지 않아야 할 때는 솔직하게 말하기보단 차라리 말을 아끼고 속을 드러내지 않고 조금 더 깊이 생각하고 그리고 어떤 말을 해야 할 지 조금은 망설이는 연습이 필요합니다. 그래서 부분들에 대해서 아주 많이 노력하고 있습니다. 솔직한 것이 좋지만 때로는 일을 할 때는 자신이 갖고 있는 것들을 살짝은 감추고 드러내지 않고 짐짓하게 지켜보는 것도 매우 필요하기 때문에 저의 그런 부분들을 너무나 잘 알고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 무엇이든지 열정적으로 도전하는 자세를 갖고 있다는 것입니다. 그리고 실행력이 강한 편입니다. 무엇을 해야겠다고 생각하면 일에 집중해서 성과를 냅니다. 그리고 빠르게 성과를 냅니다. 그리고 효과적인 성과를 내기 위한 방법도 많이 탐색해서 시행착오는 있을지언정 결과물은 최선을 다해서 좋은 결과물을 도출해 내려고 거기에만 집중하는 그런 장점을 갖고 있습니다. 그리고 인정받는 것을 좋아합니다. 그래서 여러 사람을 여러 사람들 앞에서 앞장서서 일을 실행하고 그것들이 잘 되었을 때 인정받는 것을 좋아합니다. 단점은 반대로 인정받지 못하거나 부정적인 평가를 들었을 때 그것에 대해서 반응이 빠른 편입니다. 그래서 최대한 부정적인 평가를 듣지 않으려고 노력을 하고요. 부정적인 평가를 들었을 때 그것을 받아들이는 것이 좀 뼈아프고 힘든 얘기지만 그것들은 이전에 여러 경험을 통해서 제가 발전하기 위해서는 부정적인 평가를 긍정적으로 받아들여서 승화시키는 것이 필요하다는 것을 알게 됐습니다. 그래서 지금은 제 장점을 최대한 활용하고 단점에선 제가 인정받지 못하는 부분에 빠르게 반응하는 것 보다는 그것들을 통해서 더 좋은 배움의 기회로 삼고자 하는 노력들을 기울여 가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인이 생각할 때 본인의 단점이 있으시다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 극복하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 약간의 성급함입니다. 열정적이고 도전적이고 어떤 일을 시작할 때 매우 집중적으로 일에 매진해서 일의 성과를 보고자 하는 그런 열정이 저에게 많다면 또한 같은 면에서 열정이 차고 넘쳐서 이를 성급하게 진행할 수 있는 그런 상황을 똑같이 만들어집니다. 이를 보완하기 위한 노력은 차분하게 일을 바라보면서 모니터링을 해 줄 수 있는 동료가 필요합니다. 동료가 저에게 적절한 피드백을 해 주고 제가 놓치는 부분이 있다면 그것들을 잘 체크해 주기를 바라기 때문에 함께 일하는 사람들에게 계속 조언을 구하는 노력을 합니다. 제가 열심히 앞에서 끌고 나간다고 제 것이 다 옳지 않기 때문에 제 제가 추구하고 진행하는 일에 문제가 있다면 피드백을 해 줄 것을 요청하면서 끊임없이 상호 작용을 하고 의사소통을 함으로써 함께 거듭된 어떤 실수나 이런 것들을 줄여 나갈 수 있다고 봅니다. 저의 노력은 함께 해 나가는 것입니다. 제가 열심히 추진하지만 혼자 하는 일이라고 생각하지 않고 함께 하는 사람들에게 계속해서 피드백을 요청하고 같이 일해 나가려고 노력하는 것이 보완책이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "제 생각이 아니라 주변에 저를 알고 있는 사람들이 저를 생각할 때 제 단점은 우선 성격이 약간 급합니다. 무슨 일을 시행하거나 어떤 것을 결정할 때 마음이 앞서고 열정이 앞서서 조금 신중하게 결정하는데 약간 문제가 있는 편입니다. 때로는 열정적인 부분이 장점이 될 수 있습니다. 어떤 일을 할 때 항상 앞장서서 일을 하고 일이 잘 되게 하기 위해서 빠르게 움직입니다. 그리고 일의 처리 속도도 계획을 세워서 세워 정확하게 움직이려고 미리미리 빠르게 계획을 세웁니다. 하지만 빠른 과정 중에서 오히려 너무나 빠르게 일을 진행한 나머지 작은 것들을 간과할 때가 있습니다. 그것은 또 제 단점이 됩니다. 그리고 또 사람을 사귀고 알아가는 데 있어서도 빠르게 사람들을 알아가고 그래서 오히려 이 관계를 이어나가는데 빠르긴 하지만 이후에 관계들을 좀 더 깊이 있게 유지하는 데 대해서 조금 더 신중해야 한다는 그런 단점을 주위 사람으로부터 조금 듣고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 본인이 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 열정을 가지고 도전적인 과제를 수행하는 것을 두려워하지 않는 용감한 성향이 있다는 것입니다. 일을 무서워하지 않습니다. 어떤 큰일이 있더라도 절대 위축되지 않고 열심히 할 수 있다고 생각하고 최선을 다해 노력하는 성격이 있습니다. 그러면서 한편으로 단점은 어떤 일을 시작할 때 일에 집중하게 되면 다른 작은 사소한 문제들을 간과하거나 잠시 잊을 때가 있습니다. 그리고 말을 할 때 직선적으로 하고 싶은 말을 명확한 논리를 가지고 옳다고 판단되는 말을 거침없이 하는 편입니다. 그래서 상대방에게 옳지만 상처를 주는 경우도 있고 옳은 말을 할 때에도 상황에 따라서 말을 조금 더 조심해서 천천히 풀어내서 할 줄 모르는 그런 약간 직설적인 부분이 있습니다. 장점일 수도 있고 단점일 수도 있습니다. 그래서 저는 정확하게 일을 원인을 분석하고 해결하고 정확한 것이 무엇인지 알아내고 설득력 있게 이야기하는 부분에 매우 열정적인 측면을 갖고 있는 편이라서 어떤 정보를 습득하거나 그것을 정 정확하게 설득력 있는 논리로 풀어내는 것에는 제가 장점이 있습니다. 하지만 부분에서 솔직하지만 정확하지만 그것들을 전달하는 부분에서는 약간 문제가 있습니다. 전달할 때 좀 더 상황과 다음에 상대방의 입장 이런 것들을 고려해서 문제를 풀어내고 그것들을 제가 해결하는 일들이 좀 더 순리적으로 풀어나갈 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "만약에 지원자님께서 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금합니다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 나이에 비해 여러 가지 직업을 섭렵했습니다. 제가 계약직으로 있었던 경험이 많기 때문에 계약직의 아픔도 잘 알고 또 짧게는 정직원으로 있었던 적도 있었기 때문에 정직원으로서의 안정감 편안함 이런 것을 잘 알고 있습니다. 그래서 어떤 일이 주어지든 또 주인 의식을 가지고 일을 하는 것이 얼마나 중요한지 알기 때문에 저는 어떤 일에든 적응을 쉽게 할 수 있으리라고 생각 합니다. 저는 또 부드러운 성격을 가지고 있기 때문에 다른 사람들과 화합을 잘 하는 편입니다. 별로 그렇게 말을 많이 하지 않고 다른 사람의 의견을 많이 들어주는 쪽이라 다른 사람들이 저를 대할 때도 매우 편안하게 생각한다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 매우 열정적이고 그리고 어떤 일에 집중하면 일에 최선을 다하는 그런 도전적인 정신을 가지고 있는 긍정적인 사람입니다. 뭐든지 안 된다 보다 된다 라고 생각하고 일단 실행에 옮기고 될 때까지 노력합니다. 되지 않을 것이기 때문에 하지 않겠다고 미리 포기하는 일은 저에게 별로 없습니다. 하지만 또 단점은 제가 어떤 일을 시작하면 일을 열심히 하느라 주변에 아주 작은 사소한 것들을 그냥 지나치거나 간과해 버리는 경우가 있습니다. 특히 예를 들자면 같이 일하는 사람들의 마음을 아주 세세하게 헤아리지 못하고 일 자체에만 너무 집중하는 경향이 있습니다. 하지만 그럴 때 제가 혹시 그런 부분에서 잊어버리거나 배려하지 못한 부분이 있는지 살짝 물어보면서 그런 것들을 제가 눈치 채지 못하고 그냥 지나쳐 버렸던 것에 대해서 다시 피드백을 받을려고 함께 일하는 사람들에게 늘 그런 질문들을 하고 제 스스로 그런 것들을 떠올리려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있다면 그것을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 어떤 일을 도전함에 있어서 주저함이 없습니다. 제가 일이 꼭 제가 해야 될 일이고 한다면 일이 난이 수가 있더라도 일단 일을 못할 것이라고 생각하고 주저하기보다는 할 수 있는 방향으로 긍정적인 마음을 가지고 최선을 다해서 일을 해보려고 열심히 집중해서 열정적으로 일을 합니다. 그리고 실행력도 매우 빠른 편입니다. 단점은 그것과 똑같은 맥락에서 제가 일을 추진함에 있어서 너무나 자신감이 넘치고 그리고 시행력을 가지고 있기 때문에 작고 사소한 것들을 놓치고 빠르게 일을 진행하는 과정에서 제가 정말 간과하는 것들이 있을 때가 있습니다. 그리고 사람들 같이 일하는 사람들과의 관계에서 제가 너무 빠르게 일을 추진하다 보면 같이 일하는 사람들 중에서 저에게 어떤 새로운 제안들을 하고 그러기가 어려울 때가 있습니다. 말하자면 제가 스스로 일을 너무 자신 있게 끌고 가다 보니 다른 사람들의 이야기를 잘 귀 기울이지 않고 일의 속도를 내는 경 경향이 있습니다. 그래서 그것을 특화시키는 것은 제가 뭐든지 열심히 찾아서 일을 하고 할 때 제 옆에서 함께 일하는 사람들의 이야기에 귀를 기울일 수 있는 의사소통의 시간을 자주 가지는 것입니다. 그리고 제가 하고 있는 일에 평가를 계속 수시로 받으면서 제가 진행하는 일에 부족한 점은 없는지 재 진행하는 스타일에서 문제가 있으면 어떤 문제인지를 제가 조언을 구하고 그리고 솔직한 사람들의 평가를 받으면서 일의 완급을 조절하고 그리고 제가 부족한 부분이 있으면 그것을 보충 받습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각했을 때 본인 장점과 단점을 설명을 해 주시겠습니까 그리고 그것을 어떻게 특화시켰고 보완하기 위해서 어떻게 노력했는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 성격이 조금 내성적인 편입니다. 때문에 남들 앞에 서는 것이 긴장이 되고 먼저 나서서 팀 리드를 하는 편은 아닙니다. 그래서 저는 학교나 대회 활동 중에 팀장을 일부러 해보기도 했고요. 팀 과제를 할 때는 발표 역할를 맡곤 했습니다. 여전히 저에게 어려운 일이었고 실제로 발표를 망친 경험도 있습니다. 이후에 저는 항상 남들보다 두 배 세 배 더 준비하고 연습하면 된다는 것을 깨달았고요. 이런 경험이 계속 이어지면서 서스로 스스로도 더 성장할 것이고 내성적인 성격이 반대로 장점이 될 것이라는 생각도 들었습니다. 하지만 같은 경우는 이렇게 내성적인 성격은 장점은 될 수는 없지만 또한 그렇다고 단점이 될 수도 없습니다. 종종 성격이 급해지는 것이 저의 단점이고요. 주어진 일을 빨리 처리해야 하고 일 쌓이는 것을 보지 못하고 그렇다 보니 가끔은 한 두 가지를 빠트리는 일을 처리해 버리는 실수를 범하기도 합니다. 최근에 인턴 생활을 하면서 주변 선배들의 충고를 통해 모든 일에 있어서 계획을 먼저 세우고 마지막에 항상 한 번 더 검토해야 함을 배웠습니다. 그리고 업무와 우선순위를 파악하고 차근차근 처리하지 않는 것도 알게 되었다고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "누가 뭐래도 저는 괜찮은 사람이라고 나름 생각하고 있습니다. 그런 면에서 저의 장점을 보면 우선 긍정적이고 다음에 자신감도 있고요. 또 내 나 자신을 사랑할 줄 알고 또한 남도 사랑할 줄 압니다. 신념도 굳고요. 그다음에 성실하고 책임감이 강합니다. 그래서 어느 회사를 가든지 잘 할 수 있을 자신감도 있고 또 성격은 긍정적이고 다른 사람도 배려하고 리더십도 좀 있고요. 사람을 편하게 대하고 사람으로서 인간적이기도 합니다. 사람을 바라볼 줄 아는 일을 할 줄 아는 통찰력도 있고 시원시원하기도 하고 손발도 길쭉길쭉하고 자기의 생각도 잘 정 정을 이 잘하고 주관도 뚜렷하고 따뜻한 마음도 가졌고요. 남의 이야기도 잘 들어주고 주어진 일에 책임을 다하고 적극적이고 또한 사람들을 사랑하고 다른 사람을 잘 챙겨주기도 합니다. 성품도 따뜻하고 배려심도 많고 그다음에 뚜렷한 주관도 있고 그리고 뭐니뭐니해도 알뜰하고요. 그다음에 도전 정신도 있고 애교도 있고 친절하고 이렇게 하니 저만의 장점은 너무 많아 어떻게 어필을 해야 될지 모르겠다고 저는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 저의 장점이자 단점이 빠른 점이라고 생각합니다. 예를 들면 제가 집에 청소해야 되는 부분이 있는데 이런 이런 거 동생들한테 너의 물건 다 치워라 라고 얘기를 하고 치우는 것을 기다리지 못해서 제가 다 정리하는 편입니다. 그만큼 저는 말을 하고 난 다음에 그다음에 행동까지 오래 기다리지 못하는 편인데요. 이게 때로는 누가 치워줘서 장점이 될 수도 있지만 단점으로는 다른 사람들이 미리 결정하지 못한 것을 제가 빨리 결정을 내릴 때가 있습니다. 식당에 가서 주문을 할 때 주문을 받는 것을 기다리지 못해서 이런 이런 거 맛있어 너네 이거 먹어 봐 라고 얘기를 하고 그냥 주문하는 경우도 있습니다. 그래서 저는 이런 빠른 점이 저의 장점이자 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 일단 새로운 일을 하는 거에 있어서 도전 정신이 있다라고 말하는 것 같습니다. 다양한 경험이 내실을 내실이 단단한 사람을 만든다는 가치관을 가지고 있습니다. 두려움 없이 새로운 것에 도전을 했고 이런 이런 점이 저의 성장 동력이 됐다고 생각을 합니다. 그래서 저는 창업을 해서 퀴즈 카페도 운영을 해 본 적이 있었고 여러 가지 새로운 일도 많이 도전을 해 본 것 같습니다. 단점은 약간 성격이 내성적이라서 처음 보는 사람에게는 조금 긴장을 하거나 말을 잘 못하는 게 좀 단점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시를 함께 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 제 장점은 그러니까 저는 제 위치를 압니다. 그러니까 제가 실력이 출중하지도 않고 그렇다고 또 되게 부족한 편도 아니에요. 너무 모나거나 너무 잘 나거나 그런 상태가 아니기 때문에 그냥 정말 보통의 중간 정도 가는 제 실력 어떤 제 현재 수준을 알아서 튀려고 하지 않는 게 둘 다 되는 것 같아요 장점이자 단점이. 그래서 지금 현재 업무 주어진 것에 당연히 최선을 다하기 하지만요. 뭐랄까요 업무적인 거로 큰 크게 욕심을 먼저 내지 않으려고 하는 그냥 천천히 들어오는 뭔가 주어지게 되는 제가 받게 되는 순서에 맞게 그냥 가만히 물 흐르듯이 내버려 두는 거 그런 거 같애요. 주변 다른 동기나 여러 사람들에 비해서는 좀 덜 한 거 부분인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해서 노력을 했다면 함께 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저희 장점과 단점 장점을 먼저 말씀드린다면 성격적인 장점은 좀 높은 친밀감인 것 같습니다. 좀 웬만해서는 그동안 살면서 제가 느끼는 건데 또 실제로 많이 듣기도 했구요. 들었던 말 중의 하나가 성격 참 좋다 성격 어울리는 데 참 좋다 낯 많이 안 가리죠 이런 얘기는 많이 듣습니다. 그런데 실제로 제가 속으로는 좀 쑥스러움도 많고 이렇기는 한데 막상 딱 마주쳤을 때 그냥 어색함이 싫어서인지 그냥 좀 사람들과 빨리 친해지려고 하는 게 있는 것 같아요. 그래서 그냥 제 스스로가 그냥 빨리 이 순간을 넘어가자 이런 마음으로 먼저 말을 걸기도 하고 또 좀 잘 웃는 편인 것 같습니다. 그래서 그런가 좀 대하기가 편하다고 이런 얘기를 들었고요. 단점이라면 반대로 좀 우유보다만 우유부단한 점인 것 같습니다. 뭔가 결정을 딱 해야 되는 때 그때 조금 고민이 많이 되는 것 같아요. 이것도 좋고 저것도 좋은데 어떡하지 약간 이런 고민을 많이 하는 것 같아서 안 하려고 최대한 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 다른 지원자들에 비해 지원자님분만이 가진 차별성 장점 어필 한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "누구보다 인내심이 뛰어나고 뭐든지 할 수 있다는 긍정적인 정신으로 무장했습니다. 사실 저는 어렸을 적 이런 긍정과 끈기와는 전혀 거리가 먼 사람이었습니다. 하지만 제가 존경하는 켈리 최 회장님의 어떤 명언을 듣고 그분의 삶에 스토리를 듣고 너무나 깊은 감동을 받은 나머지 제조 또한 또 새 삶을 살리라 결심하고 그분의 모든 끈기와 인내 그리고 어떤 마인드 정신을 받아 무장한 경험이 있습니다. 그분과 더불어 토니 로빈스라는 동기부여 연설가의 어떤 인생 스토리 그리고 그분이 겪어낸 역경 그것을 해결해 낸 그분의 뛰어난 정신 모든 것을 가능하게 했던 실행력 이런 부분들을 제 것으로 깊이 만들고 싶었고 그래서 다양한 강의나 세미나를 찾아다니며 제 스스로의 역량을 향상시키고 제가 타고난 잠재력을 한없이 발휘하면서 살 수 있는 그런 사람이 될 수 있도록 노력하면서 살았습니다. 이러한 점이 바로 역경을 만났을 때 큰 도움이 되는데 다른 지원자와 이 점이 저에게는 큰 차별점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시구요 또 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에게는 도전의식이 굉장히 강하지만 그것을 뒷받침할 만한 실행력이 살짝 미흡한 부분이 있었습니다. 언제나 부분을 가족 및 제 지인 분들에게 지적을 많이 받아왔고 저의 역량을 향상시키고 제가 원하는 어떤 삶의 목표를 달성하기 위해선 해당 부분에 관한 메타인지를 올리고 실제적인 역량 올려야겠다는 그런 결단이 섰습니다. 그런 이후에 이런 실행력을 높이기 위해서 어떤 도전의식 도전 목표가 생긴 후에는 해당 목표를 실행할 수 있는 현실적인 하루에서의 어떤 여가 시간을 빼고 잉여 시간을 해당 목표를 이루는데 만들 수 있는 어떤 딱 단 한 가지 실행 전략을 철저하게 수행하는 그런 방식으로 제 하루를 좀 디자인하기 시작했습니다. 그렇게 하고 나서 이룬 여러 가지 목표가 있는데 그중의 하나는 마라톤 풀코스 참가 및 완주가 있고요. 그리고 동아리 공모전 대상 입상 그리고 에이 회사의 어떤 인턴십 합격 모두 이 방법으로 이뤄냈습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 장단점을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "주변 사람들을 잘 챙기는 것이 저의 장점이고 단점으로는 제 의견을 분명하게 제시하지 못하고 주변 분들의 의견에 동조한다는 그런 점이 있습니다. 남들을 배려하는 장점에 대해서는 팀내 분위기를 굉장이 좋게 만들어 준다는 주변 동료분들의 피드백이 있었기 때문에 이것을 저의 장점으로 특화시키기 위해 보다 다른 분들의 어떤 지금 현황은 어떤지 제 나름대로 관찰을 통하고 그분들과 좀 대화를 함으로써 이런 부분들을 살뜰하게 살피려고 많이 노력하는 편이고 그리고 또 이에 반면에 제가 제 의견을 막 분명하게 제시를 못하는 점을 조금 교 교정하기 위해서 그분들의 감정이 상할 것을 염려하지 않고 일은 일이라는 마음가짐을 가 단호하게 좀 먹었던 것이 저에게 큰 도움이 되었습니다. 사실 일적으로 이렇게 열정을 이렇게 뿜어내는 것은 그분들도 생각보다 그렇게 마음 상해 하지 않고 오히려 제 열정을 높이 사고 또 열린 마음으로 그것을 수용하시는 그런 분들이더라구요. 그런 부분들을 많이 깨달았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하실 때 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각을 하시는지 이유도 함께 말씀을 부탁드립니다",
        "answer": "불도저 같은 실행력이 있는 것이 저의 가장 큰 장점이고 이에 반면 다른 분들의 마음을 사실 조금 헤아리지 못한다는 것이 저의 단점입니다. 많은 분들이 제게 그렇게 피드백을 주셨고 저도 점을 인지하고 있기 때문에 군말 없이 인정하는 편입니다. 이러한 실행력은 모든 목표를 성취하는 데 있어서 가장 중요한 열쇠이기 때문에 제 누구보다 특출난 장점이라고 생각하고요. 반면에 단점은 다른 사람들이 헤아릴 줄 모르는 어떤 일면을 좀 교정하기 위해서 그분들의 말씀을 보다 들을 수 있는 물리적인 시간을 마련하고 물리적인 어떤 스케줄에 포함시키고 그리고 회식을 통해서 그분들의 속마음을 좀 일 대 일로 듣는 시간을 통해 좀 인간적으로 친해져 보고 또 그분들의 사정을 헤아리는 그런 좀 사람이 되고자 많이 노력했습니다. 덕분에 인간미 없다는 소리는 듣지 않고요. 보다 좀 더 유연하고 좀 더 재미있는 팀장이 되었다 약간 이런 편을 일전에 대학 생활에서 많이 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지금 지원자님만 갖고 있는 장점이라든지 차별성이 있다면 부분에 대해서 저희한테 어필해 보세요",
        "answer": "강인한 체력과 인내심이 다른 분들에 비해 월등합니다. 강인한 체력은 평소 즐기는 러닝과 근력 운동을 통해 길러졌고 이러한 어떤 운동을 하면서 인내심 또한 좀 많이 길러진 상태입니다. 이는 현장에서 가구 제작을 도맡는 그런 직무 특성상에서 가장 기본적으로 요구되는 부분이기도 하고 더불어서 인내력은 체력에서 좀 흐르 나오는 경향이 있고요. 그리고 이런 인내심은 현장에서 일이 잘 풀리지 않을 때 포기하지 않고 끝까지 업무를 책임감 있게 마무리 지을 수 있게 만들어주는 그런 중요한 덕목입니다. 저는 이 두 가지 어떤 이점을 가지고 지금껏 최선을 다해 가고 제작자의 길을 걷고자 노력했고 성과를 이루기 위해 귀사의 면접에 이렇게 지원했습니다. 이러한 자신감을 가지고 귀사에 조직의 최선을 다해 적응하고 영향을 펼치는 그런 인재가 되리라 확신합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 성격 그리고 장점 단점에 대해 각각 말씀을 해 주시구요 구체적인 예시와 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "어떠한 목적 의식에 사로잡히면 바로 실행하는 것이 저의 가장 큰 장점이고 이에 반면 그것들에 너무나 사로잡힌 나머지 제 일상 생활을 모두 거기에 소진하고 쏟아붓게 된다는 단점이 있습니다. 예시로 제가 귀사에 면접을 준비한다고 했을 때 공고가 떴을 때부터 저는 이 회사에 무조건 합격하겠다라는 마음가짐으로 달력에 적어놓고 또 목표를 벽에다 써 놓고 목표를 이룬 모습을 항상 상상하고 귀사에 회사에 다니는 어떤 시각화를 하고 그리고 해당 업무에서 요구하는 역량을 전부 키우기 위해 노력하고 그리고 면접을 대비하고 이러한 행동에서는 굉장히 뛰어났으나 건강을 돌보지 않아서 좀 병이 나서 좀 많이 힘들었던 그런 경험이 있는데 그해서 이후부터는 좀 제 건강도 챙기면서 할 수 있도록 잠은 제 시간에 자고 영양제도 챙겨 먹고 밥도 세 끼 먹는 그런 의식적인 노력을 기울였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 설명해 주세요",
        "answer": "시간 약속을 제대로 잘 지키지 않는다는 치명적인 단점이 있었습니다. 이 점을 통해 비위가 상한 제 친구를 한 명 잃어보고 나서야 제 사태의 심각성을 깨달았고 이런 치명적인 단점을 보완하기 위해서 정말 별의별 방법을 다 써봤습니다. 와중 가장 효과를 봤고 지금의 시간을 칼 같이 지키는 제가 될게 제가 있게 한 원동력은 일 분만 늦어도 사람은 늦는다는 겁니다. 그리고 시간은 누구에게나 너무나 유한하고 소중한 재화라는 그런 깨달음이었습니다. 제 가까운 분의 어떤 안 좋은 소식으로 인해서 제가 그분의 장례식장에 가보고 나서야 이런 점들을 많이 깨달았기 때문에 이제부터는 나는 일 분 일 초를 정말 내 인생의 마지막인 것처럼 최선을 다해서 살겠다. 이런 결단을 내린 후였기 때문에 이러한 모든 일들이 가능했던 것 같습니다. 그래서 이제는 약속 시간 삼십 분 전에 도착한다는 마음가짐으로 좀 준비하는 편이고 그래서 단 한 번도 제가 약속 시간에 늦은 적은 없고 늘 정시에 도착합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점에 대해 설명해 주시기 바랍니다 또 장점을 특화시킨 경험 혹은 단점을 극복하거나 단점을 장점으로 승화시킨 사례가 있다면 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 주변 사람들을 잘 챙긴다는 것입니다. 제가 학창시절 때 팔이 다친 친구가 있었습니다. 친구는 팔이 다쳤는데도 불구하고 정말 많은 것을 스스로 했는데요. 딱 하나 어려움을 겪었던 것이 급식소에서 수저와 식판을 한 손으로 들고 이동하는 것이었습니다. 그래서 저는 모습을 눈여겨보고 있다가 친구에게 들어줄까 라고 물어봤고 친구가 흔쾌히 도움을 요청해서 제가 친구 팔이 다 나을 때까지 급식시간마다 수저를 챙겨줬던 경험이 있습니다. 저는 이 배려가 많은 사람들을 섬세하게 관찰하는 능력에서부터 시작된다고 생각합니다. 그래서 저는 이 부분을 특화하기 위해 늘 주변에 관심을 갖고 섬세하게 살펴보려고 하는 편입니다. 그리고 나아가 필요한 필요할 때 도움을 주도록 직접 나서고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 또는 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주실 수 있겠습니까",
        "answer": "저는 너무 빠르다 라는 얘기를 많이 듣습니다. 친구들과 얘기를 하다가 우리 배고픈데 배달 시켜 먹을까 라고 말만 나오면 저는 이미 배달 어플을 켜서 주변 맛집을 검색하구요. 말이 나옴과 동시에 거의 주문에 들어갑니다. 이런 빠름은 무엇이든 빠른 결정을 하고 또 빠른 행동을 취하기 때문에 신속하게 해야하는 일에서는 큰 장점이 된다고 생각합니다. 하지만 반면에 너무 빠르게 하기 때문에 조금 천천히 해라 여유를 가져라 라는 말을 듣기도 합니다. 제가 생각하기에는 이런 빠름을 장점으로 활용할 수 있는 곳과 또 이 빠름을 자제시켜야 하는 곳을 나눠서 사용한다면 장점과 단점을 모두 보완하면서 저의 특색이 되지 않을까 라는 생각을 해 봤습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 궁금합니다",
        "answer": "다른 지원자와의 차별점은 저는 소통 능력이라고 얘기하고 싶습니다. 제가 가진 소통 능력은 사람들을 좀 편안하게 해주면서 이야기를 잘 들어주기 때문에 상대방의 어떤 이야기를 하고 싶어하는지 그리고 무엇이 불편한지 빨리 알아챌 수 있더라구요. 그러다 보면 사람과의 이야기가 잘 통하고 제가 어떤 도움이 필요하거나 할 때 요청하면 그런 것들이 조금 더 잘 받아들여지는 경우들을 많이 경험했습니다. 그래서 제가 그걸 소통 능력으로 저는 보고 있고요. 그걸 제 장점으로 어필하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 말하곤 하는 지원자님의 단점과 장점이 있으실 겁니다 그것에 대해서 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제가 느끼는 것 외에 주변인들이 말해주는 장점에는요. 저는 분위기를 잘 활성화시켜 준다는 이야기를 많이 듣습니다. 그리고 그걸 장점으로 이야기해 주시는 분들이 많더라구요. 업무를 진행하다 보면 좀 지칠 때도 있고 그리고 새로운 팀원이 들어왔을 때는 어색한 경우도 많은데 그럴 경우 팀원들에게 활기를 심어주는 장난결인 농담을 한다던지 아니면 같이 차를 마시러 나가자 해서 사생활이나 일상생활적인 그런 이야기들을 가볍게 하면서 서로 친해질 수 있는 계기를 만들어주는 그런 역할도 많이 하고 있어서 그것을 장점으로 이야기할 수 있구요. 그리고 단점으로는 그렇게 하다 보니 물론 장점에 있어서 단점도 늘 붙어 다니기 마련이기 때문에 단점이라고 얘기하는 것들은 그런 분위기를 너무 의도적으로 만드는 것이 아니냐 그리고 좀 편안하게 있어도 되지 않냐 라는 이야기를 듣기도 합니다. 그래서 이것이 제 장점이자 단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 단점을 말씀해 주세요 그리고 이를 보완하기 위해 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 저의 단점으로 무언가 하나에 꽂히면 그것만 생각하고 그것만 보느라 주변을 못 본다는 것입니다. 예전에 친구들과 함께 한 축제를 구경하러 갔던 적이 있는데요. 축제에 친구가 낮은 구두를 신고 왔었습니다. 관람하는 동안에는 그럭저럭 괜찮았는데요. 관람이 끝나갈 무려 저희는 출출해서 근처에 김밥이라도 먹을려고 가게를 찾아보던 때였습니다. 근데 늦은 시간이라 많은 가게가 문을 닫았고 첫 번째로 갔던 김밥 가게가 문을 닫아서 근처에 다른 곳을 찾아야 했었습니다. 그리고 정해진 버스 시간이 있어서 그것도 지켜야 했었는데요. 저는 김밥 가게를 빨리 찾고 김밥을 사서 버스로 가야 한다는 생각에 친구가 발이 불편해 불편해 하고 있다라는 것도 잘 눈치채지 못했습니다. 그런 섬세하게 주변을 돌아보지 못하고 한 곳에만 몰두하고 있는 것에 대해서 조금 후회하면서 주변을 돌아보고자 생각하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "당신은 피로가 무엇인지 아십니까 피로에 대한 설명을 해주시기 바랍니다 피로의 정확한 정의 그리고 필요성 중요성 그것이 가지고 있는 장단점에 대해서도요",
        "answer": "저희 어머니께서는 맨날 피곤하다 피곤하다 라는 말을 많이 합니다. 제가 곁에 있으면서 엄마는 왜 맨날 피곤하다고 할까 라고 생각하며 살펴봤는데요. 저희 엄마는 새벽 다섯 시에 출근하는 아버지 때문에 새벽 다섯 시면 눈을 뜹니다. 그리고 아버지 식사 준비를 해주시고 난 다음에 다시 잠깐 눈을 붙이고요. 또 아침에 일어나서 동생 학교 가는 것을 챙깁니다. 그리고 난 다음에 오후에는 집안일도 하고 또 개인적인 일도 보시고요. 또 저녁 시간이 다 지나서 밤이 되면 저희 어머니는 또 늦게 자는 편이라 새벽 한 시가 돼야 잠에 드는 겁니다. 이걸 보면서 피로 피곤하다 라고 느끼는 것은 잠을 충분히 못 자고 항상 깨어있기 때문이 아닌가 라는 생각을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 얘기하거나 생각하고 있는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 매사에 준비를 철저하게 한다는 것입니다. 친구들과 여행을 갈 때에도 저는 모든 필요한 물품을 다 챙겨가는 편인데요. 여기에 누가 안 들고 올 것까지 생각을 해서 여유분까지 챙겨가는 편입니다. 그래서 실제로 여행에 갔을 때 물건을 놔두고 온 친구들에게 나눠주면서 너는 정말 꼼꼼하다 잘 챙긴다 라는 얘기를 많이 듣습니다. 저의 단점이라면 이런 것들을 챙기느라 많은 스트레스를 받는다는 것입니다. 혹시 놓치는 것은 없는지 이 때 이런 날씨에는 이런 게 필요하지 않을까 이런 생각들을 하는데 그런 모든 생각과 준비 과정이 때로는 스트레스로 다가올 때가 있습니다. 그래서 저의 장점이자 단점은 물건을 잘 챙기는 거지만 물건을 챙기는 과정에서 집착할 만큼 스트레스를 받는다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께는 어떤 단점이 있다고 생각하시는지요 또 단점을 보완하기 위해서 어떠한 노력을 했는지 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 느리다 라는 것입니다. 저는 좀 행동이나 말이 많이 느린 편인데요. 그것은 매사에 여유를 갖고 있기 때문입니다. 하지만 어떤 업무를 빠르게 해야 될 때는 답답하다 라는 얘기를 많이 듣습니다. 그래서 저는 어떤 부분이 문제이기 때문에 이렇게 저의 행동이 느린 것일까 라는 궁금증을 갖게 되었고요. 제가 분석해 본 결과 어떤 상황이 주어지면 그것을 마음먹고 시작하는 과정에 좀 시간이 걸리는 편이었습니다. 그래서 저는 그런 시간을 줄이고 우선 주어진 상황을 바로 처리할 수 있도록 움직이고자 노력을 한 편이었구요. 그래서 평상시에는 말이나 행동이 느린 편이지만 제가 어떤 임무가 주어졌을 때는 그것보다는 좀 더 빠른 속도를 갖게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점과 단점을 보완하기 위해 행했던 노력을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 스트레스를 금방 받는다는 것입니다. 만약에 주어진 과제가 있을 때 과제에 대해서 어떻게 할 것인지 그리고 기간까지 다 완성할 수 있을지 이런 사소한 스트레스도 많은 편이구요. 또 인간관계에 있어서도 친구가 저렇게 말을 하는 것에 대해서 왜 그런 말을 했는지 그런 감정적인 스트레스도 많습니다. 저는 이런 스트레스를 줄이기 위해서 생각을 바꿔보려고 합니다. 예전에 들었던 말이 물이 조금 밖에 없네 와 조금이나 남았네 라는 말이 있습니다. 그것처럼 매사를 매사에 좀 더 긍정적인 시각을 갖고 바라본다면 이런 스트레스가 줄어들 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀 부탁드리구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 나만의 노력을 같이 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어느 장소에 가서든 서로 다른 의견을 가진 사람들을 하나로 중재하는 역할을 정말 잘하는 편입니다. 그래서 조별 모임을 할 때 항상 서로 다른 의견을 조화롭게 해결하는 편인데요. 그래서 이 점을 저는 장점이라고 생각하구요. 이 점을 꾸준히 발달시켜서 앞으로 업무를 하는 데 있어서 단체 생활에도 조화롭게 의견을 결정하고 진행할 수 있도록 발전시켜 나가고 있습니다. 그리고 단점으로는 이런 중재를 많이 하다 보니까 정작 저의 의견은 잘 내비치지 않는다는 것입니다. 그래서 이런 부분을 보완하고자 중재를 할 때도 저도 한 일원으로 생각하며 저의 의견도 같이 내면서 이것도 함께 중재할 수 있도록 보완해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "늘 장점을 보고 긍정적인 것에 천착했었는데 오늘 모든 장점은 모든 단점과에 깊게 맞닿고 있다고 봅니다. 다수의 표현처럼 무엇을 해도 팔십 점 이상은 큰 노력을 들이지 않아도 해내는 다재 다능이라는 말을 들을 때마다 사실 속으로 자신감을 느끼곤 했죠. 내가 생각해도 늘 투입했던 대비 좋은 성과를 내곤 했으니까. 그러나 반대로 보면 어느 것 하나 백 점 짜리가 없다는 말이기도 합니다. 쉽게 관심을 보이고 조금 해보면 금세 익숙해 익숙해지지만 이미 어느 수준이 되고 나면 관심을 잃어버리는 그런 패턴이 여태까지는 괜찮았을지는 모르지만 앞으로 더 이상 하면 안 된다는 생각을 했습니다. 팔십 점에서 구십 점으로 올리는 일은 어렵고 다시 구십에서 구십 다시 백으로 가는 노력은 지루하고 많은 인내를 요구합니다. 모르는 게 아니다 오히려 알고 있어서 외면하고 금세 딴 데를 쳐다봤던 건 아닌지 심각하게 돌아봤습니다. 천성이 쉽게 바뀌지 않다는 걸 알 알고 다행히 혼자가 아니고 함께 백 점을 만들어 갈 사람이 있었으니 이십 이 년도는 달라지겠다고 결심했고 전 항목은 아니더라도 목표한 몇 개의 항목에 대해서는 백 점을 지향하고 잃어버리겠다는 생각을 했습니다. 육체적으로 가장 좋은 시절은 지났지만 직장으로 인으로서는 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 단점에 대해서 물어보셨는데요. 저의 단점 은 업무를 처리하는 데 있어서 쉬운 일을 먼저 처리하고 어려운 일을 뒤로 보내서 시간을 벌어서 업무를 좀 꼼꼼하게 처리하는 편입니다. 이렇게 좀 어떤 시간을 벌고 시간 안에 꼼꼼하게 일을 처리할려다 보니 제가 좀 시간이 늦어지는 경향이 좀 있습니다. 그리고 좀 어려운 일을 처리하는 데 있어서 시간을 길게 요하는 부분이다 보니 부분을 처리할 때 조금 다른 사람들에 물어보고 또 꼼꼼하게 상세하게 처리를 하다 보니 시간적으로 걸리는게 좀 오래 걸려서 어떤 경우에는 기한을 조금 넘기는 경향이 좀 있습니다. 친구들과의 약속이라든가 아니면 집안일을 할 때 또 너무 그곳에 몰입하고 꼼꼼하게 하다 보니 다른 것들을 잘 못 보는 경향도 있습니다. 그래서 제가 이런 단점을 보완하기 위해서 좀 시간을 타이트하게 잡으면서 꼭 시간 안에 처리할 수 있도록 쪼개서 업무를 해 볼려고 노력하고 있습니다. 그래서 너무 꼼꼼하고 정확하게 처리를 하다 보니 시간이 좀 걸리는 게 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 차별성이라기보다 제가 살아오면서 개인적으로 제 업무 추진 스타일이나 이런 부분에서 차별성이나 남들과 좀 차별화되고 장점이라고 생각하는 부분은 어떤 일을 시작하면은 일을 최선을 다해서 잘 해내기 위해서 열정적으로 일을 한다는 부분입니다. 일을 끝내고 일을 제대로 처리하는 것이 제 성격상 일 처리가 저의 자신의 효능감과 굉장히 연결이 되는 부분인 것 같아서 제가 일을 제대로 처리했을 때 느끼는 만족도가 높고 그리고 일을 하면서 하나씩 깨달아 나가고 열정적으로 일을 했을 때 결과물이 보이는 것에 굉장히 고무되는 스타일입니다. 그래서 저는 어떤 일을 막 맡든지 일이 내 일이라고 생각하고 내가 일을 체득해서 열심히 해서 어떤 성과를 내야 된다는 일단 목표가 설정되면 목표를 향해서 열정적으로 어떤 어떤 방법을 동원해서라도 최선을 다해서 좋은 결과물을 낼려고 많이 고군분투하고 노력하는 그런 열정적 스타일인데 그것이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼함인 것 같습니다. 학교나 학원을 다닐 때면 선생님이 가끔 숙제를 내주곤 했는데요. 저는 그런 사소한 부분도 항상 기록하는 습관을 갖고 있었습니다. 그래서 선생님도 헷갈려 하고 또 반 아이들도 숙제가 있었다 없었다 의견이 분분할 때 저는 세세하게 적어 놓은 제 메모를 보면서 과제가 있었다 라는 것을 확인하곤 했습니다. 그래서 나중에는 자주 깜빡하시는 선생님 같은 경우에는 지난주에 과제 있었는데 맞지 라면서 저에게 물어보기도 했습니다. 저는 이런 장점을 더 특화시키기 위해서 단순하게 메모하는 것뿐만이 아니라 메모한 것을 바탕으로 정리하는 습관을 길러가고 있습니다. 그래서 오늘 무엇을 했는지 다음에는 무엇을 할 건지 이런 정리를 통해서 더 꼼꼼함을 극대화 시키도록 시키려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 생각나는 대로 모두 다 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 늘 메모를 꼼꼼하게 하는 편인데요. 이런 메모를 하는 것은 큰 장점이라고 많이 들었습니다. 중요한 내용을 잊지 않고 기록에 남기는 건 좋은 점이라고 많이 들어서 저의 장점인 것 같구요. 단점은 매사에 메모를 남기려고 하는 습관이 있다는 것입니다. 별로 중요하지 않는 내용도 메모하기 때문에 이런 메모의 중요도가 좀 떨어진다 라는 얘기도 듣기도 하구요. 또 때로는 원치 않은 얘기를 계속 메모로 남겨서 그런 기록이 남는 것에 좀 불편하다 라고 얘기하는 사람도 있었습니다. 그래서 저의 장점이자 단점은 메모인데 메모를 중요도 없이 하거나 때로는 메모하지 않아도 될 내용까지 메모한다는 게 단점으로 꼽히는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 장점이나 차별성이 있다면 어필해 주세요",
        "answer": "저는 감정 기복이 크지 않은 편이고요. 또 불쾌한 감정을 느꼈다고 하더라도 잘 드러내지 않는 편입니다. 예전에 아르바이트를 했을 때요. 그때 컴플레인 상황을 종종 겪었는데요. 그럴 때마다 많은 아르바이트생들이 울거나 또 짜증난 그런 얼굴을 짓기도 했습니다. 그런데 같은 경우에는 그런 컴플레인 상황 속에서도 끝까지 표정을 구기지 않고 웃으면서 매뉴얼대로 서비스 했던 적이 가장 기억에 남습니다. 이를 지켜보고 있던 직원분께서 정말 대단하다 면서 엄지를 치켜 세워 줬는데요. 저는 이처럼 어떤 상황에서도 저의 감정을 쉽게 드러내지도 않구요. 또 원체 감정 기복이 크지도 않습니다. 이런 점이 어떤 일을 할 때 갈등을 겪는 상황에서도 이런 감정에 휘둘리지 않고 일을 처리할 수 있는 능력이 된다고 생각합니다. 그래서 저는 감정 기복이 없고 잘 들어 드러내지 않는 저의 성격이 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 말씀해 주실 수 있겠습니까",
        "answer": "저의 장점은 주변 사람들의 얘기를 정말 잘 들어준다는 것입니다. 어렸을 때부터 저는 다른 사람들의 얘기를 듣는 것을 좋아했는데요. 그래서 주변의 친구들이 저에게 시시콜콜한 얘기도 정말 많이 하는 편입니다. 그리고 좀 더 깊은 고민이라던가 걱정에 대해서도 쉽게 편안하게 털어놓는 편인데요. 이때 저는 친구들의 얘기를 흘려듣지 않고 꼭 세세하게 기억하고 있습니다. 그래서 나중에 친구가 어떤 얘기를 했을 때 저번에 친구 아니면 저번에 얘기 라고 아는 체를 해주면 친구가 더 좋아하면서 얘기에 대해서 더 술술 말했던 것 같습니다. 그래서 저의 장점은 남의 얘기를 잘 들어주는 편이고 때문에 친구들이 저에게 편안하게 얘기를 하는 편입니다. 그리고 얘기를 절대 흘려듣지 않고 주의 깊게 들으면서 꼼꼼하게 기억하는 기억력까지 저의 장점이자 차별성이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 그동안 노력해 오셨던 것들에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 다른 사람들에게 굉장히 사교성 있게 잘 빨리 다가간다 라는 점인데요. 실제로도 저는 친구들 사이에서 분위기 메이커로 불립니다. 이유는 저는 가끔씩 오랜만에 만나는 친구들끼리 아이스 브레이크 타임들이 있을 때 먼저 주도해서 좀 분위기를 좋게 하려고 굉장히 노력하는 편이기 때문입니다. 다만 제 단점 중의 하나는 가끔씩 제가 업무에 너무 몰두하게 되면은 좀 주변 사람들과 연락들을 소홀히 한다는 점입니다. 부분에 있어서 주변 사람들이 굉장히 서운하다 라고 몇 번 말을 했었고 저는 부분을 수용해서 만약에 내가 좀 바쁜 일이 있다 라면 먼저 좀 부분에 대해서 양해를 구하기 시작했고 오히려 이후에는 다른 사람들이 저를 다 잘 이해해 줘서 분위기도 더 좋아지고 관계도 더 돈독해졌던 그런 좋은 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 평상시에 주변에서 느리다 라는 얘기를 많이 듣습니다. 어디로 이동해야 할 때도 느긋하게 움직이는 편이고요. 또 온라인으로 뭔가 주문을 할 때도 정말 느긋하게 주문을 하는 편입니다. 그래서 다른 사람이 봤을 때는 느리다 또는 답답하다 라고 생각하는 것이 저의 단점이 될 것 같은데요. 하지 않 하지만 이러한 단점도 장점이 되기도 합니다. 어딘가로 이동을 할 때 저는 움직이기 전에 자리에 놔두는 것이 없나 또는 놓고 온 것이 없나 이런 것을 확인하면서 움직이느라 느린 편인데요. 그래서 물건을 자주 흘리는 친구의 경우에는 제가 종종 놔두고 간 물건을 챙겨주는 경험이 있어서 이런 느림도 장점이 되기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 추진력이 빠르다는 것입니다. 친구들이 어디로 여행을 가자 라고 얘기를 하면 여행 가고 싶다 라는 말만 꺼내도 여행지부터 또 날짜 그리고 숙소며 여행 코스까지 누구보다 빠르게 알아보고 친구들에게 의견을 모으면서 확정 짓는 편입니다. 단점이라면 이런 추진력에 비해서 실제로 실행하는 것은 많이 떨어진다는 것입니다. 예전엔 취미로 프리다이빙을 시작을 했는데요. 처음에는 한 번 해보고 싶다 라는 마음에 바로 강습하는 곳을 알아보고 또 바로 결제를 해서 첫 수업을 갔던 적이 있습니다. 하지만 제가 생각했던 것과는 많이 다르고 힘들다 라는 것을 느꼈고 그래서 금방 포기했던 적이 있습니다. 그래서 저의 장점은 추진력은 빠르지만 이거를 꾸준히 실행하는 데에는 어려움이 있다 라는 단점을 갖고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있으시다면 그것을 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 보완하기 위해서 개인적으로 하신 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 무언가를 시작하는 건 빠르지만 그것을 끈기 있게 하지는 못하는 편입니다. 예전에 캘리그라피를 시작했던 적이 있는데요. 글씨체를 고치고 싶어서 시작을 했습니다. 하지만 오랜 시간이 걸리고 또 빠른 것을 추구하는 저의 성격과는 잘 맞지 않아서 한 달 만에 그만뒀습니다. 이걸 경험하면서 제가 느낀 것은 캘리그라피를 시작하기 전에 켈리그라피란 무엇이며 또 어떤 연습 과정을 거치는지 이런 것들을 충분히 알아봤다면 저는 그것 말고 다른 것을 선택했을지도 모르기 때문입니다. 이처럼 저는 금방 어떤 것을 시작했다가 금방 끝내는 것에 문제점이 시작할 때 제대로 알아보지 않고 시작하 시작했기 때문이라고 생각하고요. 이런 점을 보완하기 위해서 저는 충동적으로 무언가를 무언가를 시작하기 전에 분야에 대해서 좀 더 알아보고 고민해보는 시간을 가지려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변에서 정말 빠르다 라는 얘기를 많이 듣습니다. 어떤 얘기가 나오면은 바로 실행에 옮기는 편인데요. 여행 가고 싶다 라는 말을 친구가 하면 여행지부터 여행지까지 가는 교통편 숙소 여행 코스까지 단번에 스케줄을 짜는 편입니다. 이런 점이 때로는 장점으로 다가오고 때로는 단점으로 다가오기도 합니다. 말 한마디에 금방 일이 진행이 되어서 그것을 할 수 있다는 장점이 있지만 또 반면에 그냥 해본 말인데 너무 심도 깊게 얘기를 나누면서 너무 앞서 나간다 라는 얘기를 듣기도 합니다. 그래서 저는 누구보다 빠르기는 하지만 그게 때로는 단점이 될 수 있다고도 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "제가 생각하는 저의 차별성은 상상력을 구체화시키는 능력인 것 같습니다. 저는 항상 다양한 생각들을 많이 합니다. 그리고 제가 하고 싶은 일이나 해야 할 일에 접목을 시킬 포인트를 잘 캐치합니다. 그래서 지인들이나 직장 동료들도 저에게 아이디어를 많이 물어보고 이를 구체화시키는 일에 대한 도움 요청을 많이 받습니다. 그냥 단순히 상상하고 공상으로 끝나는 것이 아니라 제가 가진 아이디어들을 어떻게 구체화시킬 것인지에 대한 생각을 정말 많이 합니다. 다들 자신의 아이디어는 꽁꽁 숨겨두는 세상 속에서 저는 저의 아이디어가 다른 사람에게 도움이 된다는 자체가 즐거움이고 기쁨이기 때문에 누군가에게 일적으로 도움을 주는 것을 좋아합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 단점부터 말씀 드리도록 하겠습니다. 예전부터 많이 들었던 것을 이야기하는 건데요. 제가 표정 변화가 잘 없어서 너는 무슨 생각을 하는지 모르겠다 라는 이야기를 들었던 적이 있습니다. 그래서 처음에는 저는 이것을 조금 이해는 못 했었는데 이것을 결국은 인정을 하고 그리고 이것을 저는 장점으로 최대한 특화시킬려고 노력을 했습니다. 그래서 저는 이런 표정의 변화가 없다 는 것은 사실상 감정에 크게 동요하지 않는다는 건데요. 그래서 약간 사람을 상대하거나 아니면 사람들 앞에서 무언가를 발표하는 일을 했을 때 굉장히 호평을 많이 얻었습니다. 사실은 마음적으로 되게 떨리고 불안한 것은 누구나 읽기 마련이에요. 왜냐하면 저는 에이아이가 아니니까요. 하지만 그런 것들을 남들 앞에서 조금은 표정 변화가 없이 잘 이야기하고 그런 거에서 살짝살짝 미소도 짓고 하니까 그것이 조금 여유로워 보였던 것 같습니다. 그래서 저는 저의 단점을 그런 장점으로 승화시켰다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 본인의 장점에 대해 자유롭게 어필을 해 주실 수 있나요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별성과 장점이 있다면 아무래도 차분함이 아닐까 라는 생각이 듭니다 .대부분 사람들은 자신의 감정에 못 이겨서 조금은 긴장을 많이 해서 그것이 얼굴에 드러난다던지 아니면 이를 그르치는 경우도 있는데요. 저는 그런 표정의 변화가 그렇게 크지가 않아서 예전에 일을 했었을 때도 사람들을 이끄는 일을 하거나 아니면 프로젝트를 맡았을 때 굉장히 크게 장점으로 작용이 됐었습니다. 아무래도 솔직히 사람이니까 떨리고 불안한 것은 있는데요. 그것을 제가 티를 내지 않아서 그것이 굉장히 당당해 보였다 라는 말을 많이 들었습니다. 그래서 저는 저의 차분함과 그리고 당당함을 굉장히 남들과 다른 차별성이 아닌가 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해 말씀을 해 주시구요 구체적인 예시와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격은 어떤 일을 하거나 업무상에 있어서를 말하자면 도전적이고 열정적입니다. 제가 한 번 무슨 일을 실행하면 일에 매우 깊이 빠져들어서 일을 가장 잘 해내기 위해서 노력하고 또 저만에 창의적인 방법을 생각해서 도전적인 과제를 만들어내고 그것들을 잘 수행해 내는 것을 즐기는 편입니다. 그래서 일 외에 여러 가지 것들을 생각하지 못하고 일 자체에 깊이 빠져들어 일을 합니다. 그래서 동시에 단점은 주변에 많은 것들을 돌아보지 못하고 제가 빠져서 열심히 하고 있는 일 외에 옆에 옆 부분에 작게 세세한 부분들을 빠트리는 인지하지 못하고 넘어가는 경향이 있습니다. 그래서 동시에 제가 어떤 일을 할 때 열정적으로 하고 일에 깊이 빠지고 거기에 집중한다는 것이 장점인 동시에 외에 다른 것들을 세세한 것들을 세부적인 것들을 잘 생각하지 못하고 넘어가는 부분들이 있다는 것은 저에 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그리고 장점을 어떻게 특화시켰고 단점을 어떻게 극복하셨는지 과정도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 무엇을 이뤄내기 위하고 일을 처리하는 데 있어서 매우 적극적으로 일하고 그것에 대한 정보나 지식을 자세하게 아주 제가 일에 익숙해질 때까지 완벽하게 파고 들어서 열심히 공부하고 역량을 키워내려고 노력하는 그런 열정을 가지고 있다는 것이 저에 성격의 장점이고요. 단점은 과정에서 세세하게 놓치는 것들이 간혹 있다는 것입니다. 세세하게 놓치는 것들을 챙기기 위해서 저는 그것을 극복하기 위해서 작은 것들이라도 메모를 하거나 나중에 다시 볼 수 있도록 순간 놓치고 기억하지 못할 수 있는 일들에 대해서 작게 정리해 놓는 습관을 가지고 노력합니다.그리고 제가 열심히 일하는 것에 있어서는 더 구체적으로 계획을 가지고 체계적으로 그것들을 공부하고 정보를 취합할 수 있는 과정이나 연계되는 것들을 어떻게 연결시킬 것인지 좀 더 영리하게 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 지원자님의 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에 주변 사람들이 저를 옆에서 지켜보고 저에 장점으로 꼽는 것은 무엇을 하든지 매우 빠르게 습득한다는 것입니다. 눈썰미가 있는 편이고 그리고 어떤 일을 할 때 그것을 어떻게 하면 가장 효과적으로 할지 순간적으로 빠르게 캐치하고 그리고 나서 그것을 빠르게 또 배웁니다. 배우는 시간이 짧고요. 그리고 배우고 나서 그것들을 잘 해내는 것에 매우 집중하는 편입니다. 그래서 제가 원하는 바를 좀 더 빠르게 좀 더 효과적으로 성취해 내는데 저에 장점이 있다고 저에 주변 사람들이 그렇게 봅니다. 저의 단점은 그래서 제가 원하는 것에 너무 집중한 나머지 다른 어떤 중요한 사실들을 간혹 잊어버릴 때가 있습니다. 한 가지 집중하고 그것을 잘 하려고 할 때는 다른 어떤 그것에 비해서 약간 중요도가 떨어지는 일들에 대해서 순간 잊어버릴 만큼 제가 원하는 일 해야 되는 것에 집중을 하는데 그걸 잊어버려서 간혹 주변 사람들에게 오해를 사거나 원성을 사는 일이 있습니다. 그것들을 저도 또한 잘 알고 있고 제 주변 사람들도 잘 알고 있는 부분인데 극복하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "주변에서는 저를 극단적인 사람이라고 얘기하는 경우가 많았습니다. 이거를 제가 왜 말씀을 드리냐면은 저는 제 스스로 극단적이다 라는 생각을 하지 않았는데 주변에서 그렇게 얘기를 하게 되니까 저의 인식과 주변에 보여지는 저의 모습에 대한 차이가 있다는 것을 제가 느끼게 되는 그런 어떤 과정이었기 때문에 제가 좀 특별하게 기억을 하는 것 같은데 왜 극단적이게 보이게 됐을까 생각을 해보면 무언가 하나 결정이 되면은 결정된 무엇인가에 대한 꼭 이루고 싶은 어떤 열망과 집착이 생기게 되면서 그것을 뭔가 방해하고 있는 듯한 어떤 장애물들은 좀 적극적으로 제가 제거를 할려고 시도를 했던 편인 것 같아요. 그러다 보니까 필요 없는 것들이 과감히 걷혀지는 그런 과정들을 주변에서 봤을 때 굉장히 그것이 어떤 좀 천천히 점진적으로 가는 모습이 아닌 조금 급진적으로 극단적으로 이렇게 전개되는 그런 저의 모습을 주변 사람들이 그렇게 봤던 것 같아요. 그렇기 때문에 조금 그런 것에 대한 조금 가운데 점을 찾기 위해서 요새는 많이 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람에게 지원자님의 장점과 단점을 들어본 적이 있다면 장점과 단점은 무엇인지 이유도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 주변 사람들을 잘 챙기는 것이라고 생각합니다. 저는 학창시절 때 친구가 챙기지 못한 준비물도 제가 대신 챙겨오기도 하고요. 또 친구가 놓고 가는 물건이 있으면 제가 챙겼다가 전해주기도 했습니다. 그러면서 저는 주변 사람들을 잘 챙긴다 라는 얘기를 많이 들었습니다. 하지만 단점으로는 너무 주변 사람들을 배려하는 것이라고 들었습니다. 혹시 내가 이런 말을 해서 상대방이 불쾌하지는 않을지 또 기분 나빠하지는 않을지 신경 쓰다 보니까 제 의견을 충분히 말하지 못할 때가 있습니다. 그럴 때면 주변에서 너무 남만 생각하지 마라 그러는 건 너의 단점이다 라고 들었고요. 이런 부분을 보완하기 위해서 조금씩 제 얘기를 상대방이 상대방이 기분 나쁘지 않게 얘기하는 법을 터득하면서 하나씩 제 입장을 말해 나가려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "혹시 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저희 부모님은 매사에 무뚝뚝 한 편입니다. 그럼 부모님 밑에서 자라서인지 저도 무뚝뚝한 면이 있는데요. 때로는 어떤 상황에서 고맙다 라고 말해야 하는 부분도 말 없이 넘어갈 때도 있고요. 또 미안하고 또 아쉬웠다 라고 표현해야 하는 부분도 또 말 없이 넘어갈 때가 있습니다. 저는 이런 부분이 앞으로 사회생활을 하는데 단점이 될 수 있다고 생각하고 있고요. 그래서 이런 점을 보완하기 위해서 저는 고맙다 미안하다 아니면은 이런 감정이 담긴 언어들을 주변에 많이 표현하려고 연습하고 있습니다. 그래서 가장 가까운 가족에게 부터 보고 싶었다 라던가 아니면은 고마웠다 라는 말을 하면서 변화하려고 노력하고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 제가 생각하는 의견을 분명하게 표현하는 것입니다. 대학 시절에 조별 모임을 하게 되면 어떤 아이디어를 내는 상황에서 선뜻 얘기를 하지 못하거나 또는 잘못된 얘기를 하며 방향으로 흘러가는 상황을 볼 수 있는데요. 저는 좀 이런 상황에서 단호하게 얘기하는 편입니다. 그래서 아이디어 같은 것도 막힘없이 얘기하는 편이고 또 조별 과제가 다른 방향으로 흘러가면 그건 주제와 맞지 않다 라고 분명하게 얘기를 하는 편입니다. 그래서 어떤 업무를 수행할 때는 잘못된 길로 흘러가지 않도록 또 빠르게 일이 진행될 수 있도록 하는 장점을 갖고 있는데요. 단점은 너무 직설적인 화법을 사용해서 때론 주변에 주변 사람들의 기분을 상하게 할 수 있는 것이라고 생각하고 있습니다. 그래서 이런 표현 방법 표현 방법은 조금씩 고쳐 나가려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 부족한 사회성입니다. 저의 이런 단점으로 인해서 다른 사람들과 지속적인 관계를 유지하는 게 힘들 때가 있어요. 그래서 저는 이것을 보완하기 위해 스스로 노력하는 것이 있는데 가장 친한 친구가 하는 활동에 모두 참여하고 있습니다. 제가 혼자 어떤 일을 하거나 사람들과 어울리는 일을 하다 보면 많이 어색하고 불편할 수 있는데 친한 친구와 함께 그런 자리에 가다 보면 의지할 수 있는 사람이 있어 조금은 마음이 편해지게 되더라구요. 그래서 친한 사람과 함께 하는 활동을 통해 부족한 사회성을 보충하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 말하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 주변 사람들을 잘 챙긴다 라는 말을 정말 많이 듣는 것 같습니다. 그래서 제 장점인 것 같은데요. 주변에 무언가 불편해하는 것이 있거나 또 필요로 하는 것이 있다면 누구보다 빠르게 파악해서 도움을 주는 편입니다. 하지만 단점은 사람들을 너무 많이 신경 쓴다 는 점이 있는데요, 제 일에 집중해야 하는 상황에서도 혹시 누가 불편해하는 것은 없는지 또 필요한 것은 없는지 먼저 파악하고 그것을 도움 주려고 하다 보니까 정작 제 일에는 몰두하지 못한다 라는 단점이 있습니다. 그래서 이런 것을 조금 보완하고자 저는 제 일을 할 때에는 그것에 집중할 수 있도록 노력하는 편인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 안정적이고 익숙한 것을 선호한다는 것입니다. 저는 길을 갈 때도 항상 다니던 길을 주로 다니고요. 또 밖에서 식사를 하게 되는 경우에도 주로 가는 식당을 이용하기도 합니다. 이처럼 저는 익숙해져 있는 것 그리고 늘 해 오던 것을 하는 습관을 갖고 있습니다. 그래서 새로운 길로 어딘가를 간다거나 새로운 음식점을 가는 것을 선호하지 않는 편인데요. 하지만 항상 바뀌고 있는 새로운 트렌드와 문화를 파악하기 위해서는 이러한 단점을 보완해 나가야 한다고 생각합니다. 그래서 저는 일부러 원래 가던 곳이 아닌 다른 곳으로 가보기도 하고요. 또 원래 먹던 것이 아닌 다른 음식점에 가서 새로운 메뉴를 먹어보기도 하는 편인 것 같습니다. 이런 사소하지만 일상적인 부분에서부터 새로운 것을 추구하다 보면 다른 큰 부분도 익숙하게 변화할 거라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 무언가를 하는 데 있어서 완벽하게 일을 끝마치는 것이 저의 장점이라고 많이 말합니다. 어떤 여행을 가게 되었을 때 여행지부터 여행 코스 이동 경로 비용 그리고 예산 이런 것들을 저는 완벽하게 다 짜 놓는 편이구요. 다만 단점이라고 한다면 이것을 완성시키는 데는 조금 오랜 시간이 걸린다는 편입니다. 오랜 시간이 걸린다는 걸린다 라는 점은 일을 하는데 느리다 라는 것보다 일을 하려고 하는데 마음 먹기가 오래 걸린다 라는 것입니다. 조금 게으른 경향이 있어서요. 여행 가기 직전이 되어서야 이런 여행 코스나 예산들은 예산 등을 짠다 라는 점에서 그거 게으른 단점이 있는 것 같습니다. 그래서 저는 이것을 보완하기 위해서 조금 더 일찍 일을 할 수 있게끔 조금 노력하는 편이구요. 그래서 저의 장점과 잘 맞물려서 미리 준비하고 또 완벽하게 준비하는 그런 성격을 가질려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키기 위한 노력과 또 극복하기 위한 노력도 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 어떤 일을 할 때 같이 하는 사람들과 분위기를 아주 좋게 하는 면이 있는 것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 저는 일을 할 때 다른 사람과의 관계를 굉장히 중요하게 생각을 합니다. 그래서 함께 일을 할 때 분위기가 어둡고 또는 우울하다면 일을 할 때 굉장히 지장이 생긴다는 생각을 가지고 있는 편입니다. 따라서 어떤 일을 할 때 함께 일하는 사람들과의 분위기를 좋게 하기 위해서 가벼운 농담을 건넨다거나 함께 일을 할 때 즐거운 분위기를 조성하기 위해서 노력을 많이 하는 편입니다. 그러기 위해서 저는 여러 사람들에게 사소한 일에 대해서 관심을 가지고 관심을 표현하는 것을 좋아합니다. 그런 말들을 통해서 함께 일을 하는 사람들에게 내가 당신에게 인간적으로 아주 좋은 감정을 가지고 있다 라는 면을 굉장히 어필을 하기 위해서 노력을 많이 하구요. 그래서 평소에 같이 일하는 사람들의 이야기를 잘 듣고 기억을 해두는 편입니다. 단점이라고 한다면 다른 사람에 대한 관심이 지나쳐서 오히려 사람에게 부담을 줄 수 있다는 생각을 가지고 있습니다. 그래서 이야기를 할 때에도 적정 선을 찾는 것이 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 어디까지는 개인 너무나 개인적인 일이기 때문에 여러 사람들 앞에서는 이야기를 하면 안 된다 라는 것을 기억해 두려고 노력을 많이 하는 편이구요. 그렇지 않고 여러 사람과 함께 이야기를 해도 괜찮은 부분에 관해서만 이야기를 하기 위해서 노력을 많이 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 단점 그리고 단점이 있을 겁니다 각각 말씀을 해 주시구요 구체적인 예시를 들어서 그것을 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 많은 노력을 기울이고 도전적인 과제에 새로운 도전도 두려워하지 않고 열심히 도전해 보고 노력해 본다는 것입니다. 그리고 한 가지에 집중하면 그것에 집중하는 동안에는 다른 것들에 대해서 신경 쓰지 못하고 제가 관심 가지고 잘 하고 싶어하는 부분에 완전히 초집중해서 집중력을 발휘하는 편입니다. 그래서 어떠한 결과물을 낼 때까지 만족스러운 결과물을 낼 때까지 최선을 다해서 계속해서 도전하고 노력합니다. 하지만 단점도 있습니다. 그렇게 한 가지에 몰두해서 노력을 하는 대신 나머지 것들에 대한 기억하고 생각해야 될 것들에 대해서 잘 간과하거나 잊어버리는 경향이 있습니다. 세세한 것까지 신경쓰지 못하고 놓치는 부분이 있습니다. 그래서 저에게는 수시로 그런 것들을 일깨워주는 함께 일하는 동료가 반드시 필요합니다. 제가 열심히 일할 때 정말 중요하지만 작지만 중요한 것 세세한 것들을 놓치는 것에 대해 그것을 놓쳤다고 충고해 주거나 제가 놓친 것을 인식할 수 있도록 도와주는 사람이 있다면 훨씬 좋을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 아주 많은 책임이 주어져도 한꺼번에 설사 많은 책임이 주어진다고 해도 일들을 다 해내기 위해 최선을 다해서 노력하고 어느 정도 성과를 내는 것에 집중해서 끝까지 노력할 수 있는 도전을 두려워하지 않는 성격을 갖고 있는 것이 저의 장점입니다. 두려움 없는 도전을 하지만 대신 단점은 두려움 없는 도전은 반드시 너무나 자신감이 넘치기 때문에 실수할 수 있는 부분에 대한 간과를 할 수 있습니다. 본인이 실수를 하고 있다는 사실 인식하지 못하는 채로 신 실수를 하거나 놓치는 부분이 분명히 있다는 것이 단점입니다. 그래서 그것을 극복하기 위해 제가 어떤 일을 시작할 때 제가 어디까지 해낼 수 있는지 예측하고 그리고 다이어리에 기록을 해서 계획을 세우고 계획대로 일을 차분히 진행하고 놓치는 것이 없도록 꼼꼼히 체크하는 것이 저에게 필요하다는 것을 알고 부분을 극복하려고 노력하고 있습니다. 그리고 저의 도전 정신에 대해서는 뭐든지 새로운 것을 시도하고 창의적인 것들을 생각하며 그런 것들을 한번 시도해 보는 것이 저의 장점인데 그것은 살려나가겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장점과 단점은 뭐라고 생각을 하세요 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 스스로 생각하는 장단점과 다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 약간 다르기도 한 것 같습니다. 제가 물어본 적이 있는데 타인이 생각하는 저의 장점은 매우 열심히 산다. 쉬지 않고 뭐든지 노력하고 계속해서 할 수 있는 일들을 찾아서 계속 노력하면서 일 분 일 초를 다투면서 최선을 다해서 열심히 이것저것 많이 많은 일들을 하면서 산다. 이것이 저의 장점이고 그리고 두루두루 사람을 잘 사귀고 어느 곳에서나 잘 어울리는 밝은 성격을 가졌다는 장점도 있습니다. 그리고 단점은 제가 사람을 사귈 때 깊이 있게 감정적인 교류를 하려고 하지 않는다는 것이죠. 그래서 되게 친해진 것 같았는데 사실은 거리감이 있고 아주 잘 알고 있다고 했는데 저에게 문득 알지 못하는 점이 드러난다고 얘기합니다. 제 스스로 깊이 있는 관계를 유지하는 것 같지만 사실은 어느 정도까지만 자신을 보여주는 것 같습니다. 그리고 솔직한 듯 하면서도 사실은 감추는 부분이 많은 것이 제 단점인 것 같습니다. 부분은 그냥 어떤 이유라고 할 것 없이 스스로 약간 자신에 대한 방어기제인 것 같습니다. 숨기고 싶은 부분에 대해서 사실은 숨기는 것이 없는 것처럼 하지만 감추고 싶고 자신을 지켜내고 싶은 약간 방어 본능이 저에게 있는 것 같습니다. 열심히 뭐든지 열심히 하고 인정 받으려고 한다는 장점과 그러면서도 타인에 대한 방어기제가 있다는 것이 제 단점인 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 볼 때 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유를 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 일을 두려워하지 않는 것입니다. 어느 곳에 있던지 제가 처한 자리에서 다른 사람의 편의를 위해 혹은 함께 있는 공동체 모두의 편의를 위해 내가 해줘야 할 일은 무엇인지 빠르게 생각하고 빨리 행동에 옮깁니다. 그리고 행동도 실행력도 빠른 편에 속합니다. 그래서 제가 쪼끔 더 일찍 생각하고 모든 것을 미리 정리해 놓고 준비했을 때 함께 일하는 사람들에게 편의를 제공하거나 모두가 좋은 결과를 낼 수 있다는 생각을 빠르게 캐치해서 그것을 실행해 옮기는 편입니다. 단점은 너무 빠르게 실행을 하다 보니 앞서 가서 하지 않아도 될 일을 조금 너무 서둘러서 했다거나 내지는 다른 방법들이 있는데 내가 알고 있는 방법을 상의 없이 먼저 동작에 옮겨서 행동에 옮겨서 이후에 다른 계획들이 있었는지 알지 못하고 미리 동작을 취해서 약간 문제되는 경우가 아주 간혹 있습니다. 하지만 대부분은 그런 실수 별로 없구요. 저의 실행력이나 빠른 솔선수범은 대체적으로 함께하는 공동체에서는 도움이 됩니다. 다른 사람이 일할 때 어서 팔을 걷어붙이고 빠르게 그곳에 투입해서 함께 일을 돕고 일을 함께 빨리 끝내고자 하는 성향도 저의 장점입니다. 단점은 마찬가지로 일을 조금 성급하게 하다 보니 잘못된 판단을 판단으로 빠르게 움직여서 판단을 바로 잡아야 될 때가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점이 있으실 텐데 이것에 대해서 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "이 부분은 제가 바느질을 좋아하기 때문에 바느질을 예로 들어서 말씀을 드리겠습니다. 저는 바느질을 하면서 인형을 만들곤 하는데요. 인형을 통해서 또 팔기도 하고 또 자격증을 따기도 해서 수강생들에게 강의를 해 주기도 하고 있습니다. 이 바느질을 하다 보면요. 완성품이 제가 생각한 대로 나오기 위해서는 아예 처음부터 바늘 구멍이 온전하게 완전하게 들어가야 합니다. 길을 조금이라도 삐딱하게 간다면 나중에 나온 완성품도 삐딱하기 때문에 아예 처음부터 공을 들여서 꼼꼼하게 작업을 하는 편입니다. 그런데 저는 개인적으로 작업한 완성물이 너무 기대가 될 때는 그만큼 평소보다 더 시간을 들여서 공을 들여 작업을 하기 때문에 다소 남들보다 시간이 걸리는 날도 있습니다. 그런데 그런 경우는 아예 재봉틀을 써서 작업을 하거나 제 손이 아니라 다른 기계를 빌려서 작업을 하는 편인 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 기여한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단쩜은 제가 생각을 해보니 우리나라 사람들은 너가 어떤 점이 안 좋아 이렇게 대놓고 얘기를 거의 잘 안 하기 때문에 모르는 경우가 좀 많잖아요. 저도 처음에는 단쩜이 없나 생각을 했는데 살면서 제가 다른 사람의 모습을 보면서 나도 이럴 수 있겠구나 나도 이런가 이런 생각을 많이 하게 되더라구요. 그래서 돌이켜 본 결과는 저는 좀 우유 부단한 점이 저의 큰 단점인 것 같아요. 안 좋은 점이 또 다른 곳도 있겠지만 일단은 제가 딱 봐도 에이 비 씨 디 이 일 부터 이렇게 정해야 될 때 한 가지를 딱 골를 줄 알아야 되는데 이게 너무 못 골르는 것도 좀 단쩜이더라구요. 분명히 그치만 각각에 개별적으로 다 장쩜과 단쩜이 또 안에 수도 있으니까 이건 이거대로 좋고 요거는 요거대로 필요하고 저거는 저거대로 또 아이고 괜찮은데 막 이렇게 생각을 하다 보니까 이것도 필요하고 저것도 필요하고 이런 생각이 들어서 결정을 딱 못 내리는 것 같습니다. 그게 저의 큰 단쩜인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 기여한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 어떤 일을 시작하면 일을 얼른얼른 처리해야 되는 그런 그런 면이 어떤 업무를 수행할 때 실수로 이어지기도 한다는 부분이 저의 단점입니다. 이전 회사에서도 저는 어떤 일을 어떤 일이 맡겨졌을 때 제가 할 수 있는 최대한의 것을 빨리 해결하고 싶어하는 욕구가 강해서 조금 조금 더 생각하고 기다려야 하는 그런 부분에 대해서 놓치고 간과하고 지나가는 부분이 있었습니다. 그래서 이 부분에 대해서 동료들과 이야기도 많이 나누었고 저의 상관분들께 조언도 들으면서 조금 더 제가 가지고 있는 책임감의 크기만큼 일을 잘 해내라면 조금 더 참아낼 수 있는 능력을 키워야겠다고 생각을 했고 그거 그런 생각들을 하나 둘 실천으로 옮기다 보니까 좀 해결된 부분이 있는 것 같습니다. 우선 이것을 해결하기 위해서 체크리스트를 작성하고 조금 더 세밀하게 섬세하게 제가 빠진 것은 없는지 체크하면서 일을 하다 보니까 참을성도 높아지고 일의 완성도도 더 높아질 수 있는 결과를 낼 수 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "우선 저의 장점은 어떤 업무를 맡겼을 때 업무에 대해서 꼼꼼하게 잘 빠지는 것 없이 잘 체크해서 넘어간다는 것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 저는 저의 이런 장점을 특화시키기 위해서 나름대로 장치를 많이 마련을 했는데요. 처음에 제가 업무를 맡고 나면 업무를 시작하기 전에 저의 목표에 달성하기 위한 체크리스트를 작성합니다. 그래서 업무의 업무 하나하나 해 해 나가는 과정이 어떤 때에 어떻게 진행되어야 하는지 그런 것을 상세하게 기록을 해서 한 가지 과정도 빠짐없이 제가 서류를 챙기고 또 수행해 나갈 수 있는 그런 타임 테이블을 만든 만드는 그런 노력을 했습니다. 반면에 저의 단점은 이런 이렇게 일을 수행해 나갈 때 저의 스케줄 표대로 업무가 흘러가지 않는데 조금 스트레스를 받는 면이 없지 않아 있는데요. 이런 부분은 제가 극복을 하기 위해서 나름대로 노력도 하지만 일을 하면서 언제나 제 마음대로 일이 흘러가지 않는다는 것을 일을 하면서 많은 경험을 통해서 알게 되었기 때문에 자연스럽게 극복이 되었다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저의 단점은 성격이 조금 내성적인 편이라서 처음 보는 사람들이나 남들 앞에 서는 것이 조금 긴장이 될 때가 있고 그리고 먼저 막 나서서 팀을 리드하는 편은 아닌 것 같습니다. 그런데 저는 이런 성격을 고치기 위해서 고등학교 때도 햄버거 가게에서 아르바이트를 했었습니다. 캐셔직을 하면서 인사 연습도 하고 그리고 인제 서로 커뮤니케이션을 하면서 소통도 하는 그런 연습을 스스로 해서 조금 성격을 더 좀 활달하게 바꾼 적도 있었고요. 그래서 스스로 이런 성장하는 그런 경험들이 반대로 장점이 될 수도 있다고 생각을 합니다. 일이 많아지거나 쌓이면 약간 급해지는 것도 저의 단점이라고 생각은 하는데 일단은 주어진 일은 빨리빨리 처리를 하고 일이 쌓이지 않게 책임감 있게 다 해야 한다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 다 상세하게 답변해 주시길 바랍니다",
        "answer": "평소 지인들로부터 침착한 성격이라는 말을 자주 듣습니다. 저의 침착하고 차분한 면이 구매 직무에 적합하다고 생각합니다. 그다음에 저의 단점으로는 주변 친구로들로 부터 또 성격이 급하다는 평가를 들었습니다. 그래서 단체 활동 시 어려움이 좀 있습니다. 하지만 여러 활동을 통해 빠른 일 처리보다는 정확한 일 처리가 중요하다는 것을 배웠습니다. 이후로 협업을 할 때는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 사람들과 상호 보완하면서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으신가요 하나만 골라서 어필해 주시길 바랍니다",
        "answer": "사실 차별성이라는 게 그런 거잖아요. 원래 장점과 단점이 한 끝 차이라서 장점으로 보면 장점으로 보게 될 수 있는 거니까 개인적으로 그렇게 말씀하시면 저는 쪼끔 더 상대방한테 조심스러운 조심스럽게 상대방을 대하는 부분이라고 생각을 해요. 왜냐하면 일을 하다 보면은 우리가 좀 감정이 안 좋아질 수도 있고 언쟁이라는 게 생길 수도 있잖아요. 서로 의견이 충돌할 수도 있는 거고요. 그런 경우 때 저는 좀 상대방 입장에서 쪼끔 더 배려해서 말하려고 노력하는 편인 것 같아요. 왜냐하면 당장에 내가 이게 마음에 안 든다고 해서 상대방한테 조금 더 뭔가 강압적으로 얘기를 하면은 아니면 내가 좀 좀 날카롭게 얘기를 하면은 상대방도 얘기를 듣고 뭔가 안 해 줄 수 있으니까 뭔가 감정이 상하지 않게 상대방을 잘 어떻게 보면 좀 잘 구스른다. 그런 표현으로도 이야기를 할 수 있을 것 같아요. 그래서 다른 사람들에 비해서 쪼끔 예쁘게 얘기한다. 그게 제 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점이나 단점에 대해 각각 말씀해 주시고 이 때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "이거는 사실 업무를 받을 때 나타나는 성향이긴 한데요. 약간 장점이라고 하면 회사에서 쓰이는 그런 약어들이나 그런 통용어들이 있잖아요. 그런 걸 약간 눈치껏 못 넘어가는 그런 게 있어요. 그래서 모르는 게 있으면 꼭 짚고 넘어가야 하는 부분이 있습니다. 그래서 약간 어떻게 보면 쪼끔 상사들이 쪼끔 피곤해 할 수 있는 그런 성향이긴 한데 또 오히려 그런 부분들이 나중에는 제가 후배들한테나 또는 제가 사수가 되어서 밑에 사람들한테 전달해 줄 때는 그걸 쪼끔 풀어서 설명해 주거나 아니면 좀 잘 가르쳐 준다 는 그런 장점이 또 있더라구요. 그래서 스스로 쪼끔 피곤하더라도 결국에 나중에는 주변 사람들을 좀 그걸 빌미로 좀 도와 주고 챙겨 주는 약간 그런 장점이 있지 않나 라는 생각이 듭니다. 결국 일할 때 제가 알아들어야 저는 조금 편하기 때문에 눈치껏 그거는 쪼끔 약해서 그런 부분은 쪼끔 부족해서 혹시 회사 다니게 되면 앞으로 쪼끔 더 배워 나가도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 기울였던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는요 이게 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있거든요. 저는 사람을 굉장히 좋아하는데요 친화력이 좋기 때문에 처음 보는 사람하고도 굉장히 빨리 친해지는 타입이에요. 그래서 어느 순간 보면 서로 전화번호 교환해 있고 막 그러거든요. 그래서 사람으로부터 받는 행복감도 어마어마한데 그만큼 많이 퍼주다 보니까 걸러야 할 사람들은 좀 못 거르는 편이에요. 좀 그런 거 있잖아요 막 보여도 사람이 너무 좋으니까 좀 믿어볼까 하는 마음에 좀 기대기도 하는 편인데 그러다가 사기도 당했죠. 그래서 그런 부분들도 선배들한테도 조언도 구했고 저희 부모님한테도 조언을 구하니까 좀 그때 당시 좀 힘든 일이었지만 그래도 제가 어떻게 더 좋은 사람을 만날 수 있는지 그런 거를 또 분별할 수 있는 계기가 된 것 같더라구요. 그래서 사람이 좋은 것은 너무 좋지만 너무 좋아하다 보니까 너무 퍼주다 보니까 가끔 분별 못할 때가 있다. 예. 그래서 지금은 그래도 좀 경험인 경험과 연륜이 쌓였으니까 지금은 좀 분별이 된다 하는 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 단점을 각각 말씀해 주시고 이때 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저는 불의를 보면 좀 욱하는 성향을 가지고 있기는 합니다. 예를 들어서 학창시절 때 친구가 좀 괴롭힘을 좀 당하고 있는 거죠. 그러면은 거기 가 가지고 다른 친구들은 보통 모른 척 하거나 아니면 조용히 선생님께 가서 말씀드리거나 하는데 꼭 저는 자리에서 해결을 보고 싶어서 친구를 말리다가 같이 뚜드려 맞은 전적이 있습니다. 그래서 물론 좀 피해를 받은 친구하고는 친해졌지만 좀 저도 많이 맞았죠. 그래서 남들이 보기에는 좀 그만해라 좀 뜯어 말리거나 좀 나서지 마라 하는 성격이긴 한데 그러므로 인해서 한 사람이 좀 마음이 지켜지고 인생이 지켜질 수 있다면 좀 제가 피해를 보더라도 많이 나서려고 하는 상황입니다. 덕분에 같은 사람 덕분에 세상이 좋아지고 또 조금은 사람 냄새를 느낄 수 있는 세상이 되는 것이 아닌가 되지 않을까 하는 기대감을 갖고 행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "우리 회사에서는 성실하고 또 규칙적으로 업무를 할 수 있는 사람을 선호하고 있습니다 면접자 본인이 이런 업무를 잘 수행할 수 있는지 궁금하구요 본인만의 노하우와 장점이 있습니까",
        "answer": "이거는 제가 예전부터 쓰던 방법이긴 한데요. 제가 기억력이 그렇게 남들보다 좋은 편이 아니기도 하고 그리고 업무를 하다 보면 분명히 몰리는 시즌이 있잖아요. 없는 날도 있겠지만 시즌 때 이런 거를 해 놓지 않으면 뭔가 그때 감당이 좀 안 되더라고요. 그러면 스트레스 받고 몸에 병나고 이러기도 해서 저는 아예 목에다가 메모장 같은 거 걸어놓고 업무를 하거든요. 이게 좀 초등학생가 들 수도 있는데 그래도 손에 이렇게 번거롭게 들고 다니는 것보다는 목에 걸어두고 가는 게 나중에 이렇게 볼 때도 편하고 좋더라구요. 거기에다가 일단 그날 할 업무들을 다 적어 놓구요. 몇 시에 하고 몇 시에 하고 이런 것들을 시간대별로도 다 타임 라인을 정해두는 것 같아요. 그렇게 하다 보니까 업무할 때도 빨라지는 것도 있고요. 뭣보다 퇴근이 빨라집니다. 그리고 위에 상사분들도 그렇게 일 처리하니까 뭔가 동선이 어디로 보이는가 그게 딱 보이잖아요. 그렇게 하니까 좀 좋은 것 같더라고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 더 잘 할 수 있고 차별적인 부분이 있다면 그것은 바로 사람들과 두루두루 관계를 맺는 것에 능하다는 점입니다. 저는 이전 회사에서 그런 관련된 업종에 종사하면서 다양한 사람들과 다양한 주제로 이야기를 나누고 또 프로그램을 진행하는 일을 했었습니다. 그래서 어떤 사람을 만나면 사람에 대한 니즈를 파악하고 또 관심사를 또 파악하는 것이 습관화되어 있는 사람입니다. 그래서 이런 생산 정비 부문에서 고객들을 직접 만나는 일을 하게 된다면 그런 부분에서 제가 해왔던 일들에 대한 그런 경험들을 잘 녹여내서 잘 해낼 수 있을 거라 생각이 들고 또 저만의 고객 리스트를 만들어 갈 수 있는 그런 역할도 할 수 있다고 생각을 합니다. 저는 이런 점이 저의 차별성이고 장점이라고 생각하고 앞으로 이 회사에서도 저의 능력이 유용하게 쓰이기를 바라는 입장입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "각 사람에게는 장점과 단점이 있습니다 지원자님께서 생각하실 때 자신의 단점이라고 생각하는 것이 있다면 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 이를 보완하기 위해서 어떠한 노력을 했다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 아침잠이 남들보다 조금 많은 편입니다. 그래서 학교 다닐 때도 그렇게 곤욕을 치렀는데요. 이 습관이 계속 이어지다 보니까 나중에 업무를 할 때도 지장이 생겨서 예전에 일했을 때 회사의 팀장님께서 저에게 면담을 해 주시면서 왜 이렇게 아침잠이 많은지 생각해 보고 분석을 해 봐라 라고 제안을 주셨습니다. 그래서 그때 당시에 제가 왜 이렇게 아침잠이 많은 건지 이게 체질적인 건지 한의원에도 가보고 병원에도 다녀봤는데요. 결국에 체질적으로는 다행히 아무런 문제가 없었고 밤에 조금 덜먹고 제시간에 자고 유투브 끊고 하니까 아침에 보다 잘 시간이 많이 확보가 되니 제 몸이 컨디션을 회복하고 아침에 제시간에 일어나는 것을 제가 느꼈습니다. 그래서 요즘에는 많이 회복이 되어서 조금 더 일찍 일어나서 아침의 중요성을 깨닫고 운동을 한다거나 아니면 따뜻한 차를 마시는 등으로 하루를 좀 더 건강하게 시작을 보내고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아니라 다른 사람들이 말하는 본인의 단점 그리고 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "이 부분은 단점부터 말씀드릴게요. 왜냐면 제 신체적인 부분이랑 연관이 되어 있기도 하거든요. 주변 사람들이 제가 잘 못 듣는다 기억을 못 한다 이런 식으로 얘기들을 많이 해요. 그런데 이거는 제가 어렸을 때 한 중학교 때 수영장에서 놀다가 중이염 때문에 고생을 한 적이 있어요. 그래서 오른쪽 귀가 잘 안 들리는 상황입니다. 그래서 지금 좀 피드백을 많이 받고 개선된 상황이에요. 메모를 좀 남들보다 많이 하는 편이기도 하고 왼쪽 귀로라도 잘 들으려고 제가 노력을 많이 합니다. 그러다 보니까 사고 염려들도 많이 하시는데 그거는 걱정하지 않으셔도 됩니다. 워낙 메모에 철두철미하기도 하고 그리고 기계를 다루는 분야도 아니고 재고를 관리하는 분야기 때문에 그런 분야에 있어서 좀 남들보다 신경을 쓰다 보니까 이전에 회사에서도 점을 좋게 봐주셔서 저를 또 칭찬해 주시더라구요. 꼼꼼하게 하니까 회사에 펑크 나는 게 없다 이런 식으로 좋게 얘기해 주셔서 그런 부분을 또 장점으로 꼽을 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 말씀해 주시고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 왔는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 책임감이 강하다는 점인 것 같습니다. 일단 맡은 일은 어떻게 해서든지 끝까지 해결을 하려고 하고 좀 침착한 성격이기 때문에 차근차근 일을 해결하는 데 있어서 빠짐없이 체크를 하면서 좀 완벽하게 하는 편입니다. 그래서 다른 분들이 일을 맡기실 때도 다른 걱정을 하지 않고 일을 맡기시는 게 저의 장점인 것 같고 저는 그런 점을 장점으로 최대화 시키기 위해서 좀 일을 할 때 더 꼼꼼하게 쪼끔 더 체크하면서 하는 편인 것 같습니다. 그의 단점은 좀 일이 쌓이다 보면 쪼끔 답답해지고 약간 급해지는 게 있어서 부분은 좀 더 스스로 놓치는 부분 없이 해결을 할 수 있도록 지금 노력을 더 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인의 단점이 있다고 생각하십니까 있다면 어떤 단점이 있으신지 말씀을 해 주시고 또한 단점을 보완하기 위해서 지금까지 어떤 노력을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "이런 걸 공개해도 되는가 모르겠는데 저는 손이 좀 느려요. 실습 때 대학교 때 느낀 건데 제가 남들보다는 게으르지는 않는데 부지런한데 조금 못 따라가는 감이 약간 있더라고요. 그래서 그때 당시 교수님께서도 너는 남들보다 두 배 세 배는 더 해야 된다 라고 하셔서 그래도 성실한 건 있어서 애들 다 실습 끝나고 돌아가면 밤늦게 독서실 가서 공부도 하고 아니면 부품 하나라도 더 만져 봐서 좀 손에 익히고 좀 그랬던 것 같아요. 그래서 그게 또 득이 되었는지 안 그래도 좀 꼼꼼한데 더 손은 빨라지니까 옛날에 저기 알바 할 때 잠깐 정비소에서 일했는데 거기에서 사장님이 좀 그런 부분을 좋게 봐 주신 것 같아요. 너는 손은 남들하고 좀 비등비등한데 더 노력을 좀 더 많이 하는 것 같고 좀 더 꼼꼼한 것 같다 라고 해 주셔서 이제는 조금 스스로 느끼기에 평균은 아닌가 라는 그런 생각에 좀 노력한 게 도움이 된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화 시키기 위해서 또 극복하기 위해서 하셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "장점과 단점이라는 게 약간 종이 한 장 차이잖아요. 그래서 어떻게 보면은 장점이 될 수도 있고 어떻게 보면은 또 불편한 점이 될 수도 있는데 다른 사람한테 저는 아마 말이 좀 많이 없는 게 장점이라면 장점이고 불편하다면 불편한 그런 건 것 같아요. 왜냐하면 제가 말이 많이 없어서 거절을 못하는 것도 있고 다른 사람들이 저한테 말을 걸어도 대답을 길게 못 해요. 단답형으로 대답을 하는데 그렇게 해도 사실 들어주는 건 굉장히 잘 하거든요. 공감 표현이나 아니면 이 사람이 진짜 필요한 조언이나 이런 것들도 가만히 듣다가 필요한 말만 딱딱 해주니까 부분을 사람들이 장점이라고 말을 하는 것 같아요. 그래서 말이 많이 없다고 해서 그걸 단점이라고 보기보다는 그걸 통해서 불편한 부분이 발생을 하고 또 어떤 상황에서는 그게 또 장점으로 작용을 하고 있다. 이렇게 말씀을 드리고 싶네요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 아무래도 많이 도전하는 정신이 뚜렷하다는 것입니다. 그래서 사람들이 저를 보면서 너를 보면 용기를 얻는다 라는 이야기를 많이 들었었는데요. 그것처럼 저는 도전하는 것을 굉장히 좋아하고 또 다른 사람들에게 동기부여를 제공해 주는 것 같습니다. 하지만 이런 활동들이 다양하게 하면서 시간이 부족하고 제가 사적인 모임을 가지는 시간을 빼기가 다소 어렵습니다. 그래서 저의 단점은 사적 모임에 많이 참석하지 못한다는 점입니다. 아무래도 사람들 관계를 형성하기 위해서는 모임 활동을 많이 해야 하는데 저는 시간이 없다 보니 모임 활동을 하지 못해서 쪼끔 깊은 관계를 유지하는 데 어려움을 느끼고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계시는 차별점 혹은 장점을 어필해야 한다면 어떤 것이 있겠는지 답변해 주시면 좋을 것 같습니다 구체적으로 이야기해 주세요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 도전 정신이 뚜렷하다는 생각이 듭니다. 그래서 다양한 활동 제가 도전을 통해서 다양한 활동들을 할 수 있었고 활동 들은 좋은 결과로 이어지게 되었습니다. 그러한 차별성이 이 기업에서도 뚜렷한 성과를 낼 수 있을 것 같다는 생각이 들며 저의 도전 정신이 타 다른 사람들에게도 좋은 긍정적인 영향을 끼칠 것으로 예상이 됩니다. 저는 항상 좋은 시너지 효과를 배출하는 능력이 있다는 생각이 듭니다. 저의 이 도전 정신도 다른 사람들에게 긍정적인 영향을 끼쳐 더 나아가 기업에 긍정적인 영향을 끼칠 수 있다는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 지원자님에게 말씀해 주시는 지원자님의 단점과 장점이 있으시다면 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 단점은 예민함이라고 생각합니다. 왜 예민하냐고 물어보실 수 있는데요. 같은 경우는 너무 예민해서 잠을 잘 때도 한 시간 이상이 걸립니다. 눈을 감으면 잠이 오지 않고 생각이 너무 많아서 잠을 잘 수가 없습니다. 이 생각은 때로는 실천으로 이어지는데요. 예를 들어서 잠을 자려고 하는데 내일 무엇을 할지 무슨 음식을 먹을지 어떤 음식을 구매할지 혹은 어떤 집을 지을지 어떤 자재를 쓸지 이런 것들을 생각하다 보면 점점 실천으로 이어지게 됩니다. 그래서 이런 것들을 생각하다 보니 점점 잠을 자는 시간이 늦어지고 예민해지게 됩니다. 하지만 이런 것들은 또 장점으로 다가온다고 합니다. 항상 계획적으로 무언가를 밀고 나가는 스타일이기 때문에 예민하지만 일에 있어서는 확실하고 착실하고 정확성이 있으며 신속하다고 합니다. 이 예민함보다 장점을 높이 샀으면 좋겠습니다. 저의 이 장점을 높이 사서 지원할 때 굉장히 큰 장점이 되었으면 좋겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 자신의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "주변 사람들이 이야기하는 저의 장점과 단점이 있는데요. 우선 장점은 저의 쾌활한 성격 사교적인 성향 이런 것들을 무척 장점으로 생각해 주시더라구요. 사교적이라는 것은 사람들과 어울릴 때 제가 편한 것도 있지만 상대방을 좀 더 편안한 마음으로 자리를 함께 할 수 있게 해 준다고 하더라구요. 그래서 저는 사람들에게 이러한 사교적인 모습을 칭찬 받습니다. 하지만 단점적인 부분은 지나친 사교성으로 상대방이 사실 약간 불편함을 느낄 때도 있다고 해요. 너무 내성적인 사람에게 제가 다가가서 이것저것 이야기를 시키면 상대방이 다소 불편하다는 이야기를 했다고 하더라구요. 이런 것들은 수위 조절을 하면 장점과 단점을 서로 보완할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 제 자신이 평범하다고 생각했지만 주변 사람들은 저를 쪼금 독특하게 보고 있는 것 같습니다. 예를 들자면 누구나 생각하지 못했던 것을 제가 돌발적으로 발언함으로써 너는 정말 창의적인 생각을 가지고 있다 정말 특이하다 라고 말하곤 합니다. 그래서 이렇게 창의적인 말을 하는 것에 대해 감탄을 하면서 너는 창의적인 생각을 가지고 있어서 그게 장점이다. 하지만 창의적인 말이 어떻게 생각해 보면 엉뚱하고 돌발적인 말이기 때문에 당황하기도 합니다. 그래서 제가 생각하는 게 다른 사람과 달라 사 차원이라는 그런 별명도 생기기도 했습니다. 저는 그래서 다른 사람들과 다른 사고를 가지고 있다고 말씀하곤 하셨습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 말씀 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 매우 집중력이 있고 열정적인 편입니다. 그리고 제가 옳다고 생각하거나 꼭 해보고 싶다고 생각하는 것이 있으면 그것을 잘 해내기 위해서 제가 갖고 있는 역량을 단기간에 총 집중시키는 그런 장점을 갖고 있습니다. 하지만 단점은 더 그와 똑같은 면에서 단점일 수 있는 것인데 제가 어떤 일에 집중하면은 다른 일을 잘 보지 못하거나 간과하는 측면이 있습니다. 워낙 추구하는 것에 대한 열정이 크다 보니 외의 것에 대해서는 잠시 잊어버리는 것입니다. 그래서 장점이자 단점일 수 있구요. 그러면 이후에 제가 그것 때문에 제가 간과했던 작은 것들이 문제를 일으킨 적이 있었습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 작게 메모를 해두고 지금 진행되고 있는 일이 너무 급하게 진행되거나 너무 마음이 많이 앞서서 빠트린 것들이 없는지를 철저하게 점검하고 계획하고 함께 일하는 사람들과 제가 혹시 지나쳐 버린 것들이 없는지 잘 이야기를 하고 소통을 하면서 실수가 있는 것들을 만회하고 실수가 일어나기 전에 먼저 그것들을 체크해서 대처하는 식으로 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 좋게 말하자면 솔직함이라고 할 수 있는데 솔직함과 거짓말을 못한다 이것이 장점이면서 동시에 단점이 됩니다. 때로는 감출 것은 감추고 보여주고 싶지 않은 것들은 밖으로 꺼내 내지 않고 속에 담고 있고 하고 싶은 말이 있더라도 그것이 사실이어도 말하지 않아야 될 상황들이 있는데 저는 일단 제가 생각할 때 이 말을 꼭 하고 싶고 해야 하고 그리고 그것이 사실이고 정당하다면 말을 서슴없이 하는 단점이 있습니다. 지나고 나면 후회를 많이 하게 되는데 설사 옳은 말이었다고 하더라도 말을 상황에 따라서 감추고 말하지 않고 묵혀두고 시간이 될 때까지 좀 더 기다리고 때를 봐서 그것들을 적절히 표현할 줄 알아야 하는데 저는 일단 제가 옳다고 여기는 것에 대한 말을 서슴없이 합니다. 그래서 그것을 보완하기 위해 말을 아끼려고 노력합니다. 아무리 옳은 말이어도 그것을 내가 말함으로써 뒤 이어진 여러 가지 파장들에 대해 생각하는 연습을 많이 합니다. 지금은 젊었을 때보다는 훨씬 그것들을 생각하고 말았는데 더 좋아졌습니다. 세월이 사람을 좀 더 잘하게 하는 것 같습니다. 그래서 젊었을 때보다는 훨씬 다른 사람도 배려하고 아무리 옳은 얘기라도 속으로 사귀고 말하지 말아야 될 것들에 대해서 더 많이 생각하고 그런 그런 것이 가능하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있나요 그렇다면 장점을 어떻게 특화시켰고 단점은 어떻게 보완해 나갔는지 과정을 함께 저에게 공유해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 신중한 성격을 가지고 있어서 주변에서도 제가 어떤 것을 결정하든지 많이 믿어주고 밀어주는 편입니다. 하지만 결정을 내리는 데 시간이 많이 걸리기 때문에 우유부단함으로 다가올 수 있다는 게 단점이었습니다. 그래서 단점을 극복하고자 빨리 결정을 내리려고 하다 보니 다시 조급함으로 다가와서 이제는 조급함을 단점으로 말씀을 드리고 싶습니다. 그래서 점을 제가 고치려고 낚시를 시작하게 되었습니다. 낚시를 하다 보면 물고기가 안 잡히는 날도 있는데 기다림의 미학이라고 여유를 가지고 기다림을 가지다 보니 결정을 할 때에도 조급함을 가지지 않고 기다리게 되는 그런 중간점을 찾게 된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 좀 단호한 편입니다. 그래서 그런 단호한 모습이 장점으로 비춰지기도 하는데요. 예를 들면 상대방이 저에게 어떤 부탁을 할 경우 제가 해줄 수 있는 일이 아니면 저는 정중하게 거절합니다. 그런데 어떤 사람들은 자기가 부담이 되는 상황인데도 불구하고 자기의 상황을 무리해서 부탁을 들어 주며 쩔쩔 매는 사람들이 많더라구요. 그런데 저는 그런 부분들을 솔직히 이해하기 어렵습니다. 할 수 있는 건 할 수 있다고 이야기 해도 되지만 어려운 상황에서 상대방의 부탁을 거절하지 못해서 그것을 오히려 자신의 스트레스로 만드는 것은 몹시 좋지 않다고 생각해요. 그래서 저는 어떤 일에서 맺고 끊음을 잘 하는 것이 제 장점이라고 생각합니다. 하지만 이것이 또한 단점으로 비춰지기도 하는데요. 그건 사람이 정이 없다 매몰차다 이런 얘기를 하기도 해요. 그래서 저는 이런 것들에 대해 제 단점이라고 생각하기보다는 좀 더 장점에 가까운 그런 모습을 부각시켜서 어필하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 이야기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 제가 좀 책임감이 강한 편이라서 좀 일이 쌓이거나 일이 밀렸을 때 좀 답답해 하는 그런 면이 있는 것 같습니다. 그런 상황이 발생을 했을 때 좀 빨리 처리를 했으면 하는 마음에서 약간 성격이 좀 급해지는 점이 단점이라고 생각을 합니다. 주어진 일을 빨리빨리 처리를 하고 미리 쌓이는 것을 잘 보지 못하기 때문에 생기는 것 같은데 그러다 보면 한 두 가지를 빠트리고 일을 처리해 버리는 실수를 할 수도 있기 때문에 전에는 그런 실수를 몇 번 범했기도 했었습니다. 그래서 이제는 그런 실수를 하지 않기 위해서 계획을 먼저 세우고 그리고 한 번 더 검토하는 그런 그렇게 하고 있고 그리고 업무의 우선 순위를 파악을 해서 차근차근 처리를 해야 한다는 것도 깨달았기 때문에 그렇게 할려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가지고 있는 차별성이나 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 본인의 장점을 어필해 주세요",
        "answer": "저는 좀 뻔뻔한 것 같아요. 사람이 이게 막 나쁜 뻔뻔함이 아니구요. 좀 사람 기분 좋게 하는 뻔뻔함 있잖아요. 얘 좀 당돌하네 이런 그런 당당함 그런 게 좀 저는 장점인 것 같아요. 왜냐하면 저는 또 자존감이 좀 높은 편이라고 생각을 하기 때문에 신입이니까 실수할 수 있으니까 거기서 꿍하지 말고 물어보자 라는 마인드로 접근을 하거든요. 그런데 보통 보면 그렇잖아요. 보통 보면 내가 실수했네 하고 거기서 멈추거나 꿍 한단 말이에요. 근데 상대편은 가르쳐 줘야 하거나 뭔가 얘를 지적을 해야 하는 입장인데 꿍하고 있으면은 뭔가 눈치 보이고 그렇잖아요. 그래서 그런 면은 좀 제가 편하다고 하더라구요. 꿍하고 있지 않거나 꿍하지 않거나 아니면은 좀 털털하게 풀어 넘기는 편이니까 저를 대하시는 상사분들이나 아니면 사수분이나 그런 분들이 너는 참 대하기가 편하다 좋다 이런 말씀을 많이 하셨던 것 같아요. 이 전에 알바나 아니면 잠깐 이랬던 회사에서도 그런 점이 저는 좋은 장점이라고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각할 때 자신이 다른 지원자들에 비해서 가지고 있는 어떤 차별성이나 장점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 장점에 대해서 강하게 어필해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저는 일단은 협업을 할 때 이 부분은 좀 편할 것 같아요. 저는 좀 자존심을 내려놓고 시작을 하는 편이거든요. 그렇잖아요 사실 자존심이야 없다가도 있고 있다가도 없는 거니까. 어쨌든 일을 하려고 모인 사람들이니까 목적에 충실해야지 거기에 개인적인 감정이 충돌하면 안 된다고 생각을 하거든요. 자존심 부려서 하겠어요. 제가 뭔데 제가 대단한 사람도 아니고 제가 대단한 사람이라고 해봐야 일 하는 데 얼마나 또 도움이 되겠습니까 제가 더 목적에 맞게 일을 해서 성과를 내는 게 사실은 목적이죠. 그래서 굳이 팀원간에 그래서 그동안 팀플를 했을 때도 크게 싸움이나 이런 건 없었던 것 같아요. 그냥 굽히고 들어가고 하면 상대도 맞춰주고 상대도 나중에 미안할 일이 있으면 서로 사과하고 이러면 되니까 어쨌든 일을 하려고 모였으면은 일에 저는 집중을 해야 한다고 생각을 하기 때문에 그런 점은 업무 할 때도 좀 같이 일할 때 좀 편한 점이 아닐까 주변 사람들도 그렇게 저한테 이야기를 하더라고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 이렇게 말씀드리면 좀 그렇지만 좀 재수가 없으실 수도 있겠지만 남들보다 좀 어린 게 장점일 수 있겠습니다. 왜냐하면 남들은 다른 지원자 분들은 대학교 졸업하고 사회생활에 조금씩 뛰어드는 경우가 많잖아요. 그런데 저는 일단 대학교 졸업은 안 하고 또 고등학교 졸업하고 바로 사회로 뛰어들었기 때문에 경력 이런 건 아니더라도 알바 경력은 무수하죠 사실. 그런 것들을 통해서 사실은 업무적인 거야 배우면 되지만 사회성을 좀 많이 길렀다고 생각을 합니다. 보통 사장님들이 그렇잖아요. 어른 분들이 좀 많으니까 아무래도 좀 젊은 분들보다 그런 스킬 같은 거나 서글서글하게 좀 혼나는 스킬이나 그런 그런 게 있으니까 아무래도 신입 때는 많이 혼나고 또 배우기도 하잖아요. 그런 면에서 좀 가르치기 편한 타입이라고 하더라고요. 제가 저도 몰랐는데 처음에는 저도 많이 울었는데 그런 것들이 쌓이다 보니까 그분들이 악의가 있어서 그런 게 아니고 좀 답답해서 그런 마음에 저한테 하신 거니까 그런 마음도 이해해 드리면서 서글서글 잘 이겨내는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자분들은 적용하고 있지 않은 지원자님만이 실현 가능한 차별성과 장점을 피력해 본다면 어떤 것인지 궁금합니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 조금 뛰어난 것은 언어적인 부분일 텐데요. 저는 언어 공부를 꾸준히 하고 있습니다. 그래서 현재는 영어와 일본어를 할 수 있구요. 아주 유창하지는 않지만 어느 정도 사람들과 대화는 어렵지 않게 할 수 있습니다. 이렇게 제가 언어 공부를 꾸준히 하는 이유는 업무를 하다가 업무상에서 필요한 언어들이기 때문이에요. 제가 직접 일본어나 영어를 하지 못한다면 사람들에게 제 생각을 정확하게 전달할 수 없더라구요. 통역을 통하거나 아니면 통역 어플을 통해서 내용을 전하지만 그것의 감정이 잘 녹아있지 않기 때문에 제가 원하는 바를 백 프로 맞게 전달하지는 못하더라구요. 그래서 지금 제가 하는 공부는 영어와 일본어인데 이런 것들은 꾸준히 공부하면 다른 사람들도 마찬가지로 장점이 될 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 그리고 구체적인 예시도 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 도전 정신입니다. 저는 재미있어 보이는 일은 항상 도전을 하는 편인데요. 그러다 보니 다양한 운동을 접했습니다. 주짓수 유도 복싱 수영과 같이 모든 운동을 접했고 모든 운동에 도전을 해 봤는데요. 실제로도 제가 주짓수에 도전을 해서 주짓수 시합에 나간 적도 있습니다. 하지만 저의 단점은 이러한 도전 정신이 생각보다 빨리 사라진다는 건데요. 쉽게 질려하는 편인 것 같습니다. 그래서 운동을 한 번 시작을 하더라도 이 운동을 오랫동안 지속하는 게 아니라 한 달 길게 해도 육 개월 같이 정말 짧게 짧게 한다는 건데요. 최근에는 이런 단점을 고치고자 굉장히 많은 노력을 하고 있고 앞으로 이런 장점을 더 살릴 수 있는 방안에 대해 고민 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력해 본 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 내성적인 성격을 가지고 있습니다. 내성적인 성격을 가지고 있다 보니까 어릴 적부터 이런 성격을 보완하고 극복하기 위해 참 많은 노력을 했었는데요. 대학생 시절에는 어떤 프로젝트를 할 때 제가 일부러 발표를 맡아서 앞에 나간 적이 있습니다. 처음에는 당당하게 앞에 나가서 발표를 하겠다고 마이크를 잡았지만 막상 많은 사람들이 저를 보니 저는 움직일 수가 없었고 한 이 분 가량 시간이 지난 뒤에 제 팀 중 팀원 중 한 명이 저를 대신해서 발표를 진행한 적이 있습니다. 저는 일을 계기로 포기할 법도 했지만 계속해서 발표에 도전을 했고 결국 저는 그런 점을 극복을 해서 내성적이지만 그래도 사람들 앞에서 어느 정도 말을 할 수 있게 변화했었는데요. 저는 이러한 단점이 있었지만 단점을 극복하기 위해서 많은 노력을 했고 지금은 거의 극복한 상태입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 성격은 매우 활발한 편입니다. 그것이 장점인데요. 쾌활하고 활발한 성격 때문에 어디에 가더라도 사람들과 금방 친분을 형성합니다. 그런 것들은 제가 사회생활을 하면서도 많이 도움이 되었는데요. 사람들에게 쉽게 다가가고 편안하게 대해주는 것이 제가 업무에 실수를 했을 때도 저를 많이 질책하거나 하지 않고 조금은 부드럽게 알려주시더라구요. 단점에 대한 지적도 해 주시구요. 그래서 저는 이런 제 성격을 장점으로 이야기 드리겠습니다. 하지만 단점인 부분은 분위기에 어떤 경우에는 맞지 않게 너무 쾌활하다는 것입니다. 사람들이 우울해 있을 때 분위기를 바꾸고자 일부러 이야기도 많이 하고 너스레스러운 행동도 하는데요. 이런 것들이 어떤 이에게는 부담이 되기도 한다고 합니다. 그래서 저는 약간 눈치를 키우는 것으로 이런 단점을 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점 중에 가장 많은 인정을 받고 있는 부분은 리더십과 유머러스함인데요. 그런 장점들을 개발하기 위해서 저는 어떤 조직이나 단체에 들어갔을 때 사람들의 개개인의 특성을 파악하고 개인적으로 친해지기 위한 노력을 많이 합니다. 아무래도 개인적으로 가까이 되 되다 보면 사람들과 대화를 나누는 데 좀 더 편안함을 느끼게 되구요. 그러다 보면 어떤 조직이 하나로 뭉쳐져서 원하는 결과를 도출하는 데 있어서 업무적으로나 개인적으로나 많은 효과를 봤던 기억이 있습니다. 한편 제가 가진 단점은 제가 갖고 있는 장점인 리더십 부분을 강화하기 위해서 어쩔 수 없이 생기는 그런 단점인데요. 바로 좀 푸쉬하는 경향 여러 사람들을 하나로 모으기 위해서는 사람들 개개인의 원하는 바를 다 들어줄 수 없기 때문에 쪼끔 강제적인 그런 푸쉬하는 듯한 느낌을 줄 수밖에 없다고 생각합니다. 그래서 그런 것들을 최소화하기 위해서 저는 개개인의 여러 조직원들과 이런 단체에 속한 분들과 많은 대화를 나누고 그래서 제가 이것을 이끌어가기 위해서 왜 이게 중요한지에 대해서 사전에 많이 이야기를 나눠서 그분들이 그런 느끼는 부담을 최소화하기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 그동안 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라면 조금 급한 성격이라고 할 수 있겠습니다. 아무래도 저는 어떤 일을 주어진 시간 안에 최대한 효율성을 발휘해서 마무리하는 것에 가장 중요한 업무 목표로 갖고 있는데요. 그러다 보면은 아무래도 좀 급하게 마무리해야 되는 경우가 어쩔 수 없이 생기는 것 같습니다. 그런 부분을 급하게 마무리하다 보면 실수가 생길 수도 있는데요. 그런 부분을 좀 보완하기 위해서 저는 중간 중간 체크 리스트를 점검하려고 노력합니다. 저의 체크리스트를 먼저 적어보고 그것을 또 상사와 동료와 공유함으로 해서 제가 진행하고 있는 속도가 적당한지 또 제가 놓치고 있는 부분은 없는지 그런 부분들을 서로 피드백을 주고받는 과정을 통해서 최소화하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것을 말씀하시겠습니까",
        "answer": "저는 평소에 성격이 밝고 적응력이 좋다는 평을 종종 들어왔습니다. 특히 새로운 사람들을 만나서 이야기하는 것을 좋아하는데 삼 년간 블로그를 운영하면서 취미인 사진을 배우기 위해 두 개 동호회에서 활동을 하고 있습니다. 모임 때마다 조금씩 인원 구성도 장소도 달라지는데요. 두 동호회 모두 연령 제한이 없는 곳이어서 또래 친구들보다는 저보다 연배가 많은 분들이 많습니다. 대부분 직장인들이어서 사진 외에도 이런저런 이야기들을 해 주십니다. 덕분에 그동안 몰랐던 직업에 대해서 알기도 하고 일이 어떻게 돌아가는지도 알 수 있었습니다. 그래서 나이를 떠나 친분을 쌓으면서 인맥도 넓어지고 책이나 인터넷에서 얻기 힘든 세상을 살아가는 방법들에 대해서도 배웠습니다. 때로는 뒤풀이도 함께 가는데 자주 못 만나지만 술을 안 마시고도 더 잘 논다면서 뒤풀이의 아이들이라는 별명도 만들어 주었습니다. 이런 활동 경험들이 있어서 저는 처음 접하는 환경이나 사람들을 만나더라도 잘 적응할 수 있다고 자신합니다. 그렇기 때문에 제가 가진 차별성과 장점은 바로 적응력이 좋고 다른 사람들과 커뮤니케이션을 잘 할 수 있다는 것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 이 점을 잘 봐주셔서 제 장점을 잘 봐주셨으면 좋겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있으시다고 한다면 단점에 대해서 저희에게 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해서 어떠한 노력을 해 오셨는지 함께 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저는 실패를 두려워하는 경향이 있습니다. 이것을 좋게 포장하자면 신중하고 생각이 깊다고 할 수 있겠지만 아무래도 부정적으로 드는 면이 없지 않아 있다고 생각했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 어떻게 행동을 할지에 대해서가 오히려 중요하다고 생각을 했습니다. 그래서 저는 무엇이든지 경험해 보려고 하는 도전 정신을 앞세워 앞세워서 실패를 극복하려고 노력했습니다. 이 끈기로 저는 단점을 극복하기 위해서 오히려 실패인지 성공인지를 논하지 않고 더욱더 눈앞의 문제를 직접 몸을 부딪혀서 경험해 보려고 했습니다. 아르바이트나 대회 활동을 왕성하게 하는 등 다양한 분야의 다양한 시각으로 업무를 경험함에 따라서 다양한 실패를 느끼는 것이 이를 보완하는 데 큰 도움이 되었습니다. 덕분에 두려운 마음이 생기면 이것을 보다 빠르게 떨쳐낼 수 있는 노하우가 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 굉장히 긍정적인 면모를 갖추고 있는 게 저의 장점인 거 같습니다. 아무리 슬픈 일이 있어도 화나는 일이 있어도 저는 항상 일에 매여 있지 않고 더 좋은 결과가 있겠지 더 좋은 일이 있을 거야 라고 항상 긍정적으로 생각을 하는 편인데요. 그러다 보니 사람들은 저에게 너는 항상 긍정적이다. 그래서 같이 있으면 에너지가 참 좋다 라고 말을 해 줍니다. 제가 이렇게 항상 긍정적이다 보니까 가끔 긍정 에너지가 부족해서 우울함이 심하게 올 때가 있습니다. 이렇게 기분 변화가 있는 게 저의 단점인데요. 하지만 이렇게 기분 변화를 폭의 차이를 줄이고자 노력을 하고 있고 항상 이렇게 기분빼 폭이 넓어질 때마다 저는 우울함에 사로잡히지 않으려고 노력하고 이 또한 긍정적으로 생각할려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필 한다면 어떤 것이 있는지 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 아무래도 저는 제가 전공했던 이 전공이 조금 차별화 된다 라고 생각이 드는데요. 또 이 회사에서 요구되는 전공이 굉장히 문과적 성향이 강하지만 저는 이과를 전공했기 때문에 저의 이과적 성향이 이 회사에서 또 다르게 녹아들어서 다른 면모를 보여드릴 수 있다 라고 생각을 합니다. 또 제가 이과적 면모를 가지고 이성적으로 사고를 할 수 있기 때문에 어떠한 일에서든 제 감정을 앞세우지 않고 이성적으로 사고할 수 있는데요. 제가 이렇게 이성적으로 사고할 수 있기 때문에 어떠한 분쟁이 발생하더라도 저는 침착함을 유지하면서 분쟁을 해결할 수 있고 모든 일에 있어서 순차적으로 완벽한 결과물을 드릴 수 있다고 보장할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람은 이것이 저의 장점이자 단점이라고 하는데요. 좋게 말해서는 남의 말에 잘 수긍하는 것이고 나쁘게 말하면 귀가 얇고 자기 주장이 약하다 라고 하는 거죠. 어떻게 생각해보면 말이 맞는 것 같고 또 그렇게 이야기 할 수 밖에 없는 입장이 이해가 가서 수긍하는 것인데 그것을 니 주장이 없다 니 생각이 없다 라는 반응으로 돌아오기도 하더라구요. 하지만 저는 그것이 저의 장점이라고 생각합니다. 남을 잘 이해하고 포용하는 것 그것이 나쁘지 않지 않아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 정리를 잘 한다는 것입니다. 이 정리는 보이지 않는 것을 정리하는 걸 표현한 정리가 있고 보이는 물건들을 정리하는 정리 이렇게 두 가지 개념이 있는데요. 전 두 가지 개념을 다 잘한다 라는 이야기를 많이 듣습니다. 생각 정리도 잘하고 감정 정리도 잘하고 보이는 물건들도 정리를 잘합니다. 그래서 항상 불시에 저의 집에 오는 부모님도 집이 너무 깨끗하다며 칭찬을 해 주시고 회사 동료들도 제 책상은 항상 깔끔하다 그리고 어느 날은 친구들과 신나게 놀고 술을 살짝 마시고 집에 와도 저의 주사가 대청소일 정도로 정리를 잘합니다. 생각에 대한 정리도 내가 이래서 이런 생각을 하는구나 이래서 내가 이런 불안감이 있구나 내가 이 불안을 느끼지 않으려면 이 생각을 하지 않으려면 이 문제를 이렇게 해결하고 이거는 이 방에 넣어두고 이 생각은 여기다가 두면 되겠구나 이렇게 정리를 합니다. 감정 정리도 생각을 정리하는 것과 비슷하게 합니다. 하지만 반면에 단점으로는 생각이 많다 라는 이야기를 또 많이 듣습니다. 이런 생각과 마음을 정리하기 위해선 사실 생각을 많이 해야 됩니다. 많이 해야만 내가 이 생각이 어디서부터 비롯된 건지 이 마음과 이 감정이 왜 이렇게 여기까지 오게 된 건지를 들여다보고 복귀를 하려고 하다 보면 많은 생각을 할 수밖에 없는데 많은 생각이 때로는 저를 많이 힘들게 하고 지치게 하기 때문에 단점이라고도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 성격의 장점 단점을 설명 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들은 제가 참 꼼꼼하고 차분하다 라고 말을 해 주십니다. 아무래도 제 성격상 저는 무슨 일이 있을 때마다 항상 그걸 기록을 하고 또 기억을 하기 위해 노력을 하고 제 주변 사람들을 챙기기 위해서 사람이 싫어하는 거 좋아하는 것까지 다 사소하게 기억을 하고자 노력을 하는데요. 제가 그러다 보니까 성격이 조금 내성적인 편입니다. 그래서 많이 답답하다고 하시는 분도 계십니다. 하지만 저는 이렇게 답답한 성격에 대해서 그렇게 크게 부정적으로 생각을 하지는 않는데요. 제가 답답한 만큼 그렇게 꼼꼼하고 성실히 모든 것을 기억을 하고 기록을 하기 때문에 오히려 이 분을 분을 더 좋아해 주신 분들이 많아서 저는 이런 것들이 제 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 절 보고 어떻게 매일 그렇게 활력이 넘치냐 라고 말씀을 많이 해 주십니다. 그만큼 저는 지쳐본 적이 잘 없는데요. 지치지 않다 보니까 남들에 비해서 더 많은 일을 할 수 있고 또 어떠한 일이든 항상 긍정적으로 해결을 할 수 있습니다. 제가 이렇게 항상 활발히 움직이다 보니까 가끔 약속을 까먹기도 하는데요. 제가 저에게 붙는 에너지가 크다 보니까 이런 사소한 것들을 조금 챙기지 못하는 편입니다. 그래서 이렇게 사소한 것을 챙기지 못하는 게 저의 단점이라고 다들 말씀을 해주시는데요. 최근에는 이런 단점을 보완하고자 기록을 하거나 아니면 전화를 해 달라고 말을 해 둡니다. 이렇게 하면 제 단점을 조금 보완할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 장점과 단점에 대해서 설명해 주신다면 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 무엇이든지 도전하는 도전 정신인 것 같습니다. 저는 항상 도전을 좋아하곤 했습니다. 도전을 하게 되면 제 한계를 뛰어넘을 수 있을 것 같다는 생각이 들고 또 도전을 함으로써 인생을 꽤 즐겁게 만들 수 있다고 생각을 하는데요. 그렇기 때문에 저는 이런 저의 도전 정신이 저의 장점인 것 같습니다. 하지만 단점으로는 이 도전 정신이 지속이 되면 참 좋겠지만 그게 아니라 가끔 빨리 식기도 한다는 것 입니다. 도전을 계속 이어나가지 못하고 미루거나 그만두는 경우가 종종 발생하는데요. 아무래도 별로 좋지 않은 습관이기 때문에 최근에는 이러한 점들을 고칠려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "많이들 제가 시간 약속을 잘 지키는 편이라고 말해주시는데요. 항상 모든 약속이 있을 때마다 저는 삼십 분 전에 가서 다른 사람들을 기다리고 약속 시간에 있어서 단 한 번도 늦은 적이 없습니다. 이는 학창 시절 학부생 시절에도 마찬가지였고요. 아침 아홉 시 수업에서도 저는 항상 매번 여덟 시 반에 도착해서 수업을 준비하는 그런 철저함을 보였습니다. 하지만 이와 반대로 감정 기복이 조금 심하다고들 말씀을 많이 해 주시는데요. 제가 이렇게 시간 약속을 잘 지키는 편인데 한 번 못 지키면 굉장히 슬퍼하는 게 크고 또 오래가기도 합니다. 또 화나거나 슬픈 일이 얼굴에 표현이 되기도 하기 때문에 이러한 단점을 고치고자 최근 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 책임감이 강하다 인 거 같습니다. 저는 책임감이 강한 편인데요. 그러다 보니까 항상 모든 팀 활동을 할 때 리더를 하겠다는 사람이 없으면 제가 나서서 리더를 하곤 했습니다. 물론 제가 선호하지 않을 때도 나서서 이런 책임을 다 지곤 했는데요. 이렇게 모든 일에 있어서 다 책임을 질려다 보니까 스트레스를 관리하는 거에 있어서 조금 약한 것 같습니다. 스트레스에 취약한 게 제 단점인 것 같은데요. 최근에는 이렇게 해소하는 방법에 대해서 고민을 하고 운동으로 해소를 하고자 많은 노력을 하고 있고요. 저의 책임감은 저의 좋은 장점이자 강점이기 때문에 이를 특화하고자 많은 노력을 기여하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시기 바랍니다 장단점을 특화시키고 극복하기 위해서 특별히 기울였던 노력이 있으실까요",
        "answer": "저의 장점은 일단 첫 번째는 책임감이라고 생각을 하고 두 번째는 소통 능력이라고 생각을 합니다. 저는 저에게 맡겨진 일은 어떻게 해서든지 꼭 책임감 있게 일을 다 마쳐야 한다는 그런 장점이 있구요. 두 번째는 사람들과의 관계를 중요시하기 때문에 저는 관계에 있어서 잘 소통을 하고 잘 서로 이해를 해서 좋은 관계가 계속 유지가 됨으로써 생활도 더 문제없이 편하게 잘 할 수 있을 거라고 생각을 합니다. 그래서 두 가지가 저의 장점이고 단점은 잘 친해지고 하다 보니까 정이 너무 많아서 그게 단점인 것 같습니다. 사람과 사람과 사람과의 관계가 계속해서 이어지는 게 좋겠지만 안 그래 안 그렇게 될 때는 좀 상처를 받는 성격이 저는 단점이라고 생각을 해서 맺고 끊는 연습도 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 가지고 있는 특별한 장점이나 차별성이 있다면 어떤 것이 있는지 저희들에게 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 장점 중 한 가지는 경청하는 것입니다. 저는 상대방에게 쉽게 다가가서 먼저 사람에게 제 이야기를 하기보다는 상대방의 이야기의 귀 기울입니다. 어떤 이야기를 하든지 집중 있게 집중력 있게 듣고 그리고 적재적소에 알맞은 리액션을 함으로써 제가 사람의 이야기에 아주 집중해서 잘 듣고 있다는 이미지를 주려고 노력합니다. 그리고 정말 진심을 다해 이야기에 공감하고 듣다 보면 상대방도 마음을 열고 저와 더 깊은 대화를 할 수 있게 되는 것을 알 수 있었습니다. 서로 그렇게 신뢰를 형성하여서 좋은 관계를 유지할 수 있고 그것이 결국은 회사의 이익을 도모하기 위해서 함께 협업하는 데 큰 도움이 된다는 것을 알게 되었습니다. 이러한 저의 사교성이 저의 장점이자 차별점이 된다고 생각합니다. 쉬운 것 같지만 다른 제 이야기를 먼저 하는 것보다 제 이야기는 잠시 넣어두고 다른 사람의 이야기에 귀 기울이고 그것을 공감하고 진심으로 이해해 주는 것은 참으로 어려운 일입니다. 하지만 그러한 노력들을 통해서 상대방의 진정한 신뢰를 얻을 수 있고 그것을 바탕으로 해서 여러 팀원들과 함께 좋은 친화력을 형성하고 좋은 팀웍을 형성하고 결국은 팀의 이익을 위해서 한 가지 목표를 향해 달려 나가는데 결과론적으로 좋은 결과들을 얻을 수 있었습니다. 이러한 저의 목표 이러한 저의 차별성 저의 장점을 통해서 좀 더 결속력이 있고 단합된 팀웍을 통해서 좋은 결과를 얻을 수 있을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 별명이 사골입니다. 사골 국물은 오래 끓일수록 깊은 맛이 나곤 합니다. 그렇듯 오래 보아온 제 친구들은 저를 진국이라고 표현하는데요. 이러한 점이 다른 지원자들에 비해 제가 가지고 있는 강점이 아닐까 생각이 듭니다. 물론 지금 제가 면접관님들께 보여지는 모습은 아주 짧은 시간이라 저의 진중함을 보여드릴 수 없습니다. 하지만 제가 입사 후 십 년 이십 년 후에도 변치 않고 진중한 모습을 보여드릴 것을 약속드립니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 단점이 있으시다면 그게 무엇인지에 대해서 말씀해 주시고 그와 같은 단점을 본인이 보완하기 위해서 해왔던 노력이 있으시다면 함께 이야기 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 그것은 바로 거절을 잘 하지 못하는 점입니다. 다른 사람들의 감정을 많이 다른 사람들을 많이 배려한다고 생각하여서 이러한 저의 단점이 생긴 거 같은데 저는 거절을 하는 것이 다른 사람을 무조건 배려하는 것이 아니라는 것을 인지를 하고 그리고 제 표현을 할 때 조금 더 명확하게 하는 표현을 하도록 많이 노력하였습니다. 그리고 명확하게 표현을 하고 단호할 때는 단호하게 이야기를 하는 연습을 많이 하였고 무엇보다 거절하는 것이 무조건적으로 상대방을 배려하는 것이 아니라는 점을 항상 생각하고 거절을 할 때에는 필요한 경우에는 거절을 하는 연습을 많이 해 온 결과 지금은 제가 가진 이러한 단점들을 많이 극복할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 또 구체적인 예시를 들어서 설명을 해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 조금 친절하다. 이런 이야기를 사람들에게 많이 듣는 것 같습니다. 친절하고 밝고 처음 보는 사람에게도 말을 잘 걸 수 있는 이런 것들이 제일 큰 장점이 아닌가 생각을 합니다. 특히나 회의가 많은 경우에는 처음 만났을 때의 어떤 화두의 화두를 무엇으로 던지냐에 따라서 어떤 회의 분위기가 많이 달라지고 좌우되거든요. 그래서 이런 성격이 좀 장점으로 작용하지 않을까 생각을 합니다. 또 저의 단점은 이렇게 이야기를 많이 하다 보니 가끔 말이 많아져서 쓸데없는 말을 좀 하는 경우들이 있더라구요. 그래서 좀 하지 않아도 되는 이야기를 해서 조금 문제가 되었던 적도 있고 또 어떤 분들은 이런 분위기를 좀 좋아하지 않으시는 분들도 계시잖아요. 그런 경우에 좀 이런 많은 수다가 저의 단점이 되지 않았나 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 다른 지원자들을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점 그리고 장점에 대해서 모두 이야기 해 주세요",
        "answer": "제가 살아오면서 주변 사람들에게 주로 들었던 말이 너는 조금 과격한 편인 것 같다 였습니다. 물론 이 말이 물리적으로 폭력을 갑자기 휘둘러서 해결한다는 것이 아니라 어떠한 일을 진행할 때 여러 가지 상황을 고려해 보고 그럼에도 문제가 막혀 있다면 그때 마땅한 해결책이 없지만 일단 도전해 보려고 하는 경향을 말하는 것입니다. 이것이 좋은 결과를 가져올 때도 있지만 섣불리 일을 진행하는 것은 아무래도 어느 정도 리스크를 불러올 때가 있었기 때문에 그러한 말을 자주 들었던 것 같습니다. 이 단점을 고치기 위해서 저는 의식적으로 좀 더 고려해 보고 조급해 하지 않고 업무를 수행하려고 노력하고 있습니다. 장점으로는 다양한 시각에서 다양한 의견을 낸다는 것입니다. 저는 대학 시절 아이디어 뱅크라고 불렸습니다. 그만큼 선입견을 가지지 않고 최대한 접근할 수 있는 다양한 방식을 구상해 내는 것을 잘합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점은 상대방의 마음을 잘 헤아려 준다는 점입니다. 그래서 주변 사람들과 트러블도 좀 적은 편이고 한 번 맺어진 인연은 길게 가는 편입니다. 특히 친구들이 어려움과 고민이 있을 때면 저에게 상담을 많이 하는 편이고 저는 잘 들어주기 때문에 친구들이 말을 하고 나면 편안해진다고 하는 말을 많이 듣는 편입니다. 이러한 저의 성격 때문에 이게 장점이라고 하면 장점이지만 또한 단점일 수도 있습니다. 아무래도 제가 주로 듣는 입장이 되다 보니 제 속마음을 잘 모르겠다는 친구들도 있습니다. 저는 주로 얘기를 하는 것보다 들어주는 게 익숙하다 보니 걱정 고민이 있을 때 친구들과 수다를 떨기보다는 제 스스로가 해결책을 찾는 편입니다. 그러다 보니 주변에서는 친구들이 조금은 답답해하는 경우도 있지만 이제는 저의 그러한 성격을 다 이해해 주는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 설명해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "제 성격을 한 마디로 요약하면 돌다리도 두드려 보되 한 번 결정되면 지체 없이 실행해 후회를 남기지 말자 입니다. 중요한 선택을 해야 하는 순간이 올 때면 우선순위를 정해 빠른 판단을 내려왔습니다. 신중하고 체계적으로 생각해 내린 결정이 최선이 되기 위해서는 나 하기 나름이라는 것입니다. 성인이 되어 대학과 사회에서 선택을 내려야 하는 순간이 많이 있었습니다. 이때마다 생각은 신중하게 실행은 확실하게 라는 것이 제 신념 장점이 되었습니다. 과거에는 신중한 성격이 신속한 결정을 내려야 할 때 단점이 되기도 했습니다. 판단이 늦어 실행하지 못하고 기회를 떠나버린 경험이 있었습니다. 이런 단점을 극복하기 위해서 중요한 결정을 내릴 때면 무엇을 우선으로 두고 행동해야 하는지를 빠르게 파악해 행동했습니다. 단점을 보완한 신중함은 최선의 선택을 신속하게 내릴 수 있게 하는 저의 무기가 되었습니다. 이러한 경험을 바탕으로 신속성과 정확성이 요구되는 현장에서 제 역할을 수행할 수 있을 것입니다. 그렇기 때문에 저의 장점과 단점은 신중함과 바로 빠른 판단력이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지 함께 답변해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 항상 모든 일에 열심히 한다는 것입니다. 반면 단점은 손재주가 없다는 것입니다. 저는 저의 열심히 하는 장점을 살려 저의 손재주를 극복시킨 경험이 있습니다. 고등학교 시절 동아리에서 실팔찌를 만드는 시간이 있었습니다. 그때 저는 손재주가 없어 다른 이들보다 많이 뒤쳐진 상태였습니다. 그러나 항상 열심히 하고 틈만 날 때마다 심 실팔찌를 만드는 연습을 하여 후에는 실팔찌를 잘 만든 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 실패를 두려워하는 경향이 있습니다. 이는 좋게 말하자면 신중하고 생각이 깊다고 포장할 수 있는 여지가 있지만 아무래도 부정적인 면이 더 많이 보인다고 생각을 했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 어떻게 행동을 할지에 대해서가 이 단점을 극복하는 데 중요하다고 생각을 했습니다. 마침 제 장점이 무엇이든지 경험해 보려고 하는 강한 도전 정신이 있다는 것이었습니다. 이 끈기로 저는 단점을 극복하고 또 이 장점을 더욱더 특화시키기 위해서 오히려 실패인지 성공인지를 논하지 않고 더욱더 눈앞의 문제를 직접 몸을 부딪쳐서 경험해 보려고 노력했습니다. 아르바이트나 대외 활동을 활발하게 하는 등 다양한 분야의 업무를 경험해 보는 것에 따라서 다양한 환경에서의 실패를 느끼는 것이 이를 보완하는 데 큰 도움이 되었던 것 같습니다. 덕분에 두려운 마음이 생기면 이를 보다 빠르게 떨쳐 내고 앞으로 나아 가려고 하는 의지가 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 걱정이 많다는 것입니다. 오늘이 일요일이지만 내일 월요일부터 출근해서 해야 하는 일들로 미리부터 스트레스를 받고 있습니다. 이것이 저의 단점에 해당하는 부분이라 할 할 수 있겠습니다. 하지만 이 미리 걱정하는 부분이 실수를 하지 않고 일을 잘 해낼 수 있는 장점으로도 승화될 수 있다고 생각합니다. 결국 단점의 부분을 장점으로 만드는 것 이것이 저의 가지고 있는 노하우이자 장단점이라 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 이 또한 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 사실은 주어진 일이 있다면 제 업무보다도 조금 과대한 업무를 이렇게 제 업무에 이렇게 제 업무의 케이피아이로 와도 일단은 좀 참고 견디고 수행을 해 보려고 노력하는 노력을 먼저 해 보게 됩니다. 하지만 이렇게 노력을 한다 라고 했을 때 사실 결과물이 좋지 않으면 노력과 제 능력 목표가 모두 보상받지 못한다 라는 것을 알고 있습니다. 그래서 최대한 제가 받아들이고 업무를 해 보고 해 본 뒤에 제가 어떤 부분이 조금 힘들었고 그리고 업무의 양이든 또 직책이든 그런 것에 대해서 잘 이야기를 해 보고 또 또 이게 참 제가 겪고 나서 이것을 또 또 선의적으로 또 동료에게 알려 줄 수 있고 그렇게 할 수 있다 라고 생각합니다. 그래서 업무를 좀 책임감을 가지고 많이 해 보는 편인데 이것이 단점이면 제가 너무 힘들고 또 회사 차원에서도 사실 해내는 사람에게 더 많은 것을 준다는 것을 또 알고 있습니다. 그렇지만 쪼금 같이 상생할 수 있도록 그렇게 일을 해 보는 게 좋지 않을까 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "힘들어도 좀 포기하지 않는 점이 장점과 단점이라고 생각합니다. 힘들어도 포기하지 않고 제 시간과 노력을 조금 투자했을 때 이것을 견뎌 내고 이겨 내고 끝내는 거에 대한 또 성취감이 있는 반면에 조금 이게 왜 혼자 저렇게까지 해야 하나 그리고 내 스스로 너무 나를 힘들게 하는 것이 아닐까 라는 생각을 하게 될 때가 있는 것 같습니다. 이런 부분에 대해서는 이게 회사 분위기나 제 상황이 그렇게 많이 저를 만들었다 라고 생각하는데 또 그렇게 지내다 보면 분명 또 좋은 시즌이 있을 때도 있었고 그것이 또 그걸 견뎌 내고 이루어 낸 거에 대한 자부심도 가질 수 있었습니다. 그게 제가 이 회사에서든 또 다른 곳에 이직을 하게 되었을 때든 크게 저한테 플러스가 될 수 있고 또 더욱더 잘 견딜 수 있고 사회생활을 잘 할 수 있는 것에 대한 밑바탕이 되지 않을까 그렇게 자신을 믿고 믿고 또 하루하루 회사를 다니고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 장점은 잘 웃고 사람을 편안하게 해주는 것입니다. 저의 이 장점을 더 특화시키기 위해서 노력한 것은 그저 잘 웃고 편안하게 해주기 위해서 저를 마냥 낮추기만 하는 것이 아닌 상대에 심리를 잘 읽어주고 그들에게 필요한 것이 무엇인지 잘 파악해서 그에 적당한 것을 챙겨주면서 편안하게 해주는 것입니다. 그렇게 하다 보면 사람들은 제가 그저 웃기만 하고 그저 편안하게만 해준다는 이유로 만만하게 보지 않고 더 고마워하고 저를 더 쓸모 있게 생각해 주는 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 감정 기복이 심하다는 것입니다. 저의 감정 기복이 심하다 보니 웃을 때는 잘 웃지마는 부정적인 상황이 생겼을 때는 그것을 작 잘 극복하지 못하고 조금 많이 휘둘리는 편인 것 같습니다. 그래서 저는 이 감정 기복이 심한 것을 잘 이겨내기 위해서 부정적인 감정이 올라올 때는 좋은 생각을 하면서 사고의 전환을 하기 위해서 노력을 하고 너무 기분이 좋더라도 일부러 절제하려고 노력해서 감정의 격차를 최대한 줄이기 위해서 노력했습니다. 그래서 지금은 잘 컨트롤이 가능합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 상대방의 마음을 잘 헤아려 준다는 점입니다. 그래서 주변 사람들과 트러블도 적은 편이고 한 번 맺어진 인연은 좀 길게 가는 편입니다. 특히 친구들이 어려움과 고민이 있을 때면 저에게 상담을 많이 하는 편이고 저는 잘 들어주는 편이기 때문에 친구들이 말을 하고 나면 편안해진다고 하는 말을 많이 듣는 편입니다. 이러한 성격이 저의 장점이라면 또한 단점일 수도 있습니다. 아무래도 제가 주로 듣는 입장이 되다 보니 제 속마음을 잘 모르겠다는 친구들도 있습니다. 저는 주로 제 얘기를 하는 것보다 들어주는 게 익숙하다 보니 걱정 고민이 있을 때는 친구들과 수다를 떨기보다는 스스로가 해결책을 찾는 편입니다. 그러다 보니 주변에서 친구들이 조금은 답답해 하는 경우도 있지만 이제는 저의 그러한 성격을 조금 더 이해해 주는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 저희에게 말씀을 해 주시고 그리고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 조금 성격이 급하다는 것이 저의 단점입니다. 성격이 급해서 주어지는 업무를 좀 재빠르게 수행하고 마무리를 짓는 편이긴 하지만 한편으로는 실수가 한 두 군데 있어 다시 재작업 하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 업무를 할 경우에는 최대한 빠르지만 꼼꼼하게 마무리 지을 수 있게 꼭 두 번 세 번은 이 체크를 다시 하는 편입니다. 그래도 남들과 비교했을 때 업무 시간 대비 효율은 좀 빠른 편입니다. 그렇게 하더라도 일상생활 속에서 조금 급한 성격을 줄이기 위해 저는 매일 요가를 하면서 명상을 합니다. 새벽에 일어나 집 앞에 있는 요가원에 가서 명상을 하다 보면 마음도 차분해지고 급한 성격도 조금씩 진정되는 편이라서 예전부터 꾸준히 진행하고 있고 지금은 조금 성격도 급한 성격도 많이 줄어든 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 장점은 도전 정신입니다. 저는 어떠한 일에든 주저하지 않고 도전을 하는 편이라 지금까지 굉장히 다양한 일을 경험한 바 있는데요. 그러다 보니 아무래도 또래에 비해서는 조금 다양한 시선으로 세상을 바라볼 수 있는 힘이 있다고 생각을 합니다. 하지만 단점으로는 열정이 빨리 식는 거 같습니다. 쉽게 싫증을 내는데요. 호기롭게 도전을 했지만 이렇게 싫증을 빨리 내서 제가 지금까지 오랫동안 지속했던 일은 사실 없는 것 같습니다. 그래서 한 일을 정말 오랫동안 지속하기 위해서 저는 목표를 세워 놓고 최근 도전을 하고 있습니다. 이것까지는 끝내놓고 포기를 하자 라는 식으로 도전을 이어 하고 있는데요. 그렇게 하다 보니까 아무래도 싫증을 내면서 그만두는 빈도수가 낮아지게 된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 굉장히 쾌활한 편입니다. 모르는 사람들과도 굉장히 소통을 잘 하고 또 낯을 가리지 않는데요. 그러다 보니까 저는 친구를 많이 사귈 수 있고 또 항상 좋은 인상을 남들에게 심어줬던 거 같습니다. 저는 항상 에너지 넘치고 긍정적인 사람일 것 같다 라는 말을 많이 해 주셨는데요. 하지만 단점으로는 성격이 굉장히 다혈질입니다. 그러다 보니 쉽게 화를 내고 짜증을 내고 또 표정을 숨기지 못하다 보니까 많은 분들이 제 표정을 보고 보고 가끔 오해를 하시는 경우가 있습니다. 그래서 저의 이런 다혈질 성격 때문에 친구들이 제 눈치를 가끔 보기도 하는데요. 이렇게 활발한 성격도 있지만 또 다혈질적인 면모가 저의 성격상 장점과 단점이 아닐까 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들이 갖고 있지 않는 지원자님만의 차별성 장점이 있다면 어떤 것이 있습니까",
        "answer": "저의 차별성은 새로운 무언가를 끊임없이 도전한다는 겁니다. 저는 새로운 일에 항상 흥미를 느끼고 새로운 것을 배우는 걸 굉장히 좋아합니다. 그렇기 때문에 저는 운동에 제가 관심이 많았을 때는 안 해본 운동이 없을 정도로 굉장한 다양한 경험을 갖고 있는데요. 저는 골프도 할 줄 알구요. 테니스는 물론이고 수영 스쿼시 등 제가 스포츠에 굉장히 꽂혀 있을 때 다양한 새로운 스포츠를 배우기 위해서 시간을 많이 할애를 했습니다. 그것이 저의 굉장한 차별점이라 생각을 하고요. 이렇게 어떤 일에 새롭게 도전한다는 것은 또 그만큼 열정이 넘친다 라고도 얘기할 수 있을 것 같습니다. 저는 새로운 일을 배우기를 좋아하기 때문에 제가 만약 입사를 하게 된다면 어떤 새로운 업무가 주어졌을 때에도 그것에 대해서 흥미를 가지고 남들보다 더 적극적으로 잘 해낼 수 있다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 들어주시면 더 좋겠습니다",
        "answer": "우선 저의 성격은 낙천적인 부분입니다. 예를 들어 저는 안 좋은 일이 생겼을 때에도 금방 그것을 잊곤 하는데요. 안 좋은 일을 계속해서 제 머릿속에 담아봤자 저의 하루가 망가지는 것이고 저에게 크게 유쾌하지 않은 일이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 좋지 않은 일일수록 빨리 잊으려고 애쓰는 편입니다. 그래서 정말 주변에서 싸움이 났거나 그런 안 좋은 다툼 같은 것들이 일어난다고 하더라도 저는 그것들을 굉장히 빨리 있는 성격이고 최대한 빨리 털어내려고 노력하는 성격입니다. 그렇다 보니 늘 화를 잘 내지도 않고 그런 부분들이 정말 낙천적인 성격으로서 굉장히 저에게 많은 도움이 된다고 생각합니다. 앞서 말씀드렸다시피 저는 저의 시간을 망치는 것을 굉장히 싫어하기 때문에 그런 것들이 제 삶에 있어서 굉장히 좋은 포인트가 되고 있다고 생각합니다. 반대로 단점에 대해 말한다면 저는 굉장히 지루함을 빨리 느끼는 성격인데요. 그렇다 보니 어떤 일을 하나를 할 때 일을 꾸준히 하지 못하고 쉽게 싫증을 내서 금방 둘려고 하는 편입니다. 아무래도 부분은 저에게 정말 도움이 되지 않는 부분 중의 하나지만 그래 그렇다고 하더라도 그것을 사실 없애기에는 정말 어려운 부분이고 계속해서 일을 해보려고 했지만 저는 계속 지루함을 느끼고 일에 대해서 어느 정도 시간이 지나면 싫증을 느끼게 됩니다. 그래서 일을 하다가 정말 빨리 그만두는 경우도 많았고 그런 부분들이 저의 단점으로 작용돼서 부분은 정말 제가 꼭 고쳐야 하는 단점 중의 하나라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 장점은 긍정적인 것입니다. 어떤 문제 상황이 발생했을 때 가장 빛을 발하는 장점이라고 생각하는데요. 어떤 상황이 오든지 해결할 수 있다는 자신감을 가지고 긍정적으로 생각하며 이를 해결해 나갈 때 언제나 가장 좋은 방식으로 해결할 수 있었습니다. 단점으로는 타인을 잘 챙기지 못한다는 점입니다. 자신감 있게 일을 추진해 나가다가 보면 누군가는 자신감을 잃고 따라오지 못하는 경우가 생길 수 있는데 그런 때 함께 발맞춰서 천천히 가는 점이 부족하였습니다. 그래서 일에만 집중하는 것이 아닌 사람과의 관계에도 신경을 쓰려고 노력하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 긍정적인 것입니다. 어떤 문제 상황이 발생했을 때 가장 빛을 발하는 장점이라고 생각하는데요. 어떤 상황이 오든지 해결할 수 있다는 자신감을 가지고 긍정적으로 생각하며 이를 해결해 나갈 때 언제나 가장 좋은 방식으로 해결할 수 있었습니다. 단점으로는 타인을 잘 챙기지 못한다는 점입니다. 자신감 있게 일을 추진해 나가다 보면 누군가는 자신감을 잃고 따라오지 못하는 경우가 생길 수 있는데 그럴 때 함께 발맞춰서 천천히 가는 점이 부족하였습니다. 그래서 일에만 집중하는 것이 아닌 사람과의 관계에도 신경을 쓰려고 노력하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인만의 장점과 단점을 설명해 주시면 좋겠습니다 그리고 장점은 최대한 특화시키고 단점을 극복하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "우선 저의 장점은 뭐든지 섬세하고 꼼꼼하게 잘 챙겨서 일을 성공적으로 이끈다는 점입니다. 어떤 일을 할 때는 저는 우선 머릿속으로 일의 프로세스를 잘 그려 보는 편인데요. 그렇게 프로세스를 그리다 보면 어떤 단계에서 어떤 것을 챙겨 가야지만 이 일에 이 일이 목표한 대로 잘 흘러갈 수 있겠다 라는 그런 일의 흐름도가 머릿속에 그려지곤 합니다. 이것을 머릿속에만 그리는 것이 아니라 도면으로 만들고 또 업무 진행표로 만들어서 눈에 보일 수 있도록 하고 그것을 그것들을 팀 함께 일하는 팀원들과 공유를 해서 전체적인 팀의 업무 능력을 키우는 데 도움이 되곤 했습니다. 그것이 저의 장점인 것 같구요. 저의 단점은 조금 체력이 약하다는 것인데 이것은 제가 요즘에 체력이 약해지는 것을 느껴서 운동을 시작을 했습니다. 이런 운동을 통해서 빠른 시간 내에 체력을 늘려서 이런 것들을 저의 체력이 약한 단점을 얼른 극복하도록 하겠습니다. 그래서 저는 장점과 단점이 둘 다 있고 단점을 보완할 수 있는 그런 자신감이 있는 사람입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 조용하다는 점을 뽑고 싶습니다. 왜냐하면 워낙 사회에서는 말도 많고 탈도 많고 그리고 의견들이 아주 아주 많은 세상인데요. 안에서 잘 들어 주고 잘 조용히 어우러져서 가는 게 저는 저의 장점이라고 생각을 하는데요. 또 단점이 조용한 점이라고 생각합니다. 왜냐하면 너무 조용해서 사실 상대방이 이 사람이 살가운 사람인지 착한 사람인지 알기 어렵고 그리고 다가가기 힘들어 한다는 사람을 많이 보았기 때문에 사실 조용한 게 어떻게 사회생활에 보면 좋은 것이 좋은 건가 싶다가도 어떻게 보면 되게 안 좋은가 싶은 부분인 것 같습니다. 그래서 저는 이런 조용한 부분을 없애기 위해서 상대방 많은 사회생활을 겪어 보고 있구요. 많은 새로운 사람들을 만나면서 저를 표현하는 일을 열심히 해 보고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 어렸을 때부터 굉장히 꼼꼼한 아이였습니다. 그래서 과제를 하나 하는데도요 남들보다 남들보다는 두 배의 시간을 필요로 했던 아이입니다. 그렇기 때문에요 어떤 한 업무를 하더라도 사실 완성도가 굉장히 높은데 시간이 다소 좀 더 걸린다는 단점이 있었습니다. 그래서 제가 사회생활을 하면서 어쨌든 시간적인 부분도 굉장히 중요하기 때문에 시간 단축을 위해서 굉장히 계획적으로 이 타임 테이블을 설정해서 시간에 맞게 일을 수행할려고 많이 노력합니다. 그러다 보니까 정해진 시간 안에 끝낼려고 노력을 하구요. 조금 더 속도가 붙는 것 같습니다. 그렇게 해서 관리를 하고요. 저의 장점은 친화력 사교성인 것 같습니다. 저는 어렸을 때부터 처음 본 사람과도 금방 친해지는 사교력을 타고 났거든요. 그래서 많은 사람들이 모인 자리에서도요 부끄러워 하지 않고 가장 먼저 나서서 분위기를 주도하고 또 그분들과 이렇게 사교적으로 친밀감을 형성을 합니다. 그래서 저는요 항상 새로운 곳에 가더라도 참 사교적이다 왜 이렇게 성격이 좋냐 라는 말을 매번 들어왔습니다. 어느 조직에 속하든지 적응력은 너무 중요하다고 생각을 하는데요. 저는 이 이런 저의 친화력으로 어디서나 잘 적응할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "제가 생각했을 때 저의 가장 큰 장점은요 멀티가 가능하다는 점입니다. 대학교 시절부터 저는요 한꺼번에 이렇게 여러 가지 일을 할 수 있는 사람이었습니다. 과제도 하면서요 그리고 또 교수님께서 시키신 업무도 시행하면서요 조교도 했거든요. 그래서 저는 한꺼번에 좀 멀티태스킹이 가능한 사람입니다. 아르바이트를 할 때도요 제가 서빙을 하면서 주방 보조도 하구요. 그러면서 돈 계산도 하구요. 그래서 사장님들이 저를 굉장히 좋아했거든요. 어디가나 좀 환영을 받는 사람이었습니다. 그래서 남들보다 좀 같은 시간 안에 많은 업무를 해낼 수 있기 때문에 조금 업무 능력이 조금 높다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같구요. 저의 단점은 멀티 테스킹이 가능한 반면에 그만큼 좀 성격이 급하다는 점입니다. 한 번에 많은 일을 한다는 건요 스스로가 빨리빨리빨리를 생각을 하거든요. 그러다 보니까 남들보다 좀 많이 급합니다. 그래서 주변 사람이 뭐가 그렇게 바쁘냐 좀 천천히 해라 시간 많다 이런 말씀을 많이 하시더라구요. 그래서 조금 여유를 갖고 일을 할려고 많이 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시고 또 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 밝고 긍정적인 성격을 가지고 있어 초중고 시절에는 수련회를 갔을 때 오락부장을 맡아 반 분위기를 밝게 조성한 경험이 있습니다. 이러한 분위기를 조성하는 까닭에 나중에 대학교 졸업 이후에 사회에 나와서도 이벤트 행사 스텝으로 밝고 경쾌한 분위기를 조성해 왔습니다. 하지만 단점으로는 제가 제 감정을 잘 숨기지 못하여 힘든 일이 있어도 내색을 잘 하는 편이어서 주변 사람들이 제 표정을 읽고 제 기분을 알아차린다는 것입니다. 저는 이러한 저의 표정을 숨기지 못하는 단점을 극복하고자 마음의 평정심을 가지고 조금 더 차분하게 모든 일에 임하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것을 어필 하시겠습니까",
        "answer": "저는 침착함과 계획성을 뽑을 수 있겠습니다. 사실 사실 어떤 일을 하더라도 확 맞닥뜨리는 부분들이 정말 많고 갑작스럽게 해결해야 되는 일들이 많다고 생각하는데요 그럴 때 흔들리지 않고 막 혼돈을 갖지 않고 내가 내 자리에서 침착하게 내가 할 수 있는 일들을 계획해고 생각해 내서 해 내는 일 그리고 그러니까 침착하게 나의 일을 계획해서 해 나가는 일이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 말해 주시고 그걸 보완하기 위해 무슨 노력을 하셨는지도 말해주세요",
        "answer": "저는 내향적인 성격의 단점이라고 생각을 했는데요. 어쨌든 모든 것은 사회생활이고 사람과 사람들의 관계 속에서 이루어지는 것들이라고 생각을 하는데 워낙 내향적이기 때문에 사람들과 어우러지지 못하는 지점에서 되게 단점이라고 생각을 했습니다. 그런데 인제 대학교 때부터 계속해서 팀플 로봇을 만드는 일을 한다거나 열심히 프로젝트를 많이 했던 거 같아요. 그래서 사람들과 인간 대 인간적으로 친해지는 법 그리고 어떻게 하면 이 사람들과 친해질 수 있는지 공감대를 찾거나 좋아하는 점을 계속 찾을려고 노력하는 점들을 노력을 하면서 그런 사회성 내향적인 부분은 있지만 사회성을 많이 길렀던 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 단점은 무슨 일을 자주 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위에 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 자주 확인하다 보니 요즘에는 자주 잃어버린 잊어버린다는 말을 들 듣게 되었습니다. 장점은 꼼꼼하게 잘 챙긴다는 것입니다. 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙겨다 챙기다 보니 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변 사람들에게 밝은 에너지를 주어 비타민 같은 존재라는 소리를 듣게 되었습니다. 한 번은 다이어트 중인 친구가 다이어트가 너무 힘들어 포기하고 싶은 순간이 왔다고 말하였습니다. 그때 저는 넌 지금 살이 잘 빠지고 있는 것 같다 라고 말하면서 하얀 거짓말을 해 주었습니다. 그때 친구는 저의 칭찬에 힘입어 다이어트에 성공하게 되었는데 저는 이렇게 주변 사람들에게 격려와 용기를 주고 있습니다. 단점으로는 제가 숫기가 많이 없다는 것입니다. 내성적이고 수줍어하는 성격 탓에 제가 다른 사람 앞에서 나서는 것을 두려워하였지만 그것을 극복하고자 대학교에 진학하였을 때 과대표를 맡아 학과를 이끌어 갔습니다. 이로 인해 리더십을 갖추게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점 단점을 말씀해 주세요 구체적으로 얘기해 주시면 좋습니다",
        "answer": "제 단점으로는 저는 권위적인 것 같습니다. 아무래도 제가 장점으로는 책임감이 강한 성격을 가지고 있는데요. 이렇게 책임감이 강하다 보니까 항상 맡은 일을 열심히 하고 또 끝까지 마무리하려고 합니다. 그래서 이 과정에서 만약 팀 프로젝트가 있으면 다른 사람에게 부탁보다는 완벽한 결과물을 위해서 주로 명령하는 편인 것 같은데요. 그러다 보니까 팀 활동을 할 때 이러한 부분이 문제가 되었던 적이 있습니다. 그래서 최근에는 저의 이러한 성격의 단점을 깨닫고 최대한 고치려고 노력을 하고 있고요. 먼저 언어에서부터 해당 부분을 고치려고 노력을 하고 있고 저의 장점을 더 살리는 방안을 모색하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇입니까 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 정말 착하다 라고 많이 해줍니다. 왜냐하면 제가 거절을 잘 못합니다. 제 단점인데요. 제가 거절을 잘 못하다 보니까 사람들의 부탁을 항상 다 들어주고 정말 난처한 부탁까지도 저는 거부를 하지 못하는데요. 그래서 주변 사람들은 저에게 정말 착하다 라고 하지만 왜 이렇게 휩쓸리냐 라고도 많이 해 주십니다. 그래서 저는 최근 이 문제에 대해서 정말 많은 고민을 했고 앞으로 제가 성장하고 나아가기 위해서는 이렇게는 살면 안 되겠다 라는 생각이 들었습니다. 그래서 최근에는 거절하는 법에 배우고 있고 최대한 사람에게 상처를 주지 않는 방향으로 거절하는 법에 대해 많은 고민을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점은 우선 장점부터 말씀드리면 저는 꼼꼼하고 섬세하게 무언가를 잘 챙겨가면서 일을 하는 것이 저의 장점인 것 같습니다. 이런 장점들 장점을 통해서 사람들과 팀 프로젝트를 진행할 때 서로 팀워크를 형성하는 데도 정말 도움이 됩니다. 이런 꼼꼼함과 섬세함이 다른 사람들을 잘 관찰하는 것으로 나타나서 사람들을 세심하게 잘 챙기고 또 이 사람에게 어떤 역할을 줬을 줬을 때 사람의 색깔을 다 보여줄 수 있을지에 대한 그런 것들로 이어지기 때문에 그런 것 같습니다. 하지만 단점이라고 한다면 저의 체력이 부족하다는 것인데요. 이 부분을 극복하기 위해서는 제가 요즘에 운동을 열심히 하고 있습니다. 일 주일에 세 번 이상 크로스핏에 다니면서 체력을 높이기 위한 노력들을 해 나가고 있는데 이런 운동을 한 두 달 정도 지속하다 보니까 저의 단점인 부족한 체력이 점점 채워지고 있음이 느껴지고 또 실제로도 운동을 하고 난 다음부터 일을 하는 그런 효율성이 높아지고 또 기분의 높낮이가 낮아진 것 같습니다. 그래서 앞으로도 이 체력 부족한 체력을 채우기 위해서 계속해서 노력을 해 나갈 생각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점은 일이 쌓였을 때 빨리빨리 처리를 해야 한다는 그런 생각에 종종 성격이 급해질 때가 있다는 게 단점인 것 같습니다. 주어진 일은 빨리빨리 처리를 해야 하고 일이 쌓이면 좀 스트레스를 받는 성격이 좀 단점이라고 생각을 합니다. 그래서 예전에는 가끔씩 한 두 가지를 빠뜨리고 일을 하는 실수가 있어서 그거를 고치기 위해서 좀 많이 많은 노력을 계속 해 왔던 것 같습니다. 주변 선배들의 조언도 많이 듣고 일을 하면서 계속해서 계획을 먼저 세우고 그리고 항상 마지막에는 한 번 더 검토를 해야 하는 것을 알았기에 계속해서 그렇게 일을 할 때 생각을 하면서 하고 있습니다. 업무를 기한 내에 빨리 처리하는 것도 중요하지만 더 정확하고 확실하게 처리를 해야 한다는 게 더 중요하기에 제 단점을 조금씩 계속 보완해 나갈 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "면접자 질문 본인의 장점과 단점을 설명을 해 주시고 이 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀을 해 주세요. 일단은 장점 같은 경우에는 모르는 사람들이랑 최대한 어울려서 대화를 할려고 좀 노력을 하는 편입니다. 제 성격상 대화가 중간에 일 초 이 초 뜨고 이런 걸 굉장히 좀 민감해 하고 좀 뭐라고 해야 될까요. 좀 부끄러워 한다고 해야 될까요. 불안함 이런 것들이 있어요. 대화는 끊기지 않고 계속 지속이 돼야 되는데 그런 부분에 좀 강박이 있어서 대화를 최대한 끊기지 않고 많이 할려고 이런저런 경청도 하면서 거기 파생되는 질문도 하고 또는 여러 가지 대화를 좀 많이 던져서 추가 질문을 많이 던져서 최대한 나 너에 대해서 좀 더 알아가고 싶어 라는 거에 대한 대화를 좀 많이 하고 있기도 합니다. 이러다 보니까 좀 쉽게 제가 좀 쉽게 행동을 하는 경향들이 있어요. 일단 많이 웃어 주고 이런 부분이 있다 보니까 남성분들께서는 약간 오해를 하시는 분들도 있더라구요 이게 나이가 크건 작건 상관없이. 그래서 이 부분을 약간 자본주의 웃음이라고 저는 얘기를 좀 많이 하는데 그걸 좀 극복하기 위해서는 적당하게 웃으면서 대신에 일에 대한 건 굉장히 명확하게 얘기할려고 좀 많이 줏대를 세우고 노력하고 있는 편이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "면접자 질문 본인의 생각이 아니고 지원자님이 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀을 해 주세요. 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점 일단 장점은 그런 얘기 많이 들었어요. 책임감이 강하다 이게 일이건 아니면 가족이건 뭔가의 문제가 주어지면 제가 해결할려고 많이 생각을 하고 처리를 해요. 그래서 약간의 제가 희생을 하더래도 몸이 좀 힘든 일을 하더래도 일단 제가 책임지고 처리한다 이런 강박이 좀 있어서 책임감이 강하다 라는 얘기는 주변 사람들한테 굉장히 많이 들었던 것 같아요. 그리고 단점은 나이가 들면서 좀 더 생긴 단점들이 좀 있는 게 쓸데없이 예민하고 좀 화가 나는 경향이 좀 없지 않아 있어요. 예를 들어서 일 딱 끝나면 어쨌든 일에 대한 생각은 좀 버리고 안 좋은 기억도 있겠지만 그걸 좀 버리고 뒤에는 저만의 시간을 좀 즐기면서 있어야 되는데 문제가 일에 대해서 안 좋았던 일들을 계속 곱씹으면서 해석을 저만의 해석을 자의적인 해석을 많이 해요. 그러면 상대방이 그런 생각이 아니었을 수 있음에도 불구하고 저만의 생각을 계속 반영을 하다 보니까 자꾸 부정적인 마음이 좀 생기는 경향이 있더라구요. 그러다 보니까 내재된 화 그리고 내재된 해석이 너무 많아서 그런 부분이 조금 단점이란 얘기를 많이 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점은 무엇인지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 지인들은 저에게 긍정적이고 유순한 성격을 통해 원만한 대인 관계를 가지고 있다고 설명합니다. 저는 가볍지 않고 진지하게 교제하는 편이며 쉽게 친해지지 못하더라도 한 번 친해지면 오래 가는 편입니다. 또 성장하면서 동아리 활동과 외국인 교환 학생 도우미 활동 해외 봉사 활동 학공 공정 플랜트 전문 인력 양성 교육 등 다양한 대내외 활동을 통해 많은 사람들과 교류할 기회가 있었습니다. 이러한 교류에서 만난 사람들과 동료들은 일회성에 그치지 않고 지속해서 좋은 관계를 유지하고 있습니다. 업무 능력만큼이나 대인 관계의 중요성을 인지하고 이러한 신념을 기반으로 관계 유지 및 확장을 하기 위해 좀 더 집중하고 관심을 가지기 위해 노력하고 있습니다. 또 단점으로는 원칙주의로 인해 다소 유연성이 부족하다고 설명합니다. 저는 소속된 곳에서 만든 규칙 뿐만 아니라 내 자신이 정해 놓은 부분에 대해서는 원칙적으로 행동하고자 하는 성향이 강합니다. 업무에서 생기는 문제에 대한 보완책으로 업무의 프로세스를 지키는 선에서 유연하게 사고하기 위해 노력하고 있습니다. 또 불확실성에 대해 항상 여유를 가지는 마음가짐을 갖고자 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 저를 좋은 사람으로 생각하는데요. 장단점이 있습니다 네. 우선 장점은 저를 착하고 말 잘 듣고 좋은 사람이라고 생각을 하는데 단점은 너무 감정적이라는 겁니다. 조금 스트레스를 많이 받는 그거를 살짝 표출하는 너무 많이 표출하지는 않구요. 조금 화가 났을 때 화날 때 표출하는 그런 성격이라고 얘기를 하는데요. 그래서 문제도 많이 있었죠. 제가 예전에 스터디에서 활동을 잠깐 했었을 때 조금 팀원들과의 다툼으로 제가 먼저 나가는 사례가 있었는데 모두가 다 잘 맞지는 않잖아요. 그래서 감정적으로 유난히 대화를 하다 보면 감정적으로 더 대하게 돼버리는 그런 사람이 있어요. 그런 유형을 만났고 저는 감정이 폭발했고 그리고 이거는 다른 사람들이 잘 모르는 단점이라고 생각하는데요 제가 눈물이 많습니다. 굉장히 눈물이 많아서 웬만해서 웬만해서는 밖에서는 눈물을 잘 안 흘린 안 흘리는데요. 좀 그런 슬픈 단점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 느끼는 자신의 장단점이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 정말 책임감이 강하다 라고 말씀을 많이 해 주십니다. 아무래도 제가 한 번 맡은 일은 끝까지 할려고 노력을 하고 마지막 아직 최선을 다하기 때문인 것 같은데요. 그러다 보니까 이렇게 책임감이 강한 것 같다 라고 좋은 말씀들을 많이 해 주시지만 그와 반대로 권위의식이 있다 라는 말을 좀 해주시는 편인데요. 아무래도 제가 이렇게 책임을 지다 보니까 부탁을 할 때 명령을 하는 것 같다 라고 늘 느끼시는 것 같습니다. 그래서 최근에는 이렇게 제 어투와 말투 그리고 습관들을 고치고자 많은 노력을 하고 있는데요. 그래서 주변 사람들이 이렇게 말씀을 해 주셔서 저는 좋은 건 더 발전시키고 안 좋은 부분은 습관 성형을 통해 고치고자 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해 주세요",
        "answer": "저는 성실하다는 장점이 있습니다. 어릴 적부터 시간 약속 그리고 남들과 한 약속 또 스스로 한 약속은 꼭 지켜야 한다는 부모님의 가르침 아래 성장해 왔기 때문에 항상 성실하고자 노력을 했고 주말에도 저는 아침 일찍 일어납니다. 하지만 단점으로는 조금 내성적인 그런 성격을 가지고 있는데요. 내성적인 성격을 가지고 있다 보니까 제가 발표나 이렇게 남들 앞에서 말하는 걸 잘 하지 못합니다. 그래서 저의 이런 성실함 장점을 더 발휘하고자 주로 저는 발표 자료를 많이 만드는 편인데요. 최근에는 이런 내성적인 성격을 극복하고자 정말 성실하게 많은 모임에 참여하고 있습니다. 많은 모임에 참여하면서 다양한 사람을 만나고 또 소통하고 내성적인 성격을 극복하는 방법에 대해 배우고 있는데요. 이렇게 하면서 언젠가는 이런 성격을 극복할 수 있을 것이라 생각을 하고 이러한 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 굉장히 내성적인 성격을 가지고 있습니다. 내성적이다 보니까 사람들 앞에서 발표를 하고 말하는 걸 굉장히 두려워 하는데요. 하지만 이렇게는 계속해서 살 수 없다고 생각을 해서 제가 대학교를 다닐 때 이런 단점을 극복하고자 정말 많은 노력을 했습니다. 어느 날은 발표를 하겠다고 무대 앞으로 나갔는데 너무 떨려서 말을 한 마디도 못하고 내려왔던 그런 경험도 있고요. 나중에는 정말 떨면서라도 발표를 했던 그런 경험도 있습니다. 이렇게 경험을 계속 하다 보니까 어느 순간 제가 남들 앞에서 무언가를 말을 하고 또 발표를 하는 것에 굉장히 익숙해졌고 지금은 제가 이렇게 내성적이지만 다른 사람들 앞에서 어느 정도 발표를 하고 말을 하는 것에 있어서는 전혀 거부감이 없습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 그것에 대한 구체적인 예시를 들어주시면 더 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 저는 책임감이 좀 강한 편이라는 말을 자주 듣는데요. 아무래도 집에서 장녀이다 보니까 어릴 적부터 동생들을 챙기면서 성장해 왔습니다. 그래서 저는 스스로도 제가 책임감이 강한 편이라고 생각을 하는데요. 그러다 보니 단점으로는 권위의식이 굉장히 강하다 라는 말을 많이 들어왔습니다. 아무래도 이렇게 제가 책임을 져야 한다고 생각을 하니까 명령조로 말을 하는 그런 경향이 있기 때문에 이런 말씀을 해주시는 것 같은데요. 저에게는 굉장히 책임감이 있지만 반대로 권위의식이 있는 그런 단점이 있는 것 같은데요. 최근에는 이렇게 안 좋은 점을 버리고자 많은 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다 또 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 저에게 굉장히 신중한 것 같다고 말씀을 많이 해 주십니다. 제가 무언가 하나를 선택하거나 어떠한 결론을 내리기까지 굉장히 오래 생각하고 또 많이 생각을 하는 편인데요. 아무래도 그러다 보니까 주변 사람들은 저에게 굉장히 신중하다 라고 말들을 많이 해 주십니다. 하지만 가끔은 저의 이런 성격 때문에 피곤한 것 같다 라고 말을 많이 해 주시는데요. 제가 사실 이렇게 신중하기도 하지만 또 결정장애인 면모가 있습니다. 신중하기 때문에 결정을 쉽게 내리지 못합니다. 하나를 선택하면 다른 하나가 더 옳은 길일까 봐 걱정을 하기도 하는데요. 그래서 굉장히 양날의 검 같은 그런 성격을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 이야기해 주시고요 구체적인 예시를 들어서 이야기해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격은 도전 정신이 정말 강한 것 같습니다. 그래서 제가 하고자 하는 일에 있어서 저는 항상 매번 도전을 해 왔었는데요. 그게 정말 어려운 일이라고 하더라도 저는 항상 도전을 통해서 저의 이런 도전 정신은 항상 시험해 왔던 것 같습니다. 하지만 단점으로는 쉽게 포기를 합니다. 조금 도전을 해 보다가 어려워 보이거나 혹은 재미가 없으면 바로 포기를 해버리는 그런 성격이 있는데요. 저는 굉장히 도전 정신이 강하다는 장점이 있지만 쉽게 포기를 해버린다는 그런 단점이 있어서 최근에는 어떤 목표를 두고 목표를 이루기까지 절대 포기하지 말자 라는 스스로와의 약속을 통해서 이런 단점을 고쳐보고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 굉장히 활발한데요. 활발한 만큼 굉장히 에너지가 넘친다는 게 저의 장점입니다. 에너지가 넘치기 때문에 모든 일에 대해서 굉장히 긍정적으로 사고를 할 수 있고요. 또 주변 사람들에게 저의 이런 긍정적인 힘을 나눠 드릴 수 있습니다. 다만 저에게는 이런 활동이 넘치는 그런 에너지 때문에 굉장히 다혈질적인 면모가 있습니다. 한 번 정말 화가 나는 일에는 끝까지 싸우는 그런 기질이 있는데요. 이러한 점을 죽이고 저의 활발한 성격을 특화시키고자 저는 말을 하기 전에 최대한 생각을 하고 말을 하고 후회할 일은 절대 하지 않도록 많이 노력을 하고 있는데요. 최근엔 저의 이런 다혈질 성격을 극복하기 위해서 요가라던지 그런 명상을 하는 운동을 같이 병행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점 그리고 장점 모두 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "주변 사람들은 저를 엄청 낙천적으로 봅니다. 굉장히 긍정적이고 또 여유가 있다 라고 말씀을 많이 해주시는데요. 아무래도 저는 무슨 일을 할 때 시간에 쫓기기 보다는 조금 여유를 가지고 일하는 걸 좋아하기 때문에 저의 이러한 모습을 보시고 그런 말씀들을 많이 해주시는 것 같습니다. 다만 이런 모습 때문인지 단점으로는 굉장히 우유부단 하고 게으르다 라고도 많이들 말씀해 주시는데요. 제가 아무래도 이렇게 일을 빨리 처리하기보다는 조금 여유 있게 일을 처리하고자 하는 그런 모습에서 이러한 단점이 조금 보이지 않을까 라는 생각이 들고요. 최근에는 이러한 장점을 더 살리기 위해서 많이 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 노력도 말해주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 가장 큰 장점 중 하나는 어떤 일에도 사실 저는 잘 적응할 수 있다고 하는 것인데요. 무언가 어떤 일을 제가 맡게 되고 그런 일이 제가 한 번도 경험해보지 못한 일이고 그렇다고 하더라도 저는 최대한 일을 정말 열심히 해내고 일을 좀 배워가는 과정에서 굉장히 뿌듯함을 많이 느끼는 편입니다. 그렇기 때문에 일을 진행하더라도 제게 일이 정말 어렵게 느껴진다거나 새롭고 이를 타개해 나가야 하는 것으로 느껴진다기보다는 그냥 단순하게 즐길 수 있는 일로만 생각되기 마련인데요. 그렇기 때문에 제게 어떤 일을 맡겨 주시고 시켜주신다고 하더라도 제가 굉장히 긍정적인 마음가짐 혹은 열린 마음으로 최대한 배우려고 많이 노력하고 무엇보다도 조금 더 즐겁게 일에 임할 수 있는 사람이 된다는 것 그것이 제가 가진 장점이라고 생각합니다. 그리고 제가 가진 단점도 있는데요. 저는 조금 더 명확하고 계획적인 상황에 대해서는 일을 즐기는 편이라기보다는 그런 계획이 짜여있는 상황에 대해서 조금 스트레스를 받는다거나 압박이 되는 경우가 많습니다. 그렇기 때문에 저는 조금 더 즉흥적으로 일이 처리되는 것을 즐겁 좋게 생각하는 편인데요. 이를 극복하기 위해서 조금 더 계획적인 무슨 일들을 할 수 있는지 제가 연습하고 작은 일을 실현해 나가려고 노력하는 편이고 이런 일들을 조금 더 많이 늘려가면서 어떻게 다뤄 볼 수 있을지 연습하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "제가 생각하기에는 다른 사람들이 저를 조금 호기심이 많은 사람 그런 사람으로 생각 생각할 것 같아요. 장단점이라기보다는 좀 그런 사람인 거죠. 호기심이 많은 항상 물어보는 게 많고 굉장히 상대방이 좀 의아하다 싶을 때까지 물어보는 그래서 오해를 산 적도 있었어요. 굉장히 상처였는데 그렇게 호기심이 좀 많아서 단점이라기보다는 저는 장점이라고 생각하는데 장점이 맞는 것 같구요. 그다음에는 착하죠 착하다는 말을 되게 많이 들었어요. 그래서 말이 되게 좋게 들리더라고요. 착하다는 말에는 뭔가 힘이 있는 것 같아요. 그래서 착하다고 하면 뭔가 기분이 좋아지고 내가 좀 좋게 평가받는 평가를 받고 있는 느낌이고 그래서 되게 좋다 저는 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점을 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 보기에 저는 일단 말은 적고 굉장히 생각과 고민이 많고 호기심도 많은 그런 사람이라고 생각합니다. 하지만 생일은 잘 안 챙겨주죠. 그냥 말 뿐이고 말로만 끝날 뿐이고 그냥 그냥저냥 사는 그런 보통의 사람이 아닌가 저는 생각합니다. 그리고 조금 제가 많이 제 이야기를 털어놓을 때가 많아요. 그래서 그걸 굉장히 싫어했던 친구도 있었는데 그거는 좀 사람을 가려서 해야 될 것 같아요. 좀 많이 사귀었다 이 사람이랑은 조금 말을 더 나눌 수 있다. 그래서 맨 처음엔 벽이 있는 거잖아요. 맨 처음부터 서로 자기 얘기 하지 않고 보통은 그렇잖아요. 그런데 저는 좀 처음에는 말이 없다가 친해지면 말이 많습니다. 다른 사람들이 생각하기에 저는 그렇구요. 굉장히 조심성이 있고 배려심도 강하고 그렇다고 하네요. 그쵸 그런 좋은 면도 있죠. 다른 사람들이 보기엔 그런 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 어떤 것인지 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "새로운 시각을 가지고 도전하는 것이 저의 특별함입니다. 일 년 간 저소득층 자녀를 위한 교육 봉사를 하며 교육 여건의 중요성을 깨달았습니다. 지원이 없다면 수업조차 제한 당하는 아이들을 보며 열악한 해외에도 여건 마련이 필요하다 생각했고 해외 봉사에 도전하게 되었습니다. 만약 경험을 통해 새로운 시각을 가지지 않았다면 이는 도전으로 이어지지 못했을 것입니다. 태양광 공모전에서도 새로운 시각으로 태양광 음식물 건조 쓰레기통을 생각해내어 입선할 수 있었습니다. 항상 새로운 시각을 발견하기 위해 노력하는 강점은 엔지니어로서 어느 곳의 개선 방향이 있을지 가장 효율적인 방안은 무엇인지 찾아가는 데 큰 힘이 될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 다양한 언어들에 대해서 관심이 많다는 것입니다. 영어뿐만 아니라 일본어에도 관심이 많아서 공부를 지속적으로 해오고 있고 그래서 영어와 일본어로 대화하는 것에 큰 무리가 없습니다. 저는 어렸을 때부터 외국 드라마를 보면서 공부를 많이 했었는데요. 제가 일본어를 잘 하기 위해서 일본 드라마를 한 년 이상 지속적으로 보아왔고 또 제가 재미있어 하는 그런 드라마의 대본을 구해서 일본어를 조금 더 능숙하게 하기 위해서 대본과 함께 연습을 굉장히 많이 했습니다. 영어도 마찬가지로 제가 미국 시트콤 중에 프렌즈를 굉장히 좋아하는데 그래서 프렌즈를 굉장히 여러 번 보면서 그들의 대화 방법이라든지 아니면 즐겨 사용하는 표현법 등을 익혀서 제 것으로 만들기 위해서 여러 번 프렌즈에 나오는 대사를 따라 함으로써 저의 영어 실력을 향상 키우기 위한 노력을 해 왔습니다. 단점이라고 하면 조금 성급한 면이 있는 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 조금 성급하다 보니까 저의 장점인 외국어를 사용함에 있어서도 조금 급하게 말을 하게 되면 조금 말들이 꼬여서 제대로 제가 가지고 있는 이 외국어 실력을 다 펼칠 수 없었을 없었던 경험들이 있습니다. 그래서 조금은 차분하게 말을 하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 책임감이 강한 편입니다. 아무래도 그렇다보니 제가 맡은 일에 있어서는 항상 최선을 다하고 또 끝까지 책임감을 가지고 일을 마무리하려는 그런 성향을 가지고 있는데요. 제가 이러한 장점이 있다 보니까 너무 책임감이 강해서 다른 사람들도 어떤 일에 책임감을 가지기를 원하는 그런 마음에서 비롯된 것인지 권위 의식이 조금 있다는 말을 많이 듣습니다. 저의 단점인데요. 좋게 말하면 되는 걸 꼭 명령조로 말을 한다던지 이런 방식으로 사람들에게 대화를 시도하다 보니까 어떤 분들은 이에 대해 거부감을 표현하기도 하구요. 그래서 최근에는 이러한 점들을 고치기 위해서 많은 노력을 하고 있고 저의 장점인 책임감을 조금 더 어필하기 위해서 항상 모든 일에 있어서 나서고자 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신이 가진 차별성은 무엇이고 또 장점은 무엇입니까 여기서 어필 한 번 해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가지고 있는 차별성이나 장점 같은 것들도 굉장히 명확하다고 생각하는데요. 저는 일단 다른 지원자들에 비해서 다양한 분야에 있어서 인턴 경험을 가지고 있습니다. 그러한 인턴 경험들이 제가 이제까지 해온 직무들을 명확히 이해하고 그런 경험들을 극대화해서 새로운 업무적인 지식을 채워나가는 데 정말 많은 영향을 주었다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 왜냐하면 저는 어떤 직무가 내가 가지고 있는 역량이나 지금까지 쌓아온 학업 지식들과는 연관이 있는지 없는지 여부를 먼저 고민하기보다 저의 흥미와 잘 맞고 내가 잘 해낼 수 있는 일이라고 생각하면 큰 고민과 걱정 없이 일들을 계속해서 도전해 왔던 경험이 있는데요. 그러한 도전 정신들이 모여서 저에게 굉장히 뜻깊은 경험이나 즐거움으로 남아있다고 생각합니다. 그래서 제가 이제까지 기타 다섯 개가 넘는 분야의 회사나 어떤 그런 업무팀들의 경험과 업무 난이도 그리고 업무 스타일들을 관라 관찰하고 제가 실제로 실천해 온 그런 경험들이 다른 어떤 지원자들과도 정말 다른 역할을 해낼 수 있을 것이라고 생각하고 외에도 여러 많은 사람들이 제가 줄 수 있는 것들이 많다고 생각하기 때문에 이런 점에 있어서 제가 조금 명확한 차별점을 가지고 있는 사람이라고 생각하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 제시해 주십시오",
        "answer": "사람들은 저에게 도전 정신이 참 강하다 라고 말을 많이 해 주십니다. 아무래도 제가 모든 일에 항상 도전을 하는 그런 습관이 있기 때문인 것 같은데요. 해보고 싶은 일이 있으면 항상 도전을 하고 또 주저하지 않고 매번 실패를 겪더라도 다음 단계로 넘어가고자 합니다. 하지만 단점으로는 너무 쉽게 포기하는 거 아니냐 라고 또 많이 말을 해 주시는데요. 아무래도 쉽게 도전을 하기 때문에 또 쉽게 포기를 하는 그런 경향이 있는 것 같습니다. 최근에는 이렇게 쉽게 포기하는 게 굉장히 안 좋은 습관이라는 생각이 들어서 어떤 일을 도전할 때 다른 사람의 의견을 한 번 물어보고 또 같이 도전하는 그런 메이트들을 구하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "자연스럽게 사람들과 친해지는 친화력과 조직에 빠르게 적응하는 능력이 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 새로운 조직에 들어가도 사람들에게 먼저 다가가는 편이며 사람들과 쉽게 친해져 조직의 중심이 되는 일이 많았습니다. 이러한 장점은 올리브 영에서 아르바이트를 할 때 도움이 되었습니다. 고객 응대가 주요 업무였기 때문에 친절한 설명과 서비스로 고객님들에게 많은 칭찬을 받기도 했으며 이달의 꿈의 경합에서도 여러 번 일 등을 한 경험이 있습니다. 반면 꼼꼼하게 업무 처리를 하여 작업 속도가 느리다는 것이 저의 단점입니다. 제가 근무했던 올리브 영은 저녁 시간에 많은 손님으로 붐볐기 때문에 빠르게 일을 처리하는 능력이 요구되었습니다. 꼼꼼한 처리로 실수를 최소화할 수 있지만 업무가 다소 느리게 진행이 되어 점장님께 쓴소리를 듣기도 했습니다. 비록 처음에는 미숙했지만 시간이 지날수록 업무에 익숙해졌고 일을 꼼꼼하고 빠르게 처리를 할 수 있었습니다. 이처럼 업무에 있어서도 정확성과 속도 두 가지 모두 놓치지 않도록 노력하도록 하겠습니다. 그렇기 때문에 제가 가진 장점은 친화력입니다. 단점은 조금 느리지만 이것을 극복하기 위해 노력을 하고 있습니다. 저의 답변은 여기까지입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 얘기해 주시고 그것을 특화화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 도전 정신이 정말 강하다는 것입니다. 하고자 하는 일에는 끝까지 도전을 해 봤고 또 이렇게 많은 도전을 함으로써 저는 다양한 경험을 해 봤는데요. 다양한 경험을 하다 보니까 아무래도 또래들에 비해서 세상을 바라보는 시야가 넓다고 생각을 합니다. 하지만 단점으로는 제가 도전을 많이 하는 만큼 그만큼 많은 포기도 하는데요. 금방 싫증을 낸다는 게 제 단점인 것 같습니다. 그래서 이런 단점도 있고 도전 정신이 강하다는 장점도 있는데 저는 제가 이렇게 도전 정신이 강하다는 장점을 특화시키기 위해서 다양한 분야에 겁먹지 않고 항상 도전을 해 왔었고 또 단점을 극복하기 위해서는 최근 챌린즈 같은 그런 프로그램에 참여를 하면서 최대한 목적을 이루할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 한 번 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 책임감이 참 강한 것 같다고 많이들 해 주십니다. 책임감이 강해서 항상 모든 일을 맡겨도 정말 좋은 결과물을 도출해 내고 항상 마지막까지 열심히 한다 라고 많이들 말 해주시는데요. 단점으로는 제가 이렇게 책임을 지려고 하기 때문에 말을 하는 데 있어서 조금 권위적인 모습이 보인다 라고 해 주십니다. 제 딴에는 최대한 좋은 결과물을 내고 또 빨리 일을 처리하고 다 같이 열심히 하는 마음에서 말하는 것인데 주변 사람들은 제가 이렇게 말을 하고 또 제 모습에서 권위적인 모습을 볼 수 있다고 말을 해 주셔서 최근에는 최대한 이런 모습을 줄이려고 노력을 하고 있고 책임감을 더 강화시키려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점으로는 저는 굉장히 책임감이 강합니다. 책임감이 강하기 때문에 맡은 일에 있어서 항상 최선을 다하고 또 열심히 수행하고자 하는데요. 그래서 제가 참여한 프로젝트는 모두 성공리에 마무리할 수 있었고 또 다른 분들이 저를 굉장히 많이 지지하고 또 신뢰를 해주는 편입니다. 하지만 단점으로는 그만큼 성격이 굉장히 다혈질적이라고 말씀드리고 싶은데요. 저의 이런 불 같은 성격 때문인지 저는 이렇게 협업을 할 때 나름 많은 갈등을 겪기도 했었는데요. 최근에는 이러한 점을 최대한 줄여보고자 노력을 했었고 제 장점인 책임감을 더 강화시키기 위해 어떠한 목적을 더 강화하고 그런 정신을 가지고자 굉장히 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 굉장히 급한 편이에요. 그래서 누가 약속에 늦는다 그러면 전 꼴을 못 봐요 정말. 그때는 정말 손절인 거에요 사람하고. 정도로 제가 성격이 너무 급해서 일할 때는 괜찮아요. 사장님들이 굉장히 좋아하실 정도로 또 팀장님이나 어떤 윗분들이 좋아하실 만한 그런 일 처리 습관을 가지고 있는데 이게 인간관계로 왔을 때 그때 좀 힘들더라구요. 그래서 연애할 때나 아니면 친구를 사귈 때나 이럴 때 상대방의 뭔가 답답한 꼴을 못 봐요. 그래서 이런 면을 좀 고치고자 저도 심호흡을 해보고 물어보고 전엔 안 물어봤거든요. 늦은 건 늦은 거고 잘못한 건 잘못한 거고 이랬는데 누가 저한테 조언을 하더라구요. 사람이 그렇게 쉽게 바뀌는 게 아니라고 너도 그렇게 쉽게 바뀌는 게 아니지 않냐고. 그렇게 말을 해줘서 납득을 하고 상대방을 좀 유하게 대하려고 노력을 하고 있습니다. 그러다 보니까 옛날보단 지금이 조금 더 괜찮아진 것 같기는 해요 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 지원자님의 단점은 무엇이라고 생각하시며 단점을 보완하기 위해서 특별히 노력한 게 있으신지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 성격이 좀 급한 것입니다. 어떤 사고나 어떤 문제가 생겼을 때 그것을 좀 더 이렇게 냉철하게 바라보지 못하고 좀 성급히 빨리 결단을 판단을 하는 경우가 있습니다. 아니 때로는 이것이 도움이 될 때도 있습니다. 어떤 사고가 생겼을 때 빠른 판단을 내려서 피해를 줄이고 그러기 위해서는 빠른 판단과 급한 성격이 때로는 도움이 되기도 하지만 일상생활을 전체를 놓고 봤을 때는 항상 좀 약간 이렇게 성격이 급한 관계로 좀 빨리 판단하고 속단하고 이렇게 해서 일을 좀 진행하는 경향이 있는 것 같습니다. 스스로도 그게 단점인지를 잘 알기 때문에 가능하면 어떤 문제가 생겼을 때 여러 가지 방향을 생각하고 제 삼 자가 되어서 한 발자국 떨어져서 객관적으로 좀 생각해 볼려고 노력을 많이 합니다. 그리고 때로는 주변의 도움도 좀 그러니까 조언을 구하기 위해서 도움도 청하구요. 그런데도 이것이 좀 성격이다 보니까 경우에 따라서 좀 약간 이 급하게 이렇게 좀 하는 게 있는 것 같애서 저는 좀 고칠려고 나름 많이 노력하고 있습니다. 책도 보고 하면서 스스로 고치려고 항상 신경쓰고 주의하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 또는 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 동일합니다. 저의 장점은 어떤 문제라든지 어떤 어떤 문제를 해결하기 위해서라든지 어떤 결단을 내려야 될 때 어떤 것을 골라야 하거나 이렇게 선택을 해야 될 때 매우 신중하다는 것을 장점으로 들고 싶습니다. 저는 무엇인가를 결정을 해야 될 때 여러 가지 방향을 염두에 두고 생각을 합니다. 이게 나로서 내가 내 개인으로서 선택하는 것 그리고 나를 죽이고 공동을 위해서 공 공익이나 회사를 위해서 선택해야 되는 거 등을 생각을 해서 이것이 선택을 했을 때 다음은 어떻게 진행될 수 있는지 두 수 세 수를 고려를 합니다. 이것이 저는 장점이기도 하지만 반대로 단점으로 작용할 때도 있습니다. 어떤 문제에 부딪쳤을 때 그것을 빠르게 선택하고 빠르게 판단 냄으로써 피해를 줄일 수도 있기 때문입니다. 저는 남들에게 신중하다고 평을 듣는 반면 한편으로는 좀 우유부단하다 라는 평을 함께 받습니다. 하지만 개인적으로 한 번 선택을 하면 물릴 수 없기 때문에 신중하게 선택을 하는 것이 옳다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위해서 어떤 노력을 했는지 또 단점을 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 업무에 대한 추진력이 뛰어나고 디씨 전 메이킹을 상당히 잘한다는 것입니다. 하지만 가끔 이렇게 빠른 결정력과 추진력에 의해서 다른 사람들이 독단적이고 독선적인 모습으로 보일 경우가 있다고 합니다. 그리고 저의 가장 큰 단점은 실패를 했을 때 또 도전을 하고 또 실패를 하고 도전을 하고 를 반복하는 것이 아니라 한 두 번 도전을 했다 실패를 하면 좌절을 하게 됩니다. 그런데 성공한 사업가들이나 뛰어난 창업가들을 보면 그런 실패는 실패라고 인정하지 않는다는 것입니다. 즉 다시 말하면 여러분이 했던 도전의 실패는 실패가 아니라 여러분이 세운 가설에 대한 검증을 하나 하나 해나가는 것입니다. 우리가 예전에 어렸을 때 과학 책에서 배운 검증은 지속적으로 검증을 통해서 새로운 좋은 결론을 도출하기 위한 과정일 뿐인데 한 번 실패하고 넘어지고 한 번 실패하고 넘어지고 좌절을 해서 프로젝트나 실험을 포기하게 되면 결국은 우리는 지금까지 했던 노력이 수포로 돌아가는 것입니다. 그래서 저는 실패를 할 때마다 그것에 대한 복기를 하고 그것을 일기장 및 블로그에 다 작성을 해 놉니다. 그러면서 한 달 후 일 년 후 삼 년 후 있었던 일들을 다시 복기를 하면서 실패 때 어떻게 극복 했는지에 대한 사례를 스스로 적립하고 극복해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점은 어떤 것인가요 그리고 이를 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 왔는지 노력도 같이 한 번 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 단점은 바로 인내심의 결여입니다. 실제적으로 성공한 사람들을 보면 엄청나게 많은 인내를 했던 것을 알고 있는데 저는 추진력이 뛰어난 대신 한 번 두 번 도전했던 것에 실패를 하면 스스로 좌절을 하고 다시는 일을 쳐다도 보지 않는 그런 인내심 결핍에 문제가 있었습니다. 그런데 성공한 사업가들을 보면 실제로 도전했다가 잘 안 된 것을 실패라고 여기질 않습니다. 실패가 아니라 그것은 가설의 검증이 잘못된 것입니다. 예를 들어 우리가 어떤 실험을 할 때 여러 가지 가설을 세웁니다. 그런데 가설이 하나하나 틀릴 때마다 실패라고 생각하지 않고 성공으로 다가가기 위한 데이터 값을 축적한다고 생각을 하면 오히려 실패를 할 때마다 내 스스로가 하나의 지식과 경험을 쌓았구나 이거를 기반으로 성공할 수 있는 발판이 마련되었구나 라고 생각을 해야 된다는 것입니다. 그래서 저는 실패를 또는 인내의 부족을 극복하기 위해서 실패 또는 좌절할 때마다 스스로 일기장에 내용을 기록했습니다. 제가 어떤 실패를 했고 이때 어떤 마음가짐이었고 이 더 이 데이크 데이터 값은 어땠다 그렇기 때문에 다음에는 이런 실패를 겪지 않기 위해서 이러이러게 도전을 해야겠다라고 하는 데이터 값을 완전히 적립할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 빠른 결정과 업무에 대한 추진력이 남들보다 엄청 빠르다는 것입니다. 또한 어떤 문제에 봉착했을 때 빠른 솔루션을 제공하여 문제를 해결해 나가는 데 탁월하다는 것입니다. 때로는 그런 부분들이 저의 단점으로 보이기도 하고 독단적이고 독선적으로 보일 수도 있습니다. 저의 가장 큰 단점은 바로 인내심이 너무 짧다는 것입니다. 어떤 도전을 했을 때 한 두 번의 실패를 겪으면 저는 이것이 안 되는구나 생각을 해서 더 이상 도전을 하지 않고 좌절을 하는 경우가 많았습니다. 하지만 성공한 사업가들의 의견에 따르면 본인이 도전해서 실패한 것은 완벽한 실패가 아니라 내가 세운 가설에 대한 검증을 하는 시간이라고 합니다. 가설에 대한 검증을 통해서 나는 성공을 하기 위한 하나의 한 발짝 한 발짝 밑거름 거 이 되는 것입니다. 저는 단점을 극복하기 위해서 제 스스로 실패했을 때마다 항상 일기장이나 메모장에 기록을 해 둡니다. 기록을 통해서 내가 어떤 부분에 실수를 했고 어느 부분에 데이터가 잘못됐고 어디서 결정이 생겼는지 그거를 파악함으로써 다음에 실패를 줄이기 위한 하나의 방편이 되었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 차별성 장점을 어필을 하겠습니다. 저는 다른 지원자들에게 업무 능력은 똑같을지 모르는데 차별적으로 저는 성실함과 또 계획생 있는 생활입니다. 그래서 항상 계획성 있는 생활로 해서 회사에 지금까지 한 번도 이전 회사에서 근무를 이탈해 본 적도 없고 다음에 시간을 늦게 출근해 한 적이 없습니다. 그래서 그런 것을 차별성이라 하고요. 장점은 저는 항상 말을 이쁘게 합니다. 상대방이 저에게 항상 호감을 가질 수 있는 그런 언어를 사용을 하고 있어서 지금까지 항상 장점으로 되어 있구요. 앞으로 그런 인성은 바뀌지 않을 거라고 생각을 하고요. 장점을 항상 보유하는 그런 사람이 될려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점은 무엇이고 또 단점은 무엇이라고 생각하는지 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 이러한 장점과 단점을 특화시키거나 극복하기 위해서 어떤 노력을 함께 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 업무의 추진력이 뛰어나다는 것입니다. 그리고 업무를 한 번 맡으면 업무가 해결될 때까지 반드시 솔루션을 찾아내는 최선이 아니더라도 차선의 솔루션까지 찾아내곤 합니다. 하지만 가끔 이런 부분 때문에 독선적이고 독단적인 독재자로 보일 경우도 있지만 결국은 지금까지 오십 개가 넘는 프로젝트에서 모든 걸 다 성공적으로 이끌어 왔습니다. 하지만 저의 가장 큰 단점은 인내심이 너무 적다는 것입니다. 원래 추진력이 빠르고 과감한 사람들이 인내심도 적고 도전에 실패했을 때 좌절감을 좌절감과 상실감을 상당히 크게 느낀다고 합니다. 역시 도전했을 때 넘어지거나 실패하면 거기서 다시 일어나지 못하고 좌절하고 상실감을 너무 많이 느낍니다. 그런데 성공한 사업가들을 보면 본인이 도전해서 넘어진 건 실패가 아니라 성공을 하기 위한 가설에 검증에 시간이라고 표현합니다. 즉 다시 말해서 실패가 아니라 당신은 넘어질 수 밖에 없는 것이고 넘어짐으로써 다시 일어나고 넘어짐으로써 다시 일어나면서 체력도 길러지고 아픔도 참게 되고 다음부턴 균형 감각이 늘어서 넘어지지 않게 된다는 것입니다. 저는 그것을 극복하기 위해서 제 스스로 써머리 노트를 만들어 지속적으로 필요할 때마다 되뇌여서 공부하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 가지고 있는 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위해서 어떤 노력을 했는지 또는 단점을 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 가장 큰 장점은 바로 빠른 해결 능력 추진력 그리고 어떤 일을 빠르게 배우는 패스트 러너의 기질을 갖고 있다는 것입니다. 때로는 이런 부분들 때문에 가끔 독선적이고 독단적이라는 핀잔을 듣긴 하지만 지금까지 오십 개가 넘는 프로젝트를 모두 성공리에 마친 걸 보면 이것 또한 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 하지만 저의 가장 큰 단점 중에 하나는 바로 포기가 빠르고 좌절을 한다는 것입니다. 예를 들어 인내심이 부족하기 때문에 한 번 도전을 해서 안되면 자리에서 좌절을 하고 포기합니다. 그런데 저희 같은 엔지니어는 어떤 문제가 생겼을 때 지속적으로 트라이얼 에러라고 하는 시행착오를 겪게 되어 있습니다. 어떤 성공 성공한 사업가는 그것은 실패가 아니라 당신이 세운 가설에 대한 검증의 시간이다. 그것을 두려워하거나 힘들어 하지 마라. 그래서 저는 그런 실패를 겪을 때마다 지속적으로 써머리 노트에 그것을 기록했습니다. 어떨 때 어떤 문제가 생겼고 이때 나의 심리 상태는 어땠는지 그렇게 육 개월 일 년 정도 데이타가 쌓이니 이거는 실패가 아니라 제가 성공을 하기 위한 전문가가 되기 위한 하나의 발판이었고 지름길을 걷고 있다고 생각했습니다. 그래서 지금은 웬만한 실패를 두려워하지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인이 가지고 있는 장점 그리고 단점에 대해서 말씀을 해 주십시오 그리고 장점을 특화시키기 위해 위한 노력 아니면 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 빠른 문제해결 능력 빠른 판단력 그리고 디시전 메이킹이 아주 빠르다는 것입니다. 그래서 모든 프로젝트에서 문제 없이 다 성황리에 마쳤습니다. 하지만 가끔 이런 독단적이고 독선적인 행동 때문에 가끔 핀잔을 듣기도 합니다. 저의 가장 큰 단점은 바로 인내심이 너무 결여되어 포기가 아주 빠르다는 것입니다. 예를 들어 어떤 문제에 봉착했을 때 도전을 하고 그렇게 한 두 번 도전을 했는데 실패를 하면 더 이상 좌절을 해서 그것을 다시 극복하려고 하지 않는다는 것입니다. 다시 말하면 제 스스로에 한계를 가둬 버려서 또 도전을 했을 때 성공할 수도 있지만 이건 안 될 거야 이건 이 해도 안 돼 라고 하는 부정적인 시각을 스스로 만든다는 것입니다. 그런데 성공한 사업가들의 의견에 따르면 그것은 실패가 아니라 가설의 검증이고 그런 도전을 통해서 본인 스스로가 전문가로 거듭나가는 하나의 여정이라고 합니다. 그래서 저는 실패할 때마다 그것을 써머리 노트 및 일기장에 기록을 하고 그때 당시에 심경 데이타 어떤 노력을 했고 몇 시간 정도에 투자를 했는지에 대한 기록을 남겨 그것을 힘들 때마다 복기를 함으로써 지금은 실패를 즐기는 사람이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 또는 단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요 감사합니다",
        "answer": "모든 인간은 장단점이 있을 걸로 생각을 합니다. 제 장단점을 물어보셨는데요. 저의 장가 장점은 항상 긍정적인 마인드입니다. 또 거기에 따라서 또 추진력 이런 점은 쪼끔은 제 몸에 배어있는 것 같습니다. 그래서 장점이 이라고 큰 장점이라고 생각을 하는데요. 상대방에게 또 긍정적인 마인드를 주기 때문에 또 모든 돌아오는 게 또 긍정적으로 돌아오더라구요. 그런게 장점인데 단점은 또 소극적입니다. 추진력 있는 반면에 또 소극적이어서 말 수가 적어서 또 상대방이 답답해 하는 경우도 많이 있었습니다. 그래서 소극적인 그런 단점이 있어서 생활하는 데 굉장히 어려움이 많았던 그런 기억이 나구요. 그것을 고칠려고 항상 많이 더 먼저 다가가고 접근을 해서 단점 보완에 최선의 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 알고 계신가요 장단점을 계발하고 극복하기 위한 노력이 있었다면 무엇이었나요",
        "answer": "저의 장점은 전문가라고 장점을 말할 수는 없고요. 제 장점은 항상 인간적인 면입니다. 그러니까 남에게 배려하고 봉사하고 또는 남에게 아픔을 주지 않으려고 하고 항상 무슨 말을 할 때도 다시 한 번 생각해서 이쁜 말을 할려고 하고 또 주변 친구들을 많이 도와줄려는 그런 장점이 저한테는 있습니다. 그걸 잘 살려서 인간관계를 잘 유지할려고 하고 있구요. 단점은 제가 말 수가 적습니다. 그래서 굉장히 의견을 전달하는데 조금 부족함이 많이 있어서 그걸 극복할려고 노력 중인데 극복할려면 개인 대 개인의 마음을 열고 상대방에게 내 의견을 정확히 전달하는 데 있다고 생각을 합니다. 지금 그렇게 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 자신에게 단점이 있다고 생각을 하십니까 만약 자신의 단점이 있다면 그것이 무엇인지 말씀해 주시고 또한 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 단점은 바로 포기가 너무 빠르다는 것입니다. 포기가 빠르기 때문에 좌절도 쉽게 합니다. 예를 들어서 어떤 업무를 했거나 어떤 운동을 하거나 도전을 했을 때 넘어지면 그건 실패가 아니라 그냥 또 하나의 경험일 뿐인데 그걸 실패로 간주하여 다시 일어나려고 한다거나 또다시 일어나서 어떤 걸 다시 도전하지 않습니다. 그게 어릴 때부터 너무 열악한 환경 너무 가난한 환경에 살아서 도전은 아무나 할 수 있는 것이 아니다 도전하고 다시 도전하면 나는 그땐 에너지를 잃을 것이다 라고 하는 무의식이나 잠재의식이 뿌리 박혀 있었던 것 같습니다. 저는 그래서 무의식이나 잠재의식을 없애기 위해서 시크릿이라고 하는 끌어 당김의 법칙에 대해서 공부를 많이 했고 그것을 실천했습니다. 성공한 사업가에 의하면 넘어지고 도전하는 것은 실패하는 것이 아니라 그냥 당신이 성공을 로 다가가기 위한 하나의 발걸음일 뿐이다 라는 말이 있습니다. 저는 실패할 때마다 그것을 제 써머리 노트나 일기장에 기록합니다. 그리고 그때 심정이 어땠고 어떻게 도전을 했고 어떤 결과 값이 나왔는지 그것이 하나하나 쌓일 때마다 데이터가 되었고 이제는 그게 십 년 치가 쌓여 빅데이터가 되어 어떻게 하면 무너지지 않는지 어떻게 하면 넘어지지 않는지 이렇게 넘어졌을 땐 어떻게 다시 조절하면 되는지에 대한 명확한 답을 찾았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 바로 문제 해결 능력이 엄청 빠르고 추진력이 뛰어나다는 것입니다. 또한 남들을 잘 이끄는 리더로서 프로젝트를 진행하면 어떠한 사람이 어떤 일을 잘하는지에 대한 문제점 및 능력을 파악하고 인원들을 적재적소에 배치하여 시너지 효과를 내는 것이 가장 큰 장점입니다. 하지만 저의 큰 단점은 포기가 빠르고 인내심이 적다는 것입니다. 인내심이 강한 사람들은 어떤 문제에 직면했거나 도전했을 때 실패하면 실패를 반면교사 삼아 조금 더 앞으로 나아가기 위한 노력을 많이 해서 인내심이 뛰어나게 행동을 하는데 저는 인내심의 결여가 많다 보니 어떤 도전을 했을 때 바로 실패하거나 넘어지면 일어날 생각을 못하고 자리에서 좌절을 합니다. 하지만 시크리세 이라는 책을 보면 끌어 당김의 법칙이라는 말이 있습니다. 자기가 어떤 것을 강하게 끌어 당기면 그것은 결국 자기의 진동수에 맞춰서 찾아 온다고 하여 저는 실패할 때마다 모든 것들을 제 써머리 노트 및 일기장에 기록하여 그것들을 데이터화하였습니다. 그래서 어떻게 실패했고 왜 실패했고 언제 실패했는지를 기록함으로써 또 다른 실패를 경험했을 때 이것은 실패가 아니라 또 다른 가설의 검증의 시간이고 가설에 따라서 여러 번 가설을 검증하다 보면 결국 성공하겠구나 라고 하는 긍정적인 마인드를 심게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키기 위한 노력과 또 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "항상 태어나면서부터 본인의 장점과 단점은 생긴 거 같습니다. 그러나 살아감에 있어서 장점이 많아야 되고요. 단점은 조금 적어야 원만히 해결되지 않을까 싶습니다. 저의 장점은 성실함 또 남에게 또 부담 가지 않는 이쁜 말로 항상 하는 그게 굉장히 장점이라고 생각합니다. 이쁜 말로써 함으로써 또 개인적으로나 회사에서도 협업을 하는데 동료들의 호응도 얻을 수도 있고요. 그래서 여러 가지 이 방법은 많이 있습니다마는 소통 관계가 굉장히 중요하기 때문에 언어 구사 이게 굉장히 중요하다고 생각을 해서 언어를 항상 이쁘게 하는 그런 장점이 있습니다. 그리고 저의 장점은 남들과 똑같이 건강하다는 겁니다. 아파버리면 또 업무 또 개인적인 이런 가정 생활 이런 부분이 굉장히 어려워지기 때문에 저의 장점은 또 건강도 함께 한다 이렇게 말씀드릴 수 있겠고요. 단점은 소극적이다. 너무 소극적이어서 남들이 하는 일을 그냥 따라가는 그런 형태으 소극적인 면이 있습니다. 그게 이겨낼려고 요즘은 적극적인 자세로 임하고 있다 는 말씀을 전해 올리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점에 대해서 말씀을 드린다면 저는 한 업무에 대해 굉장히 많은 시간을 투자하고 그리고 그것에 집중하여 업무를 수행한다는 점입니다. 그렇기 때문에 다른 어떤 직원보다 제가 맡은 업무에 대해서 완벽하고 또한 훌륭한 결과물을 만들어 낼 수 있는 장점을 저는 지니고 있습니다. 하지만 때로는 그것이 단점으로 다가올 때도 있는데요. 우선 너무나 많은 시간을 투자하기 때문에 다른 업무를 수 동시에 수행하기에는 조금 맞지 않는 단점이 있습니다. 그래서 저는 이런 것들을 이런 단점을 극복하고자 업무에 우선순위를 둡니다. 어떤 것이 가장 먼저 시급히 처리해야 할 업무이고 어떤 것은 쪼끔 여유가 있는지를 업무에 우선 순위를 둬서 가장 급하게 처리해야 할 업무부터 많은 시간과 노력을 투자하여 업무를 완벽히 수행한 다음에야 다음 업무를 수행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시와 함께 더 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 또 다른 사람들과 융화되고 어울리는 데 있어서 어려움이 없는 것 같습니다. 그래서 인간관계와 같은 부분에 있어서 모났다는 소리는 들어본 적이 없습니다. 사회생활 회사 생활은 사람과 사람과에 관계가 매우 중요하다고 생각합니다. 물론 본인에게 주어진 일을 잘 해야 하지만 어떠한 회사는 어떠한 회사라도 혼자서 모든 것들을 다 이끌어 갈 수가 없습니다. 그렇기 때문에 다른 사람과 협력을 해야 될 때가 있고 또 협력을 함에 있어서 본인만 잘한다고 모든 것들이 다 해결이 되지 않기 때문에 다른 사람들과에 의사소통과 어울리는 것이 매우 중요하다고 생각합니다. 하지만 이것이 바로 곧 단점이 되기도 하는데 제가 정말로 소중히 생각해야 하고 저와 동일시하는 대상에 있어서는 그러한 기준이 매우 높기 때문에 그러한 사람들에게 있어서 있어서는 제가 생각하는 저에 잣대를 똑같이 적용을 시키는 것만 같습니다. 그래서 내 내가 나한테 엄격한 만큼 다른 사람에게도 똑같이 엄격하게 하기 때문에 어떻게 보면 내가 정말로 소중하게 생각해야 하고 소중히 생각해야 하는 사람에게 의도치 않게 상처를 준다거나 의도치 않게 그러한 사람들을 외롭게 만들 때가 더러 있는 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저에 장점은 다른 사람들과 융화하는 데에 어려움이 없다는 점입니다. 그와 반대로 이것이 또 단점이 되기도 하는데 그만큼 다른 사람들을 많이 생각을 하고 신경을 쓰는 편이기 때문에 아무래도 저에 주간보다도 다른 사람에 의견을 많이 수용할 때도 있는 것 같습니다. 그래서 저는 개인적으로 저만에 것을 만드는 데 매우 저만의 것을 만드는 데 노력을 하고 있습니다. 여기서 말한 저만에 것이라는 것은 내 안에 있는 나의 깊숙히 가지고 있는 나만에 또한 이념과 나에 생각들을 좀 고착화시키고 중심이 흐트러지지 않는 것을 말합니다. 물론 많은 사람들은 다양한 의견과 다양한 생각이 존재하다고 생각합니다. 그렇지만 그중에 절대적인 것은 없고 많은 상황 가운데에 그러한 부분들이 바뀔 수 있다고도 생각을 하는데 내가 나에 나 내 가 나만이 가지고 있는 개념과 이념이 정립되어 있지 않다면 다른 여러 상황 가운데에 그리고 변화하는 상황 가운데 여기저기 맞추기만 하다가 이도저도 아닌 상황이 발생이 될 것 같아서 나만에 것 나만에 이념 나만에 개념들을 정립을 하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 좀 말씀해 주시 주십시오",
        "answer": "주변 지인들이 말하는 저의 장점은 적극적인 성격 친화력을 발휘해서 소통 능 소통을 하는 능력이 뛰어나다고 이야기를 합니다. 특히 처 아무리 처음 만나는 사람이라 할지라도 수동적으로 기다리거나 하지 않고 적극적으로 먼저 다가가 친절하게 상대방과의 대화를 이끌어내고 상대방과 대화를 이끌어 나가면서 상대방의 관심사를 이끌어 나가는 능력이 뛰어나다는 얘기를 많이 듣고 있습니다. 이에 반면 단점이라고 한다면 이러한 적극적인 자세나 성격들이 상대방이 부담을 느끼려 하는 경우도 있으며 아무래도 먼저 가서 말을 하다 보니 말이 많아지면서 경청을 하는 부분들이 부족하다는 얘기도 동시에 듣고 있습니다. 이러한 부분들을 보완하기 위해서 얘가 처음에 만나는 사람과 대화를 이끌어 갈 때 두 마디 할 걸 한 마디만 하고 나머지 한 마디는 경청을 하는데 쏟을려는데 쏟을려고 또한 개 최근에는 이러한 부분들을 인지하고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "저희 회사에 이 직무에 지원한 이유가 좀 궁금한데요 본인이 왜 이 업무를 해야 되는지 그리고 장점을 말씀을 해 보시구요 구체적으로 본인이 어떤 장점을 가지고 있는지 세 가지를 말씀을 해 보시겠습니까",
        "answer": "저는 이 직무에 도전하기 위해서 꽤 오랫동안 준비를 해왔습니다. 전 약 이 년 전부터 이 직무와 관련된 자격증을 취득하기 위해 나름 열심히 공부하였고 시험을 본 결과 최근 두 개의 자격증을 취득했습니다. 또한 저는 이 직무가 과연 정말 제 적성에 잘 맞는지 확인해 보기 위해서 약 팔 개월 동안 동 동 직군에 회사는 다른 회사지만 다른 회사에서 육 개월 동안 인턴 경험이 있습니다. 인턴 경험을 하면서 때로는 일이 제가 생각했던 거와 좀 다른 점도 있었지만 저는 거기서 이 일은 저의 적성에 맞고 제가 정말 열정을 갖고 도전해 볼 만한 일이라는 결심을 더 하게 됐습니다. 그때 저를 돌봐주셨던 사수가 한 분 계셨는데 사수분께서도 말씀하시기를 이 업무의 적성이 잘 맞고 잘 해낼 것 같다 라는 응원을 해 주셨습니다. 저는 사실 인턴사원을 마치고 나서 회사에서 입사 권유가 있었지만 제가 목표한 목표한 회사는 당 회사였기에 과감히 뿌리치고 이 회사에 다시 이력서를 제출한 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만에 본인에 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 지원자님만에 노력과 함께 말씀과 설명해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 얘기를 하는 저의 장점은 친화력이라고 얘기를 많이 하고 있습니다. 적극적인 성격과 지 최대한 친절하게 처음 맞는 사람이라 할지라도 먼저 가서 대화를 이끌고 얘기를 먼저 하는 스타일입니다. 이러한 장점에 관련된 부분들은 제가 중국 상해에서 년 동안 유학 생활을 하면서 키워져 온 부분들입니다. 외국 생활을 하는 한국인의 입장에서 누군가 먼저 다가오기를 기다리는 것보다는 먼저 가서 얘기를 하고 친화력을 발휘하여야 상대방과 친해질 수 있다고 생각을 해서 그런 부분들에 대해서 먼저 얘기하고 했어 했던 부분들이 지금의 저를 만들었다고 생각을 합니다. 물론 이러한 장점들이 단점이 되는 경우도 있는데요. 먼저 가 말을 걸고 하다보면 상대방이 먼저 말을 걸어오는 것에 부담을 느끼거나 혹은 저의 경우 같은 경우는 말을 하다 말을 먼저 하게 되다 보니 아무래도 경청을 하는 부분보다는 말을 먼저 많이 하게 되는 경우도 있습니다. 따라서 최근에는 두 마디 할 부분들을 한 마디만 하고 나머지 한 마디에는 경청을 하는 부분에 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시구요 장점을 특화시키기 위해서는 어떤 노력을 하셨고 또 단점을 극복하기 위해서는 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점 관련된 부분은 주위에 사람들이 얘기하는 발언은 친화력이라고 합니다. 적극적인 성격과 친절하게 아무리 처음 본 사람이라 할지라도 수동적으로 상대방의 말을 걸어오길 기다리는 것보다는 먼저 가서 대화의 손짓을 하는 타입입니다. 이러한 스타일 같은 경우는 제가 중국 상해에서 년 간 근무를 하면서 생긴 것이라고 생각을 합니다. 상해 쪽에서 있으면서 여러 의 외국 사람들과 접촉할 기회가 만나지다 보니 먼저 상 가서 얘기를 하는 것이 이 저에게 많은 도움이 됐었다고 생각을 해서 적극적으로 이러한 스타일을 유지했었습니다. 또한 심천에서도 이 년 동안 지사장을 하면서도 그러한 부분들이 많이 발휘되었다고 할 수 있겠습니다. 이러한 장점들이 결국은 단점이 되는 경우도 있는데요. 먼저 말을 걸고 상대방에게 대화를 유도하다 보니 이런 부분에 익숙하지 않은 사람들이 같은 경우에는 약간 부담스러워 하는 부분도 있는 것 같습니다. 따라서 경청하는 부분에 대해서 힘을 쏟고 있는데요. 최근에는 두 마디 할 부분들을 한 마디만 하고 나머지 한 마디에 관련된 부분들은 경청을 하는 데에 쏟고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 본인이 생각이 아닌 주위 사람들이 생각하기에 지원자의 단점과 장점이 무엇인지 모두 저에게 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 본 저의 장점은 바로 성격이 너무 성급하다는 것입니다. 너무 빠르게 결정을 내고 빠르게 결단에 따라 행동하는 것 때문에 주변 사람들이 가끔 독재자 또는 독선으로 보인다고 합니다. 그런데 장점이 때로는 빠른 솔루션을 제시하고 빠르게 어떤 업무를 익혀 실생활에 쓸 수 있게끔 만드는 것이 저의 장 가장 큰 장점입니다. 또 추진력이 빨라서 어떤 것이 이야기가 나오면 바로 자료를 만들고 자료를 토대로 많은 지식들을 모아서 그것을 업무에 바로 녹여내는 것이 가장 큰 장점입니다. 그래서 현재 지금까지 많은 프로젝트의 좋은 성과를 냈었으며 성과를 낸 데에는 항상 제가 있었습니다. 그것은 저의 공은 아니지만 제가 그런 시너지를 낼 수 있도록 많은 도움을 줬다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각했을 때 내 장단점은 이것이다 좀 말씀 부탁드릴게요 그리고 단점이 있는데 이거를 좀 극복하고 어떻게 하면 바꿀 수 있을지 좀 어떤 노력을 했는지 또 말씀 좀 부탁드릴게요",
        "answer": "주변에서 얘기하는 저의 장점은 이렇게 친화력이라고 얘기를 많이 해 주십니다. 특히 제가 해외에서 중국 상해에서 년 동안 유학 생활을 진행을 하면서 중국어 뿐만이 아니라 룸메이트가 일본 사람이었고 바로 옆 기숙사 옆 방 사람이 영국 사람이었어서 사람과 영어와 일본어를 하기 시작하면서 제가 졸업할 때 정도 되서는 년 정도 죄송합니다. 충분히 말을 자유롭게 구사할 정도의 실력을 갖게 되었습니다. 이렇게 이러한 실력을 갖게 된 부분은 제가 적극적으로 먼저 가서 대화를 유도를 하고 서로의 관심사를 찾으며 시간 친구처럼 지내게 되면서 했던 부분인데 특히 이러한 친화력을 바탕으로 해서 현재도 해외 영업이나 외국 친구들은 많이 있습니다. 단점의 경 경우에는 이러다보니 아무래도 말을 많이 하게 되고 경청을 하는 부분이 좀 부족한 것 같아서 최근에는 경청하는 부분에도 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화시키거나 극복하기 위해서 했던 노력들도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "공교롭게도 저는 장점과 단점이 같습니다. 저의 장점은 무엇인가를 판단해야 될 때 어떤 결정에 순간이 왔을 때 매우 신중하다는 겁니다. 제가 만약에 그런 순간이 온다면 저는 그거를 두 번 세 번 생각해보고 여러 가지 경우의 수를 따져 봅니다. 제가 이렇게 했을 때 이렇게 진행되고 그다음에 어떻게 진행이 될지 두 수 세 수 뒤를 바라보고 선택을 하다 보니 나름 신중하고 실수를 하지 않는 선택을 할 수 있는 반면에 이 이것이 단점으로도 작용할 때가 많이 있습니다. 너무 신중하다 보니 일에 따라서는 빨리 선택하고 빨리 결정하는 것이 피해를 더 줄이거나 최선에 선택인데도 그것을 시간을 끌어서 오히려 상황을 안 좋게 만드는 경우도 있었던 것 같습니다. 남들은 그럽니다 신중해서 좋다 라는 사람도 있고 한편에서는 너무 우유부단하다 너무 이렇게 좀 결정력이 없다 이런 표현을 하는데 저는 그래도 개인적으로 좀 더 신중한 선택이라는 것이 한 번 선택을 하면 그걸로 돌이킬 수 없는 것이기에 두 번 세 번 생각하고 여러 가지 경우의 수를 생각하는 것이 저는 맞다 라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각했을 때 말구요 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 그리고 단점이 뭐라고 말을 했는지 이유와 함께 말씀을 좀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 공교롭게도 같습니다. 저는 어떤 선택의 순간이 왔을 때 선택을 할 때 그게 개인적인 거든 업무적인 거든 매우 신중한 편입니다. 저는 그것을 선택을 했을 때 어떻게 진행이 될 건지 아니면 이 선택이 정말 옳은 선택이었는지 이 선택을 해서 앞으로 벌어질 수 있는 일에 대해서 다음 단계 다음 단계 수까지 한번 생각해보는 그런 신중함을 갖고 있습니다. 때로는 이런 제 성격이 단점으로 작용할 때도 있습니다. 일에 따라서 빠르게 결정하고 빠르게 선택을 하는 것이 올바른 선택이고 또는 피해를 줄일 수 있는 방법이 이기도 하기 때문입니다. 그런 부분에 있어서는 좀 우유부단하다 결정을 빨리 못 내린다 누구는 결정 장애가 있다 이렇게도 얘기를 하지만 전 그래도 제가 어떤 문제를 선택하거나 결정을 해야 될 때 신중하게 제가 한 번 선택을 하게 되면 그건 돌이킬 수 없기 때문에 저는 되도록 신중하게 남한테 조언도 구하고 제 삼 자의 입장이 돼서 이런 객관적으로 어떤 것이 진정한 이익이 될지를 생각해 본 후 결정을 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하시기에 단점이 있다면은 그것이 무엇인지 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해서 스스로 했던 노력이 있다면은 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저희가 단점이 있다면 사람을 너무 믿기는 힘든데 한 번 믿기는 믿으면 너무 깊게 믿어서 그동안 돈도 많이 손해 봤고 기회도 많이 놓쳐 봤고 그래서 이거를 보완하기 보다는 일단 천성은 어쩔 수 없는 것 같아요. 보안하기보다는 저의 장점을 더 극대화시켜서 장점이 단점을 커버할 수 있게 그렇게 노력 그렇게 노력을 했던 것 같아요. 단점을 없앨려고 노력하고 이거는 너무 힘든 부분을 같고 저는 개인적으로 장점을 좀 극대화시켜서 단점을 보호조할 수 있는 보완할 수 있는 그런 방법으로 했던 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 가지고 있는 최고의 장점이나 경쟁력에 대해서 말씀을 부탁드리고요 그다음에 경쟁력을 키우기 위해서 어떠한 노력을 했었는지도 같이 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "남들과는 다른 저만의 경쟁력은 소통 능력이라고 저는 생각을 해요. 누구를 만나든 빠른 시일 내에 친해질 수 있는 친화력과 또 어떠한 상황이든 소통을 할 수 있는 소통 능력이 저는 가장 가장 큰 경쟁력이라고 생각을 하는데 그것은 공감 능력이 바탕이 되지 않으면 이루어질 수 없는 거라고 생각을 해요. 그래서 저는 공감 능력을 키우기 위해서 굉장히 많은 노력을 많이 했어요. 공부도 하고 책도 보고 또 사람들과 만나서 대화를 굉장히 많이 정말 긴 시간에 대화를 시도하고 이러한 훈련을 많이 했고 그런 훈련의 결과로서 저희 소통 능력이 굉장히 향상이 되고 친화력이 아주 좋아졌다 라고 그렇게 생각하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 자신의 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 또는 극복하기 위한 노력도 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력이 뛰어나며 사람들과 소통 능력이 굉장히 좋다고 사람 다른 사람들이 얘기를 하고 저도 그렇게 제가 하고 있고요. 단점은 사람을 쉬이 믿지는 않는데 한 번 믿으면 또 너무 깊게 믿거든요. 그래서 금전적이나 또 기회에도 좀 딴 데가 간 적도 있었고 그래서 근데 저는 특별히 단점을 이렇게 없애기 위한 노력보다는 장점을 좀 특화시켜서 장점을 키워서 단점을 카바할 수 있는 방법으로 주로 노력을 많이 했던 것 같구요. 이 친화력이 발전이 되고 소통 능력이 발전이 된 된 되면서 퍼센테이지가 커지다 보니까 단점인 포인트로 조금씩 줄어드는 그런 경우가 있어서 저는 그런 식으로 극복을 했었던 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 또는 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 말씀해 주십시오",
        "answer": "물론 회사 내에서는 저보다 더 경험이 많고 하신 분들이 계시겠지만 저는 최소한 같이 지원한 사람들 중에서는 나름 실무 경험을 가지고 있습니다. 저는 이 직무에 도전하기 위해서 동 업종의 동 생산 라인을 실질적으로 약 한 육 개월 동안 인턴 사원으로서 근무해 본 경험을 가지고 있습니다. 저는 육 개월 동안에 짧은 기간이었지만 프로그램을 직접 운영해 봤고 이 프로그램을 통해서 실제로 검수 과정에 참여해 봤습니다. 저는 기계를 돌릴 줄 알고 이 기계가 어떻게 작 운영이 되고 어떻게 정비가 되고 어떻게 보수가 되는지에 대해서 잘 알고 있습니다. 실질적으로 현장에서 일을 하다보면 이론과 실제 현장 많이 다르다 라는 걸 알고 있기에 저는 육 개월 동안의 인턴 기간 동안 가능하면 많이 배우려고 노력을 했고 결과 저를 지도해 주신 사수로부터 이쪽에 적성을 가지고 있고 이를 게 잘 수행해 낸다는 평가를 받은 바가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인께서 가지고 계시는 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 장점은 특화시키되 단점은 최대한 극복하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지에 대해서도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "공교롭게도 저의 장점과 단점은 같습니다. 우선 저의 장점을 말씀드리면 저는 매우 신중하다는 것입니다. 어떤 문제나 선택해야 될 일이 생겼을 때 그것을 해결하기 위해서 저는 정말 신중한 편입니다. 선택이라는 것이 한 번 내리면 되드릴 되돌릴 수 없기 때문에 저는 선택을 함에 있어서 한 수 두 수 뒤까지 생각을 합니다. 내가 이런 판단을 했을 때 이로 인해서 어떤 일이 발생할 수 있고 그로 인해서 어떤 일이 생길 수 있는지 등을 여러 가지 경우 수를 생각해서 선택을 합니다. 때로는 조언도 구합니다. 저보다 선배라든지 일을 경험했던 사람에게 어떠한 것이 좋은지 조언도 구하고 이러한 사례가 있다면 그것 역시 살펴봅니다. 그런데 이것이 남들에게 비춰질 때는 우유부단함 때로는 심지어는 선택 장애가 있다 이런 말까지도 사실은 들어본 경험이 있습니다. 저는 이것이 그까 좀 신중하다는 것이 누군가에게는 선택 장애 우유부담함으로 비칠 수 있지만 저는 이것이 결코 나쁜 점만이라고 생각하지 않습니다. 스스로도 공부하고 또 생각의 폭을 넓혀서 실수하지 않게 선택하는 것이 저는 올바른 판단이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지금까지는 내가 생각하는 나의 장점과 단점에 대해서 말씀을 주셨는데 반면에 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점이 무엇일까요 이유와 함께 설명을 해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점 단점이라고 얘기를 한다면 특히 장점의 부분은 제가 사교성이 많아서 아무리 처음 만나는 사람도 편안하게 얘기를 하는 다는 얘기를 많이 듣습니다. 특히 저의 성격 성격은 이러한 성격들은 중국 상해에서 년간 유학생을 하면서 키워져 온 부분들인데 이 부분들을 같은 경우는 외국 사람이 이 참 내성적으로 수동적이로 있다 보면 그곳에서는 누구도 먼저 와서 손을 내밀거나 말을 걸지 걸어주지 않는 않습니다. 제가 먼저 손을 내밀고 언어를 잘하고 못하고를 떠나서 친절하게 상대방에게 적극적으로 어느 어느 손을 내밀어야 상대방의 반응을 이끌어 내갈 수 있다고 생각을 해서 이러한 사교성은 그때 생성된 거라고 노력에 의해서 만들어진 거라고 생각을 하고 있습니다. 단점의 경우는 제가 먼저 손을 내밀고 말을 좀 하다 보니 아무래도 경청을 하는 부분들이 부족한 다는 얘기를 듣고 있습니다. 따라서 최근에는 이런 거 이러한 부분들을 보완하기 위해서 한 함 좀 더 경청 상대방의 말에 경청을 하려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "요즘은 개성 시대이고 자기 피알 시대죠 다른 지원자들에 비해서 지원자님 본인이 갖고 있는 차별화된 점 장점 이런 게 있다면 어떤 것인지 어필 부탁드리도록 할게요",
        "answer": "회사에는 이미 어떤 업무에 대해서 베테랑이고 경험이 많고 한 신 전문가들이 많을 거라고 생각을 합니다. 하지만 저는 신입사원 중에서는 제가 결코 누구보다도 경험이 많으며 제가 직무에 빨리 적응할 거라고 저는 생각합니다. 저는 이 직무에 도전하기 위해서 나름 꽤 오랫동안 준비하고 계획하고 실행해 옮겼습니다. 저는 일단 제가 지원한 직무에서 필요한 자격증을 따기 위해서 약 일 년 팔 개월 동안 노력을 하였고 가장 최근에 자격증을 취득했습니다. 저는 이 자격증을 취득하기 취득하기 전에 나름에 저도 경험을 쌓고자 인턴 생활도 했습니다. 사실은 인턴 생활을 하면서 공부를 한 것인데 저는 약 육 개월 동안 제가 지원한 이 직무에서 인턴사원을 하면서 나름 이 기계에 대한 노하우라든지 이 기계를 정비하고 이 생산 라인을 운영하는 것에 대해서 많이 보고 배웠습니다. 저는 감히 말씀드리겠는데 신입사원 중에서는 경험 만큼은 제가 탁월하다고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "공교롭게도 저의 장점과 단점은 똑같습니다. 저의 장점은 신중함입니다. 어떤 문제에 부딪치거나 무엇인가를 결정할 때 저는 두 소 세 소 뒤에 일을 까지 염려를 합니다. 생각을 하고 고민을 하고 때로는 조언을 구하고 이런 과정을 통해서 저는 선택을 합니다. 이 선택이라는 것이 한 번 선택을 하면 물릴 수 없는 것이다 보니 저는 신중하게 선택을 할려고 애를 쓰는 편입니다. 이것이 저한테는 또 단점으로 작용을 하기 하기도 합니다. 일이라는 것은 이 사건에 따라서 오히려 빨리 선택해서 피해를 줄이고 빨리 선택하는 것이 옳은 선택일 수도 있는데 저는 사실 이런 이마저도 좀 오래 고민을 하고 되새기고 다시 한번 다른 방향을 생각해보고 하다보니 오히려 신중한 것이 피해로 다가올 때도 있는 것이 사실입니다. 하지만 저는 개인적으로 아까도 말씀드렸지만 선택은 한 번 선택을 하면 그것을 물를 수가 없기 때문에 신중한 것이 맞다 라고 생각을 합니다. 신중하되 정확해야 되고 그렇게 신중하게 판단하기 위해서 스스로 공부를 더 많이 해야 된다고 생각을 합니다. 아무 것도 없이 그냥 신중하자는 게 아니라 근거를 두고 신중한 신중하되 빨리 선택을 할려고 저는 가능한 노력할려고 애쓰고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "만약 지원자님과 다른 지원자님들을 비교했을 때 본인만의 가진 장점과 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 끈질김과 긍정적인 사고입니다. 긍정적인 사고를 통해서 끈질김을 발휘하면 어떠한 문제라도 해결할 수 있다고 저는 생각합니다. 심지어는 하나의 문제가 생기면 문제가 생기는 부분에 대해서 지루해 하지 않고 오히려 문제의 발생을 해결하는 순간을 만끽하기 위해서 즐거운 자세로 문제를 다룹니다. 하지만 여기서는 중요한 게 긍정적인 사고만 가진다고 되는 것은 아닙니다. 실력 플러스 끈질김이 있어야 됩니다. 끊임없이 노력을 하다보면 새로운 사고를 통해서 어느 순간에 문제 해결할 수 있는 생각이 나구요. 그런 식으로 몇 번을 하게 되면 자신감이 붙습니다. 그래서 앞으로 어떤 업무가 주어지더라도 난관이 있더라도 저는 이 두 가지 긍정적인 사고와 끈질김으로 모든 문제를 해결해 나가겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점이 있다면 말씀해 주시구요 그것을 어떻게 특화시켰고 단점은 어떻게 보완해 나갔는지 노력을 했다면 그것도 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 솔직함입니다. 그런데 이 솔직함은 정말 쉽지가 않습니다. 장점이자 어떻게 보면 단점이 될 수도 있습니다. 왜냐하면 사람들을 대할 때 솔직하게 대하면 다음에 오는 문제들은 별로 없습니다. 거짓말을 했을 때 거짓말을 숨기기 위해 여러 가지 변명들이나 다른 핑계들이 많이 생기겠지만 솔직함은 그런 문제는 없습니다. 하지만 단점이라고 얘기한 것은 지나치게 솔직하다 보면 상대방의 마음을 다치게 할 수가 있습니다. 이러한 장점이자 단점을 저는 극복하기 위해서 독서를 많이 했습니다. 그래서 분위기를 파악하고 어떻게 하면 사람의 마음을 다치지 않게 우회적으로 하지만 거짓없이 솔직하게 할 수 있는 그런 화법에 대한 그런 공부를 저는 많이 하고요. 지금도 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만의 특별한 차별성 장점이 있다면 장점을 저희에게 어필해 주시고 어떤 건지에 대해서도 한 번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "모르겠습니다. 일단 다른 분들 상황을 이 어떤지 모르기 때문에 일단 제 상황만 말씀을 드리면 저는 나름의 경력을 갖고 있습니다. 물론 신입사원이니까 경력이란 것 역시 되게 일천할 것 같지는 않 같긴 하지만 저는 일단 이 분야에 대한 자격증을 최근에 취득을 하였고 저는 자격증을 한 번 정말로 실무에서 사용해 보고자 인턴 생활을 지금 현재 하고 있습니다. 비록 다른 직장인데 지금 현재 개월째 하고 있고 최종적으로 육 개월째가 인턴 기간이 종료되는 시점입니다. 저는 그곳에서 실제 자격증을 가지고 생산 라인을 운영해 봤고 돌려봤고 기계가 기계에 대한 정비의 라인에 대한 정비 및 보수까지도 경험을 하고 있습니다. 저는 현장에서 실제로 제가 딴 자격증을 가지고 이 프로그램을 운영해 봤으면 이거에 대한 정비 및 보수까지도 실제로 해 본 경험을 가지고 있습니다. 저는 저의 장점은 물론 회사에 저보다 더 훨씬 더 일을 오랫동안 전문가가 있겠지만 최소한 이 같이 저와 같이 지원한 이 분들과 중에는 경력을 갖고 있다 라고 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 주변 사람들로부터 지원자님에 대해서 장점과 단점이 있다면 어떻게 말하는지 같이 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 제 스스로는 그렇게 생각하지 않는데 남들이 이해할 때 저의 단점은 사람이 좀 냉정하다 라는 표현을 많이 듣습니다. 저는 어떤 일을 함에 있어서 실수는 누구나 할 수 있다 라고 생각을 합니다. 하지만 방종이나 태만은 솔직히 좀 용서하지 않는 편입니다. 저는 약간 맺고 맺고 끊는 게 좀 정확한 편입니다. 처음에도 말씀드렸지만 실수는 정말 누구나 합니다. 일을 함에 있어서 실수를 한다라든지 이런 것은 정말 그거는 누구나 경험이 부족하거나 누구나 초년병 시절에는 누구나 겪는 과정이라고 생각을 합니다. 하지만 외 인제 실수가 본인이 스스로가 조심을 안하고 스스로가 나태해지고 이렇게 되면 이것은 방종이 됩니다. 저는 조직을 운영함에 있어서 조직에 해를 끼치거나 이런 경우는 절대로 참고 넘어가지 않습니다. 그러다보니까 저는 이게 남들은 단점이라고 하지만 저는 개인적으로 이것이 꼭 단점이 아닌 장점도 된다라고 생각을 합니다. 남들은 제가 좀 냉정하다고 표현을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변인 분들이 생각하시는 면접자님만의 단점과 장점을 각각 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 사람들이 아주 좀 공통적으로 많이 들어요. 제가 생각보다 꼼꼼하다는 얘기를 많이 듣습니다. 맞아요 제가 조금 그렇게 안 보이는 편인가 봐요. 근데 아니 덜렁이는 것 같고 그렇게 보시는 분들이 초반에 있는데 막상 제가 업무적인 걸로 만났을 때 이후에 말씀하시는 게 되게 꼼꼼하시다 되게 누락 되거나 이런 것도 없고 되게 디테일하게 일을 하신다 라는 얘기를 들은 편이고요. 단점은 많이 많이 보완이 되고 있는데 제가 기초 체력이 약합니다 되게. 이 일은 조금 안 맞는 말이긴 하지만 기초 체력이 좀 약한 편이라 사실 그래서 제가 용접일을 결정을 하고 나서는 꾸준히 저는 사실 헬스장도 다니면서 제 나름대로는 체력을 계속 길러나가고 있고 이 일을 하면서 사실 체력이 길러질 수 밖에 없어요. 힘들거든요. 정말 힘든데 그래서 저는 지금 많이 올라왔고 체력도 좋아지고 있는 상태라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해서 본인이 가진 차별성과 장점이 있다고 생각하시는지요 본인이 가진 차별성과 장점을 한 번 어필해 주시겠습니까",
        "answer": "제가 다른 지원자들의 비에 제가 가진 차별성 저희 경쟁력 그런 장점이라고 함은 바로 영어 회화라고 말씀을 드리고 싶습니다. 제가 이런 것들을 이런 것들을 공부하기 위해서 되게 많은 시간을 할애했고 더군다나 어렸을 때 영어에서 영어 국가에서 지내면서 정말 표출하고 조금 자신 있는 분야로 이렇게 된 것 같습니다. 때문에 다른 자들 다른 지원자들에 비해서 영어 회화는 정말 자신있고 저의 장점이라고 어필을 드리고 싶으며 이런 저의 장점은 바로 이 회사의 필수적인 요소라고 덕목이라고 생각을 합니다. 왜냐하면 이 회사 당사는 현재 해외 해외 사업을 여러 가지 추진을 하고 있고 과정에 있어서 저와 같은 능력이 부수적이라고 생각을 하기 때문에 저는 이 회사에 입사하기에 걸맞는 인재라고 생각을 하며 자신이 있기 때문에 지원을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님은 다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 어떠한 것이라고 혹시 생각이 드는지 그리고 이유도 같이 설명해 주세요",
        "answer": "다른 생 다른 사람이 생각하는 저의 장단점으로 우선 단점부터 말씀을 드리고 싶습니다. 다른 사람들이 저에 대한 단점으로 말할 때에는 약간은 이성적인 부분이 단점이 아닌가 라고 말하는 경향이 있습니다. 저는 항상 누군가와 대화를 하고 대화를 할 때 그분이 저에게 걱정을 말한다든지 아니면 자기의 고민들을 말했을 때 조금은 이성적으로 그렇게 조금은 이성적이게 저기 직관적인 성향을 가지고 해결책을 제시하는 편입니다. 때문에 그런 것들이 저를 이성적으로 생각이 들게끔 만들지 않았나 라고 생각을 하고 저의 장점으로는 조금은 합리적인 사람이고 그리고 되게 책임감이 강한 사람으로 저를 인식해주고 봐주다는 것입니다. 그런 거에 있어서는 항상 맡은 바 임무를 최선을 다하고 인간관계에 있어서도 항상 최선을 다하기 때문에 그런 소리를 듣는 것이 아닌가 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점이 궁금합니다 그리고 장점을 강화하고 단점을 극복하기 위해 하셨던 노력이 있으신가요",
        "answer": "저의 단점으로는 저는 항상 계획을 세우지 않으면 일을 하지 않고 조금은 게을러지고 나태해진다는 것이 저의 단점이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 때문에 그런 부분을 조금은 극복하고 보완하기 위해서 항상 계획을 세우며 살아가고 있고 구체적으로는 일과가 끝난 후나 아니면 보전에 아침 일찍 일어나서 오늘 해야 할 일을 작성을 하고 그런 것들을 순서대로 규칙적으로 이행을 하면서 이렇게 단점을 보완하려고 노력을 하고 있습니다. 또한 저의 장점으로는 나는 책임감 이라고 말씀을 드리고 싶은데요. 어떤 어떤 직무를 맡아 어떤 일을 맡든 혹은 사회생활을 하면서 인간관계에 있어서도 책임을 지려고 노력을 하고 있고 맡은 바의 임무가 있다면 그것을 끝까지 완수하려는 그런 책임감 저의 장점이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 저의 단점을 보완하는 부모와 그리고 저의 장점을 함께 섞어서 최고의 시너지를 만들 수 있는 신입사원이 되도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있다면 설명해 주시고 본인이 장점을 특화시키기 위해 했던 노력과 또 장점을 극복하기 위해 했던 그러한 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 엄청나게 창의적이라는 것입니다. 저는 보통 아이디어를 낼 때 번뜩번뜩 잘 떠오르고 그것을 또 체화하는 것을 굉장히 잘하는 편이라고 생각을 하는데요. 이유는 평소에도 호기심이 많고 그런 아이디어에 관한 생각이 굉장히 많기 때문이라고 생각합니다. 그래서 창의력이 굉장히 높고 그런 것들에 대한 생각이 깊다 는 게 저의 장점인데 저의 단점은 그것들을 좀 더 논리적으로 풀어 나가는 게 어렵다 라는 이야기입니다. 그래서 저는 그것들 때문에 많은 논리 활동을 해 왔던 것 같습니다. 토론 토론 동아리를 들어 가서 논리적인 토론을 진행한다든지 아니면 밖에서 항상 길을 걸을 때도 건물을 보면서 건물에는 어떤 음식점이 들어서면 엄청 잘 되겠다 어떤 매장이 들어 서면 진짜 잘 되겠다 이쪽은 대학가니까 이런 인테리어 뭔가 공부하기 더 좋은 분위기를 만들어 나가는 것이 좋을 것 같다 라는 생각을 하는 둥 논리적인 해결책을 혼자서도 많이 찾는 편이었던 것 같습니다. 결과 저는 제 창의성에 그런 논리적인 재미있는 사고들을 붙이기 시작했고 사고와 논리가 탄생한 창의성을 정말 현실로 다가오기 좋은 프로젝트로 변했던 것 같습니다. 그래서 저는 저의 장점은 창의적이라는 것이고 단점은 논리가 떨어진다 는 것인데 논리를 항상 해결할 방안들을 찾아 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저만 제가 가지고 있는 단점이라고 하면 계획을 세우지 않으면 조금은 게을러지고 나태해진다는 데에 있다 라고 말씀을 드리고 싶습니다. 때문에 이를 보완하기 위해서 저는 항상 일과가 끝난 후나 아니면 이른 아침에 일어나서 항상 오늘 해야 할 일을 작성을 하는 그런 계획을 짜면서 생활을 해 나가고 있습니다. 항상 계획을 짤 때는 우선순위를 두어서 어떤 일을 먼저 처리해야 하는지에 관해서 항상 생각을 하고 효율적으로 일을 처리하기 위해서 노력을 하고 있는 것 같습니다. 이렇게 저의 단점이었던 부분이 현재는 계획을 세우고 그리고 항상 규칙적으로 생활하려고 노력을 하다 보니 단점을 단점이 조금은 당 장점으로 다가올 수 있도록 노력을 하고 있는 것 같습니다. 항상 여러 가지들의 단점이 있을 수 있지만 그런 단점들은 항상 제가 꼼꼼하게 체크를 해서 그런 부분들은 항상 보완하고 정말 능력 있는 그런 신입사원이 되도록 최선을 다하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시구요 구체적인 예시를 들어 함께 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제가 생각하는 저에 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀을 드리겠습니다. 우선 단점이라 함은 저는 어떤 일을 계획을 세우지 않는다면 조금은 나태해지고 좀 게을러진다는 그런 부분이 저의 단점이라고 말씀을 드릴 것 같은데요. 이런 부분을 저는 극복해내기 위해서 보완하기 위해서 항상 계획을 세우면서 삶을 살아가고 있고 계획을 세우는 과정 속에서도 쪼금은 우선 순위를 두어서 항상 효율적으로 일들을 처리해 하는 그런 방법들을 스스로 생각하면서 살아가고 있습니다. 또한 저의 장점으로는 책임감이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 항상 어떤 임무를 맡든지 간에 맡은 바 임무를 반드시 수행하고 완수하는 그런 능력을 갖추었다고 말씀을 드리고 싶습니다. 인간관계나 아니면 그냥 사회 생활 시에도 항상 책임감이 강하다 라고 말씀을 드리고 싶고 이런 부분들이 회사에도 긍정적인 영향을 끼칠 수 있지 않을까 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 한 노력이 있으시다면 그것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 말씀을 부탁드린다고 하셨고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 어떤 것이 있는지 함께 대답을 요구하셨습니다. 저의 단점은 조금 우유부단할 때가 종종 있습니다. 조금 서둘러야 하는 상황임에도 급하게 인지하지 않고 그냥 차분하게 진행하려고 하는 그러한 습관이 몸에 조금 베어 있습니다. 그리고 어떠한 일이 더 급한데 저는 제가 하고 싶은 일을 우선적으로 진행하는 경우가 종종 발생을 합니다. 그러므로 저희 단점은 일에 대한 순서를 망각하거나 일의 중요성을 빠르게 판단하지 못해 어떠한 순서가 맞는지 혼자서 고민을 하기도 합니다. 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 첫 번째로 우유부단한 성격을 고쳐내 보기 위해서 더욱 자세히 업무를 체크하고 순서를 빨리 파악을 할 수 있는 법을 연구하고 있습니다. 그렇게 해서 앞으로는 일의 순서에 차질이 없도록 우선 순위를 빨리 결정하는 방법을 찾아 노력을 하고 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다 장점을 특화시키기 위해서 어떤 노력을 해 왔고 또 단점을 극복하기 위해서는 어떤 노력들을 해 오셨는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "주변에서 저에 대해서 무뚝뚝하다는 얘기를 많이 하는 것 같습니다. 저의 가족들도 그렇고 친구들도 그렇고 일을 해 온 많은 사람 어떤 동료들도 저에게 얘기를 하는 게 굉장히 무뚝뚝하다 라는 얘기들을 많이 해 주고 있습니다. 그런데 제가 생각했을 때는 제가 생각했을 때는 그것이 무작정 단점이라기보다 무뚝뚝해서 답답하게 느껴질 경우도 분명히 있다고 생각을 하지만 무뚝뚝한 저의 어떤 그런 성격이 저에게 주어진 일을 아주 성실하게 빈틈없이 자리를 오래 지키면서 할 수 있는 그런 성격이 그런 성향으로 되어졌다고 이렇게 생각을 합니다. 무뚝뚝하기 때문에 다른 쪽으로 관심을 많이 돌리지 않고 한 곳만 바라보고 무던히 그런 일들을 해 낼 수 있는 성격이 된 것 같아서 저의 그런 무뚝뚝한 성격은 장점이자 곧 단점이 이라고 생각은 하지만 지금 생각해 보면 장점으로써의 그런 모습이 더 많이 있다고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해 본인만의 가진 차별성이나 장점이 있으실까요 본인이 생각하시는 차별성과 또 장점에 대해서 어필 하신다면 어떠한 것이 있으실까요",
        "answer": "전 굉장히 웃기게 들리실 수도 있지만 좀 잘난 척하는 것처럼 느껴지실 수도 있지만 조직 생활에 굉장히 특화된 사람이라는 것을 제가 스스로 자주 느낍니다. 이 조직 생활이라는 것이 어떤 문제가 발생되었을 때 그것을 바로 보고 또 그것을 해결하기 위해서 신경 쓰고 작용되어 지는 그런 것들이 저에게 굉장히 적성에 맞다 고 느껴져 가지고 제가 그렇게 오래 오랫동안 일에 애정을 갖고 이렇게 관심 있게 볼 수 있게 된 것 같습니다. 근데 그런 것들을 쉽게 가질 수 있는 건 아닌 것 같더라고요. 저는 제가 그런 성향이 제가 갖고 있는 그런 성향이 당연한 건 줄로 알았는데 제 나이 또래와 비슷한 또 일하는 친구랑 대화를 해 보다 보니까 친구는 일은 하는 것을 좋아하기는 하는데 어떤 이 조직에 대한 이런 표현이 어떨지 모르겠습니다 역겨움 조직에 대해서 어떤 역겨움이라는 것을 항상 가지고 있으면서 일을 하고 있더라고요. 정도면은 일을 하다가 토하지 않을까 하고 그럴 정도로 좀 걱정이 되기는 하는데 그렇지만 자기가 혼자 일하는 건 좋아하는데 조직 자체에 대해서는 어떤 그런 역겨움이 기본적으로 깔린 상태예요. 안타까워하면서도 그런 것들을 보면서 내가 조직 생활에 굉장히 잘 맞고 특화된 사람이구나 라는 것을 또 한편으로는 느낄 수가 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 굉장히 제 스스로가 융통성이 있다고 생각을 합니다. 이쪽 일을 하다보면서 어른들이랑도 대화할 때가 많이 있었었고 또 좀 소통이 어려운 좀 경우도 많이 있었다고 생각이 되어지는데 그때마다 너무 일차적으로 답답하니까 화를 내거나 아유 말 안 통하니까 막 자리를 피하거나 실제로 그런 경우도 많이 있었습니다. 제 주변 친구들 중에서는 말이 통하지 않는다고 말이 통하지 않는다고 해서 대화를 더 이상 이어가지 않다거나 그냥 인간 취급을 안 해 버린다거나 그런 것들이 저는 굉장히 좀 마음이 아팠습니다. 조금 더 융통성이 있다고 하면 실제로 들리지 않더라도 사람이 무슨 말을 하는지 모른다고 할지라도 융통성이 있으면 귀 기울여서 무슨 말을 하는지 뭘 원하는지에 대해서 같이 공유가 될 수 있다고 생각을 하는데 그런 것들이 조금 그런 것들이 딱 저의 융통성이 다른 사람들은 그렇지 못하고 있는데 나는 그렇게 하고 있으니까 이것이 이것도 차별의 차별성이 되지 않을까 또 다른 사람들은 하지 않고 있지만 난 그런 융통성을 발휘해서 이렇게 사람들 의견에 귀 기울이고 있으니까 그것도 또 다른 경쟁력이지 않나 그렇게 생각을 어필하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 얘기하는 우리 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 남들보다 일이나 업무 관련해서 필요한 지식들을 빠르게 습득한다는 점입니다. 이것은 제 자랑이 아니라 지금까지 살면서 제가 꾸준히 관찰해 본 바 남들보다 빠르게 습득한다고 자부할 수 있습니다. 그리고 저의 단점은 남들과 엮기 엮어서 일하는 것을 싫어한다는 것입니다. 남들과 소통하고 협업해서 무언가를 진행하고 결과를 도출해 내는 것은 저의 성격과 너무 맞지 않는 일입니다. 그래서 저는 집에서 혼자 하는 일을 추구합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 단점을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 계획성이 부족하다는 것이었습니다. 그래서 어떠한 일을 수행함에 있어서 무언가 단계별로 차근차근 간다는 느낌이 없고 마음 가는 대로 이를 처리해 온 그런 경험이 있습니다. 사실 그렇게 해도 어느 정도 일을 수행할 수 있지만 반드시 일정에 문제가 생기거나 원했던 일을 제대로 다 수행하지 못하는 문제가 발생했습니다. 저는 이러한 저의 단점을 고치기 위해서 플래너를 쓰는 습관을 들이기로 했습니다. 그래서 처음으로 플래너를 사서 하루에 플랜을 짜 보는 것부터 시작했습니다. 물론 처음에는 굉장히 어려웠습니다. 계획을 세우는 것에 익숙하지 않았던 저였기 때문에 이 계획을 세울 때 새로 생길 수 있는 변수들을 고민하지 못했다는 것이 실제로 해 보니 드러났습니다. 하지만 몇 번의 시행착오를 겪고 난 뒤 하루에 계획을 세워서 하루를 살아 보니 뭔가 제가 기존에 계획했던 일들을 이뤄 냈을 때 느끼는 성취감이 있었고 그것이 일의 능률을 향상시키는 데도 도움이 되었습니다. 하루를 성공하자 저는 일주일 단위로 계획을 세우게 되었고 일주일을 성공하자 한 달 그리고 한 달을 성공하자 더 긴 시간 범위로 계획을 세울 수 있게 되었습니다. 이렇게 짧은 텀과 긴 텀을 동시에 계획을 세우다 보니 저는 제 인생에서도 앞으로 어떠한 방향으로 나아가야 할지 방향성에 대해서 스스로 알면서 나아갈 수 있었습니다. 이러한 방식으로 저는 저의 부족한 단점을 보완해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "저의 장점은 대화를 잘 이끌어 갈 수 있다는 커뮤니케이션 능력에 있습니다. 저는 어려서부터 사람들과 대화하는 것을 좋아했고 어떻게 말해야 사람들과 오랫동안 편안하게 대화를 이끌어 갈 수 있는지 잘 알고 있습니다. 이러한 저의 커뮤니케이션 능력은 사적인 관계 그리고 공적인 관계 둘 모두에서 잘 적용하고 있는데요. 특히나 공적인 대화 장소에서 저의 대화 스킬은 좋은 결과를 이끌어내는 데 큰 도움이 되고 있습니다. 저는 이러한 저의 능력을 특화시키기 위해 스피치 학원에도 다니면서 제가 강점으로 가지고 있는 이 점을 더욱더 극대화하기 위해 노력하고 있습니다. 반면 저의 단점은 저보다 나이가 어린 사람들을 대할 때는 이러한 저의 스피치 능력이 조금 발휘되지 않는다는 것인데요. 어린 사람을 대할 때 뭔가 어색함이 있는 저는 평소의 편한 커뮤니케이션 방식이 아닌 조금은 어색한 커뮤니케이션 방식을 쓰다보니 제가 말하는 것 같지 않다는 느낌을 받을 때가 종종 있습니다. 저는 이러한 저의 단점을 극복하기 위해 어린 학생들을 가르치는 교육 경험을 쌓고 있습니다. 아무래도 교육이라는 것이 상대적으로 재미가 없을 수 있기 때문에 이 아이들의 흥미를 이끌기 위해서 어떻게 하면 재미있게 대화를 이끌어 갈 수 있을지를 많이 고민하고 있는데요. 이러한 고민과 노력의 과정들이 어린 사람들과의 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 그러한 방향으로 저를 바꿔 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력했던 것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 국제 무대에서 경험했던 글로벌 경험입니다. 저는 다양한 국제 무대에서 경험을 한 적이 있는데요. 올림픽 아시안 게임 등 각종 스포츠 대회 그리고 국제 유엔 관련된 행사에도 참석을 해서 저의 글로벌 능력을 글로벌 능력을 펼친 바 있습니다. 저의 이런 글로벌 능력은 바로 저의 언어 능력에 기반해 있는데요. 저는 영어와 중국어를 유창하게 할 수 있고 그러한 언어적인 능력을 통해서 외국인들과 쉽게 소통하는데 어려움이 없습니다. 저는 이런 저의 장점을 특화 시키기 위해 계속해서 해외에 관련된 업무를 하고자 노력하고 있고 또 저의 언어를 유지하고 발전시키기 위한 노력도 함께 하고 있습니다. 저의 단점은 사실 저보다 나이가 어린 사람들을 대할 때 나오는데요. 저는 저보다 나이가 어린 사람들을 대할 때 조금 어색함을 느낍니다. 사실 글로벌 무대에 익숙해져 있다 보니까 이러한 나이 개념에 대해서 굉장히 무뎌져 있는데 한국에서는 이러한 나이 개념이 조금 더 강한 부분이 있기 때문에 한국에서 저보다 나이가 어린 사람들을 대할 때 조금 어색한 부분이 있습니다. 저는 이러한 부분을 보완하기 위해서 나이 어린 학생들을 대상으로 하는 교육 프로그램에 많이 참여하고 있는데요. 그런 노력을 통해서 저의 단점도 보완하고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 각각 무엇이 있나요 그리고 그것을 말씀해 주시는 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 타인이 생각하는 저의 장점은 바로 타인의 장점을 잘 파악하고 또 점을 언급한다는 것입니다. 이것은 제가 고등학교 때부터 만들었던 저만의 습관인데요. 당시 저는 한 인터넷 강사가 자신은 고등학교 시절부터 친구들을 보면 장점을 바로바로 얘기해 주고 그런 장점들을 보기 위해서 노력을 하다 보니 세상을 사는 것이 보다 수월해졌다 는 이야기를 들었습니다. 그에 공감을 한 저는 저도 누군가를 만날 때 사람의 단점보다는 장점을 파악하기 위해 노력하고 또 장점을 사람에게 얘기해 줌으로써 기분도 좋게 만들고 또 사람이 계속해서 장점을 극대화 시킬 수 있도록 유도했습니다. 이러한 저의 습관은 제가 관계를 오래 유지하는 비결이 되기도 했는데요. 반면 저의 단점은 어떤 사람들은 저의 이런 장점을 칭찬하 칭찬하는 모습을 조금 가식적으로 생각한다는 점입니다. 하지만 그러한 부분들은 제가 통제할 수 없는 부분이기 때문에 처음에는 물론 그렇게 생각한다 는 부분이 당황스럽고 조금 실망스럽기도 했습니다만 지금은 제가 통제할 수 있는 범위 내에서 저의 최선을 다하는 것이 제가 할 수 있는 일이 일이라고 생각합니다. 그래서 저의 단점인 이런 부분을 크게 생각하기보단 제 단점을 제 장점을 살려서 더욱더 좋은 이야기를 하고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그러한 본인의 장단점을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 제가 생각하기에 어떤 겸손함이라고 생각합니다. 겸손함에 겸손함을 유지하기 위해서는 자기 객관화라는 게 좀 필요한데 저는 좀 남들에 비해서 제가 생각하기에 자기 객관화가 좀 확실하게 되는 사람이라고 생각합니다. 그래서 그걸 특화 시키기 위해서 계속 자기 검열을 하고 제가 어느 정도의 위치와 심 실력을 능력을 가지고 있는 사람인지 좀 객관적으로 제 자신을 분석하기 위해서 노력을 했고요. 그런 부분들이 좀 좋은 장점으로 가지게 되지 않았나 생각을 합니다. 단점은 그러다 보니까 쪼금 이 자신감이 하락했을 때가 있었는데요. 그런 자신감 하락은 결국에는 남들과의 비교에 남들과의 비교로 인해서 오는 거라고 생각이 들었습니다. 그래서 남들과 분명히 제가 떨어지는 점은 있지만 그에 비해 제가 남들보다도 잘하는 점 또 남들에 비해 더 우세한 점이 있다 라고 생각하고 좀 너무 제 자신이 위축되지 않게 하려고 좀 노력을 했던 것 같습니다. 부분이 좀 자신감 회복에 많이 도움을 줬던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 말씀해 주시구요 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 모든 것에서 효율을 높이는 것을 항상 생각하는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 같은 일이라면 빠르게 같은 재료가 사용된다면 더 많은 생산물을 생산하는 쪽이 바람직하다고 생각합니다. 이러한 생각은 저를 조금 더 생산적인 사람으로 만들어 준다고 생각합니다. 다만 이렇게 효율을 추구하다 보니 생기는 문제점들이 저의 단점입니다. 빠르게 일을 처리하다 보니 하지 않아도 될 실수가 발생하기도 하고 정석적이기보단 재판단에 효율적인 일처리를 실행하다 보니 오히려 비효율적으로 일을 처리했던 경험들이 있기 때문입니다. 따라서 제 장점을 발전시키기 위해선 효율을 추구하되 중요한 일에는 장고를 거듭한 검증된 경우에만 효율적인 방식을 적용하면 제 장점을 부각시킬 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아니라 다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 뭐라고 말씀하시나요 이유와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 우선 감정의 기복이 작다고 말을 많이 합니다. 감정의 기복이 보통 이 얼굴로 표현되는 부분이라서 저는 그런 부분이 적어서 주변 사람들이 그런 말을 많이 하구요. 그리고 감정의 기복이 적기 때문에 일의 효율도 조금 더 높다고 생각합니다. 근데 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 생각을 너무 많이 한다고 합니다. 그래서 의사 결정이나 그리고 진행에 있어서 쪼금 시간적으로 쪼금 오래 걸리는 그런 단점이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라고 한다면 저의 톡톡 튀는 그때그때 발휘되는 창의성이라고 말하고 싶습니다. 제가 가만히 앉아서 하는 일을 잘 못하고 꼭 몸으로 움직이면서 몸으로 배우고 느껴야지만 제가 재미있게 배우고 또 재미있게 일을 할 수 있는 성격이다 보니까 뭐든지 저의 힘으로 저의 어떤 주관을 가지고 일을 했을 때 가장 좋은 성과를 내고 또 제가 가장 잘 집중합니다. 그런데 또 아이러니하기에 저의 단점은 또 같은 일에 좀 쉽게 싫증을 느끼다 보니까 계속해서 안에 무언가 재미를 찾아내지 못하면은 쉽게 질려하는 성향이 있습니다. 그래서 좀 같은 일을 계속해서 반복하면서 좋은 성과를 내야 하는 일을 해야 하는 경우에는 혼자 일을 하는 것이 아니라 여러 사람과 같이 일을 할려고 노력합니다. 그런 여러 사람과 같이 일을 하게 되면은 아무래도 더 많은 정보와 더 많은 아이디어들이 시너지 효과를 내서 많은 다양성을 추구하게 되기 때문에 저는 혼자서 일을 하는 것보다는 여러 사람과 일을 하는 것을 선호하게 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 단점은 감정적이라고 얘기할 수 있습니다. 상황을 잘 관리를 해서 모두의 이득이 될 수 있도록 이끌어 나가는 것이 상당히 중요한데 가끔 감정이 너무 앞서 이성적으로 행동하지 못할 때가 있었습니다. 그런 경우 결과가 원했던 것보다 안 좋았고 다시는 그러지 말아야지 하고 다짐을 하고 했지만 그것이 쉽지 않았습니다. 이것은 조직 생활에 있어서 큰 부정적인 요소라고 생각을 합니다. 다만 감정을 많이 사용해야 하는 분야에 들어간다면 이것이 장점이 될 수 있다고 생각합니다. 예를 들어 예술 문화 문 문화 분야에 들어간다면 이것은 장점이 될 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점과 장점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 상대방의 이야기를 잘 경청하고 말을 조리 있게 잘 한다는 것입니다. 그러기 위해서는 상대방의 입장에서 공감해 주는 것이 중요하다고 생각합니다. 상대방이 나에게 이런 저런 말을 할 때에 사람의 입장이 되어서 사람의 말을 잘 들어주는 공감을 하면 경청을 잘 할 수 있습니다. 또한 말을 조리 있게 잘 하기 위해서는 책을 많이 읽는 것이 중요하다고 생각합니다. 책을 통하여서 여러 가지 언어 발달과 관련된 것들 단어나 문장이나 이런 것들을 배울 수 있기 때문에 책 읽는 것을 통해 말을 조리 있게 잘하는 장점을 얻을 수 있었습니다. 또한 저의 단점은 화를 자주 내는 것입니다. 어떠한 상황이 처했을 때 조금 감정적으로서 목소리가 격양되는 경향이 있는데 이걸 잘 조절하기 위해서 저는 한 번 더 생각하고 잘 참는 편입니다. 욱하는 성격을 버리려고 한 번 더 생각하고 한 번 더 참고 인내하는 것을 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 답변해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점이라고 한다면 그것은 친화력이 좋다는 것입니다. 특히 어르신들이나 주로 제 연령보다 조금 높은 사람들과의 친화력이 좋다고 생각하는 편인데 저는 어릴 때부터 이렇게 어른들과 친해지는 것을 좋아했고 또 말을 할 때 막힘이 없었기 때문에 이 점을 더 살리기 위해서 어르신들이 주로 쓰는 표현이나 이런 제스처 같은 것들을 많이 듣고 경험해서 때에 따라서 적절히 활용할 수 있도록 제 딴엔 많이 노력을 기울였었습니다. 반대로 제 단점이라고 한다면 처음 사람을 만났을 때 좀 벽을 친다는 느낌이 있었는데 그것을 극복하기 위하여 상대방과 처음에 대면했을 때 저의 진심을 좀 더 내보이는 그런 의견 피로 방법을 많이 사용했습니다. 상대방이 불쾌하지 않을 정도로만 이렇게 벽을 좀 더 허물어서 내가 진심으로 상대방을 대하고 있다는 것을 느낄 수 있도록 많이 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각할 때 자신의 장점도 있고 단점도 있을 텐데요 지원자님이 생각하는 자신의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력이 있었다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 함께 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단 저의 단점이라고 생각하는 점은 어떤 일을 시작하기 전에 굉장히 걱정이 많고 좀 힘들어 적응하기 힘들어 하는 부분이 있는 것 같습니다. 이런 부분은 제가 옛날부터 항상 지적을 받고 생각 저도 느끼고 생각해 왔던 부분이기 때문에 굉장히 스트레스를 많이 받았었는데요. 이런 점을 저는 보완하고 해결하기 위해서 이 단점을 장점으로 승화시키자고 마음을 먹었습니다. 제가 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많고 소심하던 부분은 또 좋게 말하면 인제 어떤 일이든 굉장히 조심스럽고 신중하게 풀어나갈 수 있다고 생각을 했기 때문에 그런 점에 있어서 이것을 장점으로 만들어서 더 좋은 쪽으로 사용하자 라는 그런 생각이 들어서 이런 단점 같은 부분을 장점으로 승화시켜서 좋은 쪽으로 사용하고 나아갈 수 있도록 노력을 굉장히 많이 하고 있고 어떤 일이든 신중하고 진중 있게 생각하면 좋은 부분이 많다고 생각했기 때문에 그런 점들이 굉장히 저의 장점이 될 수 있다고 생각을 하고 한 번 하면 끝까지 하기 때문에 그런 점을 잘 좋게 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 지금까지 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 회도 해 왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 모든 일을 빠르고 정확하게 처리할 수 있는 소위 일머리라고 하는 능력이 특화되어 있다고 생각합니다. 어쩌면 어찌 보면 눈치라고 할 수 있는 영역이일 수도 있겠네요. 단점은 그렇게 일을 빨리 처리하는 것에 관심을 듣다 보니 성격이 급하다는 소리를 많이 듣고 있습니다. 그렇지만 이 단점 역시 장점으로 승화될 수 있다고 생각합니다. 아마 우리나라에서 구십 퍼센트 이상은 자신이 성격이 급하다고 대답할 것입니다. 저는 이유에 대해 대부분의 사람들은 자신이 맡은 업무에서 잘하고 싶고 더 빨리 해내고 싶다는 마음을 갖고 있기 때문이라고 합니다 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 제 단점인 빠른 성격 급한 성격도 업무에 특화시켜서 나갈 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변에 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점을 전부 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "제 주변 사람들은 저에게 흔히 일벌레라고 말합니다. 저는 맡은 업무가 있다면은 일에만 몰두한 나머지 다른 일들은 잘 챙기지 않기 때문인데요. 그렇기 때문에 장점 역시 맡은 바 소임을 다하고 자기가 맡은 일은 반드시 완수하는 책임감이라는 말을 많이 듣고 있습니다. 한가지 일에만 몰두하여 다른 것을 놓치는 경향은 매우 안 좋은 것이기 때문에 그것을 고쳐 나가기 위해서 저는 많은 노력을 하고 있습니다. 제 주변 사람들과 같이 어울릴 수 있는 취미 등을 많이 개발하고 있는데요. 같이 등산을 한다든지 하이킹을 한다던지 취미를 통해서 일과 삶 두 가지의 발란스를 맞추려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주실 수 있나요 가능한 구체적으로 차별성을 알려주세요",
        "answer": "저는 많은 사람들 앞에서 발표를 한다든지 행사를 진행하는 것에 장점을 가지고 있다고 생각합니다. 저는 군 생활도 장교 생활로 복무하여 많은 부대원 앞에서 작전을 발표하고 훈련 내용을 소개하고 많이 지시를 해 본 경험을 갖고 있습니다. 또한 보험회사의 영업 지점장으로서 매일 아침 아홉 시에서 열 시까지 한 시간 동안 전날의 영업 실적과 그날의 교육 상황 공지 사항 등을 교육하는 일을 매일 수행해 본 경험이 있으며 이백 명 삼백 명 이상의 영업 이벤트 교육 행사 등을 진행자로서 진행해 본 경험이 있습니다. 그렇기 때문에 다른 지원자들에 비해 마이크를 잡고 발표를 한다든지 팀을 대표해서 발표하는 것에서는 아주 익숙합니다. 이것이 제가 가지고 있는 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "단점은 어떤 일을 결정함에 있어서 많이 고심하고 생각하고 망설이고 하는 점이 단점이라고 생각합니다. 어떤 일을 결정했을 때 좋은 일과 안 좋은 일이 항상 같이 오기 때문입니다. 좋은 일만 있으면은 아무 탈이 없겠지만 반대로 결과가 안 좋을 경우도 많이 있으니까요. 그래서 어떤 일을 결정하면은 조금은 소심하다고 생각이 듭니다. 그래서 그것을 보완할려고 많은 정보를 습득하려고 노력하고 있습니다. 유투브라든가 언론 매체 티비 등 다양한 방법으로 정보들을 많이 접하고 인터넷 검색도 많이 합니다. 그래도 어떤 일을 결정함에 있을 때는 마지막에는 항상 망설이게 되고 좀 더 미루게 되고 하는 것 같습니다. 그게 제 유일한 단점이라고 생각이 듭니다. 그래서 그런 점을 보완하려고 많은 지식을 넓히는 중입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점부터 말씀을 드리면 첫 번째 고집이 셉니다. 다른 사람의 의견을 잘 듣지 않고 제 주장이 강합니다. 두 번째 게으릅니다. 제 장점에 대해서 말씀드리면 추진력이 강하고 새로운 환경 새로운 곳에 대한 도전 정신이 강합니다. 따라서 그에 대한 문제 해결 능력도 강하다고 생각합니다. 제 단점을 극복하기 위해서는 다른 사람의 의견을 경청을 하고 그에 대한 충분한 이해를 하고 의견을 받아들이어서 자기 꺼로 만드는 그런 노력을 진행해 왔습니다. 소통을 통해서 합일점을 만들어내는 노력을 진행해 왔습니다. 게으른면은 미래에 대한 자기 개발로서 정신 교육을 계속해서 극복을 했습니다. 지금은 사차 산업 혁명 시대를 맞이해서 새로운 일이 많이 생기고 또한 그에 대한 과제도 많다고 생각하는 시대이기 때문에 제 장점 특히 도전적인 정신이 발휘될 때라고 생각을 합니다. 이를 위해서 부단한 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 자세하게 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 해외 경험이 많습니다. 약 삼십 개국을 여행을 하였고 오세아니아를 제외한 나머지 대륙을 다 여행하였습니다. 그리고 카톨릭 국가에서부터 이슬람 국가까지 대부분의 종교 종교를 경험하였습니다. 거기에서 나오는 적응력과 거기에서 나오는 모험심이 다른 지원자들의 비하 비하여 비한 차별성이라고 생각합니다. 점은 제가 어디에 두어도 최고라고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단은 제가 생각하는 장단점과 다른 사람들이 생각하는 저의 장단점이 그리 다르지 않다고 생각을 했습니다. 우선 제가 생각하는 저의 장단점은 일단은 항상 어떤 일을 하든 끝까지 열심히 한다 사교성이 좋다 리더십이 있다 사람들이 잘 설득한다 이런 점이 있었고 저의 단점이라고 하면은 어떤 일을 할 때 굉장히 처음에 걱정이 많다 소심하다 이런 점이 있었는데요. 다른 사람들도 항상 저한테 말하기를 친화력이 좋고 사람들을 잘 만나고 장점에는 또 어떤 일을 하면 끝까지 좀 물고 늘어지면서 좀 승부욕이 강하던 점이 있었는데 그런 점도 맞다고 생각하고 장점은 내가 생각했던 대로 잘 이어가고 좀 그런 식으로 노력을 하고 있고 단점에 생각했던 점도 부모님이 항상 말하시길 저는 어떤 일을 할 때 하면 하면 잘하는데 왜 게 처음에 걱정이 많냐 이런 말도 많으셨었습니다. 저도 근데 항상 그렇게 느끼고 나 하지만 그것을 저는 인제 장점으로 승화시킬 수 있다고 생각을 하고 인제 어떤 일이든 신중하고 약간 진중하게 한다고 생각을 해야 한다고 해서 그런 단점들을 장점으로 바꿀 수 있도록 좀 노력을 하는 편이고 그런 점에 있어서 저도 장점이로 만들 수 있다고 생각하기 때문에 그런 점들을 상대방이 생각하는 장단점과 내가 생각한 장단점은 그리 많이 다르지 않고 굉장히 좋은 점이라고 생각하는 점이 많기 때문에 그런 점에 있어서 인제 열심히 좀 노력하고 장점은 그대로 가져가고 단점들을 좀 보완해서 장점으로 만들 수 있는 그런 사람이 되고 싶고 그렇게 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "단점은 다른 친구라든가 지인분들이 말을 잘 해주지 않죠. 그렇지만 제가 생각하는 지인들의 나를 보고 하는 말은 여러 분야에서 모든 일을 함에 있어서 어떤 저에게 도움이 되지 않는 일이 있다고 하면 그런 모임이라든가 그런 행사에 거의 참석을 잘 하지 않습니다. 저는 모든 일이 있어서 사람을 만나거나 어떤 일을 할 때는 이해 득실을 많이 따지는 편입니다. 왜 그러나 하면은 이해 득실이 없는 일에 참가하면은 괜히 시간 낭비라는 생각이 많이 들기 때문입니다. 장점은 모든 일에 긍정적인 마인드를 갖고 있어서 많은 지인들이 긍정적이라는 면에서 좋은 장점을 많이 가지고 있다고 늘 얘기를 합니다. 어떤 사고라든가 슬픈 일 안 좋은 일이 있어도 저는 그것이 꼭 나쁘게만 생각하지 않습니다. 또 다른 시작과 또 다른 도약을 위해서 오는 일이라 그런 말로 설명을 많이 해 줍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 이들은 저에게 흔히 일 처리가 빠르다고 칭찬합니다. 반면에 성격이 급하다고도 많은 지적을 받기도 합니다. 제가 생각했을 때 빠른 일처리와 급한 성격은 동전의 양면 같은 것이라고 생각합니다. 저는 어떠한 일을 수행하게 되더라도 일을 최대한 빠르고 정확하게 진행해야 한다는 강박 관념 같은 것이 있다 고 생각합니다. 제가 맡은 일을 더 잘 하기 위해서 성격이 급해지는 것이기 때문에 이 역시 저의 장점으로 살려서 더 일을 정확하고 빠르게 처리할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 구체적으로 예시를 들어서 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "제 최대 장점은 정직함이라고 생각합니다. 거짓이나 허위를 통한 부정한 이득의 추구가 아닌 매 순간 정직하자는 일념하에 정해져 있는 매뉴얼과 시스템대로 일을 처리하기도 처리하고자 노력합니다. 이러한 장점은 군 생활하는 이 년 동안 크게 부각되었었습니다. 매 순간 정직하자는 일념하에 군 생활을 했고 이러한 제 가치관이 간부님들에게 적 적 간부님들에게 전달되면서 이 년간 최전방 부대 총기 탄약 관리병으로 군 생활을 했습니다. 총기와 탄약은 병사들의 생명과 직결될 수 있는 문제이기 때문에 매우 엄격한 점검 기준표하에서 관리됩니다. 저는 이 년 동안 단 하루도 거르지 않고 매 순간 정직하고 원리와 원칙에 따라 일을 처리하자는 일념하에 매일 단위 삼 회 점검 기준표에 따라서 총기와 탄약을 관리했고 결과 이 년 동안 총기 탄약 사고 전혀 없는 안전한 소대를 구축할 수 있었습니다. 제 최대 단점은 융통성이 부족하다는 것을 꼽을 수 있었습니다. 제 장점인 제 장점에서 파생된 단점인데 많은 일에 있어서 융통성을 발휘하지 못하고 원리와 원칙에 입각하여 일을 처리하다 보니 주변 사람들에게 조금은 융통성이 없다 라는 평가를 받는 일이 잦았습니다. 저는 이러한 단점을 보완하기 위해서 동아리 회장 학과 부학회장을 만들어서 학과와 동아리를 이끌 때 선배님들의 조언을 충분히 정하고 뿐만 아니라 최말단에 있는 구성원들의 의견까지 충분히 수용할 수 있도록 많은 간담회를 열면서 적극적으로 의견을 수용하고 의견을 기반으로 집단을 이끌고자 노력하며 융통성이 부족하다는 단점을 최대한 보완하면서 집단을 이끌 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들이 갖고 있지 않은 본인만의 차별성 장점을 어필한다면 어떻게 어필하시겠습니까",
        "answer": "차별성 장점이라고 하면은 좀 이런 것이 있습니다. 저는 한 번 하면 한다 하면 된다 라는 그런 자신감이 좀 누구보다 조금 좀 투자 투철하고 좀 많은 자신감을 갖고 있고 또한 그것을 한 번 목표를 잡으면은 어떤 자신만의 꼭 끝까지 물고 늘어지는 어떤 그런 경향이 있습니다. 그것이 아마 제가 생각했을 때는 다른 분하고 조금 차이가 있지 않겠나 생각합니다. 이유는 대부분의 분들이 업무나 어떤 일에 맞이 어려움에 봉착 돼 있을 때 외부에 보이는 상황만 보고 또 쉽게 판단을 해서 포기한다든지 또는 목표를 새로 정정한다든지 이런 것을 많이 하는 것을 봤는데 저는 일단 제가 목표를 설정할 때 제가 가능성이 있다 자신감이 있다 등등의 사전 검토를 통해서 목표를 설정을 하고 일단 그것이 가능하다 생각했을 때는 제가 진짜 가다 쓰러질 만큼의 노력을 해서 안 될 때 어쩔 수 없겠지만은 최소한 자리에 갈 때까지는 최선을 다하고 방법이라든지 집중이라든지 제가 갖고 있는 모든 자원을 동원해서 해결하려고 노력을 한 것입니다. 그런 부분이 조금 차이가 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 가능하면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋을 것 같아요",
        "answer": "제 첫 번째 장점은 정직하다 두 번째 장점은 성실하다 세 번째 장점은 책임감이 강하다 입니다. 매사에 정직하며 거짓과 허위를 통한 부정함의 추구가 아닌 모든 일을 처리함에 책임감을 가지고 원리와 원칙에 입각하여 정확하게 일를 처리하고자 노력했습니다. 하지만 이러한 장점은 융통성이 부족하다는 단점을 낳았습니다. 워낙 원리 원칙에 입각해서 일을 처리하고자 하는 성향이 워낙 강하다 보니까 주변 사람들에게 너는 조금 융통성이 없다 답답하다 라는 평가를 받는 일이 꽤 잦았던 것으로 기억합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장단점이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각을 하십니까 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 최대 장점은 정직함입니다. 거짓과 허위를 통한 부정한 이득의 추구가 아닌 매 순간 정직하자는 일념하에 타인의 신뢰를 쌓고자 노력했습니다. 매 순간 정직하자 일념하에 저는 사 년간의 대학 생활을 진행했습니다. 조금은 답답한 면도 있었겠지만 매 순간 정직하게 매 업무에 임하는 자세는 제게 부학회장의 자리에 오르고 동아리 회장에 올라와 집단을 이끌 수 있는 기회를 만들어 주었습니다. 집단을 이끌면서 집단 내 의사소통이 얼마나 중요한지 깨닫게 되었고 뿐만 아니라 집단을 가장 효율적으로 이끌 수 있는 방안에 대해서도 생각해볼 수 있는 기회가 있었습니다. 이처럼 저는 매 순간 정직하고 이를 통해 쌓은 신뢰를 바탕으로 또 다른 가치를 창출해 낼 수 있는 사람입니다. 하지만 제 단점은 너무나도 인간관계를 좋아한다는 게 제 단점인 것 같습니다. 너무나도 인간관계를 형성하고 이로부터 새로운 가치를 얻는데 중점을 둔 인생을 살아와서 제 개인 업무에는 조금은 조금은 동떨어져 있던 경우가 많았습니다. 저는 이러한 단점을 보완하기 위해서 분 단위 체크리스트를 스스로 만들어서 사용했습니다. 전날 잠에 들기 전 내일 진행해야 할 과업 중 우선순위를 정하고 우선순위의 일들을 정할 시간을 먼저 체크했습니다. 해당 시간에는 결코 타인들과 만남을 갖지 않으면서 제 업무에도 충실히 진행하고 뿐만 아니라 타인과의 관계를 형성하면서 새로운 가치 형성을 통해 즐거움을 얻고 스트레스를 푸는 다양한 활동을 진행하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말해 달라 고 질문해 주셨는데요. 일단은 저의 단점이라고 생각하는 점은 좀 의욕이 앞설 때도 있고 또 그런 점이 있고 인제 또 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많고 좀 좀 잘 모르거나 해보지 않은 일을 했을 때 소극적인 부분이 있는 것 같습니다. 다른 사람도 생각하기에 그렇다고 생각을 하고 부모님도 항상 그렇다고 말씀을 해 주셨는데요. 저도 이 이 점을 이 단점을 보완하기 위해서 좀 많은 노력을 했습니다. 일단은 어떤 일이든 시작하기 전에 약간 그런 소극적이고 자신감이 없는 부분이 있기 때문에 또 하면 잘한다 고 항상 부모님이나 친구들이 말해 줘서 일단은 시작해보자 라는 이런 좀 마음가짐을 가지고 어떤 일이든 임하는 것 같습니다. 또 그리고 너무 의욕이 앞선다 라는 점도 있는데 어떤 일을 할 때 좀 알아보지 않고 내가 자신 있거나 잘한다고 믿는 일들은 좀 의욕이 앞서서 좀 해결하고 좀 그러다 실수가 많이 나오는 편이라고 생각을 해서 그런 점에 있어서 좀 차분하고 좀 마음을 가라앉히고 어떤 일이든 좀 진지하고 엄중하게 다가갈려고 노력을 하고 있고요. 또 소극적인 부분은 어떤 일을 하기 전에 굉장히 좀 좀 어떤 일이든 집중하고 이렇게 진중하고 약간 이렇게 조심스럽게 다가간다고 생각한 점이 있어서 그런 점들을 장점으로 승화시킬 수 있다 고 생각을 해서 그런 식으로 저의 단점을 보완하기 위해서 좀 많은 노력들과 그런 마음가짐을 가지고 일을 하거나 어떤 행동을 행하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점과 단점이 무엇인지 질문을 해 주셨는데요. 그것에 대해서 답변을 드리는 것은 좀 어려운 일인 것 같습니다. 왜냐하면 다른 사람은 한 명이 아니고 여러 사람이기 때문에 여러 사람의 생각과 의견은 서로 상이하기도 하기 때문입니다. 그래서 어떤 예를 들면 어떤 사람은 저의 장점이 정직한 것이라고 하고 또 반대로 어떤 사람은 제 단점이 정직한 것으로 평가를 하기도 합니다. 그래서 사람의 관점과 기준에 따라서 어떤 것은 장점이 되기도 하고 반대로 관점이 될 수도 있습니다. 그래서 다른 사람이 생각하는 장점과 단점을 한 가지로 또 짧은 시간 안에 답변 드리기 어려운 점을 양해해 주시기 바랍니다. 하지만 많이 언급되는 저의 장점은 부드럽고 자상하고 친절하고 또 정직하고 그리고 다른 것을 쉽게 배우는 그런 것을 장점이라고 하고 단점으로는 우유부단하거나 너무 무르다거나 하는 것들을 이야기 해 주시곤 합니다. 그러면 이것을 다른 사람이 생각하는 저의 장점과 단점에 대한 질문의 답변으로 마무리하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 말씀드리면은 좀 모르는 상황이 발생이 됐을 때 긍정적인 사고로 바라보고 역지사지를 하여 상대방이 지금 어떤 것을 원하고 어떻게 하면 윈윈을 할 수 있는가 그런 사고 방식 다음에 일단은 어떤 목표를 설정을 하면은 밀고나 무조건 밀고 나가고 하면 된다 하는 그런 추진력 등등을 가지고 있습니다. 단점은 아까 말씀드린 대로 어떻게 보면 동전의 양면인데 너무 추진력이 또 그렇게 많고 본인의 주장이 좀 많다 보니까 안 때로는 고집이 세다 자기 주관이 좀 많다 어떤 그런 평가를 좀 들을 수도 있겠습니다. 물론 그게 제가 본인의 어떤 공을 갖다 높이고 올리고 쌓기 위해서 그런 것은 아니고 회사의 업무를 하다 보니까 거기에 대한 우선순위라든지 그리고 주장을 더 부득이 하게 많이 할 수가 있는데 그런 부분에서 인제 장단점을 가지고 있다 보기에 따라 또 많은 차이가 있을 수 있다고 생각합니다. 물론 그런 내용들은 결코 추진력 있게 추진 하되 제가 무조건 정면 돌파하고 그런 것은 아니구요. 때로는 일보 전진을 하기 위해 먼저 일보 후퇴할 수도 있겠고 우회적인 그런 진행 방법을 채택할 수 있 있겠고 상황에 따라서 그때그때 조정을 하면서 진행을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어서 얘기해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 다른 사람들과 어울리는 데 좋은 장점을 가지고 있다고 생각합니다. 하지만 그렇다고 해서 말을 재미있게 하거나 먼저 가서 말을 걸거나 하는 그런 외향적인 성격을 가지고 있지는 않습니다. 다만 저는 다른 사람과 있을 때 사람의 이야기를 들어줌으로써 사람의 마음을 자연스럽게 열리게 하고 이 사람이 나와는 적대는 사람이 아니다 라는 신뢰감을 심어주기에 저는 다른 사람들과 쉽게 어울리고 친화적인 성격을 가지고 있다고 생각합니다. 하지만 그러한 것이 곧 단점이 되기도 하는데 이렇게 다른 사람들과 어울리고 하다 보니 많은 이야기를 듣고 많은 정보들을 얻게 됩니다 .그럼으로써 다른 사람들의 이야기에 쉽게 현혹되기도 할 뿐만 아니라 이것이 맞는 것 같고 이것 또한 맞는 것 같고 라는 어떠한 중립적인 생각들을 많이 가지게 됩니다. 그렇기 때문에 저는 저만의 나만이 가지고 있는 나만의 철학적인 생각과 나만의 어떠한 사고방식과 이런 것들을 지키는 것이 매우 중요하다고 생각을 하여 스스로 고민해 보고 나는 이것에 대한 생각을 가지고 있지만 이것과 반대되는 생각을 가지고 있는 사람 또한 우리 사회의 가운데는 있다 라는 생각을 가지면서 살아가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 달라고 질문을 주셨는데요. 일단은 저의 장점이라고 생각하는 점은 되게 활발하고 좀 리더십도 있고 좀 남한테 좀 긍정적인 에너지를 준다고 생각을 합니다. 또 단점에는 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많고 일단은 못한다고 라는 생각을 좀 하고 좀 내가 못하고 아이 관심사가 아닌 부분에 대해서 일을 시작할 때 굉장히 걱정이 많다는 점인데요. 그런 점에 있어서 그걸 특화시키고 극복하기 위한 노력을 말해 달라고 하신다면 저의 장점에는 좀 그런 부분에 있어서 더 사람들과 잘 어울릴려고 노력을 하고 좀 잘 사람들에게 긍정적인 에너지를 줄려고 좀 노력을 항상 많이 하는 편이고 장점이기 때문에 좀 고친다기보다는 좀 항상 그러기 위해 노력하는 그런 점으로 그걸 특화시키고 있고요. 단점을 극복하기 위한 노력은 일단은 어떤 일을 하기 전에 굉장히 좀 걱정이 많다는 것 그만큼 좀 좀더 진중하고 좀 더 이렇게 세밀하게 좀더 잘 할 수 있다고 세심하게 더 잘 할 수 있다고 생각을 하였기 때문에 그런 점이 오히려 장점이라고 보고 어떤 일이든 하기 전에 걱정하는 것은 좀 고치고 극복하기 위해서 노력을 많이 하는 편인데 일단은 시작이 반이라는 말이 있다 있듯이 좀 일단은 시작을 해보고 생각하자 이런 생각을 좀 하면서 마인드 컨트롤을 좀 하고 그런 것을 극복하기 위해 좀 노력을 많이 하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력을 설명해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 장점은 먼저 저를 보면서 느끼셨겠지만 저는 정말 밝고 긍정적인 마인드를 갖고 있습니다. 제 초롱초롱한 눈동자 보이실까요. 맞습니다. 저는 모든 일을 함에 있어서 항상 적극적이고 의지 넘치게 도전하고 제 의지를 불태웁니다. 하지만 단점도 있는데요. 쉽게 지친다는 점입니다. 체력이 약해서 어느 하나를 열심히 하더라도 금방 지치는 단점이 있습니다. 하지만 요즘 운동을 통해서 이를 최대한 극복하려고 하고 있습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제의 생각이 아니라 제 주변 사람들로부터 듣는 저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 상당히 자신감이 넘치고 또 매사에 적극적이고 또 할 수 있다는 어떤 강한 자신감과 의지가 있어 다른 사람들에게 용기를 주는 면이 저의 장점이라고 얘기를 들었습니다. 그리고 또 매사에 적극적이어서 어떤 분야에 대해서 항상 전문 지식을 쌓고 또 노하우를 쌓아서 지식과 노하우를 제 주변 사람들에게 기꺼이 나눔을 주고 또 공유를 하는 그런 장점을 가지고 있습니다. 단점은 제가 적극적으로 상대방을 돕고 노력을 한 것에 대한 피드백이 잘 오지 않거나 또 마치 호구인 것처럼 오해를 받을 때 상당히 격분하거나 마음의 상처를 입는 것이 저의 단점이라고 얘기를 들었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 약간은 신중하지 못한 편이 있습니다. 무언가를 결정할 때 다양한 생각을 하고 후에 발생할 일을 생각하면서 행동해야 하는데 저는 중요한 결정의 순간이 있을 때에는 긴장을 해서 빨리 결정하는 편입니다. 그렇기 때문에 저는 이것을 극복하기 위해 이 의견을 많은 주위 사람들에게 물어본 뒤 자문을 구하고 결정합니다. 이렇게 하니 여러 사람의 의견을 종합해서 제 의견을 선택할 수 있습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 한 번 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 궁금합니다",
        "answer": "어릴 적부터 유난히 남들 앞에서 말할 때 긴장을 잘하는 게 저의 단점이었습니다. 남들 앞에서 말하는 걸 굉장히 부끄러워 했고 심지어 누군가와 대화를 할 때 눈 마주치는 걸 잘 못 했습니다. 성인이 되고 사회에서 사람들을 만나면서 이대로 가면 안 되겠다 싶어서 이걸 고쳐야겠다고 마음먹었습니다. 가장 먼저 한 행동은 운동이었습니다. 마음이 약한 이유는 몸이 약해서라고 생각했고 반대로 몸이 강해지면 마음도 덩달아 강해질 것이라 생각했습니다. 처음엔 무슨 운동을 어떻게 해야 할지 몰라 무작정 집에 있는 아버지의 자전거를 타기 시작했습니다. 그렇게 자전거를 한 달 정도 타다 보니 허벅지 근육이 저도 모르는 사이 탄탄해지고 몸무게도 늘어나고 왠지 모를 자신감이 생기는 걸 느꼈습니다. 다음으로는 말하는 기술을 키우는 것이었습니다. 제가 말할 때 긴장하는 건 저의 기질적인 특성도 있겠지만 말 자체를 잘 못하는 것도 있었다고 생각합니다. 처음부터 말솜씨가 뛰어난 편도 아니었고 누군가의 코칭을 받으며 말하는 능력을 연습한 적도 없었고 뒤늦게야 말하는 능력을 키워야겠다고 생각해서 처음엔 무작정 책을 낭독하는 연습을 했습니다. 처음엔 이게 될까 라는 생각에 반신반의 했지만 그렇게 매일 꾸준히 연습하다 보니 정말로 말솜씨가 조금씩 나아지는 게 느껴졌습니다. 말하는 연습을 하다 보니 발음이나 성량도 좋아졌고 말하기에 있어서 자신감도 생겼습니다. 운동과 말하기 연습을 통해 저는 말할 때의 긴장감을 떨쳐냈고 지금도 여전히 긴장을 안 하기 위해 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격 상 장점과 단점에 대해 말해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋아요",
        "answer": "저는 성격상 어떤 일을 시작하면은 매우 집중을 하는 편이라고 생각을 합니다. 그런 점이 어떤 일을 이루어 내고 성과를 내는 데는 무척 많은 도움이 된다고 생각하고 실제로 많은 도움이 된 경험이 있습니다. 일을 해내는 데는 여러 가지 요소가 있지만 집중력이라는 것은 아주 뛰어난 능력이라고 생각을 합니다. 짧은 시간에 많은 성과들을 낼 수 있다는 것이 좋은 점이라고 생각을 합니다. 하지만 그런 경우에 주변에 다른 부차적인 아니면 세세한 일들을 놓쳐 버린 경우가 왕왕 있었다고 기억을 합니다. 그런 문제들이 나중에 제 인생에서 부정적인 결과를 가져오는 일도 있었습니다. 그래서 제 장점은 집중력이 뛰어나는 뛰어나다는 것 그렇지만 그런 집중력이 뛰어난 것에 동반되는 주변적인 부수적인 것을 챙기지 못하는 점도 제 단점으로 생각해 볼 수 있을 것입니다. 앞으로 단점을 보완하고 장점을 극대화하는 것이 중요하다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 가진 차별성 장점이라고 한다면 제가 직접 말하기는 좀 부끄러운 게 있지만 집중력이 뛰어나다는 점을 이야기하고 싶습니다. 집중력이란 어떤 업무를 해 나갈 때 거기에 깊이 파고 들어서 빠른 속도로 일의 성과를 낼 수 있는 능력이라고 생각을 합니다. 어떤 업무를 할 때 집중력이 낮은 상태에서 많은 시간을 보내는 것보다 집중력을 가진 시간 상태에서 짧은 시간을 하는 것이 더욱더 업무 성과가 뛰어나고 효율성이 좋다는 것을 많은 경험을 통해서 느끼는 바입니다. 그래서 제 장점 즉 집중력이 뛰어나게 어떤 업무를 처리한다는 것은 단순간에 많은 업무를 처리할 수도 있고 성과 효율성이 뛰어날 수 있다는 것을 이야기할 것입니다. 그래서 저는 집중력이 뛰어난 것이 저의 차별성 장점이라고 생각하고 이런 능력은 고도의 훈련을 통해서 이루어지는 것이기 때문에 다른 사람들과 차별되는 그런 저의 특별한 장점이라고 말씀드릴 수 있습니다. 앞으로도 집중력을 높이는 훈련을 계속하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "주변 사람이 저에 대해서 어떻게 생각하는지를 제가 정확하게 파악하기는 쉽지 않겠지만 제 생각이 아닌 주변인들이 저를 판단하는 생각을 제가 아는 대로 생각한다면은 제 단점은 사소한 것에 신경을 놓치는 경우가 있다는 것입니다. 저는 제 장점이 집중력이 있다라는 것을 생각하고 있습니다. 몰두를 하여서 어떤 일에 집중하고 그것을 빠른 시간에 전체적인 것을 파악하고 어떤 해낼 때 과정 방법들을 빠르게 계획해서 처리해 내는 것 집중력이 저의 장점이라고 생각을 하고 있습니다. 그런 집중력이 다른 사람보다 훨씬 많은 성과를 내는 경우도 여러 번 경험했기에 그런 집중력이 제 장점이라고 생각을 하고 있습니다. 하지만 어떤 집중력이라는 것이 주변에 다른 사소한 일들 같은 주변 일에 관심을 가지는 일이 가진 그런 점이 부족하기 때문에 그런 것에서 놓쳐버리는 놓쳐버리는 경우가 왕왕 있었습니다. 그런 것들이 제가 사소한 문제가 조금씩 커지는 그런 경험들을 하였기 때문에 장점은 집중력이지만 그에 따라서 단점은 주변 것을 세세히 헤아리지 못하는 단점도 있다는 것을 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "일단 주변에서 얘기해주는 제 단점은 조금 다혈질적인 부분이 있어서 욱한다 라는 게 단점인 것 같습니다. 좀 잘 화를 내는 편은 아니지만 순간적으로 좀 욱하게 되면 좀 주변 사람들이 약간 좀 힘들어 할 정도로 화냈었던 적이 몇 번이 있는데 그런 거는 좀 제가 감정을 좀 다시 다스리려고 노력을 하고 있고 또 어릴 때 좀 혈기왕성할 때 얘기이기 때문에 지금은 많이 개선된 부분이 있다 라고 생각합니다. 또 제 장점은 뒤끝이 없고 좀 겉과 속이 다르지 않다 라는 게 제 장점이라고 말씀을 해 주시는데 저는 제가 느끼는 감정이나 어떤 제가 생각하는 부분에 있어서 감추거나 아니면 이렇게 가리거나 가식적인 부분을 보이는 성격이 아니고 또 누군가와 이렇게 갈등이 있거나 마찰이 있었을 때도 그냥 해결이 되고 서로가 이해가 됐으면 그걸로 좀 끝나고 담아두지 않는 좀 어떻게 보면 단순할 수도 있는 그런 성격이기 때문에 그런 부분을 좀 장점으로 짚어주시는 사람들이 많은 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한번 얘기해 주시고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 궁금합니다",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 함께 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단 저의 단점이 있다고 생각하는 점은 저는 좀 어떤 일이든 좀 하기 전에 좀 소극적이고 좀 걱정이 많고 제가 하기 싫은 일에 있어서는 좀 잘 하기 싫어한다는 그런 단점이 있는데요. 그런 점에 있어서 어떻게 보완을 할려고 노력했느냐 라고 이렇게 질문해 주신다면 일단은 제가 하기 싫은 일이나 그런 점이 있어서 좀 좀 걱정이 많은 편이고 하기 싫어하는 편이 굉장히 많은데 일단은 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많고 좀 소극적이라는 말은 인제 어떤 일을 하더라도 좀 되게 긴장을 한 상태로 일을 해 나가고 좀 그런 점에 있어서 좀 세심하게 할 수 있다고 생각을 하는 편이어서 그런 점을 좀 장점으로 승화시키고 보완할 수 있다고 생각을 했고요. 어떤 일을 하기 전에 제가 하기 싫은 일이면 좀 그런 티가 좀 많이 난다고 말씀을 드렸는데 그런 점에 있어서는 시작이 반이라는 말이 있듯이 좀 일단 시작을 하고 이렇게 해 나가다 보면 또 좋은 결과가 있을 거라고 생각을 하기 때문에 그런 점에 있어서 그런 점을 잘 일단 시작을 해보고 맞지 않은 부분이 있을 수 있을 거고 맞는 부분도 있을 거라고 충분히 생각을 하기 때문에 그런 점 안에서 저의 인제 또 잘 맞는 점과 또 인제 장점을 좀 잘 승화시켜서 단점 장점을 잘 승화시켜서 장점은 계속 이어갈려고 노력을 하고 단점에 있어서는 장점으로 승화시킬 수 있는 부분을 찾는 것이 가장 중요하고 그런 것이 제가 보완을 하기 위한 노력이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇입니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 제 장점은 어떤 일을 할 때 집중력이 뛰어나다고 생각을 합니다. 직접 그렇게 이야기 하는 것이 조금은 낯부끄러운 이야기가 되겠지만 어떤 일을 할 때는 거기에 집중을 아주 깊게 하는 것이 제 장점이라고 생각을 하고 있습니다. 집중을 한다는 것은 짧은 시간에 업무의 성취가 훨씬 더 뛰어나고 그것을 통해서 훨씬 많은 성과를 낼 수 있다는 점입니다. 적당한 집중을 통해서 많은 시간이 더 걸릴 그런 일도 고도에 집중을 한다면 짧은 시간에 훨씬 더 많은 성취와 성과를 낼 수 있다고 생각을 하고 그런 경험들을 여러 차례에 하였다고 생각을 합니다. 하지만 그와 그에 따라서 제 단점은 주변에 자잘한 그런 세부적인 것을 놓칠 수 있는 그게 단점이라고 생각을 합니다. 한 분야에 집중을 하다 보면은 분야가 아닌 다른 분야에 대해서 집중을 못 하게 된 경우가 왕왕 있었습니다. 그런 걸 통해서 사소한 문제들이 발생할 수 있다는 것을 경험적으로 여러 번 하였습니다. 그래서 고런 세세한 부분들 제가 집중하는 부분이 아닌 다른 분야에 대해서도 조금씩은 관심을 가져야 되는 것이 제 단점을 해결하는 방법이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주신다면 어떤 곳이 있으신지 궁금합니다",
        "answer": "제 자신에 대한 장점을 이야기하는 것은 사실 그렇게 조금 부끄러운 이야기지만 제가 가진 장점이라면은 어떤 업무를 맡았을 때 좀 더 집중력 있게 문제를 해결하려는 노력을 한다는 점입니다. 집중력이 뛰어나게 되면은 어떤 문제를 해결하는 데서 문제가 가진 원인 그리고 그것이 어떻게 해결돼야 될 것인가 하는 해결 방안 그리고 과정들을 좀 더 면밀히 검토할 수 있고 그런 검토를 통해서 해결해 나가는 각 과정들에서 어떤 일을 해야 될 것인가 그리고 어떤 요소들을 고려해야 될 것인가 등에 대해서 집중적으로 검토할 수 있는 그런 능력이 훨씬 더 좋아진다고 볼 수 있겠습니다. 그래서 집중할 수 있다는 것은 다른 업무 능력 뿐아니라 근무 능력이나 성과를 최고조로 끌어올리는데서 아주 필요한 그런 장점이 아닌가 생각을 하고 있습니다. 그런 집중력을 발휘해서 업무 성과를 많이 높인 그런 경험들을 그동안 여러 차례 하였고 그것을 인정받아서 많은 보상을 받은 경험들도 여러 차례에 있습니다. 이러한 점이 제가 다른 지원자들과 비교했을 때 제가 가진 장점이 아닌가 라고 조심스럽게 생각하는 바입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 한번 얘기해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "너무 걱정이 많아 신속한 판단을 내리지 못했습니다. 이러한 우유부단함을 극복하기 위해 찾아낸 방법이 바로 종이 한 장. 지금은 고민이 생겼다면 긍정적인 결과와 부정적인 결과를 미리 예상해 봄으로써 빠른 판단력을 기르고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들이 갖고 있지 않는 지원자님만의 장점 차별성이 있다면 어떤 걸 어필할 수 있을까요",
        "answer": "저는 다른 사람들과 다르게 총무 팀에서 업무를 한 경험이 있습니다. 경험을 살려서 회사 전반적으로 어떻게 일이 돌아가는지를 알 수 있고요. 또한 총무 팀을 하면서 안전 관리 업무도 같이 보조를 하면서 업무를 봤기 때문에 직접 생산하는 사람들을 많이 만나서 어떤 어려움이 있는지를 알고 있고 그로 인해서 제가 설계 업무나 생산 관리 업무를 하고 있을 때 그런 노고들을 직접 다 알 수 있다고 생각합니다. 위 위에 있는 관리 업무에서 직접 생산하는 쪽의 업무를 미리 알고 그렇게 파악하고 일을 할 수 있다면 서로 서로 일을 하면서 그런 갈등 같은 것을 해결할 수 있다 라고 생각을 하기 때문에 저는 부분에 대해서 차별성이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 본인이 개인적으로 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저는 장점이 사람들과 잘 친해진다는 것이 장점입니다. 첫째 저는 동아리 회장을 했었고요. 둘째 그리고 제가 인턴 생활을 하면서 사람들과 처음에 인턴 생활을 하기 전에 누구보다 빨리 출근해서 사람들이 함께 쓸 수 있는 금액을 사용해 아침밥을 사오는 그런 업무도 제가 개인적으로 도맡아서 했었습니다. 그로 인해서 사람들은 아침에 이른 시간에 출근을 하다 보니까 아침밥을 먹지 못했고 그로 제 이 제가 금액을 통해서 아침 밥을 사왔었기 때문에 그런 사람들이 같이 아침을 먹으면서 저에게 감사함을 느낀다는 얘기를 많이 들었습니다. 누구든지 할 수 있는 부분들을 제가 손 앞장서서 할 수 있었다는 점에 저는 자랑을 느끼고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "남들이 말하는 저의 장점은 사람들과 많이 친해진다 라는 사람들에게 잘한다 그리고 윗 사람들에게 되게 잘한다 라는 장점을 얘기하고 있습니다. 그리고 제 주변 사람들이 얘기하는 거 중에 단점이 있는데 단점은 제가 약간 어려운 것이 있으면 좀 될 수 있으면 빼려고 한다 라는 그런 단점이 있는데요. 저도 그런 단점을 사람들에게 많이 들었었기 때문에 무엇보다 제가 앞장서서 일을 할 수 있도록 할 수 있는 연습을 많이 하고 있습니다. 조금 하기 싫어진다 라는 생각이 개인적으로 들게 된다면 하기 싫은 게 어딨냐 내가 나서서 해보지 아니면 차라리 내가 뺄 수 없는 그런 역할을 맡아서 하는 것을 제가 하게 되었습니다. 제가 만약에 일이 하기 싫다면 그런 책임을 느끼기 위해서 제 스스로 그것에 대한 제 담당이라고 생각을 하고 이것이 나 아니면 누구도 할 수 없다 라는 그런 책임감을 가지고 업무를 진행했습니다. 그로 인해서 사람들에게 더욱더 적극적이라는 평가를 받게 되었구요. 그로 인해서 저는 더욱더 많은 업무를 배우게 되었고 조금 더 성장할 수 있는 그런 계기가 되었다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 단점을 장점을 말한다는 것이 조금 쑥스럽지만 저는 제 자신이 어떤 일을 함에 집중력이 뛰어나다 라는 것을 장점으로 말씀드릴까 합니다. 어떤 제한된 시간 내에 집중도를 높이는 것은 어떤 일을 할 때 최고의 성과를 낼 수 있는 아주 좋은 방법이라고 생각을 합니다. 같은 시간에 집중력이 높지 않을 때 만들어내는 성과와 성취는 아주 높은 집중도를 가지고 하는 일에서 나오는 성과보다 떨어질 수 밖에 없습니다. 집중과 몰두는 아주 짧은 시간에도 엄청난 결과를 맨들어 낼 수 있다는 것을 만들어 낼 수 있다 라는 것을 여러 경험을 통해서 해 본 적이 있습니다. 그래서 제 장점은 어떤 일을 하면서 집중력이 무척 높다 라는 것을 들 수 있겠습니다. 반대로 보자면은 제 단점은 어느 한 분야에 집중을 하다 보면은 다른 분야에 주변에 있는 어떤 작은 문제에 대해서 관심을 가지지 못하고 놓쳐버린 경우를 왕왕 경험을 했습니다. 그런 것이 제 단점이 될 수 있고 그런 것을 꼼꼼히 챙기는 노력을 해야겠다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 한 번 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점이다 단점은 일단 어느 누구와도 쉽게 말을 하고 말에 대해서 끊임없이 이야기를 거리를 많이 만들 수 있는 반면 이게 또 단점으로 적용하는 게 말이 많다 라는 얘기를 좀 많이 들어요. 일단 말이 많다 대한 단점은 제가 조금 핵심만이 아닌 다양한 이야기를 풀어서 이야기를 하다 보니 굉장히 이야기가 길게 늘어지고 굉장히 말이 길어진다 라는 말을 많이 들었습니다. 그래서 부분에 있어서도 제가 노력을 해서 핵심만 잡아 가지고 말을 조금 아끼면서 중요한 부분만 얘기하는 편으로 좀 바뀌고 있구요. 일단 이 말을 할 수 있다 라는 어디 가서 이게 말을 쉽게 하거나 어울릴 수 있는 그런 말을 한다는 것 자체가 굉장히 큰 장점이라고 생각을 합니다. 이런 부분에 있어서 저는 어렸을 때 약간 웅변 학원도 좀 다녀봤구요. 지내 업무상 마이크를 잡을 때도 있습니다. 그래서 마이크를 잡을 때 최대한 이 시간을 중시하다 보니 말을 좀 길게 하는 편이 되었는데 이 부분에 있어서 상대방이 들어갈 때 지루하지 않고 즐겁다면은 그것 또한 성공한 장점이지 않을까 싶습니다. 저는 이 말 많고 함께 어울릴 수 있는 이 장단점이 굉장히 저는 극복할 수 있고 맘에 든다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위한 노력도 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저한테 단점이 있다면 가장 큰 단점은 거짓말을 일단 못합니다. 어떻게 들으면 거짓말을 못하는 게 왜 단점이지 라고 생각을 하실 수 있는데 저는 업무적이나 이런 부분에 있어서 제가 하기 싫은 업무나 제가 하기 듣기 싫은 말을 들었을 때 그런 부분에 있어서 저희는 얼굴에 표정 변화가 굉장히 심합니다. 그래서 굉장히 많이 일그러지다 보니 많이 혼나기도 했고 구체적으로 하기 싫어도 해야 되는 상황이어도 혼나면서 하게 됐습니다. 이게 점점 쌓이다 보니까 저한테는 스트레스가 되고 굉장히 일을 하기 싫다 라는 그런 무력감이 많이 들더라구요. 그러다 보니까 이거는 내가 너무 손해야 손해다 라는 생각이 좀 많이 들어서 어떻게 하면은 내가 스트레스도 안 받고 표정 변화도 없이 잘 이 일을 할 수 있을까 라는 생각이 많이 들었는데 일단은 필기는 열심히 할려고 하고 있습니다. 메모장이나 이런 데 있어서 이런 일을 할 때 얘기를 들으면은 바로 직 제가 바로 스트레스로 머리에 전달되는 게 아닌 귀로 들어서 바로 필기를 한 후에 이런 부분에 있어서 그냥 약간 무의식으로 흘러갑니다. 무의식으로 가서 약간 생각 정리를 하고 메모장을 펴서 펴서 일을 진행을 하면 당시에는 제가 화가 나거나 정말 싫어서 스트레스가 쌓여도 표정이나 이런 부분에 있어서는 계속 온화한 상태가 유지됐던 것 같습니다. 지금은 부당한 일은 하지 않았지만 그런 부분에 있어서 스트레스나 이런 게 받으면 구체적으로 그냥 이해는 하시나 저도 노력을 해서 굉장히 그런 부분을 안 보여드리려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 사람들과 비교해서 차별증 차별성이 있다고 한다면 그것은 어떤 업무를 맡았을 때 업무의 높은 집중력을 발휘하는 것이라고 말씀 드리겠습니다. 집중력을 높일 수 있다는 것은 같은 시간 내에 훨씬 더 많은 일을 해낼 수 있고 높은 성취를 할 수 있다는 것을 의미한다고 봅니다. 집중과 몰두를 하였을 경우에 어떤 업무에서 만들어지는 성과는 양적으로도 훨씬 뛰어날 것이며 특히 질적으로 남다른 성취를 만들어 낼 수 있다고 생각합니다. 그래서 저는 어떤 업무를 맡았을 경우에 아주 깊이 몰두하여 일을 해내려고 노력하고 실제적으로 여러 경험에서 그런 집중력을 발휘하여 좋은 결과를 만들어낸 경험들이 많이 있습니다. 이런 경험들은 앞으로도 저의 큰 장점이 될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 성격상 업무에 깊은 집중을 할 수 있는 편이라고 생각을 합니다. 그래서 어떤 업무를 맡았을 때 업무의 성격과 해결 방안 그리고 과정들에 대해서 깊이 검토하고 계획하고 강한 추진력으로 밀어 붙이듯이 나가는 편이라고 생각을 합니다. 이런 성격이 업무 해결 능력에 뛰어난 결과를 만들어 내는 경험을 여러 번의 업무를 맡으면서 해 보았습니다. 그렇지만 그와 동반되는 문제는 주변 사람들과 업무를 같이 해 나갈 때 소통에 문제가 있다는 것을 발견했습니다. 그래서 생각 이후로는 다른 사람들과 더욱 더 소통을 많이 하고 유대 관계를 가지고 협업을 하는 자세로 업무를 할 때 더욱 더 뛰어난 결과가 나온다는 것을 경험하고 그런 단점을 최대한 보완하면서 해 나가고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저에게 단점이라고 이야기한다면 다른 사람과 의견 교환 소통의 문제가 있었다고 봅니다. 제가 아주 젊을 때 저는 어떤 일을 할 때 확신과 집중으로서 일을 처리하는 것을 좋아했습니다. 그러다 보니 업무 성과는 뛰어나고 남다른 결과를 만들어 낸 경험이 많습니다만은 다른 사람과의 관계가 좋지 않아지거나 어색한 경우가 생기는 경우도 꽤 있었습니다. 그래서 그것을 깨달은 이후에는 다른 사람과의 유대 관계 감정적 정서적 교감 그리고 공동으로 협업을 해 나갈 때 더 많은 뛰어난 성과가 있다는 것을 깨닫고 그쪽으로 노력을 많이 하였습니다. 업무에 대한 집중도 필요하지만 같이 하는 팀원들과 어떻게 인간관계를 좋게 하고 공통적인 목표의식을 만들고 협업을 협업을 해 내느냐 하는 문제를 계속 노력해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명을 한번 해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력을 했던 것도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단은 저의 장점은 좀 되게 밝고 사람들에게 되게 긍정적인 역할을 해 주기도 하고 또 어떤 사람들을 설득하고 모으는 데 있어서 좀 잘하고 자신이 있다고 말씀드리고 싶은데요. 그런 점에 있어서 사람들과 이야기하는 것도 좋아하고 사람들이 저를 볼 때 되게 친근하고 좀 이렇게 편하게 대해줄 수 있다는 그런 점에 있어서 저도 그런 점을 장점이라고 생각하고요. 또 단점은 어떤 일을 하기 전에 굉장히 좀 소극적인 부분도 있고 또 이렇게 함께 하다 보면 좀 더 좋고 잘하는 부분에 있어서 좀 더 함께 해 줬어야 했는데 그런 점에 있어서 좀 더 아쉬운 그런 부분들이 있고 또 제가 잘 모르고 관심이 없는 일에서 없는 일에 있어서 좀 이렇게 그런 점이 단점이라고 생각하고 항상 좀 걱정이 되기 때문에 그런 점을 좀 더 장점은 좋은 대로 잘 이어갈려고 노력을 하고 좀 이렇게 단점 같은 경우에는 좀 장점으로 승화시키기 위해서 좀 노력을 하다 보면 이 장점과 단점이 잘 이렇게 조합을 이루어서 좀 더 좋은 결과를 낼 수 있지 않을까 라는 생각을 항상 해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하기에 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 저에게는 친구 한 명이 있었는데요. 친구는 어느 그룹에 가든지 정말 모든 사람들과 잘 지내는 그런 친구였습니다. 저도 친구와 이야기를 나누면 너무 재미있어서 저는 친구가 어느 분 어느 사람들과도 잘 지내는 이유가 말을 재미있게 잘 해서 라고 생각했습니다. 하지만 친구에게 물어봤을 때 친구는 이렇게 답하더군요. 나는 이야기를 잘 하는 것이 아니라 잘 들어주는 거야 라고 친구가 말했습니다. 그때부터 저도 타인과 대화를 할 때 제 이야기를 많이 하기보단 타인의 이야기에 귀 기울여주고 또 공감하는 태도를 보였습니다. 이러한 태도를 보이자 사람들은 저와 있을 때 편안함을 느낀다고 이야기했고 또 저와 있는 시간을 즐기는 사람들이 많아졌습니다. 이러한 저의 장점을 계속해서 살리기 위해 노력하고 있습니다. 반면 저의 단점은 조금은 감정적이라는 것입니다. 이 감성과 이성이 적절하게 배분이 되어야 좋은 사람이 될 수 있다고 생각하는데 저는 때로는 너무나 감정적이어서 일을 그르치기도 합니다. 이성의 판단이 중요한 부분이 있는데요. 하지만 이렇게 감정적인 부분이 부각되다 보면 제가 제대로 생각을 하지 못하고 놓치는 부분이 발생하게 됩니다. 그리고 감정적으로 대응한 후에 나중에 후회하는 경우도 굉장히 많이 있는데요. 그래서 저는 이러한 저의 단점을 극복하기 위해서 조금 더 이성적으로 판단하는 마음가짐을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "말고 다른 사람들이 저는 평판이 좋은 사람이라고 얘기를 해 줍니다. 그래서 제 주변 사람들은 저랑 무언가를 할 때 저와 함께 하는 것을 좋아하고 실제 저와 함께 무언가를 했을 때 기쁘다는 이야기를 종종합니다. 평판이 좋은 이유인지는 모르겠지만 좋은 일이라고 하면 더더욱 우선적으로 제게 기회를 주려고 합니다. 그리고 제게 주어진 기회를 살리기 위해서 저는 매번 최선을 다하고 또 다시 좋은 평판을 얻어 왔습니다. 주변에 있는 동료들이 함께 일하고 싶은 사람을 믿고 맡길 수 있는 사람 결국 기회를 살려 좋은 평판을 얻어내는 사람 그게 제가 가지고 있는 장점이라고 생각합니다. 저의 장 단점으로는 저는 굉장히 좀 많이 승부욕이 강합니다. 그러다 보니깐 제가 약간 지는 것에 좀 약간 민감하게 생각하는 것 같습니다. 개인적으로 친구들이랑 소소하게 즐기는 께임이나 이런 부분에서도 승부욕이 지나쳐 좀 약간 상대 기분을 해치는 그런 경향이 있는 것 같습니다. 그런 단점을 오히려 장점으로 바꿀 수 있는 기회를 많이 노력하려고 바꾸려고 많은 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 주변 사람들은 저를 평판이 좋은 사람이라고 얘기해 줍니다. 그래서 제 주변 사람들은 무언가를 할 때 저와 함께 하는 것을 무엇 무척 좋아했습니다. 실제 저와 함께 무언가를 했을 때 기쁘다는 이야기를 종종 들었습니다. 평판이 좋은 이유 때문인지는 모르겠지만 좋은 일이라면 더더욱 우선적으로 제게 기회를 주곤 합니다. 그리고 제게 주어진 기회를 살리려고 저는 매번 최선을 다하고 또 다시 좋은 평판을 얻어왔습니다. 주변에 있는 동료들이 함께 일하고 싶은 사람 믿고 맡길 수 있는 사람 결국 기회를 살려 좋은 평판을 얻어내는 사람 그게 제가 가진 장점이라고 생각합니다. 단점으로는 저는 승부욕이 매우 강한 편입니다. 그래서 다 같이 모두가 있게 된 그런 팀플 그런 활동에서는 아주 적극적으로 많은 참여를 하여 성공적으로 이뤄내지만 개인적으로 친구들과 소소하게 논 그런 자리에서는 좀 그렇게 좋은 작용을 하지 않는 것 같습니다. 그런 부분을 많이 친구들이 많이 이야기해 주고 주변 사람들이 많이 이야기해 주곤 하지만 그런 부분을 좀 장점으로 이용할려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명 부탁드립니다 그리고 그것을 특화시키기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단 저의 장점이라고 생각되는 점은 친화력이 좋고 좀 남들에게 긍정적인 그런 마음을 심어줄 수 있게 하는 그런 능력들이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 왜냐하면 저의 그런 긍정적인 부분들에 있어서 좀 더 전 장점이라고 항상 부각시키고 말씀드릴 수 있는데요. 그런 점에 있어서 좀 이렇게 항상 사람들에게 좋은 말도 많이 해주고 또 이런 긍정적이고 좀 그런 말들을 많이 하다 보니 사람들과 친화력도 좋아지고 그런 부분들에 있어서 장점이 있다고 생각을 하는데 그런 점들을 좀 항상 잘 이어나갈려고 노력을 하고 저의 좀 좋은 장점이라고 생각하기 때문에 그런 점들을 잘 계속 이어갈려고 노력을 할 것이고요. 또 단점이라고 하면 어떤 일을 하기 전에 좀 처음 할 때는 좀 소극적이고 또 제가 관심 없는 분야의 일을 할 때는 좀 걱정을 하는 부분이 많은 것 같습니다. 그러기 때문에 그런 부분들의 단점을 극복하기 위해서 좀 많은 대화와 좀 일단 해보자 라는 마음도 좀 강한 것 같구요. 그렇기 때문에 그런 점들을 좀 장점으로 승화시키기 위해서는 어떤 일을 처음 시작할 때 좀 소극적인 부분은 그만큼 좀 집중하고 좀 더 이렇게 집중력을 좀 높여서 어떤 일이든 좀 세심하게 한다고 생각하기 때문에 그런 점이 있어서 단점이라고 생각하지 않고 장점으로 승화시킬 수 있는 부분이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 얘기해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 앞에 나서서 결정적인 판단이나 지시하는 것을 두려워 합니다. 내가 선택한 지시가 잘못된 길이면 어떡하지 라는 두려움에 한 무리에서 나서서 결정을 잘 하지 못하는 편입니다. 이를 보완하기 위하여 결정을 내리기 전에 충분히 조사를 하여 리스크가 없도록 결정을 내리려고 하는 편입니다. 그러나 제 성향이 나서서 리더십을 발휘하는 것에 약한 부분이 있다면 과감히 포기하고 옆에서 서버 하는 것에 더 중점을 두는 것도 한 방법이라고 생각합니다. 사람은 혈액형이 다르듯이 성향도 다 다르다고 생각합니다. 단점을 알게 되었다면 단점을 아무리 노력해도 안 될 것 같다면 차라리 포기하고 장점이 더 장점이 되도록 노력하고 시간을 투자하는 것이 바람직하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가진 저만의 차별성 즉 장점은 바로 언어 구사 능력이라고 할 수 있습니다. 저는 한국어 뿐만 아니라 영어 중국어 일본어 그리고 스페인어까지 총 개 국어를 더 할 수 있는데요. 그래서 합치면 도합 다섯 개의 국가의 언어를 사용할 수 있습니다. 이러한 저의 언어 능력은 비단 이 언어를 할 수 있는 것에 국한되지 않습니다. 저는 스피치지도사 일 급 자격증도 가지고 있는데요. 그렇기 때문에 제가 사용할 수 있는 이 언어를 통해서 어떻게 하면 상대방에게 더 신뢰감을 줄 수 있고 또 더 설득할 수 있는 스피치를 할 수 있는지를 입증할 수 있습니다. 저는 이러한 저의 언어 구사 능력을 바탕으로 해서 정말 다양한 경험을 했는데요. 사람들에게 언어를 강의하기도 했고 또 많은 사람들 앞에서 발표를 하는 일도 제가 도맡아서 할 수 있었습니다. 또 다양한 국제무대에 참가해서 제 언어 능력을 바탕으로 통역 업무를 맡기도 했고 또 제가 직접 발표를 하기도 했는데요. 이러한 능력은 단기간에 얻기에는 정말로 어려운 일이고 또 어느 정도 언어에 대한 감각이 필요한 일이기 때문에 제가 타 지원자들에 비해 가질 수 있는 엄청난 장점이라고 생각합니다. 특히나 우리 회사는 해외 바이어들과 이렇게 접촉해서 이야기해야 되는 그런 일들이 매우 많이 있다고 알고 있는데요. 이때 저의 이러한 다양한 언어 능력 그리고 언어로 상대방을 설득시키는 능력 또한 제가 저의 장점으로 내세울 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각하시는 스스로의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 바로 상대방의 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 제가 이렇게 상대방의 이야기를 잘 듣게 된 데에는 저의 친구의 역할이 컸는데요. 저에게는 한 친구가 있습니다. 친구는 어떤 그룹에 가서든 누구와도 정말 빠르게 친해지고 또 좋은 관계를 잘 유지하는 그런 사교성이 좋은 친구입니다. 저도 친구와 이야기를 할 때면 마음이 너무 편하고 재미있어서 친구가 이렇게 인기 있는 이유는 바로 친구가 말을 재미있게 하기 때문이라고 생각했습니다. 그래서 하루는 친구에게 어떻게 하면 말을 그렇게 재미있게 하냐고 물었더니 친구의 답변은 의외였습니다. 친구는 저에게 나는 말을 재미있게 하는 게 아니라 잘 들어주는 거야 라고 하더군요. 그때 저는 머리를 맞은 듯이 정말 깜짝 놀랐고 저도 타인과 이야기 할 때 내 이야기를 많이 하기보단 타인의 이야기를 잘 들어주는 자세를 가져야겠다고 생각했습니다. 그리고 그때부터 많은 사람들이 저와 있을 때 편안하다며 저와 함께 있는 시간을 즐기는 그런 모습을 볼 수 있었습니다. 반면 저의 단점은 쪼금은 선택을 함에 있어서 시간이 많이 걸린다는 것입니다. 자칫 우유부단하게 보일 수 있는 이러한 부분은 제가 고치기 위해 많은 노력을 하고 있는데요. 하지만 이 부분에 있어서 장점도 있습니다. 바로 제가 이러한 성격 덕분에 큰 실수를 범하지 않는다는 것인데요. 하지만 그럼에도 저는 저의 의사 선택을 조금 더 빨리 하기 위해서 이러한 노력들을 계속해서 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 성격 상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "일단 저의 장점은 이 시간 약속을 굉장히 잘 지킨다는 것입니다. 그리고 이렇게 시간 약속을 잘 지키는 것은 어떤 일을 하더라도 가장 중요한 업무적인 능력이라고 생각을 합니다. 이유는 아마 저의 성격적인 부분이 가장 영향을 많이 미친 것 같습니다. 저는 매일 하루에 저녁에 잠자기 전에 항상 타임 스케줄러를 항상 적어 놓습니다. 그래서 몇 시에 무엇을 먹을지 그리고 무엇을 할지 정확한 시간과 날짜를 정해 놓고 행동 계획에 따라서 저의 행동으로 옮기기 때문에 저는 한 번도 시간 약속을 단 한 번도 늦어 본 적이 없습니다. 이러한 저의 약속을 잘 지키는 능력이 가장 큰 장점이라고 생각을 하고 이 회사에 들어가서도 굉장히 큰 업무적인 능력으로 발휘할 수 있다고 생각을 합니다. 반면에 저의 단점은 너무 이 완벽주의를 추구하기 때문에 이 우유부단하다는 지적을 가끔씩 받을 때가 있습니다. 저는 이러한 우유부단한 성격을 줄이기 위해서 이 칠십 퍼센트의 법칙을 굉장히 많이 따른 법입니다. 칠십 퍼센트의 법칙이란 아무리 어떤 결정을 내릴 때 칠십 퍼센트의 어떤 확률이 있으면은 그것을 반드시 실행하는 것인데 저는 이 법칙을 활용해서 저의 우유부단한 성격을 많이 고칠 수 있었던 그런 경험이 있습니다. 따라서 저의 이러한 칠십 퍼센트의 법칙을 활용해서 이 회사에서도 많이 도움이 될 수 있도록 그런 인재가 되도록 노력을 하겠습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력한 부분이 있다면 무엇인지 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저는 좀 어릴 때부터 좀 줏대가 있다 라는 말을 들어 왔을 만큼 좀 제 어떤 그런 고집이나 신념 같은 것들이 확고한 것 같습니다. 그래서 제 단점으로 주변에서 종종 지적해 주시는 말이 남의 말을 잘 듣지 않는다. 내 고집대로 한다 라는 말을 좀 들었는데 이게 시간이 지나고 여러 경험들을 하고 저도 제 고집에 의해서 고집대로 행동하다가 좀 실패도 해보고 하면서 그런 부분은 내가 어떤 받아들여야 될 충고나 조언은 받아들여야겠구나. 그리고 다른 사람의 어떤 말에도 조금씩 귀를 기울여야겠구나 라고 생각을 해서 요즘은 좀 많이 그런 부분들이 사그라들고 좀 남 말에 주변 분들 말에 귀를 기울 기울이려고 좀 노력을 하고 있습니다. 그렇기 때문에 좀 저의 단점은 장점으로 조금 더 발전시키고 또 보완하기 위해서 계속해서 노력해 가지고 좀 더 나은 사람이 될 수 있도록 좀 그렇게 하고 싶다 라는 생각을 요새 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명 부탁드리고요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "우선 저의 가장 큰 장점은 차분하게 생각하는 것이 저의 가장 큰 장점입니다. 이유는 모든 일을 처리를 함에 있어서 생각하고 당하는 장점들은 모든 결과가 다 좋았다고 또 느끼기도 하고 외적으로 또 어떤 일 처리를 함에 함과 동시에 팀 작업을 하는 것도 차분하게 상대방의 말을 잘 듣고 하는 것 이런 것과도 연관이 되기 때문에 저는 그것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각을 하고 그걸 더 발전시키기 위해서는 항상 작은 일이든 큰일이든 좀 계속 생각하고 이게 잘 옳고 그른지에 대해 판단하는 습관을 좀 계속해서 기르는 것 같아요. 그렇게 좀 더 발전해서 제 장점을 극대화 할려고 하고 또 거기에 맞는 직업이나 일 일을 좀 찾아서 하는 편이기도 하고 그리고 또 단점은 모든 사람들의 말을 잘 듣고 이해할려고 하다 보니깐 다른 사람들에게 보기에는 좀 우유부단하다 라고 또 생각이 들 수도 있을 것 같아요. 그래서 그렇지 않기 위해서는 나의 생각을 분명히 한 다음 경청을 하고 나와 맞지 않다고 생각했을 때는 내 주장을 분명하게 이야기 할 수 있는 그런 습관 그런 것들을 좀 기르는 것도 중요하다 라고 좀 생각이 들더라구요. 그래서 작은 일에 있어서도 양보를 아예 안 한다 라기보다는 나의 생각을 분명히 이야기하고 둘 중에 어느 게 더 맞나 라고 또 반대로 생각하고 판단하는 그런 능력을 키우기 위해서 좀 많이 노력하는 편인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들이 없는 지원자님만의 장점 차별점이 있다면 어떤 게 있습니까",
        "answer": "다양한 스펙트럼 이라고 자부할 수 있을 것 같습니다. 저는 애초에 이걸 전공을 하기보다는 다른 전공을 하고 남들보다 늦게 시작한 편이 있지는 있지만 그만큼 다른 사람들보다 다양한 경험할 수 있는 스펙트럼을 가지고 있고 안에서 더 유용하게 쓸 수 있는 이런 경험들이 분명히 있다고 존재하기 때문에 생각하기 때문에 저는 이것이 다른 지원자들과 큰 차별성을 두지 않나 아무래도 이 분야를 공부를 또한 늦게 시작을 하다 보니까 다른 걸 하기가 쉽지 않더라구요. 그러다 보니까 아무래도 젊은 지원자 분들은 이거에 대해서 계속해서 쭉 지속해서 해오다 보면 다양한 경험을 하기에는 시간적으로 부족하다 많이 생각이 들었구요. 그러기에 그러기에는 저는 다양하고 많은 경험을 했고 또 같은 동등한 어떤 기술력을 가진다고 쳤을 때 이런 경험과 다양한 경험은 굉장히 큰 도움이 되고 큰 차별성을 지닌다 이게 또 가장 큰 장점이다 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력한 부분이 있다면 무엇인지 세 가지만 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 몸이 약하고 조금의 집중을 잘 하지 못하고 그리고 좀 유약한 성격에 성질의 사람이었었습니다. 이것을 좀 해결하기 위해서 개인적으로 운동도 많이 진행을 하고 있고요. 또한 집중하지 못하는 것을 살려 조금 고치기 위해서 책도 많이 읽고 그리고 운동을 하면서 운동에 하기 위한 공을 치면서 집중을 해야 되기 때문에 그런 부분에서 조금 해결을 했었던 것 같습니다. 저는 문제점이 있다면 해결을 해야 된다는 사람인데요. 제가 몸이 약하니까 운동을 해서 몸을 키우고 체력이 약하니까 운동을 해서 체력을 키우고 또한 집중하지 못하는 부분들도 또한 운동으로 해결했던 부분들이 있습니다. 저는 사람들이 가만히 있다 보니까 이 문제점이 많이 발생한다고 생각을 하는데요. 가만히 있기 위해서는 운동을 통해서 건강한 몸과 마음을 통해 그런 문제점들을 해결하는 편으로 제가 스스로 생각하고 진행했던 부분들이 있습니다. 과거에는 운동을 많이 하면 키 안 큰다 아니면 너무 밖에 나가서 운동만 한다 라는 그런 인식이 있었기 때문에 그렇게 하지 않았 않았었는데 그로 인해서 마음이 몸이 약해졌었고요. 그런 그로 인해서 저는 그런 것이 싫었고 저는 운동을 통해서 지금 더욱 더 많이 성장했기 때문에 운동이 저의 그런 문제 해결점이었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 갖고 있는 차별점 장점이 있다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 끈기가 있습니다. 그리고 포기하는 것을 싫어합니다. 어릴 적 돈이 없어서 해왔던 운동을 포기했던 적이 있습니다. 그것 때문인지 몰라도 저는 포기한다는 것 자체를 매우 싫어합니다. 하지만 살아오면서 포기도 용기가 필요하고 중요하단 것을 깨달았고 지금은 포기를 할 때는 하되 최선을 다해서 나의 모든 것을 쏟아붓고 포기를 합니다. 이렇게 성장을 해왔기 때문에 끈기가 있는 편이고 지금도 취미로 마라톤을 즐길 정도로 끈기가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상의 장점과 단점에 대해서 각각 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 누구에게나 쉽게 이야기를 할 수 있고 어울릴 수 있는 그런 성격인 것 같습니다. 제가 약간 사람들 대할 때나 누군가를 만날 때 항상 요즘 또 엠비티아이가 또 유행을 하잖아요. 이에스 에프피로 활발한 성격을 갖고 있는 사람입니다. 외향적이고 사람들과 의사소통이나 이런 부분 굉장히 원활하게 하고 그리고 말하는 것을 좋아하기 때문에 누구나 쉽게 다가가기 쉽게 이야기도 하고 진행을 합니다. 그러다 보니까 많은 사람들이랑 대인 관계도 좋고 주변에 친구들이나 또래 사람들도 많고 이전 직장 직원들 동료들도 아직까지 연락하는 분들도 좀 있습니다. 근데 이게 장점이 단점이 될 수도 있더라고요. 말도 많이 하고 하다 보니까 사람들이 굉장히 힘들어 할 때도 많고 많이 지치는 모습도 많이 봤습니다. 그리고 저랑 말을 안 할려고 좀 피하는 사람들도 있었던 걸로 장난삼아 이렇게 생각을 해 봤는데 이게 장점이자 단점인 게 굉장히 외향적이고 좋은 성격이지만 굉장히 많은 사람들이랑 함께 하면 체력적으로도 좀 많이 힘들어지고 지치는 모습이 많이 나오기 때문에 좋은 성격이기도 하지만 어떻게 봤을 때는 단점이 될 수도 있다 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 단점과 단점에 대해서 설명해 주시고 이를 특화시키고 극복하기 위한 본인의 노력도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 누구와도 쉽게 이야기를 하고 재미있게 뭔가 대화를 할 수 있다 라는 장점이 있습니다. 제가 요즘 엠비티아이가 유행이다 보니까 엠비티아이 중에서도 이의 성향을 갖고 있습니다. 외향적인 성향인데 굉장히 이 이 쪽에 많이 몰려있는 외향적인 사람입니다. 사람들 처음 만나는 사람들과 저도 처음에는 어색하지만 시간이 지나면 지날수록 더 가까워지고 많은 말을 하면서 사람들의 분위기를 보면서 이야기를 최대한 재미있게 이끌어가려고 노력을 하는 편이고 사람들과 이야기를 함으로써 뭔가 저한테 신뢰를 많이 주고 믿음이 생기고 뭔가 활동하거나 같이 업무를 하면서 뭔가 재미있게 할려고 하는 노력을 하는 편입니다. 그래서 사람들이 모두 좋아해주고 저의 이 성격을 굉장히 좋아해 주는 게 어떤 장점인 것 같고 그와 동시에 단점으로도 이 말이 많다 라는 게 단점입니다. 사람들과 많은 이야기 대화를 하면서 의사소통이나 이런 게 중요하긴 하지만 그거 외적으로 업무 외적으로 그냥 재미난 얘기도 할려고 노력을 하다 보니까 지금 분위기도 안 좋아질 때도 있고 말이 많다는 이유로도 힘들고 지칠 때가 많습니다. 그리고 또한 체력적으로도 말이 많아지면 굉장히 힘들고 지칠때가 많아서 이런 부분이 단점이고 이거를 극복하기 위해서는 제가 많은 사람들과 이야기를 해서 많이 듣고 하다 보니까 불필요한 부분을 좀 줄이자 라는 생각이 많아지면서 서로 제가 인지하기 시작해서 그런 부분으로 좀 극복을 할 수 있고 노력을 할 수 있다 라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 본인이 극복하기 위해서 했던 노력을 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하고 근면 성실입니다. 뻔한 교과서적인 이야기지만 제일 중요한 부분이라고 생각합니다. 저의 단점은 앞에 나서서 결정적인 판단이나 지시하는 것을 두려워 합니다. 제가 선택한 지시가 잘못된 길이면 어떡하지 라는 두려움에 한 무리에서 나서서 결정을 잘 하지 못하는 편입니다. 이를 보완하기 위하여 결정을 내리기 전에 충분히 조사를 하여 리스크가 없도록 결정을 내리려고 하는 편입니다. 그러나 제 성향이 나서서 리더십을 발휘하는 것에 약한 부분이 있다면 과감히 포기하고 옆에서 서브를 하는 위치에 서는 것도 한 방법이라고 생각합니다. 사람은 혈액형이 다르듯이 성향도 다 다르다고 생각합니다. 단점을 알게 됐다면 단점을 아무리 노력해도 안 될 것 같다면 차라리 포기하고 장점이 더 장점이 되도록 노력하고 시간을 투자하는 것이 더욱더 바람직하다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자분의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 사람들에게 친절하다는 것입니다. 이 친절함을 매개로 사람들과 함께 일을 하면서 친밀감을 많이 형성하는 것 같습니다. 그리고 단점은 정에 조금 약한 것 같습니다. 어떤 사람들이 저에게 부탁을 했을 때 정이 끌려서 조금의 부담스러운 일이라도 제가 좀 많이 도와주는 그런 성향이 있었던 것 같습니다. 당연히 제가 어떤 부분에 대해서도 무조건적으로 다 도와주는 것은 아니지만 제가 할 수 있는 최대한의 도움을 주려고 노력하는 것 같습니다. 하지만 그것이 조금이라도 정에 이끌려서 좀 부담스러운 것이라도 해주려는 그런 마음들이 큰 것 같습니다. 업무를 하면서 살짝 끊어내는 것도 중요하다고 생각합니다. 하지만 그런 결단력이 조금 부족하다는 점과 사람들의 정이 이끌려서 누구는 해주고 누구는 해주지 않는 그런 좀 기준이 없는 업무를 한다는 것 자체가 저는 옳지 않은 것이라고 생각하기 때문에 그것이 저의 성격의 단점이라고 생각합니다. 이를 장점으로 승화하기 위해서 저는 마치 나는 너와 친하기 때문에 해주는 것이다 라는 인식을 주는 쪽으로 제가 업무 스타일을 변경하여서 진행하게 되었습니다. 그랬을 경우에 사람들과 오히려 더 많은 친밀감을 형성하게 되었고 제가 그분들에게 많은 부탁들을 좀 더 쉽게 할 수 있는 업무 스타일로 변경하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 성격 상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주십시오 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격상 장 장점은 사람들과 같이 친해지고 얘기를 잘 나누고 갈등을 해결 한다는 점이 있는 것 같습니다. 지금까지 많은 사람들을 만나면서 동아리 회장도 하고 그리고 인턴 생활을 하면서도 어떤 교육 프로그램에 가서도 누구보다 일찍 가고 그리고 그쪽에서 일 등을 하면서 연설을 하는 경험도 가졌었습니다. 그렇게 사람들과 많이 친해지면서 그런 부분에 대해서 친밀감을 통해 사람들과 앞에 다가가면서 어떤 갈등이 있는 부분들을 제가 해결해 나갈 수 있고 그런 부분에 그런 부분에서는 제가 장점을 가지고 있는 것 같습니다. 또한 저의 단점은 그런 친밀감 때문에 하기 어려운 일 같은 경우에도 사람들에게 조금 봐주고 하는 경향이 있었습니다. 이런 단점을 좀 제가 고치기 위해서 일부러 친밀감을 이용했습니다. 사람들이 무리한 부탁을 해 냈을 때는 제가 될 수 있는 한 이거는 제가 할 수 없는 부분이다 하지만 저랑 같은 친한 분이기 때문에 요 정도까지는 도와드린다 라는 부분을 피력해서 원래 할 수 있는 영역이지만 친하기 때문에 해준다 라는 방식으로 상대방과의 친밀감을 더욱더 돈독히 하는 방식을 제가 조금 이용했던 적이 있습니다. 그렇게 했을 경우에 친밀감을 통해서 사람들과 조금 더 돈독하고 그리고 제가 그분에게도 좀 더 잘 부탁할 수 있는 그런 부분들을 업무를 진행을 했었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 외향적인 성격이라고 생각을 합니다. 제가 학창시절 사춘기가 오기 전에는 생각보다 낯가림도 심하고 사람들이랑 만나는 것도 어려워 했는데 중학교 때 남녀공학을 나오면서 뭔가 여자애들이랑 노는 거에 대해서 사춘기 때 많이 조금 변하게 되면서 제가 말하는 스타일이 조금 달라진 것 같습니다. 그래서 사람들이랑 어울리거나 말을 하거나 할 때 뭔가 좀 더 친근하게 다가가려고 노력을 하고 사람들이랑 뭔가 좀 가까워지려고 많이 노력을 합니다. 그리고 약간 반응을 좀 많이 보게 돼요. 그래서 재미있게 해주고 싶고 즐겁게 해주고 싶은 게 약간 가장 큰 마음이라 뭔가 이 부분에 있어서 사람들도 많이 좋아해주고 제가 조금 많이 특화되지 않았나 그리고 제가 여러 가지 하면서 사람들이랑 강연도 하고 강의도 하고 마이크를 잡고 이야기도 하면서 부분에 있어서 굉장히 발전하는 기가 시간이 되지 않았나 라는 생각이 들어서 장점으로 꼽았고 단점 같은 경우는 말을 많이 하려고 노력을 하고 재미있게 하려고 노력하다 보니까 말이 조금 길어지거나 많아지는 습관이 좀 생겼습니다. 그래서 제가 체력적으로도 많이 힘들 때도 많고 다른 사람이 들을 때도 가끔 필요 없는 불필요한 얘기를 들을 때도 많아서 지치는 경우가 많아 가지고 이 부분이 단점이지 않을까 생각이 들고 극복하기 위해서는 제가 약간 의식을 하는 방법이 좀 필요할 것 같습니다. 그래서 의식을 해서 뭔가 사람들이 대화하는데 문제가 되지 않고 적당히 끊을 줄 아는 사람이 돼야 되지 않을까 라는 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자들보다 더 좋은 장점을 갖고 있는 것은 저는 일단 친화력이라고 생각을 합니다. 다른 사람들은 쉽게 누군가를 대할 때 굉장히 좀 어렵고 힘들게 다가가는 면이 있는데 저는 오히려 제 오픈된 마음 마인드를 좀 활용해서 사람들한테 쉽게 다가가고 인사도 하고 가볍게 무언가를 조금 전달하거나 할 때 저한테 그게 장점이지 않을까 라는 생각이 들고 사람들이랑 함께 하면서 제일 중요한 거는 제가 갖고 있는 그런 뭔가 화목한 그리고 활발한 그런 성격으로 에너지가 굉장히 좋다라고 생각이 들어서 무언가 일을 할 때도 분명히 필요하다고 생각이 들고 이 에너지가 긍정적인 효과로 나오지 않을까 라는 생각이 들어서 다른 사람들에 비해 저는 굉장히 활발한 성격과 이 외향적인 성격이 저만의 장점이고 다른 사람들과 다른 차별성이라고 생각이 들면서 많이 노력을 하려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 면접자님만이 가지고 있는 차별성과 장점이 있다면 무엇인지 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "저만의 가장 큰 강점은 일단 신체 역량이라고 생각이 드는데 저는 중학교 때부터 체육 관련된 좀 직업을 갖기 위해서 여러 가지 운동을 좀 접했습니다. 그래서 기본적인 체력은 좀 갖고 있다 라고 좀 생각이 되고 그렇기 때문에 제가 지금 지원한 생산 관리 업무에도 굉장히 좀 적합도가 높다 높다고 생각이 드는데요. 사실 생산 관리는 나인 투 식스 안에서 종료되는 경우도 있겠지만 공장의 사정에 따라서 교대로 또 근무해야 되는 부분들도 생길 수 있다 라고 생각이 듭니다. 그래서 저는 일단 기본적인 체력은 갖추고 있기 때문에 이러한 부분들에 대해서 굉장히 좀 기초 체력 그리고 어떻게 보면 정신력 같은 부분들을 좀 갖추었다 라고 생각이 들구요. 앞으로도 입사하게 된다고 하더라도 좀 쉬는 시간을 활용해서 좀 체력적으로 신체적으로 좀 문제없게끔 관리할 수 있도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 최대한 구체적인 예시를 들어 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "일단 제 성격적인 장점은 사실 앞서 말씀드린 경험에서 좀 생각이 드실 수 있을 것 같습니다. 일단 꼼꼼함이라고 생각이 들구요. 이러한 부분들은 사실 어렸을 때부터 여러 아르바이트를 하면서 결과물을 위해서는 중간 과정에서의 꼼꼼함이 무엇보다 중요하겠다 라는 생각이 들어서 좀 습관화 된 것 같습니다. 그래서 사실 여러 직무에 꼼꼼함이라는 역량이 굉장히 중요하지만 특히 제가 지금 현재 지원한 생산 관리 업무는 단순히 결과의 품질이나 어떤 결과물의 어떤 완성도도 물론 있지만 중간 과정에서 안전에 관련된 내용들이 참 많습니다. 그래서 안전을 위해서는 항상 제가 진행하는 부분들에 대해서 철저히 확인하고 잘 진행되는 것에 대해서 확인을 하는 파악하는 이러한 부분들이 중요하다 라고 생각이 들어서 굉장히 강점이라고 생각이 들고요. 반면에 아무래도 꼼꼼히 진행하다 보니까 시간 투입이 좀 많이 드는 타입이라고 생각이 좀 듭니다. 이런 부분들은 현재는 좀 미숙한 부분들이 많기 때문에 시간적으로 좀 투입이 많이 되는 거라고 생각이 들고요. 앞으로 업무하면서 조금 더 안전하게 그리고 조금 더 신속하게 할 수 있도록 습관화 습관과 능숙하게 할 수 있게끔 최대한 좀 반복 학습을 하고 하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 면접자님 주변에 다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점을 전부 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "제가 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 저만의 단점이나 장점을 말해 달라고 하셨는데 일단 저는 기본적으로 장점으로는 다른 사람들과 쉽게 가깝게 금방 친해질 수 있다 라는 게 제일 큰 장점인 것 같고 어디서나 주목받는 걸 좋아하고 사람들이랑 어울리는 걸 좋아한다가 제일 큰 장점인 것 같습니다. 일단 저는 누구보다 앞에 서서 무언가를 하는 걸 굉장히 좋아하고 사람들이랑 말하는 걸 좋아하고 사람들이랑 친하게 지내는 걸 좋아합니다. 그러다 보니까 그게 저의 약간 성격처럼 됐고 사람들이 다 그렇게 생각을 해주는 것 같아서 가장 큰 장점이지 않을까 라는 생각이 들고 단점으로는 제가 말이 좀 많은 편입니다. 주변 사람들이 저와 이야기 할 때 오히려 말이 많다는 얘기도 합니다. 이게 장점과 상반되는 이야기이기는 한데 제가 말을 많이 함으로써 조금 저도 체력적으로 지치고 사람들도 듣는 사람들의 입장에서도 많이 지치는 부분이 있어서 부분이 많이 저한테 단점이라고 생각이 되고 많은 주변 사람들도 그렇게 얘기를 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 설명해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점과 단점에 대해서 먼저 하나씩 말씀드리도록 하겠습니다. 많은 사람들이 저에게 말해주는 장점이 있습니다. 그것은 바로 주변 사람들을 정말 잘 챙긴다는 것이고 다른 사람들에게 무엇이 필요하고 사람이 어떤 기분이고 어떤 생각을 하고 있는지에 대한 파악이 굉장히 빠르다고 했습니다. 쉽게 생각하면 디테일하고 단순한 것이며 그리고 다른 사람들에게 관심이 많은 것이지요. 한 마디로 애정이 많다는 소리도 많이 들었던 것 같습니다. 하지만 저는 이것이 저의 단순한 장점이라고 생각하지 않습니다. 다른 사람들이 보는 저의 장점이지만 제가 생각하는 장점이기도 하다 하기 때문입니다. 저는 이러한 저의 장점을 바탕으로 제 주변 사람들에게 더욱더 필요한 사람이 되고 주변 사람들에게 없어서는 안 될 사람 대체 불가능한 사람이라는 평가를 많이 받습니다. 저는 이렇게 이것이 저의 장점이자 그리고 또 다시 한 번 한켠에서는 저의 단점이기도 하다고 생각합니다. 이 부분에 대해서는 주변 사람들도 몇 명이 인정하는 바라고 생각합니다. 주변 사람들이 저에게 말했던 단점 중 한 가지는 굉장히 많은 생각이 뻗어 나가고 그리고 굉장히 사람들에게 정이 많은 대신에 사람들에게 동화되기도 쉽고 그리고 어떠한 생각들이 너무나 많이 펼쳐졌기 때문에 디테일하지 못하다는 평가였습니다. 저는 이것에 대해서 굉장히 공감하는 바라고 생각합니다. 말 그대로 저의 단점이고 다른 사람이 보는 저의 부족한 부분이기 때문에 저는 이것을 채워야 한다 생각을 하고 그리고 이것을 채우지 못하면 저는 결과적으로는 현재 더 나은 사람이 될 수 없기 때문입니다. 저는 이렇게 장점과 단점이 명확한 사람이며 이 장단점을 바탕으로 저라는 사람을 사람들에게 더욱 잘 내비칠 수 있는 사람이라 생각합니다. 그리고 다른 사람들이 말했던 저의 단점이 크지는 않지만 이것들이 반복되면 결과적으로는 주변 사람들에게 영향을 끼칠 수밖에 없다 라고 하였기에 저는 이 단점을 분명하게 극복해 나갈 것이라고 확신합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점에 대해서 모두 설명 바랍니다",
        "answer": "제 주변 지인들이 생각하는 저의 장점은 일단 사람이 긍정적이라는 것입니다. 저는 생각보다 학창 시절부터 지금까지 긍정적이다 라는 생각 말을 많이 들어왔습니다. 이유는 저는 지구가 멸망하는 일이 아니라면 그렇게 큰 일이 아니라고 생각을 하기 때문에 항상 입버릇처럼 아니 지구가 멸망하는 것도 아닌데 그럴 수 있지 라는 말을 입에 달고 살았습니다. 그렇기 때문에 주변인들은 저에 있어서 좀 더 저에게 다가올 때 편하게 다가올 수 있었던 것 같고 일을 진행함에 있어서 쟤랑 하면 일이 그래도 긍정적으로 잘 풀리겠다 라는 말을 많이 들었었습니다. 하지만 저의 단점은 생각보다 일을 할 때 귀찮아 하는 것입니다. 많은 업무가 몰렸을 때 특히 그런 일이 발생합니다. 업무가 하나 오면 당연히 업무를 해결하고 휴식을 할 수 있기 때문에 저는 좀 더 누구도 빠르게 업무를 해결할 수 있지만 많은 업무가 쏟아졌을 때는 이게 부정적으로 생각한다는 것이 아니고 그냥 이 일 자체가 이거 언제 하지 하면서 늘어지는 경향이 있다 고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시길 바랍니다 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 골 때리는 생각이라고 생각합니다. 골 때리는 생각은 안 좋은 것 아니야 라고 말씀을 하실 수도 있겠지만 골 때리는 생각은 즉 다른 사람이 하지 못했다는 생각을 뜻합니다. 물론 생산직에는 그것이 맞지 않을 수도 있습니다. 하지만 좀 더 빠르게 일을 많이 해결한다면 그것은 좀 더 필요한 사람이 맞지 않을까요. 그리고 저의 단점은 일단 한 가지 일을 시작하면은 꼭 끝을 봐야 된다는 것입니다. 예를 들어 만약에 제가 해결할 수 없는 일도 세상에 많지 않습니까. 하지만 제가 일을 손대고 시작하고 이미 머릿속에 구상을 했다면 어떻게든 해결하는 것이 저의 단점이라고 생각합니다. 그것이 단점인 이유는 일을 포기하는 법도 알아야 한다고 생각을 하기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적이고 자세한 예시를 들어 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "주변 분들이 제 단점은 좀 소심한 성격이라고 말씀들을 많이 해주시는 거 같습니다. 그래서 좀 이렇게 어떤 걸 고를 때 좀 더 많이 다른 사람보다 고민을 좀 하는 편이고 좀 더 실패를 하지 않으려고 하는 모습 때문에 그렇게 말씀을 해 주시는 거 같은데 저는 오히려 그게 저의 장점이 될 수도 있다 라고 생각을 합니다. 저는 작은 거 하나를 선택할 때에도 좀 신중하게 이 선택의 결과가 어떻게 될까를 좀 생각하고 충분히 고려해서 선택하는 거 같습니다. 신중한 부분이 제 장점이라고 저는 생각하는데 남들에게는 소심하다 라고 비춰질 수 있지만 최대한 리스크를 줄이고 더 나은 쪽으로 선택을 하기 위해 그렇게 꼼꼼히 따져보는 성격이라 그런 식으로 보이는 것 같다 라고 생각해서 저는 꼼꼼하고 섬세하고 좀 신중한 부분이 분명히 장점으로 적용될 상황들이 많이 있을 거라고 생각합니다. 그렇기 때문에 그게 저의 장점이자 남들이 봤을 땐 단점이라고 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "우선 제 단 장점은 활발한 성격과 긍정적인 그런 마인드라고 생각을 합니다. 처음 본 사람들과도 금방 친해지고 활발하게 얘기하고 좀 그러는 편이라 주변에 사람들도 많고 좀 분위기 메이커나 그러한 역할들을 많이 하는 거 같습니다. 그리고 좀 긍정적으로 항상 모든 부분들을 생각하기 때문에 웬만해서는 화내는 일이 없고 또 누군가에게 실망을 한다거나 누군가를 미워한다거나 그런 부분들을 살면서 거의 경험해 보지 않고 생각하지 않고 살기 때문에 좀 그런 부분이 장점이 아닌가 라고 생각하고 다른 분들도 저랑 제가 한 얘기와 마찬가지로 좀 생각하고 말씀해 주시는 거 같습니다. 단점은 좀 제가 거절을 잘 못한다는 게 제 단점이라고 생각하는데 그래서 좀 누가 부탁을 하면 쉽게 거절하는 게 힘들어서 그런 부분 때문에 좀 상처도 입고 좀 어떻게 보면 이용도 당하고 했던 경험들이 좀 있는 거 같습니다. 그래서 좀 아직까지도 이게 좀 고쳐야 된다 라고 생각은 하고 있으면서도 쉽게 좀 그게 단호하게 되지 않는 부분이라고 생각해서 좀 더 노력을 해서 단점을 보완할 수 있도록 할 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 또 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단 저의 장점과 단점을 말씀드리자면 이런 장점에 있어서는 좀 어떤 모든 부분에 있어서 좀 긍정적으로 해결하고 해 나가려고 노력을 하고 또 이런 주변 사람들에게 좀 이런 선한 영향력과 이런 좋은 말들을 많이 해주면서 좀 이렇게 서로 잘 해 나갈 수 있게 이렇게 그런 길을 인도하는 그런 장점이 있다고 생각합니다. 이 장점을 특화시키기 위해서는 저는 이렇게 많은 사람들과 소통도 하고 이야기도 하면서 좀 이렇게 사람들의 이런 고충이나 아픔 이런 힘들어 하는 부분들을 좀 잘 캐치한다고 눈치가 좀 빠르다고 생각하고요. 그런 부분들을 좀 잘 저의 생각과 이런 부분에 있어서 적용하고 좀 도움을 많이 줄려고 노력을 하다 보니까 또 좋은 결과도 있었던 것 같고 또 이렇게 함께 해 나가는 부분에 있어서 굉장히 좋았다고 생각을 하고 저의 단점은 일단은 어떤 일을 하기 전에 좀 걱정이 좀 앞선다는 얘기고 또 인제 또 인제 또 많은 부분에 있어서 좀 힘든 부분이 있는데 또 인제 제가 아예 관심이 없는 분야에 있어서 어떤 일을 시작할 때 굉장히 소심해지고 하지 못하는 부분들이 있습니다. 그때 저는 그걸 극복하기 위해서는 이런 자신감이 좀 필요하다고 생각을 해서 항상 이런 일을 할 때 좀 일단 먼저 한 번 해보자 라는 이런 생각으로 시도를 하는 편이고요. 또 그렇게 시도를 하다 보니 좀 더 잘 되는 부분도 있었고 제가 관심 없는 일에 있어서도 시작을 할 때 내가 안에 있어서 내가 더 좋아하고 잘 맞는 부분도 있을 거라고 생각을 했기 때문에 그런 점들을 좀 잘 생각하고 좀 플레이하다 보니까 또 좋은 결과가 있었다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 했는지도 함께 말씀 바랍니다",
        "answer": "이런 참 단점이 없습니다 라고 말하면 당연히 거짓말이고 제 단점은 좀 어떻게 보면 남들이 봤을 때는 좀 느리다 라고 좀 볼 수 있다는 것. 왜냐하면 제 성향이나 성격상 딱 뒤는 그대로 계획을 세우고 우선순위를 매겨서 시간 분배를 하고 업무를 수행하기 때문에 제 나름대로 그것이 최적의 그리고 시간을 가장 효과적으로 효율적으로 쓰는 방법이라고 생각을 해서 그렇게 분배한 것이기 때문에 일처리를 하는데 남들이 봤을 때는 이렇게 이렇게 좀 쉽게 쉽게 넘어가야 될 부분을 좀 좀 좋게 말하면 꼼꼼한 거고 나쁘게 말하면 유도리 없이 이렇게 너무 집착을 한다 이런 부분이 있기 때문에 그런 부분에 있어서는 어떻게 보면 단점이지 않을까 빨리빨리 일 처리하는 상황에서 그러지 못하는 경우가 생길 수 있다는 것이 또 그랬던 경험도 있기도 하고요. 그러다 보니까 나름대로 좀 빠르게 일처리를 해야 하는 상황이 온다면 좀 너무 애써 붙잡고 있지 않고 제가 할 수 있는 한 시간 내에서 빠르게 해야 하는 시간 내에서 그만큼만 할 수 있는 선에서 이렇게 해결을 하는 편입니다. 아니면 좀 더 빨리 일을 좀 시작을 하거나 미리 좀 시작을 하는 편이 시간적 여유가 없다고 한다면.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 특별한 차별성이라든지 장점을 한번 어필하신다고 하면 어떤 것이 있는지 한 번 어필 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가진 저만에 차별성과 장점을 이야기한다면 전 굉장히 성실합니다. 그리고 재치도 있습니다. 성실과 재치가 얼마나 업무 영향에 큰 비중을 차지할까 라고 물어보신다면 성실하지 않으면 어떤 일을 마무리하는 데 있어서 노력하지 않는 모습이 더 많습니다. 제가 가진 성실함으로 어떤 일에서 건 노력해서 결과가 나빴던 적이 없습니다. 그렇기 때문에 저는 제가 가진 성실성을 가장 큰 장점이라고 보고 제가 일을 하면서 사람들과의 관계에서 지칠 때도 많습니다. 하지만 재치있는 이야기나 아니면 어떤 힘든 과정에서의 짜증 섞인 질문에도 재치있게 답변을 해 줌으로써 상대방에 기분 전화를 시켜줄 수 있는 그런 경우도 많았기 때문에 제가 가지는 장점은 성실과 저의 재치입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상의 장점과 단점은 어떠신지 각각 말씀해 주시고요 구체적인 예시를 들어 저희에게 설명해 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "저는 어떤 낯선 환경을 가더라도 잘 적응을 한다는 점이 제 가장 큰 장점이라고 알고 있습니다. 이 부분은 제 어린 시절과도 관련이 있는데요. 같은 경우는 아버지를 따라서 이사를 많이 다녔었는데 다녔었고 과정에서 낯선 공간에서는 제가 먼저 다가가서 말을 걸고 그럴 때 관계가 더 유해진다는 것을 깨달았었습니다. 그래서 업무상에서도 저는 아이스 브레이크 타임을 주도하는 것에 굉장히 중요하게 생각하곤 합니다. 다만 제 단점 같은 경우에는 업무에 몰입을 하다 보면 제가 사소하다 라고 생각하는 점들을 잊어버리는 경우가 있습니다. 예를 들면 급박한 일이 있을 때 주변인들에게 연락이 잘 안 되는 부분인데요. 주변 사람들이 굉장히 섭섭해 하는 경우들이 있어서 부분을 제가 고치기 위해서 중요한 일이 생기면 주변 사람들에게 먼저 양해를 구하기 시작했고 후에는 오히려 더 사이가 돈독해질 수 있는 계기가 됐었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께는 어떠한 단점이 있다고 생각하시는지요 본인의 단점을 말씀해 주시고 또 이러한 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 걱정이 많다는 건데요. 제가 사실은 수업을 진행을 할 때 모든 사람들을 백 프로 만족시킬 수 없다는 거를 잘 알고 있는데 막상 시간이 되면 뭔가 한 분 한 분 표정을 굉장히 신경 쓰게 되는 경향이 있어서 조금이라도 표정이 안 좋거나 하면은 제 수업에 어떤 문제가 생긴 건 아닌지 하고 걱정을 좀 많이 하는 편입니다. 그래서 주변 강사들과 함께 많은 대화를 시도하기도 하는데요. 그리고 중요한 거는 수업이 끝난 후에 제 수업을 들은 분들에게 어떤 점이 좋았는지 혹은 오늘 불편한 곳은 없었는지 그런 것들을 좀 세심하게 물어보면서 돌아가는 시간까지도 다 챙겨준다는 느낌을 받게 하기 위해서 좀 노력을 하는 편이구요. 수업시간 전에도 최소한 삼십 분 전에는 와서 어쨌든 여러 사람이 쓰는 공간 자체를 제 수업 전에 저만의 느낌으로 가져갈 수 있도록 분위기에 집중을 하려고 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 곳이 아니라 다른 사람들이 다른 주변의 사람들이 저의 장점과 단점에 대해서 얘기한다면 일단 장점으로는 일을 빠르게 처리한다 그리고 일을 알려주었을 때 금방 금방 배워서 일을 잘 처리하고 정확하게 일을 처리한다 라는 것을 주위 사람들이 아마 아무래도 저에게 가장 큰 장점으로 얘기할 것 같고요. 저의 단점으로 다른 사람들이 얘기할 만한 거는 일단 무엇보다도 제가 좀 외모적으로 차가운 느낌도 있고 다른 사람에게 좀 쉽게 다가가지 않는 그래서 제가 제 속 얘기라던가 이런 거를 다른 사람들에게 제 환경이라던가 이런 개인적인 이야기 하는 것을 별로 즐겨하지 않기 때문에 처음에 저한테 다가오는 사람들이 많이 부담감을 갖고 있다고 얘기들을 하시더라고요. 그래서 처음에 다가가기 힘든 게 가장 저의 큰 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 가까운 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점은 좀 나름 정확하게 알고 있다고 생각하는데 장점은 뭐가 열정적인 성격입니다. 열정적이어서 그리고 호불호가 확실합니다. 좋고 싫음이 확실해서 내가 좋아하는 것에 대해서 내가 해야겠다 잘하고 싶다 이 부분은 내고 싶다 라는 것에는 열정을 불태우는 편입니다. 그래서 알 때까지 노력하고 집요하게 노력하고 해서 원하는 것만큼의 성과를 내야 비로소 만족하고 부분에 대해서는 마음을 내려놓을 수 있는 좀 집착도 있고 열정도 있는 그런 편입니다. 단점은 반대로 열정적인 부분이 단점으로 작용하기도 하는데요. 열정적이다 보니 많은 부분에 새롭게 관심을 가진 걸 좋아합니다. 그래서 새로운 관심을 주고 새로운 열정을 쏟아 부을 수 있는 무엇을 향해 계속해서 도전하는 성격이나 장점도 되지만 동시에 한 가지가 차분하게 나에게 정착하는 데는 인내와 끈기와 그리고 그걸 완벽히 알았다고 혼자 자만하기보다는 그걸 좀 더 돌아보고 다시 돌아보고 다시 점검하고 하는 부분이 좀 부족합니다. 그래서 저는 좀 차분하게 저의 단점이나 더 보완해야 될 부분을 옆에서 차분하게 조언해주는 동료들이 있다면 제가 훨씬 보완이 잘 될 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 지원자님은 어떤 노력이 있다면 함께 설명과 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "저의 단점은 단순하다고 합니다. 단순하다는 거는 깊이 옆에 이런 눈치도 보고 저런 상황 파악도 하고 그다음에 상황이 어떻게 돌아가는 건지 이렇게 수시로 점검하고 해야 되는데 그렇지 못하고 제가 어떤 일을 하나 진행하고 그걸 해야겠다고 생각하면은 그거에 완전 집중을 해서 거기에만 생각을 몰두하기 때문에 옆을 잘 보지 못하는 단점이 있습니다. 그럴 때는 저에게는 아주 부드러운 목소리로 이런 이런 부분 때문에 당신이 잘하고 있는 부분이 가려질 수 있다. 반드시 이런 부분을 체크해야 된다라고 조언을 해주는 사람이 있다면 저한테 조언은 백 퍼센트 받아들입니다. 왜냐하면 저의 단점을 잘 알고 있기 때문에 내가 부분은 캐치를 하지 못했겠구나 라고 하면 바로 그걸 시정 조치 하는 편이기 때문에 단점은 그런 식으로 보완해야 됩니다. 그래서 저는 옆에 현명하고 그다음에 상황파악이 빠르고 그리고 감각적인 그래서 일 하나만 몰두하지 않고 주변에 여러 것들을 볼 수 있는 그런 어떤 마인드를 가지고 있는 함께 일할 동료가 꼭 필요합니다. 그러면 동료랑 같이 맞춰서 최상의 컨디션으로 작업을 해낼 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "제 장점은 무슨 일을 시작하면 열정적으로 한다는 것입니다. 그것이 해결될 때까지 잠을 줄여서라도 알아내고 해결하고 가장 좋은 방법이 뭘지 고민하고 또 고민하고 고민해서 드디어 해결 해결책을 찾아내고 굉장히 부분에 만족감을 느낍니다. 그래서 장점이 이구요. 동시에 이것이 단점이 될 수 있는 거는 한 가지 일에 몰두하고 그것만 열심히 추구하고 쫓아가고 그것만 본다면은 목표만 바라본다면 주변에 많은 것들을 놓치고 갈 수 있습니다. 예를 들면은 같이 일하는 사람들이 내가 이야기하는 부분에서 어떤 것들을 받아들일 수 있지만 어떤 것들을 받아들일 수 없는 부분인데 끌고 나가 분명히 분명히 주장하는 부분이 있을 것입니다. 그럴 때는 저는 그래서 끊임없이 물어봅니다. 지금 내가 얘기한 것들이 인정이 안되면 받아들여지지 않으면 어떤 부분이 잘못된지 얘기를 해 달라. 이렇게 얘기하는데 왜냐하면 내가 어떤 일을 할 때 일 자체만 바라보기 때문에 주변의 사람들이 어떤 기분일지 심경일지 잘 캐치를 하지 못하는 단점이 있다고 솔직하게 얘기합니다. 그러면은 그때는 사람들이 그런 이야기를 들면 편안하게 이 사람은 이런 부분에서 잠깐 부족한 부분이구나 얘기하고 생각하고 저에게 자신의 심경을 솔직하게 부정적인 얘기라도 해 줍니다. 그러면 그때 저는 또 제가 부탁하고 이야기 드린 것이기 때문에 쿨하게 그런 부분을 인정하게 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 갖고 있는 차별성이나 장점이 있다면 한 번 소개해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 갖고 있는 차별성 장점이라면 제가 많은 분야에서 혼자 개인적으로도 교육에 종사를 해 봤고 그다음에 어떤 단체에서도 교육 관련 업무를 했었기 때문에 교육과 관련된 업무에서는 또 다양한 스펙트럼을 갖고 있습니다. 어린 유아부터 초등 중 고등에 이르기까지 성인 교육까지 제가 다 한 번씩은 경험을 했기 때문에 교육과 관련된 서비스 분야에서는 어떠한 대상이나 연령대와 상관없이 제가 갖고 있는 역량을 발휘할 수 있습니다. 그리고 제가 사람은 사람들과 교육 서비스에서 사람들과 함께 부딪치면서 경험한 것들을 굉장히 다양한 연령대와 다양한 경험들을 갖고 있어서 그런 부분들이 굉장히 어떤 일에 봉착했을 때 관련된 교육과 교육 서비스와 관련된 문제에 봉착했을 때 그것을 해결하는 데 많은 경험들이 거침없이 일을 잘 처리하고 순발력 있게 일을 처리하고 문제를 해결하는 데 도움이 될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 저를 생각할 때는 제가 굉장히 도전적이고 그리고 새로운 일을 두려워하지 않는 사람이라고 그렇게 평가받고 있습니다. 일단 난 이걸 할 수 없다 이런 걸 어떻게 할까 라는 생각은 가급적 하지 않는 편이구요. 어떠한 새로운 업무가 지워 주어진다 해도 일을 한번 부딪쳐보고 도전해 보고 할 수 있다는 자신감으로 열심히 검색하고 연구해서 일을 해내는 방향으로 뭐든지 새로운 일에 도전을 하고 이뤄내는 쪽으로 더 가깝게 다가가는 이뤄내는 성과를 내는 쪽으로 훨씬 가깝게 다가가려고 하는 그런 도전적인 성향을 갖고 있습니다. 하지만 단점은 그런 과정에서 작은 것들을 놓치는 부분이 분명히 있습니다. 함께 일하는 사람들의 작은 소통하는 데 있어서 작은 것을 놓친다거나 미묘한 부분에서 캐치를 하지 못한다거나 하는 부분들이 분명히 있어서 그런 부분들은 사실 일을 하면서 약간 분위기가 어색해진다거나 아니면 어떤 사람이 저에게 조언을 한다거나 그러면 부분이 어떤 건지 저는 잘 듣습니다. 왜냐하면 제가 캐치하지 않는 못하는 부분이 분명히 있다고 생각하고 그게 제 단점이기 때문에 단점을 정확하게 알고 있으며 그래서 그거를 극복하려는 노력도 타인의 조언이나 다른 사람과의 협업을 함에 있어서 꼭 필요하다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 기울여 온 노력이 있다면 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 단점은 저의 감정이나 이런 표현하는 것들을 제가 그렇게 잘 하는 그런 스타일이 아니에요. 그래서 항상 마음속으로 좀 누르고 있거나 아니면 참거나 많이 그랬던 편인데 근데 이게 어쩔 때는 또 어떤 어려운 상황에서는 도움이 될 때도 있지만 명확하게 용기 있게 또 발언을 해야 되거나 어떤 일을 진행할 때에는 도움을 많이 보지 않더라구요. 그래서 정말로 이것은 아니다 아니면 이것은 꼭 말을 해야 한다 라고 할 때 이 부분을 극복하기 위해서 아니면 아니요 그래서 연습을 스스로 되게 많이 했던 했고 그리고 생활 사회 생활함에 있어서도 그렇게 할려고 정말 안 그러던 사람이 그럼 많이 어렵잖아요. 그래도 정말 마음을 굳게 잡고 그렇게 노력을 해서 지금은 제가 해야 될 말들이나 그런 감정들은 적절하게 표현을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 기울여 온 노력이 있으시다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 단점은 사실 운동을 진짜 안 한다는 거거든요. 운동을 할려고 제가 블로그 같은 거 이벤트 같은 걸로 지원해서 그걸 시작해보기도 하고 진짜 돈을 들여서 해야지 하겠구나 싶어서 돈을 쓰다가 너무 안 하게 되니까 진짜 비싼 돈을 들여서 끊기도 하고 막 했는데 좀 그런 거에 있어서는 게으르더라고요. 그러니까 제가 돈을 벌러가는 일에 있어서는 부지런한데 제 돈을 써서 제가 힘들게 번 돈으로 돈을 쓰는 건데도 돈을 아깝다고 생각하지 않는 거죠. 그러니까 그냥 오늘 조금 피곤한데 가지 말까 라고 생각하면 안 가게 되고 그렇게 되니까 당연히 혼자서 해야 하는 그러니까 내가 혼자 한번 해봐야지 라고 한 할 때도 전혀 진행이 안 되는 거죠. 왜냐하면 내가 혼자 하는 거니까 당연히 그냥 어기잖아요. 스스로 계속 그러니까 저는 지금도 계속 노력 중이긴 하거든요. 그게 어떻게 해야지 내가 그런 습관을 들일 수 있을까 그러니까 아예 관심이 없으면 괜찮은데 체력적으로 운동을 꾸준히 해야지 제가 더 편해진다는 거를 느끼긴 하거든요. 저는 단점이 되게 고민인 상태입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울여 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 열정적인 성격이 장점입니다. 무엇을 새롭게 배우고 싶거나 그것을 알고 싶고 일을 하고 싶을 때는 잘 할 수 있기 위해서 최선의 노력을 기울입니다. 시간을 쪼개고 그게 익숙해질 때까지 노력하고 그리고 어떻게 하면 가장 잘 할 수 있는지를 열심히 탐색하고 찾아내서 그대로 따라하면서 그런 것들을 배워나가는 걸 되게 즐거워 합니다. 작 단점은 제가 하나를 집중해서 하면 외에 다른 것들 소소한 것들을 놓치고 가는 경우가 많습니다. 그래서 하나의 열정을 불태우면서 다른 것까지 다 세세하게 챙길 수 있다면 참 좋겠는데 부분을 제가 단점인걸 알고 있어서 제가 열정적인 부분을 저의 장점으로 잘 승화시켜 나가면서 그걸 특복 특화시키며 극복한 해야 하는 단점으로서 세세한 마음 세세한 것들을 살펴보는 마음 제가 혹시 놓치고 가는 것이 있는지를 늘 차분하게 돌아보는 것들을 열심히 극복하게 노력들을 하고 있습니다. 그것이 잘 맞아서 열심히 열정을 붙들며 살면서 작은 세심한 것들까지 놓치지 않는다면 제 장점을 잘 극복할 수 있 특화시킬 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에게는 없는 지원자님만이 가진 차별성 장점이 있나요 있다면 그것이 어떤 것인지 구체적으로 어필해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해서 제가 가지는 어떤 독특한 독특한 차별성이나 아주 뛰어난 장점을 갖고 있다고 생각하지는 않습니다. 하지만 제가 그냥 개인적으로 제 자신의 장점을 어필한다면 저는 새로운 일을 두려워하지 않습니다. 해보지 않은 일도 두려워하지 않고 일단 할 수 있다 라는 자신감을 가지고 새로운 일에 도전하기 위해서 열심히 한 번 해봐야겠다 라는 마음으로 열심히 공부하고 새롭게 익히고 그리고 새로운 지식을 쌓고 제 제 자신의 영역을 열심히 키우고 해보는 거 도전해보는 거 열정을 가지고 열심히 해보는 거 제 저의 무기입니다. 그래서 나는 할 수 없고 내가 새로운 일을 맡았을 때 저걸 잘 할 수 없을 것 같고 저것 때문에 너무 힘들 것 같고 그런 불안감에 떨기보다는 불안감을 떨쳐내는 방식을 열심히 하는 것이다 라고 생각하는 그런 마인드가 제 장점이고 제 차별성입니다. 그래서 나는 못할 것 같애 저건 도저히 할 수 없어 라는 말보다는 한 번 해보지 한 번 열심히 해보면 아마 잘 할 수 있을 것이다 라고 생각하면서 긍정적으로 해보는 거 그것이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필하실 수 있겠습니까",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 가진 차별성이나 장점이 있다면 저는 어떤 개념에 대해서 쉽게 설명을 해서 이해할 수 있도록 도와준다는 것입니다. 예를 들어서 영어를 제가 가르칠 때 어떤 문법적인 개념이 하나가 있다면 그것들을 쉽게 설명하고 또 그림이나 또 게임을 통해서 사람들이 실제로 사용해보고 개념을 확립을 할 수 있도록 쉽게 그런 매체를 통해서 진행을 한 후에 그룹 활동을 통해서 사람들이 개념에 대해서 실제로 사용을 해보고 또 어떤 부분에서 도와줘야 되는지에 대해서 고민을 하고 또 프로젝트를 진행을 하면서 사회성도 기르게 되고 자신이 정확하게 알지 못하는 개념이나 자기가 안다고 생각하지만 정확하게 습득이 되지 않는 그런 경험에 대해서 다른 사람과 함께 연습을 해보는 기회를 가져서 문제를 해결을 함으로써 결과적으로는 개념에 대해서 이런 프로세스를 통해서 개념들에 대해서 정확하게 성립할 수 있도록 도와줄 수 있는 장점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 것이 아닌 주변 사람들이 말하는 지원자님의 장점과 단점에 대해 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저희 장점으로 보여지는 것은 단순하게 생각하고 남을 배려하며 그리고 긍정적인 마인드로 뭐든지 열심히 하는 태도 그게 저희 장점이고요. 저희 단점은 일을 한꺼번에 할 수 없고 늘어놓는 늘어놓는 늘어놓 왔다가 천천히 하는 게 제 단점인 것 같구요. 그리고 끝까지 모든 거를 완성하려고 하는 게 제 또 하나 장점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라면 좀 침착함이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 뭔가 덜렁대거나 이래서 실수나 이런 부분이 없고 침착하고 안정되게 그리고 감정의 고저나 이런 게 없기 때문에 안정적인 업무 처리가 가능하고 상대방을 좀 그렇기 때문에 편안하게 해주는 그런 장점도 있구요. 또 차분하게 신중하게 업무를 처리하기 때문에 실수가 적은 편입니다. 단점이라면 감정의 고저나 이런 것들이 없다 보니 사람들이 쪼끔 기분이 좋고 나쁨 이런 걸 잘 모르겠다고 그래서 좀 재미없다 이런 말들을 많이 듣기 때문에 그런 부분을 좀 표현을 많이 하려고 노력을 하고 의식적으로 그렇게 하도록 노력하고 있습니다. 그리고 또 한 가지 신중하게 업무 처리를 하다 보니 좀 검사의 검사 검수를 하다 보니 쪼끔 일 업무 처리가 늦어지는 경향도 있긴 한데 부분은 뭔가 다른 사람과 업무 크로스 체크를 한다던가 해서 단축시키는 그런 노력도 하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 것이 아니라 타인이 생각하는 본인에 장점 단점은 뭐라고 생각하세요 이유와 함께 저희에게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각했을 때 저의 일단 장점은 좀 외향적이고 활발하고 명랑하고 어떤 조직이나 단체에서는 분위기를 좀 업 시키는 분위기 메이커의 역할을 많이 한다 라는 얘기를 많이 들었고요. 또 그러면서 옳고 그름에 대한 명확한 자기 주장이나 이런 부분이 좀 강한 그런 장점이 있어서 리더에 걸맞는다 라는 그런 말들을 많이 들었고 요거는 장점 중의 하난데 그게 또 옳고 그름에 대한 어떤 그런 게 너무 명확하다 보니까 좀 그르다 그런 행동을 하는 사람을 그냥 눈 감고 말하지 않아 않을 수도 있는데 좀 바로바로 직선적으로 얘기하는 그런 경향이 있어서 좀 조용하거나 한 분들은 좀 당황하거나 그리고 그런 사람들은 또 딱 끊어버리고 더 이상 상종을 하지 않는 그런 끊고 맺음이 너무 확실해서 그게 장점이자 단점이 되어서 그런 얘기를 좀 너무 차갑다 라는 말을 듣고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위해 본인이 기여한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명하고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력을 이야기를 하자면 저는 형 협력 학습을 통해서 학생들에게 본인 스스로 그것들을 해결해 나가고 서로 간의 시너지를 효과를 주어서 그것들을 할 수 있도록 도움을 주는 역할을 하는 장점이 있습니다. 그래서 학습자가 스스로 주체적으로 그것들을 할 수 있게 하고 제가 조력자 역할을 해서 일방적으로 학생들을 가르치는 것이 아닌 학생 스스로가 그룹 안에서 그것들을 문제를 해결하고 자신이 알지 못하는 잘 알지 못하는 부분과 또 자신이 알고 있다고 생각을 하지만 정확하게 알지 못하는 부분에 대해서 찾아내고 도와줌으로써 그것들을 말로 설명해서 개념들을 정확하게 알 수 있도록 도와주는 역할을 하는 것을 기쁘게 생각합니다. 그래서 그것들을 특화시키기 위해서 시너지역 그룹 안에서 시너지 효과를 어떻게 낼 수 있는지에 대해서 많이 연구를 하는 편입니다. 그래서 각자 스스로가 어떻게 해야 하고 또 그런 것들이 잘 안되는 학생들을 어떻게 도와줄 수 있는지 많이 연구를 하는 편입니다. 그리고 제 단점은 일을 마무리할 때 약간 미루는 성향이 있는데 그것들을 철저한 시간 관리 속에서 일을 진행을 하고 그것들을 단계적으로 진행을 하여서 그것이 조바심을 내서 하는 것이 아니고 그것들을 철저한 관리 속에서 제가 미루는 경향이기 때문에 미리 할려고 노력을 하는 편이고 제가 그것들을 조바심 내지 않고 안정적인 상태에서 제가 어느 스텝에 와 있는지 알 한 상태에서 그것들을 진행을 할려고 많은 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원님이 생각하시기에 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 어떤 곳에든지 빠르게 잘 적응한다는 부분입니다. 물론 과정에 있어서 저도 가끔씩 스트레스를 받을 때도 있습니다. 다만 저는 업무와 제 일을 굉장히 잘 분리하는 편이고 이런 부분을 바탕으로 스트레스 관리를 굉장히 잘 하기 때문에 낯선 곳에 가더라도 잘 적응할 수 있다는 점을 어필 드리고 싶습니다. 다만 제 단점 중의 하나는 조금은 꼼꼼하지 못한다는 점인데요. 이런 부분을 보완하기 위해서 저는 평소에 메모하는 습관을 들여서 조금이라도 내가 놓치는 부분이 없도록 보완하기 위해 굉장히 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 우선 상대방의 말을 잘 경청하고 오랜 어려움이 있어도 잘 들어주며 잘 들어준 상대방의 의견에 대해서 조직적이고 배려심 있게 잘 대처하여 상담하고 있다는 것입니다. 제가 상담하는 대부분의 사람들은 퇴직을 하셨거나 또는 이래서 어쩔 수 없이 퇴직하게 된 분들이 많기 때문에 그분들의 정서를 우선 안정시키고 그리고 앞으로의 오십 프라스 이상의 생을 살아갈 수 있는 삼십 년 이상을 살아가는 이 세대에서 새로운 직업이나 또는 현재 하고 있는 직업을 더 발전시킨 직업에 다시 한 번 도전할 수 있도록 그것을 제 장점 삼아 배려하고 정보 제공화해서 더 큰 정보 제공을 통해서 그분들이 제자리를 찾을 수 있도록 하는 거가 제 장점이고요. 단점이라면 한 가지를 너무 끝까지 지속적으로 완전히 완결될 때까지 너무 깊숙히 관여한다는 게 제 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 기울여 왔던 노력도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 단점이 있다면 일을 좀 미루고 시간 약속을 잘 못 지키는 편입니다. 그래서 저는 일을 진행을 할 때 데드라인보다 더 시간을 남겨놓고 여유를 두고 하는 편입니다. 그리고 또 시간 계획을 할 때도 십 분 먼저 가서 기다리고 예를 들어서 차가 막힐 것을 대비를 해서 오히려 가서 기다리자 라는 생각을 가지고 미리 삼십 분 걸릴 일이면 한 시간 정도를 계획을 해서 그것들을 가서 오히려 여유 시간을 두어서 그것들을 대비할 수 있도록 저는 노력을 합니다. 제가 제 단점을 알기 때문에 시간 약속을 잘 지키려고 할 때 많은 애로사항이 있을 수가 있는데 그것들을 미리 방지하기 위해서 미리 그것들을 가 있는 편입니다. 그리고 또 두 번째로는 제가 일을 너무 많이 해서 쉬는 시간을 잘 갖지 못해서 체력적으로 넉다운이 되는 경우가 가끔 있는데 요즘에는 체력이 많이 떨어져서 쉬는 것에 대한 중요성을 많이 깨닫고 있습니다. 그래야지만 스트레스가 해결이 되고 그때 그때 일상을 또 열심히 살아갈 수 있기 때문입니다. 그래서 저는 일을 완벽하게 해내려고 단 시간 안에 놀이해서 하는 것보다 취미 생활을 가지려고 노력을 하고 또 쉬는 방법에 대해서 많이 생각을 해서 그것들을 쉬어서 쉬는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주세요 가능한 솔직하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "얼마 전에 자기 소개를 하는 시간이 있어서 일 대 일로 상대방과 같이 장점과 단점에 대해서 얘기했습니다. 제 장점을 부드러운 표정 맑은 목소리 그리고 남을 배려할 것 같은 느낌 그리고 열정적일 것 같은 뇌력 노력 장점으로는 그리고 우아해 보인다는 말도 있었고요. 친절해 보이고 학교 선생님처럼 보인다는 것도 좋은 장점이라고 생각합니다. 그리고 남들에 비해서 좀 살이 쪘기 때문에 더 얼굴이 우아해 보인다는 것도 좋은 장점이라고 생각합니다. 그리고 단점은 머리 숱이 좀 작아서 좀 더 예뻐 보이지 않는 게 단점이구요. 남들이 뭔가를 요구했을 때 너무 잘 들어주는 것도 단 단점이라고 생각합니다. 뭐든지 다 수용하고 좀 거절해야 될 때 거절하지 못하는 거 이런 게 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "님께서 스스로의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그것에 대해 구체적인 예시도 들어서 설명해 주세요",
        "answer": "장점이 참 많다고 생각합니다. 제가 저를 자랑하는 건 좀 우습긴 하지만 저는 꽤 유쾌한 성격이고요. 건강하고 정직하고 부드럽고 활기차며 배려심이 많고 사교성도 좀 있는 것 같고요. 너그러운 마음에 감성적인 면도 좀 있습니다. 그리고 뭐든지 열심히 하는 것과 부지런하고 남들한테 친절하려고 하고 다음에 좀 호기심도 좀 있어서 이것 저것 배우고 싶은 게 많구요. 그리고 조금 수줍어하는 면도 있고요. 성실하고 깔끔하고 그리고 남들이 저를 보고 포근한 느낌이 든다고 합니다. 단점은 너무 남의 말을 잘 들어주는 것도 단점이라고 할 수 있을까요. 그리고 조금은 게으름을 떨 때도 있구요. 그다음에 뭐든지 내가 한 번 하면 너무 열심히 해서 끝까지 하려고 하는 것도 잔 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 말씀해 주세요",
        "answer": "삼십 년에 사회생활을 통해서 저만의 가진 차별성이라면 남들이 가지지 못한 전문성과 그리고 사회적 카리스마 그리고 책임감이 강하고 솔선수범하는 점이 제 장점이라고 하겠습니다. 모든 일을 할 때 우선적으로 솔선수범해서 모든 일을 먼저 시작하고 마무리까지 끝까지 책임지면서 책임감 있게 활동하며 성실하게 처음부터 끝까지 하나도 놓치지 않고 열심히 하는 성격입니다. 그리고 제가 갖고 있는 능력이 상담에 관해서는 상담자로서의 남과 다른 진중함과 경청하는 마음 그리고 대면 상담자에 대해서도 늘 생각하면서 좀 더 나은 상담을 하려 수 상담 스킬을 개발하려는 노력 이런 게 저의 큰 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 어떠한 노력을 했는지 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "그렇게 큰 단점은 없다고 생각하는데 일단 정년퇴직을 했으므로 만 육십 세 이상이 되었다는 거는 조금은 건강이 부족할 수도 있으므로 건강에 문제가 없도록 이 직장을 이 회사 일을 열심히 끝까지 잘 해낼 수 있도록 건강을 책임지도록 하고요. 이걸 보완하기 위해서 열심히 운동하고 노력하려고 합니다. 그리고 외에 단점이 있다면 조금은 젊은 직원보다 빨리빨리 잘 할 수 있는 게 없을 것일 수 있습니다. 그럴 경우에 대비해서 조금은 늦더라도 정확하고 확실하게 업무를 해 나갈 수 있도록 노력하겠습니다. 그리고 뭐든 단점이라고 하면 조금은 배려할 수 있는 마음을 많이 가지도록 하고 혹시라도 제가 상대방의 말을 제대로 잘 듣지 못하거나 들으려고 하지 않았다면 그게 단점이 될 수 있겠습니다. 이걸 보완하기 위해서 열심히 눈을 마주 보고 잘 들을 수 있도록 그렇게 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필할 것이 있다면 그것들은 무엇이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자에 비해서 차별성과 장점을 어필을 한다면 저는 협업 능력을 공부를 가르치는데 아주 능통하다는 것입니다. 제가 초등학교에 와 중학교에서 일을 할 때 학습 부진아 학생들을 가르쳤고 또 정규 수업에서도 가르쳤는데 제가 공부할 때 혼자서 하지 않고 항상 그룹 활동을 해서 진행을 했는데 제가 그것들을 할 때 조력자 역할을 했습니다. 그래서 역할을 통해서 진행자와 또 도와주는 사람과 또 시간 관리하는 사람을 배정을 해서 각자 학습자에 맞는 역할을 주어짐으로 모든 사람이 작거나 큰 일을 감당을 하지만 그것들을 좋은 결과물들을 낳게 되었습니다. 그래서 상급자 학생도 설명을 하면서 자신이 정확하게 알고 있다고 생각을 하지만 설명을 하면서 자신이 잘 확실하게 알지 못하는 부분에 대해서 많이 인지를 해서 설명을 하므로 그것에 대한 자신감을 알게 되었고 예매하게 아는 것들에 대해서 설명을 하면서 사회성도 키우고 개념에 대해서 확실하게 알 수 있게 되었습니다. 그리고 또 동기가 부족한 사람들에게 시간 관리를 하고 또 시간 타이머를 또 라는 역할을 작은 역할을 주어서 사람들에게 시간 내에 그것들을 할 수 있도록 도와주는 그런 작은 역할을 함으로 팀에 참여할 수 있게 도와주었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "같이 일하고 있는 직원들이 평소에 저에게 항상 느끼는 것으로 공감 능력이 뛰어나고 공정하고 긍정하게 긍정하는 마음가짐 마인드가 있으며 팀워크나 이런 일을 할 때 협력하려는 의지가 확실하고 그리고 어떤 일에 서나 적응해서 해낼 수 있는 면이 있었습니다. 그리고 모든 일에 책임감이 투철해서 무엇보다 솔선 수범하면서 책임감 있게 한 프로젝트를 끝까지 성공적으로 해내려는 지속성이 있었습니다. 단점이라고 한다면 굳이 단점을 생각하고 싶지는 않은데요. 일단 조금 나이가 있다는 게 단점이고 그다음에 현직에서 은퇴하여 퇴직 후에 하는 삶이 평소에 내가 원하던 삶이 아니기 때문에 조금은 초조한 점 그리고 또 어떻게 보면 제가 큰 목표를 가지지 않은 점 그리고 현재의 생활에 익숙하려고 하고 도전을 심하게 하지 않는 거 이게 제 단점이라고 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또한 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 장점이 많은 사람인 것 같아요. 만 육십 세 퇴직할 때까지 저에 대한 다른 사람이 생각해서 저에게 해주는 말은 좋은 말이 참 많았는데요. 무엇보다도 공감 능력이 뛰어나고 긍정적인 사고를 갖고 있고 팀원들과 협력하라는 의지가 많고 그리고 어느 상황에서든지 어느 어려운 상황에서도 적응하는 적응력이 뛰어나며 모든 일에 책임을 우선하고 솔선수범하는 그런 자세가 늘 보인다고 하였습니다. 그래서 직원들과 함께 의사소통하는데에 어려움이 별로 없었고 앞으로도 그런 마음을 가지고 상대방을 배려하고 잘 들어주고 함께 의논해 나가고 함께 어려운 점을 풀어나가는 그런 관리자가 되도록 하겠습니다. 단점이라면 중간 중간에 직원들과 대화할 때 내 나의 마음가짐을 확실하게 드러내지 않는 경우가 많습니다. 왜냐하면 저는 배려의 마음에서 드러내지 않지만 상대방 직원은 제가 뭔가를 얘기하지 않아서 불편할 수도 있는 것 같습니다. 그게 제젱 제 단점이라면 단점이구요. 그리고 너무 빨리 출근하는 게 제 단점이라고 할 수도 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 자주 듣는 저의 장점이자 단점은 배려심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음의 염두에 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때에 누구보다 먼저 도움을 주려고 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 있습니다. 그래서 저는 제 이름을 넣어 마더 누구누구라 라는 소리를 자주 듣습니다. 그런데 제가 생각하기에 저는 타인에 대한 공감 능력이 다른 사람들보다 높아서 그런 이야기를 듣는 것 같습니다. 다른 사람들은 배려라고 생각하는 일들이 저에게는 어렵거나 억지로 하는 일들이 아닌 자연스럽고 당연한 일들이 경우가 많기 때문입니다. 저를 잘 알고 가까이에 있는 분들은 이 배려심을 장점으로 여겨주시고 저를 잘 알지 못하는 부분은 오지랖이 넓다고 표현하시는 것을 보면 이 점은 저에게 있어 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 저에 대해서 긍정적인 사고를 갖고 있어서 장점이 굉장히 많은 것 같아요. 장점은 공평하고 공감을 느끼는 게 많고 긍정적인 사고 때문에 모든 일에 솔선수범하며 그리고 협력하고 적응력이 아주 좋고 그리고 책임감이 강해서 뭐든지 처음 시작한 일은 끝까지 잘 해 놓으려고 노력합니다. 그것을 특화시키고 극복시키게 한 노력이라고 하면 단점은 제가 한 번 일을 하면 따른 일에 머리를 머리나 눈을 두지 않아요. 그래서 하나에 집중하면 옆에 것을 너무 못 보기 때문에 그게 저의 단점이고요. 그리고 너무 많이 퍼준다는 게 제 단점인 것 같고요. 그래서 저가 돈이 없더라도 또 어려운 사람을 보면 제 능력 이상인데도 빌려주고 하는 경우가 있었습니다. 그런 거는 지향하도록 할려고 노력하고 있고요. 뭐든지 단점되는 부분은 충분히 노력하면 바뀔 수 있기 때문에 예를 들어 제가 어떤 일을 못하고 지저분하게 늘어놓고 이런다고 하면 정리하는 그런 시스템을 배워서 열심히 단점을 보완하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 기울여 왔던 노력에 대해서도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "남들이 인정해 주는 제 장점은 아마도 긍정적인 마인드 협력할 수 있는 솔선수범하는 마음 그리고 어떤 상 어떤 상태에서도 적응할려고 하는 적응력 뛰어난 적응력이 있었구요. 그다음에 책임감이 강하고 장녀라서 그런지 책임감도 강하고 뭐든지 나서서 할려고 하고 마무리를 끝까지 하려고 하는 거 그리고 상대방을 배려하면서 소통하려는 데 적극적으로 하며 사람의 말을 잘 들어주고 경청하며 공감대를 함 함께 구축할려고 하는 그런 마음이 있었던 것 같습니다. 장점을 이용해서 그걸 특하시는 걸로 해서 제가 상담직을 아주 잘 수행하게 되었는지도 모르겠습니다. 이십 년 동안 비영리 법인에서 근무하면서 개인 상담이나 전화 상담 등 취업 상담 여성 상담 그리고 전직 지원 상담 생계 설계 상담 등 상담에 관련된 모든 일을 아주 자연스럽게 잘 해낸다는 소리를 들을 정도로 되었던 것 같습니다. 그래서 제 목소리도 개인 친와 친화적인 목소리를 가지고 있다고 하여서 이거를 특화해서 저도 상담 쪽 부분으로 좀 더 발전시키고 싶습니다. 단점이라면 뭐든지 내 걸 다 퍼주려고만 하고 남는 게 없다 남는 게 없는 장사를 한다 이런 말을 듣는 게 제 단점인 것 같고요. 그리고 머리 숱이 좀 없는 게 제 단점이라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "만약 지원자님의 단점이 있으시다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이를 보완하기 위해 하신 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "단점이라고 하면 예전에는 단점이 아니었는데 이제는 단점이 된 것들이 있습니다. 좀 전에는 장점으로 정리도 잘하고 뭐든지 다 요리도 잘하고 이렇게 하는 거였는데 이제는 나이가 들어서인지 뭐든지 조금 게을러지게 되었습니다. 게으름이 곧 제 장 단점이구요. 전에 전에는 그렇지 않았던 것 같은데 지금은 뭐든지 잘 늘어놓고 잊어버리고 그리고 가끔씩은 생각이 안 나는 경우가 많아서 실수할 수 있는 때도 있었습니다. 제가 그런 거를 단점을 보완하기 위해서 정신 똑바로 차리고 일기도 매일 쓰고 매일매일 스케줄표도 작성하고 그렇게 해서 제 나름의 리스트를 만들어서 오늘의 할 일 리스트 하고 약 먹는 시간을 정해 놓는다든지 이렇게 해서 이런 기억력 상실이라든지 조금 더 빨리 잊어버리는 그런 것들을 조금이나마 다시 한번 확인하고 재차도 쓰고 그래서 매일매일 다이어리를 열심히 쓰고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저희 직원들과 저와 함께 같이 있는 친구들이나 누가 다 제 장점은 좀 몇 가지 있다고 하더라구요. 일단 누 누구든지 말을 잘 들어주고 배려심이 많고 친절하고 그리고 유쾌해 보이고 뭔가 책임을 질려는 일이 많고 그다 남의 일에 남의 말에 경청해주고 공감해주는 능력이 뛰어난 것 같다고 합니다. 그런데 단점이라고 하면 좀 게으른 편이에요. 그래서 무슨 일을 할 때 그러니까 벌려놓고 마무리를 안 한다던가 집안에서 청소를 안 한다든가 이런 게 제 단점이라고 생각합니다. 근데 단점은 나이가 들면서 생긴 것 같구요. 젊었을 때 시집살이 하고 이럴 때는 굉장히 부지런 했거든요. 인제 둘만 살게 되니까 더 게 게으러지고 뭔가 하고 하기 싫어지고 미루는 게 생겼습니다. 이유가 나이가 들어감이 아닐까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 알고 계시나요 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 지인 친구들 그다음에 친인척들과 부모님들이 말하는 저의 공통적인 그런 단점은 빠르지 못하다 너무 좀 신중하다는 거죠. 그리고 순발력이 좀 있는 것 같은데 의외로 되게 단순하고 많이 좀 게을러서 그렇게 빠릿빠릿하게 행동을 잘 하지 못해요. 그래서 좀 어떤 관계라든지 어떤 가정에 대소 일이라든지 여러 가지 일상생활에서 좀 이렇게 순발력을 발휘하고 융통성을 발휘해야 될 때 그렇지 못해서 오해를 받은 적도 있어요. 하지만 또 그것이 장점이 돼서 주위의 이야기를 또 잘 들어주고 그리고 생각 없이 사람에 상대의 입장을 생각하지 않고 그냥 내지르듯 그렇게 얘기하는 것이 아니라 깊이 같이 사람의 입장은 어떨까 사람은 어떻게 생각을 할까 그렇게 관점을 보고 이야기를 해 주니까 물 그니까 어떻게 생각하는지 조언을 구하러 보는 사람들도 많아서 저는 이것이 저의 단점 장점이라고 생각을 합니다. 주위에서도 그렇게 얘기를 하구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "남들이 평가하는 저의 장점은 몇 가지가 있습니다. 공감 능력이 뛰어나고 공정하며 배려심이 깊고 경청하는 자세가 되어 있고요. 그리고 굉장히 친절합니다. 그리고 모든 것에 전문성을 가지고 지속적으로 꾸준히 하려는 노력성이 돌 보이고요. 그리고 제가 뭐든지 책임감 있게 리더로서의 카리스마를 가지고 실행해 나간다는 장점이 있다고 들었습니다. 그리고 큰 단점이라고 할 건 없지만 일단 외모적으로 제 머리 숱이 너무 없어서 앞으로 더 늙으면 머리 가발을 써야 하는 외모적 단점이 있고요. 그리고 내부적인 내성적인 면이 좀 있어서 처음부터 친하게 지낼 수는 없구요. 일단 마음을 터 놓으면 그때부터는 굉장히 친숙해지는 그런 태도를 갖고 있습니다. 처음부터는 그렇게 적극적인 성격은 아니고 약간은 수동적이고 내성적인 성격이라는 게 단점이라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "만약 다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 그것에 대해서 가능한 적극적으로 어필해 주시기를 부탁드립니다",
        "answer": "저는 삼십 년 동안 비영리 단체 은행 등에서 다양한 업무를 다 수행해 보았습니다. 회계부터 홍보 기획 관리에까지 그리고 다양하게 근무해 왔으며 사회복지사 일 급 자격증을 가지고 있기 때문에 총괄적인 사회복지 업무의 관련과 엠 엔티에스 라든가 외에 모든 국가 공공기관의 프로젝트를 실행하는 데 필요한 제반 전문성을 다 가지고 있습니다. 그러므로 제가 지금 원하는 사회복지 업무 차원에서 본 기관에서 저를 채용하신다면 이러한 저희 전문적인 노하우와 삼십 년의 경험을 바탕으로 뭐든지 나서서 뭐든지 아이디어를 내서 새로운 프로젝트를 실행해서 이 단체에 도움이 되는 그런 업무를 다 나만이 해낼 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인에 장점과 단점을 말씀해 주시기를 바랍니다 그리고 그것을 극복하거나 특화 시키기 위해서 노력했던 경험이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 아마도 장려 요소가 일까요 제 성격 유형 검사 엠비티아이에서도 나왔듯이 굉장히 쾌활하고 외향적이고 공감 능력이 뛰어나며 진취적이고 생활력이 뛰어나고 그리고 책임감도 뛰어나고요. 그런 면이 저의 장점이구요. 단점이라면 외 외모적 외모적인 단점은 머리 숱이 너무 없어서 그게 외모적으로 단점이고요. 내적인 단점이라고 하면 성질이 좀 급한 편인 것 같고요. 뭔가 이제는 일을 늘어놓었고 제 때 치우지 않았던 것도 제 단점으로 들어간다고 봅니다. 그래서 요새는 그거를 단점을 보완하기 위해서 무조건 하나 일을 시작하면 마무리 될 때까지 충분히 다 끝낼 때까지 완성한 때까지 기다리고 꾸준히 해 나가는 방법을 택하구요. 이렇게 제가 있는 장점을 이용해서 팀 리더라든가 카리스마 있는 조장이라든가 이런 역할을 특별히 많이 하고 있습니다. 이렇게 모자라는 점을 극복하려고 노력하고 있구요. 머리 숱이 없는 것은 약을 이용해서 샴푸를 이용해서 열심히 조치하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 느끼시는 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "상담 교육을 받을 때 다른 사람들이 보는 나의 장점 단점에 대해서 몇 가지 들었습니다. 제 일 번은 제가 굉장히 친절하고 따뜻한 마음을 가진 것 같다는 거였고요. 그다음에는 경청을 잘 했고 공감 능력이 뛰어나고 무엇이든지 맏언니 같은 책임감을 가지고 행동한다고 그렇게 말을 했습니다. 그리고 단점이라면 조금 나이가 많은 것도 단점이 될 수 있겠고요. 외모적인 단점은 머리카락이 없는 거고요. 그리고 또 내적인 단점이라 하면 제가 카리스마는 분명히 있지만 그거를 상대방한테 어떻게 이해시키려고 너무 지속적인 강요를 하는 경우도 있었던 것 같습니다. 그래서 이런 단점을 없애기 위해서 스스로가 노력하고 있습니다. 내 의사를 먼저 표현하기 전에 상대방의 말을 더 먼저 듣고 말을 끝까지 들으며 경청하면서 느끼는 마음을 메모해 놨다가 하나하나 상대방이 이해할 수 있도록 서로 커뮤니케이션을 하여 나누는 것입니다. 이렇게 함으로써 단점도 조금씩 고쳐져 가는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 서두르지 않고 그리고 이케 저를 막 드러내서 저의 주장을 강하게 이야기하거나 아니면 어디 이렇게 조직에서 돋보이기를 원하는 그런 마음은 없어요. 그냥 바람처럼 물처럼 그냥 조용하게 있지만 제 저에게 주어진 일과 또는 제 주위에 있는 그런 어떤 팀원들과 지인들과 함께 어우러져서 같이 이렇게 협동하여서 일을 할 수 있다면 그게 너무 좋더라구요. 그래서 그것도 그런 점 바람처럼 물처럼 있는 듯 없는 듯 그러나 정말 중요할 때는 잘 중재하고 나아갈 수 있는 거 그런 부분이 저도 장점이라고 생각을 하고 저를 알아온 지인들도 그렇게 얘기를 해요. 대신 단점은 있죠. 왜냐하면 맺고 끊을 때 정말 치고 나아가야 할 때 너무 주위를 생각을 하고 깊게 생각을 하다 보니까 타이밍을 놓치는 부분들이 있는 거예요. 그래서 그것들을 극복하기 위해서 좀 맺고 끊는 부분을 항상 이케 정리를 해 두고 좀 힘들지 않을까 해도 부분을 밀고 나가다 보니 부분도 어느 정도 좀 극복이 되었답니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있으시다면 함께 말씀 부탁 드립니다",
        "answer": "제가 단점이 있다면 어떤 일을 실행할 때에 하고 싶은 일은 한꺼번에 몰아서 끝까지 해내긴 하지만 하고 싶지 않은 일은 계속 미루다가 마지막에 너무 힘들게 마무리 해야 되는 경우가 있었습니다. 그런 성격을 고치기 위해서 저는 시간표를 작성했습니다. 어떻게 시간표를 작성하냐 하면 하고 싶은 일을 먼저 해 놓고 그리고 하고 싶지 않지만 의무적으로 꼭 해야 될 일이라면 이 일을 어떻게 해결해 나갈지를 단계별로 초기 중기 말기로 해서 어떻게 이것을 해결할 수 있는 방편과 정보와 기본 전문적인 능력을 어떻게 배치할 지를 열심히 따져보고 이 단점을 해소하기 위해서 노력했습니다. 이런 단점은 성격에서 나오는 것이기도 한데요. 뭐든지 잘하는 것만 잘하고 못하는 거 하고 싶지 않은 그런 마음을 없애고 잘하는 것과 못하는 것을 서로 수평적으로 놓아서 잘 할 수 있도록 단점을 열심히 보완하려고 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점은 무엇인지 설명해 주시고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위해 어떤 행동들을 했는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 상대방이 표현하기에 공감 능력이 뛰어나고 친절하고 배려심이 많으며 협력하려고 하는 마음가짐이 있구요. 뭐든지 적응할려고 하는 노력과 긍정적인 사고가 그리고 책임감을 끝까지 하는 그런 태도가 제 단 장점이라고 생각합니다. 장점이라고 하면 그것을 실행해 나가는데 처음부터 끝까지 남의 말을 잘 들어주고 즉 경청하고 눈을 맞추고 웃으면서 대화하면서 서로 커뮤니케이션을 리드해 나가는 게 제 장점일 것 같습니다. 그리고 단점이라면 제가 일을 할 때 하나의 일에 너무 몰입하게 되면 주위의 다른 일에 전혀 신경을 쓰지 않는 그런 점이 단점이 아닐까 합니다. 단점을 없애기 위해서 남의 말도 잘 듣고 옆을 돌아보고 또 따른 거에도 더 관심을 갖는 것으로 단점을 좀 약화시키려고 합니다. 그리고 장점을 더 특화시려려고 하는 것은 제가 일단의 상담 업무에 많이 일을 해 보면서 상담하기에는 경청하는 마음과 공감하는 마음 서로 커뮤니케이션 하면서 긍정적인 마인드로 들어두려고 하는 마음이 필요하다는 거를 느끼게 돼요. 그것을 특화시키고 제 단점인 너무 몰입하는 것을 제어하기 위해서 열심히 노력하기 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자들이 많은데 다른 지원자들에 비해서 지금 현재 지원자 분만이 가진 차별성 그리고 장점을 본인이 어필해야 한다면 어떤 것이라고 생각하시는지 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저는 주변 사람들이 진국이라고 말할 만큼 일관된 모습을 가지고 있습니다. 늘 변하지 않는 모습으로 임할 것입니다. 제가 지금 이 모 이 모습을 단편적으로 밖에 보여드릴 수 없지만 채용이 된다면 우리 면접관님 분들도 저를 십 년 이십 년 지켜보면 지원자는 정말 진국이구나 하고 생각하게 될 날이 올 거라 생각합니다. 또한 그러한 모습을 보여드릴 수 있도록 항상 노력하는 모습 임하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 나를 생각하는 단점은 조금 치밀하지 않다는 거 계산이 꼼꼼해서 일처리를 아주 체계화 시켜서 꼼꼼하게 진행해서 문서를 딱 정확하게 해 갖고 계산이 플러스 마이너스 영 떨어지게 하는 부분이 제가 좀 약해요. 그런 것들을 좀 부족하고 또 두 번째로는 말을 하면 그걸 다 기억하고 메모를 해 놔야 되는데 그걸 기억을 못하고 메모 못해서 실수하는 경우가 간혹 있어요. 사람들한테 조금 약속을 지켜야 되는데 까먹었네 이런 이런 점 이런 점들이 좀 있고. 장점은 사람들이 되게 편안해 해요. 저랑 같이 있으면 엄청 편안해 하고 학생들도 편안해 합니다. 저랑 대화하고 싶어하고 저에게 많은 것들을 의지하는 그리고 물어보고 상담을 많이 합니다. 그런 부분에 있어서는 좋은 점을 제가 가지고 있는 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 웬만한 일에는 실망하거나 좌절하지 않는 강인한 의지 이라고 말씀드릴 수 있습니다. 이런 강인한 의지가 어려운 상황에서도 극복하려고 하는 강인한 의지가 어디서 나왔는지 자신도 생각해 보니 책임감이라고 생각하고 있습니다. 가정에서도 가족을 위한 책임감 그리고 직장에서도 같은 조직원들을 배려하는 그런 책임감 이런 것들이 아무리 어려운 상황에서도 이겨내려는 의지와 열정을 발휘하지 않나 이렇게 생각합니다. 그래서 저는 높은 책임감을 갖고 있고요. 저의 단점이라고 하면 거절을 잘 하지 못하는 좀 약한 마음을 갖고 있는 것 같습니다. 누군가 무엇을 부탁한다거나 누군가 자신의 일을 끝도 없이 얘기를 하고 있을 때 그것을 계속해서 들어 준다거나 이렇게 좀 거절하지 못하는 그런 단점이 있는데요. 그것은 특화시키는 것은 사실은 남의 얘기를 들어 준다거나 거절하지 않는다는 것은 공감을 또 함께 해줄 수 있는 부분으로 또 특화 시킬 수도 있고 또 다음에 일도 잘 할 수 있는 그런 방향이 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또한 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 것이 장점이라고 생각합니다. 타인에게 당황하거나 부족한 티가 나는 것이 제 스스로 지는 것 같고 왠지 모르게 용납이 되지 않습니다. 그래서 포커 페이스로 제 감정을 드러내지 않는 것이 습관화 되었습니다. 사실 저도 속으로는 무척 떨리고 당황한 경우이지만 겉으로 티를 절대 내지 않는 것인데 동료들과 지인들은 그런 저를 차분하다고 표현하면서 흔들림 없는 사람으로 평가합니다. 하지만 이것은 한편으로는 저의 단점이 되기도 합니다 좋게 봐주는 사람들은 차분하다고 표현하지만 좋지 않게 바라보는 사람들은 저를 칼 같고 얼음 같고 로봇 같다고 말합니다. 저는 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 제가 감정이 없고 차갑게 바라보기 때문에 이것은 저의 장점이면서도 단점이 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점에 대해서 어필해 보시기 바랍니다",
        "answer": "나만의 차별성과 장점을 어필한다면 창의적인 사고와 생각 그리고 좀 더 사람들 입장에서 서번트 리 리더십을 가지고 사람들을 대하는 그런 태도와 인간 중심 모든 행동들 또한 물론 일에도 차별성이 있고 역량도 우수하다고 생각합니다. 가장 중요한 것은 리더에 대한 신뢰 어쨌든 리더가 자리에 있다는 것은 리더로서의 자격과 경험이 준비된 이기 때문에 자리에 있다고 생각합니다. 그래서 일단은 리더를 신뢰하고 리더와 협업하여 내가 할 수 있는 최선의 역량을 발휘하는 것이 저의 장점입니다. 창의력이 높습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점은 무엇인가요 또한 이것을 보완하기 위해서 스스로 해왔던 노력은 무엇인지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 하고 싶은 일은 열심히 한꺼번에 잘 하는데 하고 싶지 않은 일은 계속 미루는 경향이 있습니다. 이렇게 계속 미루다가 마지막 상황에 왔을 때 너무 힘들게 한꺼번에 하는 그런 경향이 있어서 이거를 고치려고 열심히 노력해 왔습니다. 그렇게 해서 제가 고치는 방법은 일단 쉬운 일은 먼저 해 놓고 어려운 일은 조금은 시간을 갖고 충분한 타임 테이블을 만들고 또 그렇게 해서 어려운 일에 대해서는 정보 검색도 잘하고 해서 하기 싫지만 더 오래 전부터 계획해서 더 많은 시간을 가지고 일을 하는 것입니다. 그러한 노력으로 조금씩 조금씩 제 단점이 고쳐져 가고 있습니다. 하지만 아직도 뭔가 하고 싶지 않은 일은 내 팽겨치고 게으름을 떨고 마지막 급한 상황에서 당일치기로 하고 이런 저의 단점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점은 무엇인지 모두 다 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 오랫동안 학교에서 일을 해 왔기 때문에 저도 모르게 아마 가르치려는 행동을 자주 하는 것 같습니다. 그래서 저는 모르고 있지만 때로 선생님 같다는 말을 들을 때가 많이 있습니다. 또한 저의 장점은 어떤 사람에게나 유연하게 대처할 수 있다는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 어떤 상황에서든 누구에게든 저의 마음을 터놓고 얘기하고 그들을 이해할 수 있는 것이 가장 큰 저의 장점입니다. 따라서 무슨 일을 하든지 겁이 없이 일할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 주변에 있는 다른 사람들은 지원자님의 장단점에 대해서 뭐라고들 말하나요 들은 것이 있다면 한번 말씀해 주시기 바랍니다 이유도 함께 말해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 제 장점은 제가 추진력이 좋다는 것입니다. 추진력이 좋다 보니 일을 추진할 때 빠르게 무언갈 결정하는 편입니다. 타인들의 의견을 듣고 보통 말만 나오고 끝날 일들을 실질적으로 추진해 버립니다. 실제 실제로 추진하기 위해서 노력합니다. 그러나 제 저는 단점으로는 조금 추진력은 좋지만 꼼꼼하지 못하다는 점이 있습니다. 꼼꼼하지 못하기 때문에 무언갈 추진을 하지만 다른 사람이 계획을 보강해 줄 필요가 있습니다. 제 친구는 꼼꼼한 편입니다. 따라서 저희 둘이 함께 한다면 굉장한 시너지를 발휘합니다. 그래서 저는 조금 꼼꼼함이 부족하긴 하지만 그러한 추진력이 좋기 때문에 몹시 잘 누군가의 도움이 있다면 굉장한 결과를 만들어 냅니다. 회사에서도 저희는 보통 함께 일합니다. 따라서 저는 타인과 함께 일할 때 시너지를 가장 잘 낼 수 있는 사람의 사람이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 저희가 이해하기 쉬울 것 같아요",
        "answer": "제 성격의 장점은 매우 낙천적이라는 부분입니다. 그래서 어떤 위기와 어려운 일이 생겼을 때 낙심하거나 힘들어 하는 것이 다른 사람에 비해서 매우 낮습니다. 오히려 그런 때일수록 더욱 침착해져서 부분에 대한 생각을 하기보다는 앞으로 헤쳐 나가야 되는 방법을 생각하는 쪽이 더 많습니다. 그래서 긍정적이라는 표현을 많이 듣는데 이것이 낙천적이면서 긍정적이라고 장점으로 생각하고 있습니다. 단점은 약간 급한 성격입니다. 그래서 조금 화가 날 때 욱하는 감정을 잘 참지 못할 때 말다툼이 된다거나 성급한 결정을 해서 손해를 보는 경우도 종종 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 약간 소극적이라는 것이라고 생각이 듭니다. 제가 완전히 자신이 있는 분야가 아니라면 섣불리 대들지 못한다는 약점이 있습니다. 그래서 저는 항상 노력하고 많은 것을 배우려고 노력하고 많은 사람을 만나보려고 노력합니다. 그래서 제게 부족한 것을 채울 수 있도록 그들에게 도움을 많이 받고자 하는 의욕을 가지고 있습니다. 그러한 것을 위해서 책을 많이 읽고 또 공부도 열심히 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장점과 단점이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점이 있다면 모두 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 삼십 년 동안 사회생활을 해오고 작년에 정년퇴직을 하였는데요. 여러 사람들이 주위에서 저한테 하는 말이 공감 능력이 뛰어나고 긍정적이며 팀웍이나 일을 할 때 협력심이 크고 책임감이 강하기 때문에 무슨 일이든 끝까지 해내는 끈기와 인내가 있다고 하였습니다. 그게 제 장점일 것 같고요. 그리고 어떤 새로운 일에도 서슴없이 해보려고 하는 그런 추진력도 갖고 있다는 게 제 장점이라고 하겠습니다. 단점이라고 하면 제가 무슨 일을 하나를 하면 주위를 돌아보지 않는 그런 게 제 단점일 수도 있고요. 그리고 하나의 일을 해낼 때는 나머지 일들에 대해서는 게을러지는 경우도 있습니다. 하나에 몰입하다 보니 다른 일에는 정신을 못 쓰는 거지요. 공평하게 이것저것 다 한꺼번에 하는 멀티 플레이어가 아닌 게 제 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해서 순간 집중력이나 단기 기억력이 굉장히 뛰어나다고 생각합니다. 이유는 제가 어떤 목표가 세워지면 목표를 달성하기 위해서 엄청난 집중력을 발휘합니다. 예를 들어 만약 프로젝트가 내일 모레 끝이라고 생각이 되면 밤을 새워서라도 미흡한 부분에 대해서 보충하고자 하고 완료 보고서를 작성을 합니다. 또 다른 예로는 만약 당장 이번 주 일요일에 자격증 시험이 있다 라고 한다면 자격증 시험에 합격하기 위해서 굉장한 집중력과 단기 기억력으로 합격률을 높입니다. 그래서 저는 자격증을 딸 때 실패를 해 본 적이 거의 없는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 들어볼 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 저는 다양하게 할 줄 아는 것이 많고 도전 정신이 강하고 그리고 재주가 많은 사람이다. 어떤 일이든지 두려워하지 않습니다. 새롭게 하는 일은 뭐든지 배워보려고 하고 그리고 어렵다고 생각해서 못 할 거라고 생각하는 일은 별로 없는 편입니다. 그리고 무슨 일을 시작하든 열정적으로 열심히 제가 결과물을 낼 때까지 아주 집중해서 노력한다는 것이 저의 장점이라고 다른 사람들이 이야기합니다. 또 거기에 단점은 무엇이냐 하면 제가 너무 어떤 하나에 집중하거나 하면 사소한 문제나 주변에 있는 사람들에 대한 배려를 조금 간과하는 편이 있습니다. 일부러 그러는 것은 아니고 하나에 집중하면 다른 걸 세심하게 살피지 못하는 그런 약간 다양하게 보지 못하는 측면이 저에게 있어 있어서 그걸 단점이라고 또 꼬집어 말하기도 합니다. 그래서 제가 가끔 제가 그렇다는 것을 인정하고 뭔가 제가 잊어버리거나 지나치는 부분이 있으면 저에게 직접 말을 해 달라고 그렇게 항상 이야기하는 편입니다. 제가 일부러 그러는 것이 아니라 그러고 싶지 않지만 자꾸 간과하게 되거나 놓치게 되는 부분이 있으면 이야기 해줘서 그런 부분을 바로잡아 달라고 그렇게 제가 얘기하곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 그것이 무엇인지 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력이 무엇인지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일을 두려워하지 않는다는 것입니다. 그리고 시간 이런 거 따지지 않고 일단 일이 생기면 그것에 몰입해서 일을 적극적으로 추진해 나가게 되지요. 그러다 보니까 사실 주변 사람들로부터 인정도 받고 또 능력이 뛰어나다 는 이야기도 많이 들으면서 상당히 자부심을 느끼는 편이죠. 그런데 단점이라고 한다면 이러한 저의 장점이 또 일부 사람들에게는 단점으로 보여지는 부분이 있는 모양입니다. 그래서 너무 일에 대한 욕심이 많고 그러다 보니까 남들에 대해서 어려움을 헤아리지 못하고 상대적으로 남들에 피해가 가는 그런 존재라고도 생각을 하는 모양입니다. 그래서 저는 제가 일에 대한 욕심이 많다고 하지만 이 일을 제가 혼자 하기보다는 다른 사람들에게 아이디어를 주어서 함께하는 이런 형태로 일을 이렇게 처리해 나가다 보니 점차 사람들은 오히려 저로 하여금 도움을 받으면서 더 저를 좋아하게 되었습니다. 그래서 인간적인 갈등을 결국 피할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이고 도전적이고 실천을 먼저 하는 것이 저의 장점이며 단점은 성격이 급해서 일 처리를 할 때 꼼꼼하게 하지 못한다는 단점이 있었습니다. 그것을 알게 되어 극복하기 위해서 무조건 얘기를 듣고 메모를 하는 습관을 들였으며 한 번 더 읽고 한 번 더 생각하는 버릇을 계속 하여 만들어내려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이고 도전적입니다. 또한 무언가를 다 해 보려는 열정을 가지고 있고 계속해서 배워가려는 노력을 계속하는 것이 저의 장점이고 단점은 꼼꼼하지 못한 것이 단점입니다. 그래서 그것을 극복하기 위해 메모하는 습관 뭐든지 한 번 더 생각하고 한 번 더 확인하는 습관을 계속해서 들이려고 노력하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 설명해 주신다면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격은 명랑하고 쾌활하고 긍정적인 면이 장점입니다. 그래서 언제나 어려운 일이 닥쳤을 때도 그다지 낙심하지 않고 돌파하려고 하는 마음을 가지고 대처했던 경험이 많이 있습니다. 주변 사람들에게 에너지를 주는 그런 역할을 하기도 합니다. 그래서 어떤 경우에는 장점으로 생긴 나의 에너지가 오히려 다른 사람에게 과하게 보여질 때도 있지만 그러나 쾌활하고 명랑한 긍정적인 성격은 사람들에게 기쁨과 희망을 줄 때가 더 많았습니다. 그리고 단점이라고 한다면 조금 건망증이 심해서 잘 잊어버리고 물건을 잘 흘리고 다니는 단점이 있습니다. 그래서 주변에 저를 잘 아는 사람들은 함께 다니면서 물건을 챙겨주는 그러한 배려도 해주는 친구가 종종 있습니다. 그러나 큰 물건을 잊어버린 적은 없습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 무슨 하고자 하는 일이 생기면은 일에 매우 집중하고 일에만 온통 몰두해서 가장 좋은 방법을 생각해내고 빠르게 일을 찾아서 실행하는 것이 저의 장점입니다. 일단 일이 진행되면 가장 빠른 시간 안에 빨리 성과물을 보고 싶기 때문에 일을 매우 열심히 해야 합니다. 열정적으로 일을 하고 그리고 일을 하는 과정에서 새로운 아이디어도 많이 생각해 내는 편입니다. 또한 거기에 똑같이 그것과 같은 맥락에서 저의 단점은 일을 처리함에 있어서 매우 빠르게 처리하려다 보니 성급해서 간과하는 부분들이 있습니다. 성급하게 일을 처리하다 보면 정말 중요한 작은 것들을 놓치는 부분도 있고 가끔은 같이 일하는 사람들과 함께 있을 때에 제가 너무 일을 서둘러서 일의 속도를 조절하는 데 실패하면 일을 같이 하는 사람들이 매우 피곤하거나 힘들어 하기도 합니다. 그럴 때 제가 속도 조절을 할 수 있도록 옆에서 그런 부분을 잘 컨트롤 하도록 도와주는 조언자가 반드시 필요합니다. 그래서 저는 제 열정은 굉장히 중요하지만 일을 하는 데 있어서는 같은 사람 다른 사람들의 조언을 반드시 구할 수 있도록 제 자신의 단점을 잘 알고 있는 사람들에게 수시로 대화를 하면서 의사소통을 통해서 제가 하고 있는 일이 잘 진행되고 있고 혹시 잘못된 점은 없는지를 확인하면서 일을 해 나가는 것으로 저의 단점을 극복하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분만이 가지고 계시는 단점이 있으시다고 하면 단점에 대해서 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력들이 있으시다고 하다면 그걸 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 직설적으로 속에 있는 이야기를 숨기지 못하고 돌려서 말하지 못하고 정확하게 바로바로 얘기한다는 것이 제 단점 중에 큰 부분입니다. 제가 아무리 생각하는 것이 있고 그리고 상황에서 갑자기 그것이 궁금하고 그리고 왜 정말 그러는지 알고 싶어서 이야기를 한다고 하더라도 상대방의 상황이나 주변의 분위기나 이런 것들을 봐서 제가 그것을 상황에서 아무리 이야기하고 싶더라도 바로 이야기를 해야 되는지 아닌지에 대해서 판단하는 그런 노력들이 필요합니다. 제가 그것을 잘 알고 있고 제가 잘못했을 때도 바로 저의 발언에 대해서 바로 수긍하고 잘못된 점을 사과하는 편이기 때문에 큰 문제까지 가지는 않지만 더욱 보완하기 위해서 한 노력은 이야기 하기 전에 한 번이고 두 번이고 속으로 제가 할 이야기를 다시 곱씹어보고 이야기를 어떻게 할 것인지 생각을 충분히 한 후에 문장으로 만들어서 머릿속으로 되뇌어 본 다음에 말하는 것입니다. 그렇게 하지 않고 생각나는 대로 바로바로 말하면 제 속에 있는 생각들이 바로 튀어나오기 때문에 될 수 있으면 지금 하려고 하는 말을 다시 머릿속에 생각하고 말을 제가 한다고 가정하고 문장을 완벽하게 만들어보는 시간을 가진 후에 그리고 말을 해도 될지를 결정하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각할 때 지원자분 본인이 가지고 계시는 장점 그리고 단점에 대해서 모두 이야기해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "남들은 저한테 장점을 유머가 있고 다음에 분위기를 잘 형성할 수 있고 또한 일머리를 잘 알고 있는 관리자이다 라고 얘기를 많이 해 주고 있습니다. 그래서 전체적인 일을 진행을 할 때 무리 없이 분위기를 잘 지원을 하고 분위기를 잘 만들어서 그분들이 트러블이 생겼을 때도 긍정적인 생각과 유머적인 말솜씨로 잘 넘어가는 그런 경향이 있었습니다. 그렇게 유머를 많이 지정을 하다가 보니까 단점으로써는 약간 오바하는 경우가 있죠. 그래서 메이커 분위기 자체가 조금 오버가 돼서 오해를 해 주는 그런 경우도 종종 있습니다. 하지만 오해는 분위기가 업되는 상황에서 되는 사항이었기 때문에 크게 문제되지는 않죠. 또한 약간의 다혈질이기 때문에 급한 성격 때문에 작은 작은 실수들이 있을 수 있어요. 그래서 그런 부분들은 제가 단점으로 생각하고 있기 때문에 많이 조정을 할려고 단점을 고치려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "사람들은 저를 분위기 메이커라고 합니다. 저는 사교적이고 또 분위기를 잘 띄우지요. 그리고 남에게 별로 싫은 소리 잘 하지 않습니다. 그래서 사람들은 제가 가는 곳마다 항상 웃음이 넘치고 소통이 잘 되고 즐겁다고 합니다. 그래서 모든 회식자리 또 모든 행사에 제가 참여하기를 원합니다. 그렇지만 또 사람들이 생각하는 단점은 제가 좀 치밀하지 못하다는 것입니다. 그래서 문서를 작성하거나 이런 부분에 있어서는 허점이 많습니다. 그런 부분이 사람들에게 다소 단점으로 보여지는 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 프로젝트나 일을 전체적으로 쪼금 진행을 해 보면 전체적인 업무의 흐름을 아주 빨리 파악할 수 있는 하는 그런 장점이 있습니다. 그래서 만약에 해당되는 업무가 아주 단순한 일이라면 전체적인 일머리를 빨리 잡아서 공정을 단순하게 만드는 그런 과정을 할 수도 있구요. 만약에 그렇지 않고 지식적인 부분이 많이 필요하다고 했을 때에는 또 다른 어떤 필요한 자료가 있는지 그런 부분들을 많이 준비를 할려고 그렇게 노력을 합니다. 단점이라고 하면은 약간 다혈질의 성격을 갖고 있어서 조금 성급한 부분이 있습니다. 아마 타고난 본성이지 않을까 하는 생각이 드는데요. 그런 다혈질에 또 그리고 성급한 성격의 단점을 극복하기 위해서 저는 일정을 빡빡하게 잡습니다. 날짜별로 시간별로 잡아서 누락되는 일정이 없는지 또 급한 성격에 사 시간을 잡았는데 잡은 시간에 놓치는 약속이 없는지 하는 부분들을 꼼꼼하게 챙길려고 일정표와 또 달력 또 다이어리 이런 부분들을 잘 챙겨서 메모하 메모도 잘 진행해 주는 그런 습관으로 극복하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇일까요 지원자님께서 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 주변에 사람들은 저를 보고 농담처럼 하는 얘기가 있습니다. 부장님 얼굴에는 신뢰라고 하는 두 글자가 딱 써 있다고 합니다. 말하는 거나 또는 행동하는 거나 모든 것이 그저 믿게 만든다고 합니다. 그런데 저에 단점은 너무 부장님은 융통성을 부리지 않기 때문에 때로는 답답할 때가 있다고 합니다. 그래서 제가 이렇게 모든 사람들에게 신뢰감을 주는 것은 좋지만 또 때로는 적절하게 융통성을 발휘해야 되겠다 라는 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람의 시선으로 보았을 때 지원자님을 보는 첫인상이 어떤 장단점을 갖고 있었다고 파악했었는지 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저에 장점은 어떤 개념에 대해서 듣는 사람에 입장에서 아주 설명을 쉽게 한다는 것입니다. 그래서 학교에서 학습 부진아 학생들에게 영어에 문법 개념을 가르칠 때 문법 개념을 설명한 후에 께임이나 혹은 협력 학습을 통해서 자기 스스로 개념에 대해서 제가 설명한 것들을 이해하기 쉽게 혼자서 스스로 배울 수 있도록 그것들을 쉽게 그것들을 받아들일 수 있도록 제가 여러 가지 방법을 사용을 하였습니다. 그래서 학생들에게 동기부여도 해주고 또 시간 관리나 혹은 친구 간의 어려운 관계들이 있을 때 혹은 고민 상담도 해주면서 학생들과 좋은 관계를 맺고 또 학생들에게 잘 다가가서 이야기를 잘 들어주고 또 공감을 해주는 그런 장점도 있습니다. 그런데 단점은 제가 많은 것을 다 하려고 노력을 하고 제가 할 수 없는 부분까지 하려고 많은 에너지를 쏟아서 넉다운이 잘 되는 단점이 있습니다. 그래서 피곤한 것이나 스트레스나 혹은 휴식 시간을 잘 갖지 못하고 많은 일을 한꺼번에 하고 시간을 쏟아서 제가 잘 쉬는 것을 잘 못해서 연습을 하면서 제가 쉬어야 될 시간에 쉬면서 에너지를 잘 분배하도록 조절을 많이 하고 있습니다. 그래서 그런 것들이 많이 도움이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화 시키고 또 극복하기 위해서 노력을 했던 것도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 솔직함입니다. 솔직함과 그리고 정확함 그리고 바로바로 제가 갖고 있는 생각들이나 이런 것들을 아주 빠르게 일의 진행이나 이런 부분에서 주저함이 없이 일을 진행하고 실행하는 그런 약간은 급하지만 굉장히 선두에 서서 솔선수범하는 그런 성격을 갖고 있는 것이 제 장점입니다. 무슨 무슨 일이든지 빠르게 실행하고 그리고 다른 사람들보다 한 발짝 더 빠르게 미리 준비하고 그리고 여러 가지 방법들을 강구해서 어떻게 하면 실행할 것인지 빠른 속도로 진행을 합니다. 과정에서 저는 모든 것들을 솔직하게 이야기하고 되는 것과 안 되는 것을 아주 분명하게 구분하는 것을 조 좋아합니다. 하지만 제 단점은 이 장점과 맞닿아 있습니다. 성격이 급하고 빠르게 일을 진행하다 보면 약간 간과하거나 빠트리게 되는 부분 생각하지 못하는 부분들이 반드시 생기게 되는데 부분들에 대한 것이 단점이기도 합니다. 그리고 너무 빠르게 일을 진행하고 급하게 여러 가지를 생각하다 보니 혼자 굉장히 빠르게 끌고 나가면서 함께 일하는 사람들에게 사람들의 상 생각이나 의사를 정확하게 파악하고 함께 나가는 일을 하는데 약간의 단점이 있습니다. 그것을 극복하기 위한 노력은 늘 생각을 하는 것입니다. 그리고 수시로 다른 사람들의 의견을 물어보고 일의 진행에 대한 궁금 점도 궁금 점도 수시로 대화를 통해서 계속해서 의견과 생각을 공유하면서 공유된 생각에서 의견도 조율하고 타협점도 찾으면서 조금이라도 속도를 줄여가며 생각을 하면서 일하려는 방법을 통해서 극복해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점이 있다면 말씀해 주시고 이 중에서 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점 중의 하나는 시간 관리 능력이 조금 부족하다 는 점입니다. 저는 업무를 할 때 굉장히 몰입해서 하는 편인데요. 좀 집중을 오랫동안 하다 보면 시간이 얼마나 갔는지를 체킹하지 못하는 편입니다. 그래서 저는 좋은 직장인의 자질 중의 하나는 시간 관리 영역도 있다 라고 생각하기 때문에 최근에는 스스로 스케줄에 시간을 딱딱딱 적으면서 시간들을 잘 관리하기 위해서 굉장히 공을 들이는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 감정을 잘 숨기지 못하는 것이라고 생각합니다. 좋게 말하면 솔직한 것이지만 너무 감정이 그대로 나타나면 사회생활에 도움이 안 될 때도 있더군요. 처음에 대고객 업무를 할 때는 이것이 참으로 힘들었었습니다. 하지만 이것도 연습을 하니까 할 수 없이 어느 정도 노력으로 카바되는 면이 있더라고요. 너무 싫을 때는 약간 딴 생각을 한다던가 좋을 때는 별로 문제가 없는 것 같습니다. 너무 싫거나 화가 났을 때는 속으로 약간 다른 생각을 하면 감출 수 있더라구요. 그것이 저의 노하우가 되었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 생각이 매우 많다는 점입니다. 저는 한 문제에 대해서 생각할 때 항상 다각도로 생각하고자 노력합니다. 한 방향으로 생각에 치우치다 보면 결론이 옳지 않은 방향으로 흐를 수 있기 때문입니다. 그리고 그런 시간들이 쌓이다 보면 어느새 굳어져 편견이 되어 있겠다는 생각이 듭니다. 어떤 부분에 대해서 편견을 갖는다는 것은 생각의 유연함을 방해하기에 항상 경계하는 것이라 생각합니다. 그래서 좋은 혹은 올바른 결론을 내기 위해서 여러 방면으로 생각을 합니다. 이런 습관들이 장점이자 저의 큰 단점이기도 합니다. 생각이 매우 많아지다 보니 고민의 시간이 길어지기도 하고 그런 부분이 제 스스로를 괴롭게 할 때가 있습니다. 그래서 이를 보완하기 위해 스스로 타임 아웃제를 실시하고 있습니다. 어떤 생각과 고민에 대해 부분의 경중에 따라서 삼 일 혹은 일주일 이렇게 시간을 정합니다. 때로 선택이 너무 어려운 경우에는 아주 큰 종이를 꺼내 모든 생각을 다 적습니다. 그리고 생각의 합이 더 큰 경우를 선택하는 방식으로 보완을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 장단점에 대해서 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 이야기하는 단점은 제가 상대를 너무 받아준다는 것입니다. 서비스 분야에 몸을 담고 있다 보면 사람들의 이야기를 들어야 하는 입장일 경우가 빈번합니다. 이야기를 들어야 문제를 파악하고 이를 위한 해결을 할 수 있기 때문입니다. 그런데 이를 매우 정성껏 듣는 자세를 취하다 보니 상대방은 저에게 과한 기대를 할 때가 있습니다. 그리고 누울 자리를 보고 발을 뻗는다는 말이 있듯이 저에게 편안함을 느낀 사람들이 대놓고 저에게 매우 길게 이야기를 합니다. 지난 회사 동료들은 제게 이 그러다가 지친다며 적당히 반응을 끊어내는 연습이 필요하다고 이야기를 했었습니다. 솔직히 처음에는 칭찬이라고 생각한 적도 있었지만 결국 이 또한 동료들에게 피해가 될 수 있다는 생각이 들었습니다. 저에게 본인들은 그렇게 해줄 수 없는데 상대방들은 또다시 그런 기대와 요구들을 해 온다는 이야기를 들으며 이는 매우 피곤하다는 식의 이야기를 듣고 아차 싶었던 적이 있었습니다. 결국 이는 저만 잘한다는 일의 일이 아닌 어떻게 보면 조화를 해치는 일이 될 수 있다고도 깨달았던 순간입니다. 그래서 저는 이런 부분을 고치기 위해 의식적으로 노력을 했습니다. 제가 가진 친절과 배려의 마음이 너무 과해서 선을 넘지는 않는지 제가 스스로를 자기 점검했습니다. 제 장점은 이렇듯 상황을 파악하고 단점은 잘 인정하며 상황에 맞추어 스스로를 개선하려는 노력을 끊임없이 한다는 것입니다. 내 고유의 캐릭터를 유지하면서 조화를 이룰 수 있는 방법을 항상 생각하는 것이 제 장점들 중 하나입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장점과 단점에 대해서 말씀 부탁드리고 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저는 문제 해결 능력이 강하다고 생각합니다. 대학 시절 때 팀 활동을 수행하면서 여러 문제를 경험했었습니다. 팀원들 관에 불화나 예상했던 방법이 불가능했을 때 저는 그때마다 새로운 해결책을 떠올려 냈기 때문입니다. 팀원들 간의 불화가 발생했을 때는 서로 간의 대화를 통해 이해하는 시간을 가짐으로써 분위기를 완화 시킬 수 있었습니다. 또한 예상치 못한 상황이 발생했을 때는 당황하지 않고 다른 대체 방법으로는 무엇이 있을지 팀원들과 충분히 의견을 공유하였고 그로 인해서 적절한 해결책을 찾을 수 있었습니다. 이런 문제 해결 역량이 있다면 향후 업무를 하다가 없던 문제가 발생하더라도 당황하지 않고 슬기롭게 대처해 나갈 수 있다고 생각합니다. 하지만 저는 결정을 잘 못하는 단점이 있기 때문에 이를 극복하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 얘기해 주시고 그것을 특화시키기 위해서 노력을 한 게 있다면 얘기해 주시겠습니까",
        "answer": "제 장점은 문제 해결 능력이 강하다는 것입니다. 이것을 더 발전시키기 위해서 다양한 경험들을 하려고 하고 있으며 문제 상황이 발생할 때마다 따로 기입을 해 두고 그에 대한 대 그에 대해 취한 해결책도 정리해 두고 있습니다. 이렇게 한다면 다음에 비슷한 어려움이 발생했을 때는 좀 더 효율적으로 해결해 나갈 수 있기 때문입니다. 또한 저는 결정이 느리다는 단점이 있는데 이것을 극복하기 위해서 항상 어떤 일을 결정할 때에는 보다 신중하게 하려고 하고 있고 보다 나은 결정을 잘 하기 위해서 주변 사람들에게 조언을 구하기도 합니다. 하지만 기본적으로는 혼자 결정할 수 있도록 스스로 다른 다른 정보들을 찾아봄으로써 어떤 결정이 적합한지를 고민하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점이나 단점은 무엇인가요 왜 그렇게 생각하는지 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 책임감이 강하다는 것입니다. 저는 책임감이 강하기 때문에 어떤 업무가 주어지더라도 주어진 시간 내에 제대로 일을 처리하기 위해 여러 번 검토합니다. 또한 이 일이 잘못되면 조직에 피해를 갈 수 있다고 생각하기 때문에 한 번 할 때 제대로 처리하기 위해서 꼼꼼히 체크합니다. 하지만 결정이 다소 느리다는 단점이 있습니다. 그래서 저는 이 단점을 극복하고자 가장 필요한 것들을 먼저 따져보는 습관이 생겼습니다. 가장 필요한 것들을 먼저 찾고 정리하다 보니 지금 당장 먼저 필요한 것을 선택하다 보니 결정을 좀 더 빨리 하는 데 도움이 될 수 있었습니다. 그래서 향후 입사를 하게 되더라도 신중히 여럿 가능성을 검토하여 적절한 결정을 낼 수 있도록 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 사실 그렇게 생각하지 않는데 일단 저의 단점이라면 싫고 좋음이 좀 분명하기 때문에 그리고 싫은 소리 이런 걸 잘 한다 하더라구요. 사실 저는 싫은 소리를 못한다고 생각을 하는데 그런 걸 근데 기분 나쁘지 않게 잘 한다. 장점일 수도 있는데 또 싫은 소리를 또 하는 그런 단점이 있구요. 장점 같은 경우에는 저는 좀 내성적이고 좀 그런 성격이라 생각하는데 다른 사람들이 볼 때는 굉장히 활발하고 외향적이고 명랑하다고 생각을 하더라구요. 그래서 그런 차이점이 좀 있기는 한데 활발하고 명랑한 건 맞는 맞는데 제가 외향적이지는 않다고 저는 생각을 하는데 외향적이라고 해서 외향적인 게 저는 장점이라고 보거든요. 그래서 그런 부분이 장점이라고 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 자세히 설명해 주실 수 있겠습니까 알고 싶습니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 조금 더 많이 가지고 있고 저의 차별성이라고 한다면 저는 상황 적응력이라고 할 수 있겠습니다. 저는 어렸을 때부터 학창시절을 통해서 많은 아르바이트의 경험이 있고 또 그를 통한 사회 경험이 많이 또 여러 사람을 만나본 경험이 있다고 자신 있게 말할 수 있습니다. 그래서 시간들을 통해서 저에게 축적된 노하우가 반드시 존재를 존재하기 때문에 그런 저의 상황 적응력 그리고 문제해결능력 이것은 다른 지원들 보다는 뛰어날 수 있고 또 굉장히 유연적으로 적용될 수 있다고 생각합니다. 그래서 저는 제가 맡게 될 업무는 지금 많은 민원인들도 만나게 되고 많은 사람들도 만날 수 있는 그런 그런 기회가 많은 업무입니다. 그래서 제가 그동안에 쌓아왔던 그런 경험들이 반드시 장점으로 어필될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인만의 장단점은 어떤 것이 있다고 생각하나요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장단점을 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 사람들과 소통을 잘 하는 건데요. 그건 바로 제가 어느 팀이나 어느 조직 또는 어느 모임에 있더라도 모임의 분위기를 잘 이끌 수 있는 것이 저의 장점 중에 하나 입니다. 그것 안에는 제가 어떤 의사소통을 잘 하기도 하고 그다음에 사람들 간의 어떤 관계를 잘 부드럽게 이끌어 나간다는 것입니다. 예를 들어서 좀 같은 모임에 있는 친구들이 서로 껄끄럽거나 그럴 경우 잘 만나지 않으려고 할 경우가 있는데요. 그럴 때에도 저는 친구들 간의 관계를 잘 부드럽게 그리고 서로 어색하지 않게 이끌어 갈 수 있는 그런 장점이 있습니다. 그러다보니 제가 모임이나 또 친구들 간의 관계에서 이렇게 만나는 경우가 많은데요. 그러다보니 또 거절도 잘 못하는 단점이 있습니다. 친구들을 만나자고 하거나 아니면 어떤 모임에서 제가 직책을 맡게 될 때 거절하지 못하고 그것을 다 수락하다 보니 많은 시간을 할애하게 돼서 그것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 좀 약간 느긋한 점이 있다 라는 겁니다. 어떤 업무를 처리하는 데 있어서 제가 업무라기보다도 업무에 있어서는 굉장히 빠릿빠릿하고 급하게 혹은 빠른 처리를 하게 되는데요. 제가 집안일을 하거나 혹은 저만의 어떤 일을 할 때에는 좀 시간을 여유롭게 두고 진행하는 편입니다. 반대로 저희 남편은 굉장히 급한 성격을 가지고 있어서 바로바로 처리를 해야 하는데요. 그러다 보니 우리 남편이 저희 남편이 하는 업무 처리는 빠르지만 약간 실수가 있는 경우가 있습니다. 그런데 반대로 저는 좀 느긋한 성격을 가지고 있어서 느리지만 그렇지만 정확하게 처리하는 그런 성향을 가지고 있습니다. 그래서 이 느긋함이라는 것이 좀 더 길어지면 굉장히 큰 단점이 될 수 있을 것 같아서 요즘은 제가 원래 가지고 있던 성향을 조금 고쳐 보고자 좀 더 빠르게 일을 처리할려고 노력하고 있습니다. 그래서 일을 하나하나 정리하고 어떤 시간 안에 끝내야 된다 라는 걸 회사 일 이외에 자신의 일에는 좀 더 정확하고 빠르게 처리할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 지원자님을 봤을 때 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 이유도 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "다른 사람이 보는 저의 장점은 세심함입니다. 그리고 일을 할 때 제가 일의 흐름 파악이 빠르다고 합니다. 그러다 보니 일의 흐름을 파악하는 것이 빠르고 그것을 정리하는데 제가 많은 도움을 준다고 합니다. 다만 단점이라고 할 수 있는 것은 일의 계획성은 굉장히 잘 짜는데 너무 타이트하게 짜다 보니까 긴장감을 놓칠 수 없다고 합니다. 성향이 다르기 때문에 타이트한 계획을 따라오는 것이 가끔 힘들다고 합니다. 예를 들어 여행을 간다고 하면 저는 시간 시간 별로 계획을 짜서 가는 편입니다. 다 함께 하는 여행에서 그것이 버거운 친구들이 있었나 봅니다. 후에 저는 친구들의 얘기를 듣고 다음부터는 기본적인 계획을 세우되 그때그때 상황에 맞도록 융통성 있는 계획을 진행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 바라보는 스스로가 아니라 지원자님 주변에 있는 다른 많은 분들이 생각하시는 지원자님의 단점 그리고 장점들에 대해서 모두 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "주변 지인들이 생각하는 저의 단점은 제가 무언가를 이야기할 때 옳고 그름을 너무 단호하게 나눈다고 합니다. 듣는 사람 입장에서는 그것이 굉장히 불편할 때가 있다고 합니다. 틀린 말은 아니지만 너무 단호한니까 친구들 사이에서 듣기에는 거북한 모양입니다. 그리고 기본적으로 말투가 굉장히 가르치는 말투라고 합니다. 그래서 그런 얘기를 듣고 나서는 말을 하기보다 듣는 쪽으로 많이 바꾸고 있습니다. 그리고 조금 더 순화된 부드러운 말투를 사용하려고 노력 중입니다. 장점은 그것이 장점이기도 한데 그렇게 노력하다 보니까 뭔가 상담을 해야 하거나 이야기가 하고 싶을 때 제가 떠오른다고 합니다. 리액션도 많이 하지만 상대방의 말에 집중하고 감정 이입을 해서 같이 공감하는 능력이 굉장히 많은 도움이 된다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 무엇이라고 생각하시는지요 그런 차별성과 장점에 대해서 어필 한 번 해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들분들에 비해서 저만이 갖고 있는 차별성 장점을 말씀드리겠습니다. 지금 제가 지원하고 있는 이 공공 서비스 분야에서는 고객들을 응대하고 고객들의 니즈를 파악해서 일처리를 해 드리는 게 가장 중요하다고 생각합니다. 그곳에서는 친절함과 일의 업무 능력일 텐데요. 저는 다른 지원자분들보다도 제가 고객의 이야기를 잘 듣고 의사소통을 잘할 수 있는 저만의 특별한 차별성을 가지고 있습니다. 저의 장점이기도 하고 주변에서 말씀해 주시는 장점이기도 한데요. 저는 일단 상대방과 어느 누구를 만나더라도 의사소통을 잘하고 있습니다. 성별 나이 직군과 상관없이 상대방을 잘 파악하고 사람이 편안하게 이야기를 할 수 있도록 이끌어내는 능력이 있는데요. 그걸 통해서 고객이 원하시는 것을 정확하게 듣고 그걸 파악해서 고객이 원하시는 부분의 서비스를 정확하게 전달할 수 있을 것 같습니다. 그래서 제가 다른 지원자분들보다 가지고 있는 차별성이라고 하면 특별한 아주 탁월한 의사소통이라고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 생각하시는 본인의 장단점이 아니라 다른 사람이 지원자분을 바라봤을 때 장단점을 뭐라고 생각하시는지 이유에 대해서도 같이 얘기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제가 생각하는 건 아니고 다른 분들이 저에게 말씀해주시는 저만의 장점과 단점이라고 하면 일단 장점은 사람들과 의사소통을 잘 한다 라는 것입니다. 여기서의 의사소통이라고 하는 것은 다른 사람들의 이야기를 잘 들어주고요. 다음에 또한 공감도 되게 잘해줍니다. 그래서 상대방이 저와 이야기를 할 때는 편안하게 이야기를 하는 편입니다. 어렸을 때부터 제가 사실은 변호사가 되는 게 꿈이었는데요. 그러다 보니 변호사는 상 고객의 이야기를 잘 듣고 그걸 같이 처리해 주는 사람이라고 생각합니다. 그래서 그렇게 노력한 건 아니었겠지만 그래도 제가 계속 살아오면서 사람들하고의 의사소통하는 것을 되게 좋아했고 잘한다고 생각하고 있습니다. 이야기를 잘 듣고 공감해주고 제가 다른 사람에게 이야기를 전달할 때 대개 정확하고 편안하게 이야기를 잘 전달하는 게 저의 장점입니다. 그리고 저의 단점이라고 하면 느긋한 성향이 있습니다. 성격도 좀 느긋하고 긍정적인 편이라서요. 어떤 업무가 주어지거나 일이 왔을 때 좀 정확하게 처리하지만 좀 시간이 걸리는 느긋한 면이 있습니다. 그것이 저의 단점이라고 하면 단점이 되겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 다른 사람들을 많이 배려해 주고 이해해 준다는 장점을 가지고 있다는 얘기를 많이 들었습니다. 제 저는 학창 시절에 한 선생님이 역지사지라는 사자성어를 말씀해 주셨는데 제가 인생을 살아가면서 사자성어가 굉장히 기억에 많이 남고 되도록이면 그런 역지사지하는 입장에서 사람들을 대하려고 하고 있습니다. 그러다 보면 크게 이해하지 못한 부분도 없다 라고 생각하기 때문에 저는 되도록이면 다른 사람들에게 화를 내거나 그런 부분을 자제할려고 하고 있기 때문에 주변 사람들이 저의 장점은 이해심이나 배려심이 많다는 얘기를 많이 들었고 단점이라고 얘기하는 부분은 저는 끈기가 없는 편이 단점이라고 얘기를 합니다. 새로운 직장이나 힘든 일을 부딪쳤을 때 끝까지 끈기를 가지고 헤쳐나가고 해야 되는 부분이 좀 부족하다는 이야기를 주변에서 들었는데 부분이 단점이라고 저는 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 가지고 계신 스스로의 단점이 있으시다고 한다면 이를 이야기해 주셨으면 좋겠고 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지에 대해서도 같이 나눠주시면 좋겠습니다",
        "answer": "지원자님이 생각하시는 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주세요. 저의 단점이라고 하면 저는 좀 계획적이고 제가 해야 될 업무들에 있어서 좀 타이트하게 실행을 하려고 하는데요. 그렇기 때문에 어떤 경우에는 그렇게 되지 않거나 어떤 변수가 들어오게 되었을 때 좀 스트레스를 많이 받는 편입니다. 그래서 제가 계획한 것들을 이루지 못했을 때 사실 현실적으로는 그것을 업무를 업무나 일상생활에도 마찬가지고 그것을 하기가 수행하기가 어려운 상황인데 좀 그것을 해내려고 의지적으로 노력을 하는 그런 부분들이 있습니다. 그래서 결과적으로는 물론 어떻게 해결을 할 때도 있지만 그것으로 인해서 그런 정신적인 스트레스를 굉장히 많이 받는 편인데요. 그래서 어떤 계획을 세울 때 조금 타이트하게 세우지 않으려고 쉽지는 않지만 그렇게 노력을 하고 있고 만약에 인제 어쩔 수 없는 그런 상황이 생기게 되었을 때에는 좀 제 마음을 릴렉스 해서 좀 편안하게 지금 아니어도 또 처리할 수 있고 괜찮다 라는 좀 그런 긍정적인 마인드를 계속 생각하고 되뇌이고 가지려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 함께 했던 노력도 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "저의 장점이자 단점이 동일한 부분인데요. 굉장히 좀 예민하고 감성적인 부분이 많아서 다른 사람의 감정이라던지 기분 변화 이런 걸 잘 체크를 하고 예민하게 좀 반응을 해서 그런 기분을 맞춰주고 그런 대화를 이끌어 나가는 데는 상당한 도움이 되는데요. 그러다 보니 또 단점으로 생각되는 게 너무 눈치를 본달까 다른 사람의 감정의 고 이런 거에 따라서 내가 행동에 제약이 좀 많이 생기는 것 같더라구요. 그래서 부분을 좀 예민함을 없애기 위해서 여러 가지로 그거는 쉽게 되지는 않지만 마인드 컨트롤을 통해서 명상이라던지 이런 부분을 통해서 좀 편안한 마음을 가지도록 노력을 하고 또 다른 사람은 나한테 그렇게 많은 신경을 쓰고 있지 않다 이런 마인드 컨트롤을 많이 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해 지원자님이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저만의 가장 큰 장점이라고 말씀드리고 싶은 부분은 저는 커뮤니케이션 능력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 저는 기본적으로 공공 서비스 업무를 하는 데 있어서 적합할 정도로 성격이 굉장히 쾌활하고 친절한 편이기도 하고요. 그리고 저희의 역할이 고객님들을 만나고 상황들을 해결하고 또 고객님과 함께 최전선에서 만나는 일이기 때문에 저는 무엇보다 역할을 잘 수행해 내는 게 중요하다고 생각을 합니다. 그런 면에서 제가 가지고 있는 능력을 말씀을 드리고 싶은데요. 저는 그동안 만약에 해결되지 않는 문제 같은 경우에도 고객님과 대화를 통해서 그리고 제가 잘 해결해 드림으로써 저희에 대한 업무 평가가 높았던 점을 말씀을 드리고 싶습니다. 고객님의 입장에서 좀 생각을 해보고 그리고 그거에 대해서 처리를 해 드렸더니 고객님들로부터 굉장히 좋은 피드백을 많이 받았습니다. 저는 고객님들로부터 그런 피드백을 받을 때 제 스스로도 만족감이 크고 업무에 대한 굉장히 높은 만족도를 가지고 있기 때문에 앞으로도 그렇게 일 처리를 해나갈 예정입니다. 그래서 저의 가장 큰 장점이고 앞으로 잘 할 수 있다는 점을 말씀을 드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 가지고 계신 스스로의 단점이 있으시다고 한다면 무엇인지 궁금합니다 그리고 그러한 단점을 스스로 보완하기 위해서 어떠한 노력들을 해 오셨는지에 대해서도 같이 이야기해 주세요",
        "answer": "저는 어렵거나 힘들다고 생각하는 일은 좀 쉽게 포기하고 그리고 끈기가 많지 않는 점이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 저의 단점을 잘 알고 있기 때문에 저는 단점을 보완하기 위해서 하는 노력은 저에게 제 자신에게 어떤 미션을 주는 방법을 그렇게 선택하고 있습니다. 어떤 형태로든 저에게 끈기 있게 제가 맡은 업무를 일정 기간 동안 잘 끈기 있게 해 냈다면 잘 마쳤다면 저에게 제가 하고 싶었던 여행이라던지 아니면 평소에 가지고 싶었던 선물이라던지 해서 저는 끈기있게 제 일을 마무리 했을 때 저는 제 자신에게 어떤 포상을 주는 그런 노력으로 저는 제 단점을 보완하고 있다 라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각 말구요 타인이 본인을 바라봤을 때 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시겠습니까 생각나는 대로 말씀해 주시면 괜찮습니다",
        "answer": "주변 사람들로부터 저는 다른 사람을 배려하고 그리고 이해를 많이 하려고 한다는 점이 저의 장점이라는 이야기를 많이 들었습니다. 그래서 역지사지라는 사자성어를 참 좋아하는 사자성언데 이유는 내 입장만 생각하지 않고 다른 사람의 시각에서 다른 사람의 입장에서 생각을 했을 때 이해 안 되는 부분은 저는 없다 라고 생각하기 때문에 역지사지라는 사자성어를 좋아하고 그렇게 타인도 그런 자세로 대하다 보면 화를 내거나 그리고 의견 충돌을 크게 줄일 수 있다 라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저의 장점은 역지사지 하는 그런 마음으로 다른 사람을 배려하고 이해하는 점이 제 장점이라는 이야기를 들었고 단점은 어떤 부분에서 끈기가 부족하다 라는 단점을 들어왔습니다. 그렇기 때문에 저는 단점을 극복하기 위해서 저만의 그런 노력하고 성실하는 자세를 가질 수 있도록 단점을 극복하기 위해서 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주시고 그것을 특화를 시키고 극복하기 위해서 노력했던 점을 소개해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 처음에는 사람들과 잘 사귀기도 힘들고 그런데 좀 친해지게 되면 굉장히 이야기도 잘 들어주고 마음도 잘 헤아려 줄려고 노력을 하는 게 저의 장점인 것 같습니다. 그런 장점들을 이용해서 인간관계도 굉장히 좋았고 많은 사람들이 항상 주변에 있었고 저를 도와주려고 하는 사람들도 굉장히 많았는데요. 저의 단점을 이야기하자면 저는 저의 이야기를 너무 일찍 다 오픈하는 그런 단점이 있는 것 같습니다. 그러지 않아 볼려고 굉장히 노력도 많이 했는데 이야기를 하다 보면 상대방의 이야기도 궁금하고 저에 대한 제 사생활에 관련된 이야기를 좀 더 하다보면 더 빨리 친해졌던 그런 기억들이 있어서 자꾸 저의 제가 저에 관련된 그런 이야기를 좀 많이 하는 것 같습니다. 그런 이야기를 했을 때 상대방이 조금 더 빨리 다가와 주기는 했지만 또 그거로 인해서 피해를 많이 봤던 경우도 있는 것 같습니다. 저에 대해 너무 많은 걸 알고 있기 때문에 오히려 인제 뒤에서 다른 말을 하는 그런 경험들이 있어서 요즘은 그거를 좀 줄여보려고 많이 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님이 가진 차별성이나 장점을 어필을 한다면 어떤 것이 있으신지 말씀해 주십시오",
        "answer": "저는 굉장히 다양한 분야에서의 경험이 있습니다. 은행 경력도 있고요. 그다음에 영업이나 판매의 경력도 있고요. 그리고 아이들을 가르쳤던 그런 경력도 있고요. 그리고 오십 플러스나 와이더블유씨에서 에서의 육 오십 대 이상 사람들이나 어떤 그런 사회 단체에서의 그런 경험도 있습니다. 또 그리고 또한 제가 퍼실리테이터로 많은 경험은 없지만 그래도 어떤 일이 이루어지고 또 어떤 일을 해야 되는지 작은 회의를 이끌어가는 방법도 알고 있습니다. 저는 이렇게 한 가지 일 일에만 전문성을 갖는 것도 물론 좋겠지만 제가 여러 가지 방면에서 여러 가지 일을 해 봤기 때문에 여러 상황이 여러 가지 어려운 상황이 닥쳤을 때도 제가 그런 제가 가진 경험과 노하우와 그런 지식 정보를 바탕으로 해서 그런 어려운 점들을 잘 정리하면서 해결해 나갈 수 있을 거라고 생각하고요. 그리고 제가 여러 일을 했다는 것은 그만큼 여러 가지에 도전했다는 것이고 그건 저의 도전 정신과 또 열정이 있다는 것을 반증하는 것이기 때문에 그것이 업무에 도움이 될 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필을 하신다면 어떤 것이 있으신지 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 차분하다는 말을 많이 듣구요. 그리고 제가 뭘 하나를 이렇게 하겠다고 생각을 하면 그것을 끝까지 해내는 성향이 있습니다. 그리고 저는 굉장히 많은 직종에서 굉장히 다른 영역에서 많은 일을 해 왔습니다. 은행에 근무도 했구요. 영업도 해봤구요. 그다음에 아이들을 가르치는 일도 해봤구요. 그리고 오십 플러스에서 오십 대 이상 퇴직한 분들의 노후에 대한 이야기나 노후에 대한 생활도 많이 들어서 알고 있구요. 또 공공기관 이라고도 할 수 있는 와이더블유씨에이에서 산모 도우미나 가사 도우미 들에 대한 그런 일이나 업무에 관련된 것들도 해 본 적이 있습니다. 이런 여러 가지 경험이 제 한테 놓아 있고 이것이 업무를 보는 데 있어서 다른 사람들보다는 조금 더 잘 대처할 수 있는 능력이 있지 않을까 생각합니다. 한 가지 일만 깊게 판 전문성이 있는 것도 중요하지만요. 그런 전문성을 부족할 수도 있지만 그런 여러 경험이나 그런 사람을 다루는 스킬이나 기술들이 공공 서비스에는 더 많은 인재라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하시는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람 주변 사람들은 저의 장점은 굉장히 차분하고 배려심이 많고 이해심도 넓다고 생각합니다. 저는 실질적으로 상대방의 단점을 흉보거나 사람이 없는 곳에서 흉보는 걸 되게 굉장히 싫어합니다. 사람들은 그렇게 그런 걸 아무렇지도 않게 그냥 그렇게 얘기를 하고 할 때 제는 저는 가능하면 거기에 동조를 하지 않고 그냥 듣기만 하는 경향이 많습니다. 그래서 사람들은 저에게 대해서 아주 신뢰감을 갖고 자신의 여러 가지 이야기도 본인의 사적인 이야기도 한 할 수 있는 사람이라는 평가를 받기도 합니다. 그러나 단점은 제가 처음에는 그렇게 유순하고 순해 보이긴 하지만 실질적으로 어떤 면에 대해서는 굉장히 좀 완고한 부분도 있습니다. 예를 들어서 제가 생각하는 부분이 여러 가지 데이터를 통해서 확실한데도 불구하고 상대방이 그게 아니라고 우기거나 저의 생각이 틀리 틀리다고 얘기를 하면 저는 그것에 대해서 그래 라고 이렇게 쉽게 받아들이지는 못하는 성격입니다. 그것에 대해서 끝까지 꼭 따지고 어떤 결론을 보고 저의 말이 맞다는 것을 증명하려고 하는 그런 고집이 좀 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각할 때 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각할까요 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 저의 장점은 대화를 하고 사람을 대하는 데 있어서 굉장히 편안하게 대해준다. 그리고 배려를 많이 해준다 라는 얘기를 장점이라고 많이 들었습니다. 이유는 저는 성향이 제 주장을 좀 많이 이야기하는 편이라기보다 어떤 상대방의 얘기를 많이 들어주고 그리고 좀 공감을 많이 해주는 부분에 있어서 다른 사람들이 좀 편하게 저를 대하는 것 같습니다. 단점은 대신에 저와 성향이 맞지 않는다고 생각을 하거나 그런 사람하고의 관계는 너무 표시가 나게 좀 손절을 해버리는 그런 점이 저의 단점이라고 생각하고 그리고 일에 대해서 힘든 점이나 좀 어렵다고 생각하는 일에 대해서 좀 포기가 빠른 편이라는 게 저의 단점이라고 다른 사람들이 생각하는 저의 단점이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 나의 단점이라고 느끼는 거에 대해 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지 함께 이야기해 주시겠습니까",
        "answer": "저의 단점은 너무 솔직하다는 부분이라고 할 수 있는데요. 개인적으로는 뒤끝없다 라고 얘기를 많이는 아니 하지만 사실 이런 성격이 저와 정반대에서 성격들은 상처를 받기도 하고 또 본인은 다 풀렸는데 그거를 듣고 있던 상대방은 오랜 시간 끙끙 앓는 그런 경우들이 아주 간혹 있었는데요. 그런 것들을 보완하기 위해서 먼저 좋은 관계들이 맺기 위한 시간들을 한두 번 차례 좀 갖고 저의 업무 스타일에 대해서도 이야기를 나눈 다음에 업무를 수행했을 때 많은 부분들이 좋은 성과를 낼 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님과 다른 지원자들이 대조되는 자신만의 차별성 혹은 장점이 있다면 어필해 주세요",
        "answer": "저는 이렇게 손재주가 굉장히 많은 편이고 언어에 굉장히 좀 그런 좋은 장점을 갖고 있는데요. 사실 이렇게 사회나 앞에서 서는 거나 발표하는 거나 이런 부분에 대한 두려움이 사실 없는 편입니다. 그래서 어떤 행사장이나 뭔가 긴급하게 요하는 것들이 있을 때 제가 이렇게 투입할 수 있는 그런 부분들에서 저가 차별적인 부분들을 갖고 있다고 생각이 들고요. 그리고 지역사회에 어떤 연계하는 부분들 또 새로운 사람들과 만났을 때 낯설지 않게 우리의 장점들을 어필할 수 있고 우리 회사의 장점들을 어필할 수 있는 그런 능력이 제가 좀 갖춰 있다고 생각이 들어서 이 회사에서 저를 채용이 된다면 정말 회사에 정말 필요한 그런 인재가 될 수 있도록 노력할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 만의 그런 단점과 장점을 모두 말씀을 좀 부탁드려도 될까요",
        "answer": "주변 사람들이 가끔 저에게 장단점에 대한 조언을 해 줄 경우가 있습니다. 제 장점은 남의 얘기를 잘 들어주고 공감하고 경청하는 것입니다. 그리고 남의 말을 함부로 하지 않고 입이 이 무겁다고 합니다. 그리고 단점은 너무 우유부단하여 남의 말에 너무 따라가다 보니 이 잘못하면 사기를 당하기나 속을 쑥 속을 수가 있으니까 조심하라고 하면서 너무 상대방의 말을 너무 믿지 말라는 것입니다 그건 맞는 것 같습니다. 제 단점은 남이 말하는 것을 잘 듣는 편이기 때문에 사기를 치거나 속인다 하더라도 그대로 믿고 가는 경우가 있습니다. 그래서 그게 시 단점이 되기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점과 이를 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "제게 단점이라면 저는 하고 싶은 일이 많고 배우고 싶은 일이 많아서 지금 하고 있는 일이 참 많습니다. 정말로 우리 시어머니께서 제게 하신 말씀이 있습니다. 얘야 너는 죽을 내야 죽을 시간이 없다 그렇게 한 번 말씀해 주신 적이 있습니다. 돌이켜서 생각을 해보니 정말로 내가 하루 이십 사 시간을 사십 팔 시간 처럼 그렇게 살고 있더라구요. 그래서 제가 이것이 단점입니다. 하고 싶은 게 너무 많아서 많이 하는 거 그래서 저는 이 단점을 해결하기 위해서 제가 앞으로 어떤 노력을 할 거냐면 그냥 정말로 이 많은 일을 하는 것 중에 한 두 가지만 선택해서 굵고 짧게 가더라도 이 한 두 가지 일만 열심히 한번 해보겠다. 이렇게 생각을 하고 정말로 하나씩 하나씩 내가 하고 있는 일을 쭐여가고 있습니다. 그렇지만 한 가지 일에서 성공하면 또 쭐인 일도 제가 또 해 하고 해 해보고 싶고 할 것입니다.그것이 저의 단점입니다. 고치겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 단점과 단점에 대해 말씀해 주세요 말씀해 주실 때 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 장점이 많으니까 일단 장점 먼저 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 일단 모든 삶을 모든 사람들 모든 면에서 나의 나로 하여금 이루어지는 모든 면에서 저는 항상 긍정적이고 배려 그까 상대방에 대한 배려를 먼저 생각하고 그리고 저는 아주 적극적이고 열정적인 어떤 성격이다 보니까 상대방들에게 저의 어떤 긍정적인 마인드 쉽게 말하면 제 주위에 있는 사람들이 저를 보면 해피 바이러스라고 합니다. 모든 모임 속에서 제가 있어야 기쁘고 웃음거리가 있고 행복하다고 합니다. 그러면 저는 저의 이게 장점입니다. 그리고 단점이라면 제가 하고 싶은 일이 너무 너무 많다 보니까 하고 싶은 일들이 내가 하고자 하는 시간 안에 시간이 모자를 정도입니다. 그래서 정말로 하루에 두 시간 잘 때도 있고 많아야 시간 잘 때도 있고 이것이 저의 단점이라고 생각하기 때문에 제가 앞으로 하고 싶은 일을 딱 한 두 가지 정해서 진짜 굵고 짧게 라더 라더라도 요렇게 해 나갈려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성이라면 저는 공감 능력이 뛰어나다는 점을 말씀드리고 싶습니다. 공감 능력이 능력이 뛰어나다 한다면 저는 어떤 직장 내에서 유대 관계에 굉장히 큰 도움이 될 수 있을 거라고 생각을 합니다. 유대 관계가 좋다 라고 보면 라고 한다면 어떤 상대와의 직접 상대와의 상사와의 동료들 관계에서도 굉장히 유대 관계가 좋다면 훨씬 더 업무 처리하는 능력이나 어떤 협업하는 부분에서도 굉장히 큰 도움이 될 수 있다 라고 생각하기 때문에 제가 가진 어떤 공감 능력 그리고 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 그런 점을 저는 저의 장점이라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 장단점을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 성격 형성은 저의 성장 배경과 관련이 있습니다. 저는 형제가 많은 집에서 자랐습니다. 그래서 저의 장점은 어떤 사람이라도 잘 지낸다는 것입니다. 그리고 어떤 환경에서도 잘 적응한다는 것입니다. 중간에 끼어있다보니 언니 오빠랑도 잘 지내야 하고 동생들과도 잘 지내야 했습니다. 다툼이 있을 때도 중간에서 조율을 잘하고 꼬인 곳을 잘 풀어냈던 것 같습니다. 이런 것이 저의 장점이고 단점은 중간에서 우유부단하다는 오해를 받을 수 있다는 것을 알게 됐습니다. 하지만 저는 이 우유부단하다는 걸 업무에는 끌어들이지 않습니다. 저는 공과 사를 정확하게 구별하기 위해서 정말 많이 노력했습니다. 공적인 일을 할 때는 사적인 건 아예 차단해서 일을 하기 때문에 그런 문제는 없을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각할 때 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각할까요 이유를 함께 들어 말씀해 주세요",
        "answer": "친구들이 저의 성격을 이야기하기로는 너는 사람을 좋아하는 친구야 라고 말을 했습니다. 이유는 제가 여러 명의 친구들과 잘 사귀고 또 잘 지내기 때문입니다. 제 성격은 사교적이고 여러 사람들과 잘 지내는 성격입니다. 그래서 친구들도 저를 그렇게 보는 것 같습니다. 이런 것이 저의 장점입니다. 단점은 친구들이 너는 거절을 잘 못해 그러면 사회 생활 할 때 힘들어져 이렇게 말한 적이 있습니다. 그때는 고등학교 때라서 더 거절을 못 했던 것 같습니다. 하지만 저도 사회 생활을 해보니 분명하고 명확한 것이 뒷탈이 없다는 걸 경험하고 지금은 그렇게 하는 경우가 없습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 이것을 특화 시키고 또 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 단점보다는 장점이 더 많기 때문에 장점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 제 성격상 저는 부정적인 생각을 하는 사람이 아닙니다. 늘 항상 긍정적인 생각을 하고 모든 사물과 사람들을 긍정적으로 대하고 그리고 제게 열정과 또 적극적인 그런 성격이다 보니깐 어떤 일이든 간에 제게 주어지면 잘 해결하고 합리화 시키면서 잘 이끌어 나가는 이런 성격이 있습니다. 그렇기 땜에 제 주위에 있는 사람들도 저하고 같이 지내는 것을 즐거워하고 좋아합니다. 항상 사람이 모인 곳에서는 저를 찾아 주기 때문에 늘 고맙고 감사하고 그리고 제게 이런 성격인 것이 제가 이런 성격인 것이 저는 항상 감사합니다. 그리고 저의 단점이라면 저는 하고 싶은 일이 너무 많아서 잠자는 시간까지도 쭐여가면서 할 하고 있다는 거 요게 단점인데 요거는 저기 시간을 잘 조절할 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만에 가진 차별성 장점이 있으십니까 만약 가지고 계시다면 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "저는 제 스스로가 자신 있게 말씀할 수 있는 저의 장점은 저는 항상 모든 사물과 모든 사람들의 앞에서든 모든 일에 있어서든 저는 긍정적으로 생각을 하면서 긍정적으로 모든 일을 해결을 할려고 하는 그런 의지와 어떤 열정과 적극적인 어떤 성격이 있습니다. 남들이 갖지 못하는 저만의 어떤 그런 성격을 남들은 다 부러워 합니다. 그리고 또 부모님께서 제게주신 아주 특별한 감사는 아주 건강 체질를 주셨기 땜에 하루를 이십 사 시간이 아니라 사십 팔 시안 처럼 사용을 하고 살아도 저는 거뜬이 해결하고 있습니다. 남들이 제게 이런 열정과 적극적인 면을 많이 부러워 합니다. 또한 감사한 마음으로 지르기 때문에 저는 늘 이런 성격인 것이 남들과의 있어서 차별성이 높다 라고 생각합니다. 저의 장점은 항상 긍정적이고 적극적이고 열정적인 이런 마인드가 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자분이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력은 어떤 노력을 했는지 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 먼저 장점이라면 스마트 함 이해력이나 이런 부분이 좀 뛰어나고 습득력도 뛰어난 그런 점이 아닌가 싶구요. 또 좀 매사에 긍정적인 마인드를 가지고 있어서 또 금방 나쁜 일도 잘 잊어버리고 금방 회복하는 그런 성격이구요. 단점 같은 경우에는 좋고 싫음이 좀 분명하구요. 옳고 그른 걸 좀 잘 따지는 것 같습니다. 그래서 좀 참지 못하고 좀 경우에 없는 행동을 하거나 하는 사람이 있으면 좀 말을 하는 편이라서 그런 부분이 좀 친해지고 성격을 알면 괜찮은데 잘 모르면 글쎄요 고게 좀 어려워하는 경우가 있어서 되도록이면 부분을 좀 삭히려고 많이 노력을 하고요. 스마트 함이나 이런 부분을 계속해서 잘 장점을 살리기 위해서는 계속 끊임없이 공부하고 책을 많이 읽고 여러 경험을 해보는 게 도움이 되는 것 같더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 혹은 말씀하는 지원자님의 단점과 장점에 대해 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하고 있는 것이 아닌 다른 주변인들이 저에게 말하고 있는 장단점을 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 사람들과 소통을 잘 하는 건데요. 여기서 말하는 소통이라는 것은 어떤 단체나 혹은 모임 그런 곳에서 제가 사람들하고의 관계를 잘 형성한다는 것입니다. 즉 여러 사람들이 모여있는 곳에서 제가 사람들 간에 의사소통을 하는 데 도움도 많이 주고 그다음에 이야기를 전달하거나 어떤 모임을 이끌어 나갈 때 지지부진하지 않고 그곳에서 이끌어 나갈 수 있는 서로를 잘 배려할 수 있는 그런 장점이 있습니다. 저희 말하는 목소리나 아니면 저는 말하는 말투 이런 것들이 상대방으로 하여금 신뢰감을 준다고 그렇게 말씀들을 하셔서 제가 어떤 것을 제안하거나 혹은 모임을 이끌어 갈 때 다들 호응을 잘 해주시는 편입니다. 그러다보니 모임도 많고 제가 사람들하고 만나서 이야기하는 것도 좋아하다 보니 늘 거절하지 못하고 모임에 가거나 사람들을 만나서 좀 거절하는 게 좀 필요하다고 그런 단점도 말씀해 주십니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "앞서 다른 분들이 저에게 저의 장점과 단점을 어떻게 생각하는지 말씀드렸는데요. 사실 다른 분들이 저에게 말씀하시는 장단점과 제가 생각하고 있는 자신의 장단점은 비슷합니다. 즉 저의 장점은 사람들과 소통하는 것을 잘하는 편인데요. 즉 저는 어떤 성별이나 나이 혹은 직군들에 상관없이 모든 사람들하고 대화를 했을 때 그것을 부드럽게 잘 이끌어 가는 편입니다. 즉 이렇게 모든 사람들과의 의사소통이 잘 될려면 상대방의 이야기를 잘 들어야 하는데요. 또한 듣고 이야기의 핵심과 사람이 말하고자 하는 것을 굉장히 공감을 잘 해 드리고 안에서 제가 알고 있는 것을 이야기하면 서로 소통이 잘 됩니다. 저는 그것을 위해서 코칭 프로그램도 참여해서 실습도 해봤는데요. 기초 과정을 마치게 되었습니다. 그래서 거기 안에서 저는 사람들을 잘 이해하거나 소통합니다. 그러다 보니 저희 단점은 너무 많은 사람들과 만나서 이야기하는 걸 좋아하다보니 모임이 너무 많고 거절을 잘 못하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 수많은 지원자분들이 있는데요 그들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이 있다면 그리고 장점이 있으시다고 하다면 그것을 저희에게 어필해 주셨으면 좋겠고 어떤 것인지 설명해 주셨으면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성은 뛰어난 영어 구사 능력이라고 생각합니다. 전공에 대한 이해력과 지식이 똑같을 경우에 저의 뛰어난 영어 실력이 회사를 해외로 진출시킬 수 있는 기회를 만들 수 있다고 생각합니다. 그래서 회사의 매출에 일 이나마 더 도움이 될 수 있는 지원자라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 굉장히 공감 능력이 뛰어나다 라는 부분을 장점으로 이야기하고 싶습니다. 상대방의 어떤 장점을 파악하고 그리고 공감대를 빨리 찾고 배려하고 이해하는 그런 측면으로 상대방을 대했을 때 유대 관계가 좋고 어떤 사 사회성이 좋다는 저의 장점을 가지고 있기 때문에 그와 반하는 그에 반하는 그런 직업을 찾고 싶고 그거에 특화시키기 위해서 분야에 좀 전문성을 가지고 자격증을 취득하고 해서 저는 분야에 특화된 일을 하고 싶은 게 저의 어떤 계획 이런 말씀드리고 싶고 저의 단점이라고 한다면 좀 큰 끈기가 부족하다는 점을 단점이라고 말씀드릴 수 있는데 단점을 극복하기 위해서 오히려 더 전문성을 키워서 정말 전문가가 된다면 어떤 쉽게 포기하고 일을 힘들어하고 그런 부분이 줄어들지 않을까 싶은 생각을 고 있기 때문에 저의 단점을 극복하기 위해서 전문성을 더 키워야 된다 라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 혹은 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 친구들이 이야기하기로는 저는 사람을 좋아하는 친구라고 합니다. 이유는 제가 여러 명의 친구들과 잘 사귀고 잘 지내기 때문입니다. 제 성격은 사교적이고 여러 사람과 잘 지내는 성격입니다. 그래서 친구들도 저를 그렇게 보는 것 같습니다. 이런 것이 저의 장점입니다. 단점은 친구들이 너는 거절을 잘 못해 그러면 사회생활 할 때 힘들어져 이렇게 말한 적이 있습니다. 그때는 고등학교 때라서 더 거절을 못 했던 것 같습니다. 하지만 저도 사회생활을 해보니 분명하고 명확한 것이 뒤탈이 없다는 걸 경험하고 지금은 그렇게 하는 경우가 거의 없습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점이 있다면 어떤 것인가요",
        "answer": "저의 장점은 어떠한 상황과 순간에서도 긍정적인 결론을 도출해 낸다는 것입니다. 제 주변에 모든 사람들은 저에게 어떻게 이 상황에서 그렇게 긍정적일 수 있어 라는 말을 많이 합니다. 저는 어떠한 일이든 상황이든 먼저 부정적으로 생각할 필요가 없다고 생각합니다. 어떠한 상황에서도 결국 방법을 찾을 수 있기 때문입니다. 출발이 부정적이면 절대 좋은 방법을 찾아나 해결할 수 없습니다. 저는 남들이 안 될 것 같다 라고 하더라도 무조건 된다고 긍정적으로 생각하고 방법을 찾아내려고 노력합니다. 뭐든지 처음 한 번이 어려운 법이고 저는 부정적으로 생각하는 것은 어느 누구에게든지 도움이 되지 않는다고 생각합니다. 어차피 해결해야 하는 일이라면 긍정적인 관점에서 출발해서 일을 해결해 나가는 것이 좋습니다. 그래서 저의 강점은 무한 긍정입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분에 주변에 있는 친구나 지인들 가운데 한 명을 골라서 저에게 칭찬을 해 주시면 좋겠습니다 친구 분의 보다 구체적이고 자세한 장점에 대해서 칭찬해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 친구 그까 사회에서 만난 친구가 있는데요. 어려운 일이 닥쳤을 때도 굉장히 긍정적인 생각을 많이 하고요. 정말 책에 나와있는 그런 식으로 문제 해결 방안이라든지 제가 힘들다고 했을 때도 그런 조언을 주고 하는 친구가 있습니다. 그래서 제가 힘들 때는 하소연도 하고 했을 때 많이 들어주고 하는 사람인데요. 그런데 또 본인의 힘듦은 그렇게 표시하지 않고 그리고 말을 하더라도 막 너무 힘들어 죽겠다 라는 그런 표현을 하지는 않고 담담히 얘기를 합니다. 그런 담대함을 제가 가지고 있지 않아서 그런 면이 굉장히 부럽구요. 그리고 어떤 좀 잘 가정 교육을 받았다 라는 느낌이 오는 그런 사람이기 때문에 저는 칭찬하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점을 말해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라면 먼저 옳고 그름이 굉장히 분명하기 때문에 규범을 잘 지키고요. 그런 성격이고 또 활발하고 명랑하기도 하고 사교성도 좋은 그런 장점을 삼아서 사람들 안에서 어떤 분위기 메이커 그런 노력을 많이 했었던 것 같고 단점이라면 좀 옳고 그름 그런 거에 대해서 좀 너무 민감하게 생각하다 보니 그런 경우에 없는 행동을 하는 사람을 또 굉장히 또 이해를 못해서 그런 것에 좀 지적이나 말을 잘 하는 편인데요. 그거에 대해서 좀 민망해하거나 당황하는 사람들이 많아서 그것을 좀 줄이기 위해서 좀 조심스럽게 얘기하거나 좀 참거나 하는 노력을 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점은 무엇인가요 생각나는 대로 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주위 사람들은 저를 좋아하는 사람들이 많습니다. 어떤 모임이든 어떤 동아리든 저를 제가 꼭 껴야 분위기 메이커라고 하고 없으면 재미없다 라고 하는 그런 사람들이 많습니다. 저는 늘 항상 긍정쩍이루 생각을 하고 긍정쩍으로 사람들을 다 대하고 그러기 때문에 항상 즐겁고 행복합니다. 내가 즐겁고 행복하면 해피 바이러스가 상대방에게도 전달이 되는 것 같습니다. 그래서 사람들이 나를 만나면 에너지가 넘친다 너무 너무 열정적이다 적극적이다 그래서 나를 보면 자기들도 좋은 그런 시러지를 받는다 이런 얘기를 많이 들었던 것 같습니다. 그것이 저의 장점이라고 말씀드릴 것 같고 저의 단점은 제가 아예 저는 실수를 안 할려고 하면서 살기 때문에 주위 사람들이 나에게 단점을 말한 적은 별로 없었던 것 같습니다. 잘 못 들어본 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 지원자님이 구체적인 예시를 들어도 좋고 설명도 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격 형성은 저의 성장 배경에서 비롯되었다고 생각합니다. 저는 형제가 많은 집에서 자랐습니다. 그래서 저의 장점인 어떤 사람과도 잘 지내는 것이 저의 성격입니다. 그리고 어떤 환경에서도 잘 적응한다는 것입니다. 중간에 끼어있다 보니 언니 오빠와도 잘 지내야 했고 동생들과도 잘 지내야 했습니다. 다툼이 있을 때는 중간에서 조율을 잘 하고 꼬인 곳을 잘 풀어냈던 것 같습니다. 이런 것이 저의 장점입니다. 단점이라고 하면 우유부단하나는 오해를 받을 수 있다는 것입니다. 하지만 이것은 오해입니다. 저는 업무에서는 공과 사를 명확하게 구별합니다. 그래야만이 업무가 깔끔하게 이루어진다는 것을 경험으로 체득해서 그렇습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 문제 해결 능력이 뛰어나다는 것입니다. 저는 아르바이트를 했을 당시에 여러 문제들이 있었었지만 모두 잘 해결해 낼 수 있었습니다. 예를 들어서 신 메뉴를 출시했지만 고객들에게 반응이 없는 제품이 되었을 경우 저는 이 제품을 메뉴에서 지우는 것이 아니라 오히려 개선시키는 방향을 택했습니다. 또한 기존의 틀을 유지하지 않고 기존의 새 메뉴에서 벗어난 정말 새로운 메뉴의 탄생을 위해 다른 메뉴를 만들기도 했습니다. 이처럼 저는 틀에 얽매이지 않고 새로운 사고를 할 수 있습니다. 이후 업무를 하게 되더라도 새로운 해결책을 제시하며 돌파구를 찾을 수 있도록 노력할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인이 다른 지원자들에 비해서 어떤 차별성이나 장점을 가지고 있다고 생각을 하십니까 어떤 차별성과 장점이 있는지 강하게 어필을 한번 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 만이 가진 차별성은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 대학을 다니면서부터 영어 공부를 개인적으로 시작했고 그리고 영어 공부에 대한 관심이 많았기에 미국으로 어학 연수도 다녀왔습니다. 어학 연수를 다녀온 이후에도 제가 공부했던 영어 실력을 잃어 버리지 않기 위해서 개인적으로 공부하고 그리고 매일 전화 영어까지 하면서 영어 실력을 지금까지도 향상시키고 있습니다. 전공 뿐만이 아니라 영어 실력도 뛰어난 저는 국내 뿐만이 아니라 해외 시장에도 도전할 수 있기에 저의 영어 실력이 장점이 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해서 그동안 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 전공 지식 외에 영어 실력도 좋다는 것입니다. 저는 특히 영어 구사 능력이 원어민과 비슷할 정도로 뛰어납니다. 그것을 특화시키기 위해서 저는 매일 아침마다 전화 영어를 하면서 외국인과 대화를 하면서 영어 실력을 계속 향상시키고 있습니다. 저의 단점은 일을 진행할 때 한 가지 일에만 몰두하다 보면 다른 일은 신경을 못 쓰는 것입니다. 그래서 저는 그것을 극복하기 위해서 스마트폰에 메모하는 습관을 길렀고 그리고 이제는 스마트폰에서 메모하고 알람을 통해서 저의 단점을 극복하기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력에 대해서도 함께 설명을 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 일의 추진력이 좋다는 것입니다. 저는 일을 할 때 최선을 다해서 그리고 저의 모든 것을 쏟아 부으면서 일을 합니다. 그래서 근무 시간 뿐만이 아니라 퇴근 후 집에 가서도 시간이 있다면 새벽까지 일을 했습니다. 그래서 제가 맡은 일은 빠른 시일 내에 해결하는 것이 저의 장점이었습니다. 그리고 저의 단점은 빠르게 추진하는 대신 여러 가지 일이 있을 때 일을 해야 될 일을 특히 사소한 일은 빼먹는 경우가 많았습니다. 그래서 저는 그것을 극복하기 위해서 스마트폰에 저의 일상의 모든 것을 메모하는 것이 습관이 되었고 그렇게 함으로써 저의 단점을 보완할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 해 오셨던 노력에 대해서도 가능한 구체적으로 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이라면 좀 다른 사람의 이야기를 약간 넘겨짚어서 제 생각을 보태서 생각하는 게 약간 단점이라고 생각합니다. 그냥 상대방의 이야기를 그대로 받아들이면 되는데 가끔씩은 사람이다 보니 상대방의 이야기를 들었을 때 이야기에 이런 감정이 들어있지 않나 이런 의도로 얘기를 했나 이렇게 생각하는 부분이 있는 것 같습니다. 가끔씩은 상황이 맞을 때도 있었습니다. 상황이 맞아서 그래 내 생각이 맞았구나 라고 이야 생각을 하는 경우도 많았지만 가끔은 이런 부분이 아니었구나 이거는 내가 잘못 생각하고 있었구나 상대방의 말을 오해했구나 하는 그런 상황이 가끔 발생을 해서 상대방의 이야기를 먼저 넘겨짚어서 생각하지 않으려고 지금 많이 노력을 하고 있습니다. 제가 하고 할 수 있는 노력은 일단 상대방의 이야기를 있는 그대로 받아들이는 게 가장 큰 노력인 것 같습니다. 있는 그대로 받아들였을 때 조금 더 제가 넘겨주지 않고 실수가 줄어드는 것 같다 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가지고 있는 차별성 장점은 무엇일까요 어필해 주세요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필한다면 제가 가지고 있는 차별성은 좀 판단력이 빠른 것 같습니다. 빠른 판단력으로 인해서 이 일 처리를 복잡하고 힘들게 하는 수 있는 걸 오히려 좀 간단하고 편하게 빠르게 진행을 하는 경우가 좀 많은 것 같습니다. 다른 지원자들 같은 경우에도 물론 저처럼 상황 판단이 빨라서 그렇게 할 수 있는 분들도 많겠지만 저는 좀 복잡하고 힘든 거를 그렇게 하는 걸 별로 좋아하지 않아서 평소에도 어떻게 하면 이걸 빨리 처리할 수 있을까 어떻게 하면 이걸 편리하게 할 수 있을까 어떻게 하면 이거를 간편하게 할 수 있을까 라는 생각을 굉장히 많이 하면서 생활을 하고 있어서 그런 판단력이나 빠르게 처리하는 업무 방법 이런 것들을 좀 빠르게 캐치를 하는 것 같습니다. 그게 저에게는 조금 더 수월하게 일을 할 수 있고 그리고 더 많은 일을 할 수 있게 하는 그런 장점이 아닐까 라는 생각이 듭니다. 물론 그렇게 함으로 인해서 너무 많은 일을 하면 또 지치고 힘든 단점이 생기겠지만 어쨌든 저만의 차별성이라고 생각을 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 면접자들님들에 비해서 면접자님만이 가진 특별한 차별성 혹은 장점이 있으시다면 어떤 것을 어필하실 수 있으실까요",
        "answer": "저의 장점은 어떠한 상황과 순간에서도 긍정적인 결론을 도출해 낸다는 것입니다. 제 주변의 모든 사람들은 저에게 어떻게 이 상황에서 그렇게 긍정적일 수 있어 라는 말을 많이 합니다. 저는 어떠한 일이든 상황이든 먼저 부정적으로 생각할 필요가 없다고 생각합니다. 어떠한 상황에서도 결국 방법은 찾을 수 있기 때문입니다. 출발이 부정적이면 절대 좋은 방법을 찾아 해결할 수 없습니다. 저는 남들이 안 될 것 같다 라고 하더라도 무조건 된다고 긍정적으로 생각하고 방법을 찾아내려고 노력합니다. 뭐든지 처음 한 번이 어려운 법이고 저는 부정적으로 생각하는 것은 어느 누구에게든지 도움이 되지 않는다고 생각합니다. 어차피 해결해야 하는 일이라면 긍정적인 관점에서 출발해서 일을 해결해 나가는 것이 좋습니다. 저는 이러한 저의 성향이 보편적일 거라고 생각하면서 살아왔는데 해를 거듭할수록 주변에서 어떻게 그렇게 긍정적으로 살 수 있는가에 대한 질문과 칭찬들을 듣다 보니 이것이 보편적인 것이 아니라 나만의 강점이 될 수 있구나 라는 생각을 하게 되었습니다. 그래서 저의 강점은 남들보다 뛰어난 무한 긍정이라고 말하고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위한 노력을 말씀해 주신 주시길 바랍니다 그리고 단점을 극복하기 위한 노력도 하셨을 텐데 그것도 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 긍정적인 마인드 또 낙천적인 것 그리고 성실하려고 노력한다는 점 그리고 사람에게 관심이 많다는 점입니다. 저는 어떤 사람을 대할 때 사람의 자라난 환경이라든지 사람이 지금 처해 있는 어떤 처지라든지 그런 것을 같이 보면서 이해하려고 노력합니다. 사람을 그냥 사람이 하는 말과 행동만 가지고 판단하지 않으려고 노력합니다. 그래야만 사람을 깊이 있게 이해할 수 있고 사람과 대화하고 일을 해 나가는 데 있어서 문제가 생기지 않는다는 생각을 가지고 있기 때문입니다. 제가 생각하는 저의 단점은 내가 맞지 않는다 라고 생각하는 사람이 있을 때 사람과 잘 해보려고 깊이 길게 노력하지 않았다는 점입니다. 사람과 나는 맞지 않으니 나는 이 관계를 포기해야겠다 라고 생각한 적이 꽤 여러 번 있었습니다. 그런데 지금은 그것을 단점이라고 생각하고 그것을 바꾸기 위해서 노력을 하고 있습니다. 어떤 사람이 어떤 행동을 할 때에는 그냥 단순한 것이 아니라 사람의 모든 인생이 원인에 포함이 되어 있다고 생각하고 이해하기 위해서 최대한 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 장점과 단점을 가지고 있는데요 지원자님이 생각하시기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키기 위한 노력과 극복하기 위한 노력을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점 중의 하나는 무엇을 시작했을 때 꾸준히 한다라는 것 그것이 제가 가서 생각하는 저의 장점입니다. 꾸준히 하지 않으면 중간에 포기하면 어떤 결과를 도출해 내기 어렵다는 생각을 하기 때문에 무엇을 시작했을 때 되도록이면 꾸준히 오랫동안 결과가 나올 때까지 할려고 노력하는 편이고 중간 중간 내가 어떻게 하고 있는지를 체크한다는 점 그리고 생각을 잘 정리해서 기록했다가 나의 생각이 변한 시점이 있다면 그것도 역시 잘 정리해서 메모를 해둡니다. 내가 머릿속으로만 생각하지 않고 손으로 메모해서 모든 것을 기록해 놓는 습관을 가진 것이 지금까지 가지고 있던 저의 많은 습관들 중에 굉장히 큰 장점이라고 생각하고 그것으로 인해서 저의 지금의 인격이 형성된 것도 충분히 있다고 생각합니다. 제가 생각하는 단점 중의 하나는 어떤 일을 할 때는 좀 미루어 놨다가 그것을 몰아서 할 때가 있습니다. 그러다 보면 시간이 촉박해서 약간 디테일하게 해내지 못하는 부분도 생기고 그런 것이 되풀이 돼서는 안 되는 단점이구나 라는 생각을 한 적이 몇 번 있습니다. 무슨 일을 할 때 체계적으로 잘 해나가기 위해서 더 노력하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 지원자님이 해 오셨던 노력에 대해서도 알려주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점은 긍정적인 성격 그리고 낙천적인 성격이 저의 장점이라고 생각할 수 있고 성실하려고 노력하는 것 역시 저의 장점이면서 다른 사람에 대해서 쉽게 빨리 이해하고 사람을 좀 파악할 수 있는 그런 장점이 있다고 생각합니다. 제가 사람에 대한 관심이 많고 사람을 잘 파악한다 라고 생각하게 된 것은 제가 사람에 대한 인문학 책 같은 것을 많이 읽고 관심을 가졌기 때문인 것 같구요. 저의 단점이라면 어떤 문제가 발생한 상대가 있다면 저와 상대 간에 관계를 좀 빨리 정리해 버리는 그런 것이 저에게는 지금 생각하면 단점으로 다가오고 단점을 극복하기 위해서 저는 사람을 이해하는 데 있어서 좀 더 많은 시간을 들이고 노력을 들이는 것을 원칙으로 삼으려고 합니다. 어떤 사람에게 실망했을 때 그것을 그냥 실망으로 끝내버리지 않고 사람이 나에게 실망되는 모습을 보여주는 데에는 분명히 숨은 이유가 있을 것이라고 생각하고 그것이 무엇인지 파악해서 이해해 보려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 본인의 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점을 우선 말씀드리자면 사람들이 저의 첫인상이 조금 차갑고 그리고 조금은 도도하게 보는 경향이 있습니다. 아무래도 제가 누군가 어떤 사람처럼 처음부터 굉장히 해맑은 미소를 짓고 있다던지 아니면 굉장히 살갑게 다가가는 느낌이 아니기 때문에 그것을 저의 장점으로 저는 생각을 했고요. 장점이 아니고 단점으로 생각을 했고요. 그래서 이것을 저는 최대한 장점으로 승화시키는 위해서 그런 것에 초점이 맞췄습니다. 그러면 표정의 변화와 감정의 기복이 큰 일이 있을 때도 나는 다른 사람들에 비해서는 조금은 괜찮겠구나 라고 생각하니 그래서 실제로 서비스업에서 일을 꽤 했었고요. 거기에서 어떤 진상이 오거나 혹은 굉장히 심각한 상황에서도 제가 크게 동요하지 않았기 때문에 다른 사람들에게 안정감을 주는 그런 역할을 했었던 것 같습니다. 그래서 이것을 극복하기 위해서는 우선 제 장점을 인정하는 게 강 굉장 굉장히 컸고요. 이것을 인정하니까 뒤에는 따로 제가 또 자연스럽게 공부를 하거나 강의를 듣는 형식으로 변하게 되더라구요. 어떤 일을 문제점이 있으면 일단은 나의 문제점을 인정하는 것 그것이 가장 큰 것이라고 생각이 듭니다. 그래서 그것을 특화시켜서 저는 서비스업에서 잘 일을 했었다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 지원자님을 보고 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "예전에 들었던 말로는 나는 니가 무슨 생각을 하는지 모르겠어 라는 말을 들었던 적이 있었는데요. 그것은 제가 표정 변화가 크지가 않아서 아마 그런 이야기를 종종 들었던 것 같습니다. 그래서 첫인상이 조금은 차갑다 라든지 아니면 첫인상이 너무 도도하다 라는 말을 들었었는데요. 그래서 저는 저의 장 단점을 조금은 장점으로 많이 승화를 시켰어요. 니다 그래서 제가 연달아 말씀드리는 저의 장점은 저는 포커 페이스가 어느 정도 잘 유지되기 때문에 예전에는 그냥 어떠한 상황에서도 표정이 무표정이었다고 한다면 지금은 친구라던지 아니면 그런 서비스업 쪽에서 일할 때는 다양한 표정을 짓는 그런 연습들을 많이 했었고요. 거기에는 거울을 보면서 연습을 했던 게 가장 큰 것 같습니다. 크게 웃어 보고 미소도 지어 보고 윙크도 해보고 이런 식으로 다양하게 표정을 짓는 연습을 했었 했었었고요. 저의 장점은 그래서 그런 이런 서비스 쪽에서 일을 했을 때 그런 소위 진상이라고 하죠. 그런 격한 손님이 오더라도 저는 그런 감정의 동요가 심하지 않고 표정 변화도 그렇게 많지 않아서 굉장히 칭찬을 받으며 일한 적이 있었습니다. 아무래도 표정에 변화가 조금 있는 사람보다는 이게 적은 사람이 더 일하기는 수월하다고 하셔서요. 단점을 장점으로 승화시킨 케이스라고 볼 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주실 수 있겠습니까 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점을 먼저 말씀드리도록 하겠습니다. 저는 화가 나거나 답답한 일이 있으면은 입을 열지 않고 말을 하지 않아서 사람들이 거기에 대해서 굉장히 답답함을 많이 느꼈습니다. 저는 무슨 생각하는지 모르겠어 라는 이야기도 많이 들었었는데요. 그래서 저는 약간 그러한 단점을 고치기 위해서 처음에는 이 단 그것을 인정하는 것에서 시작했습니다. 내가 문제가 있다는 걸 인정하는 건 쉽지 않았습니다. 그냥 내가 뭐가 문제야 라고 생각했는데 사람의 입장에 되어 보니 너무 힘들 수 있겠다 라는 생각이 들더라구요. 아무래도 갑자기 이야기하다가 말을 안 하면 너무 답답하니까요. 그래서 나의 문제가 있음을 인지를 하고 처음부터 술술 이야기를 하기보다는 우선 처음에는 한 문장으로 얘기했다가 그다음엔 두 문장 세 문장 그리고 지금에는 내 마음속 이야기를 하기에 이르기까지 그런 시간이 걸렸습니다. 그리고 저의 장점은 여기에서 좀 승화시켜서요. 뭐라고 할까요 입이 무겁다는 게 있는데요. 누군가한테 그런 좀 비밀스러운 혹은 가족사를 들으면은 저는 입밖으로 잘 내지 않습니다. 이것은 전에 제가 말을 하지 않는다 라는 단점에서 승화시킨 결과인데요. 그래서 많은 지인들이 지금은 저에게 본인만의 이 얘기를 하고 조언을 많이 구하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울여 왔던 개인적인 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명하자면 우선 단점은 제가 표정에 제 감정이 모두 드러난다는 사실입니다. 제가 기분이 좋을 때나 기분이 나쁠 때 그리고 뭔가 마음이 좋지 않을 때 그것이 마음이나 행동에 묻어나기 때문에 이것이 일에 조금은 지장을 줄 수 있지 않을까 하는 그런 걱정이 있습니다. 하지만 이 이것을 극복하기 위해서 저의 주변 지인 그리고 저와 가까이 있는 사람들에게 조언이나 어떤 이야기를 듣는 것을 겁내하지는 않는 스타일이라서 솔직하게 사실을 이야기해 달라고 하고 그런 부분이 있을 때마다 얼른 얼른 고치려고 노력하는 편입니다. 저의 장점은 어떤 사람의 말에 공감하고 또 경청하는 자세가 되어 있기 때문에 이 단점을 극복하기 위한 노력이 더욱 현실성 있는 방향으로 흘러갈 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해 해 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "장점과 단점을 말씀하시라고 했는데요. 저는 제가 생각할 때 저는 장점이 더 많다 라고 생각을 합니다. 단점보다 장점이 많기 때문에 제가 장점을 먼저 말씀을 드리면 저는 항상 긍정적이고 적극적이고 그리고 아주 열정적인 이런 성격을 가지고 있기 때문에 회사에 어떤 누구들하 누구들하고도 잘 어울릴 수 있다 라고 생각을 하고 협력 업체하고도 저는 일을 어떤 이렇게 불신의 씨앗이라든가 갈등이라든가 불협 화음이라든가 이런 것들을 저는 잘 해결할 수 있다 라고 생각을 합니다. 이 성격 자체가 상대방의 마음을 이렇게 다 따뜻하게 하고 상대방에 마음을 변화시키는 성 그런 성격을 가지고 있기 때문에 저는 아주 자신 있게 잘 협력 업체하고도 잘 지낼 수 있다 라고 생각하고 결국 이것은 회사 매출에 증대에도 이바지가 되고 그렇다 라고 생각을 합니다. 저희 저희 회사에 로스 나는 부분들 이런 것들은 저에 이 성격이 많이 도움이 될 거라고 생각을 합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 또한 사람들이 그렇게 얘기하는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하기에 다른 사람이 저를 위해서 많이 평가를 해 준다 라고 하면 저는 제 스스로가 자신 있게 대답할 수 있을 것 같습니다. 저는 장점이 더 많은 사람이라고 저는 자부하고 그렇게 살아오기 때문에 사람들이 인정을 해 줍니다. 오지랖이 넓다 라고 이렇게 인정을 해 줍니다. 사람 관계에 있어서도 모든 게 좋은 게 좋다 라고 생각을 하면서 살아 가고 그렇기 때문에 저는 단점보다는 장점이 더 많다 라고 생각합니다. 이유는 제 자신 스스로가 항상 긍정적으로 생각하고 긍정적으로 만나고 긍정적으로 이해하고 긍정적으로 사람들을 대하다 보니까 사람 나하고 어울려지는 상대방들도 나를 만나면 에너지를 받는다 하고 즐겁다고 합니다. 어떤 모임이든 조직에서든 나는 꼭 불르고 찾고 함께 하려고 하는 거를 보면 저는 다른 사람이 나를 생각할 때 장점이 많다 라고 생각합니다. 단점은 잘 모르겠습니다. 그것은 제가 찾아 보고 들어 보고 다시 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시겠어요 구체적인 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "제가 저의 장점을 말한다는 것이 왠지 쑥스럽지만 그래도 장점과 단점에 대해서 말씀하시라고 하면 저는 장점이 훨씬 더 많습니다. 단점보다는 장점이 많기 땜에 먼저 장점을 말씀드리겠습니다. 저는 항상 모든 사물 모든 조직 모든 사람들을 저는 항상 긍정적으로 대하고 긍정적으로 이야기 나누고 긍정적으로 다가가고 저의 이 장점인 긍정적인 성격을 가진 것이 저는 항상 장점이라고 생각합니다. 사람들하고 어울려도 상대방이 부정적인 사람을 나에 긍정적인 힘이 더 세기 때문에 이야기를 하다보면 상대방의 마음도 좋아지는 것을 볼 때가 있었습니다. 이 회사 생활을 하다 보면 이런 성격이 참 중요하고 좋다 라고 생각합니다. 팀 팀웍이 있어서 팀원들을 이끌어 나갈려면 이런 긍정적인 힘은 대단한 시너지 효과를 줄 거라고 생각합니다. 단점은 그리 그렇 굳이 그렇게 말할 정도로 많지 않습니다. 그래서 단점은 말씀 안 드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 각각의 장점과 단점을 가지고 있는데요 본인이 그것을 극복하기 위해서 어떤 노력을 지금까지 기울여 왔는지 그것에 대해서 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 가장 큰 장점이라면 아주 높은 에너지 레벨이라고 할 수 있겠습니다. 제가 일을 하면서 사람들에게 가장 많이 듣는 피드백 중의 하나는 에너지가 좋다 밝은 성격이다 명랑하다 라는 피드백인데요. 그것의 장점이라면 사람들과 어울리고 어떤 업무를 공동으로 해 나가는 데 있어서 굉장히 긍정적인 영향을 준다고 생각합니다. 자칫 힘들고 또 여러 사람과의 갈등을 겪을 수 있는 그런 상황에서 밝은 에너지를 가지고 있는 사람이 한 마디 두 마디 이 분위기를 이끌다 보면 결과적으로 업무의 효율도 높아진다고 생각하는데요. 가끔은 에너지 레벨이 높아서 다른 사람들이 좀 푸시를 당한다고 생각할 수 있는데요. 그런 부분에서 좀 부담을 주지 않기 위해서 제 주변 사람들과 많은 대화를 하고 분위기를 잘 파악해서 적당한 선에서 제 에너지 레벨을 유지하기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 성격상 어떤 장점과 단점을 가지고 있다고 생각하시는지요 본인이 생각하는 장점과 단점을 구체적인 예시를 들어서 말해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격에 있어 장점은 항상 모든 일을 시행함에 앞서 목표에 맞는 계획을 세워 실행에 옮긴다는 것입니다. 이러한 성격으로 인해 어떤 일이 주어지든지 성공적인 결과를 이루어낼 수 있었고 혹시 실패를 하게 되더라도 그에 맞는 계획을 다시 세워 만족스러운 결과를 이끌어내고자 노력하는 생활을 하고 있습니다. 또한 긍정적인 사고방식을 가지고 있어 어려운 일이 생기면 차분히 해결하려 노력하며 나쁜 일은 쉽게 잊고 새롭게 시작하려고 하는 마음가짐을 가지고 있습니다. 때문에 주변에서는 저에게 매우 낙천적이라는 말을 하기도 합니다. 또한 성공은 능력보다 열정에 의해 좌우된다 라는 격언을 생활 신조로 삼고 매사에 열정을 다해 성실히 임하는 삶을 살고 있습니다. 반면 단점으로는 목표를 향한 지칠 줄 모르는 집념이 때로는 집착으로 비춰질 때가 있는 것입니다. 하지만 이러한 단점은 하고 있는 일에 대해 한 번 더 생각해 보고 마음의 여유를 가지는 등의 노력으로 개선해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 다 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점을 말하려면 저는 호기심이 많고 적극적 입니다. 이것저것 귀찮을 정도로 잘 묻고 답을 찾기 위해서 어디든지 쫓아다닙니다. 그래서인지 관심사가 다양한 편이어서 모르는 사람과도 이야기를 하는데 공통복모를 많이 가질 수 있어서 좋습니다. 그리고 두 번째 겁이 없다는 것입니다. 낙천적인 성격과도 연결이 되는데 무엇을 하든지 한계를 두지 않고 뛰어듭니다. 아마 제가 가장 많이 대뇌이는 말 중의 하나는 죽으면 죽으리다 라는 것입니다. 그리고 삶의 모든 순간에서 배우려고 합니다. 좋지 않은 사항이 닥치거나 잘 못 선택을 했을 때에도 삶의 가르침이 될 거라는 생각은 힘든 사항을 이겨내는 힘이 되어 줍니다. 저의 단점은 한 가지에 몰두하면 다른 것들을 잃어버릴 때가 있는데 때문에 메모를 자주 하고 계획표를 세우는 습관을 들여서 꼭 해야 될 것을 점검하고 여러 가지를 돌볼 돌아보려고 노력합니다. 또한 만복 완벽주의적인 기질 때문에 제 자신을 몰아세우다 보면 스스로에게 지칠 때가 있는데 항상 나무보다 숲을 보려는 여유롭고 넓은 시각을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 또한 그렇게 생각하는 이유에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 분들에게 저도 장점과 단점 이야기 많이 들었었는데 제 장점은 제가 계산적이지 않다 라는 점이 제 장점이라는 이야기를 가장 많이 들었습니다. 저는 평소에 어떤 사람이든지 단 한 번도 차별을 하거나 사람에게 색안경을 끼고 본 적이 단 한 번도 없습니다. 그거는 제가 원래 성격이 워낙 타인에 대해서 관심이 없기도 하지만 제가 우선은 나쁘게 보질 않고 세상을 좀 밝게 본다 라는 이야기를 많이 들었는데 그런 점이 저는 제 가장 큰 장점인 것 같고 그리고 저는 계산하거나 따진 적이 단 한 번도 없습니다. 그냥 제 감정이 이끄는 대로 하기 때문에 그런 점이 남들이 봤을 때는 왜 그렇게 살지 이렇게 생각할 수 있는데 저는 저만의 시각에서 좀 저는 좀 맑게 보는 것 같애서 그런 게 제 장점이고 단점은 사실 많지만 제가 치우는 걸 한 번에 치워서 사실 청소가 바로바로 되지 않는 점 그런 점은 단점이 될 수가 있는데 그래도 요즘엔 또 청소에 취미를 붙여서 열심히 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 성격상 장점과 단점에 대해서 무엇이라고 생각하고 계시는지요 각각의 장단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점을 이야기해 달라고 하셨는데 제 성격의 장점은 저는 안 좋은 일을 좀 빨리 잊는 습관이 있습니다. 예전에는 사실 안 좋은 일 좋은 일 다 정말 기억을 너무 많이 해서 힘들었는데 안 좋은 일은 그냥 빨리 잊고 털어버리고 또 좋은 일을 계속 생각하고 습득을 하고 또 덮어버리니까 안 좋은 일이 기억이 잘 안 나더라구요. 그리고 안 좋은 일에 대해서 빨리 잊는 습관을 갖다 보니까 오히려 저는 불행하거나 힘들었던 기억에 대해서 빨리빨리 잊혀져서 해피 바이러스라고 할 만큼 좀 기분이 좋은 사람이 되었던 것 같아요. 그래서 그런 점이 저에겐 장점이 된 것 같고 단점을 생각하자면 저는 처리 능력이 좀 느리다 제가 좀 천천히 느릿느릿하다 보니까 남들이 봤을 때는 빨리빨리 하는 사람들에 비해서 왜 이렇게 천천히 하지 이런 이야기도 들었었는데 천천히 하지만 전 좀 꼼꼼한 편이라서 또 세심하게 처리하는 측면이 있고 좀 끝까지 그래도 최선을 다해서 한 번도 중간에 그만둔 적이 없기 때문에 천천히 하지만 그래도 굉장히 결과물은 좋았다 라는 이야기 많이 들어서 그런 점은 단점이자 장점이 되지 않을까 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아니라 면접자님 다른 주변의 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "제 생각이 아닌 저의 주변 지인들이 생각하는 저의 장단점에 대해서 말씀드려보겠습니다. 저의 주변 사람들은 들은 저를 굉장히 차분하고 침착한 사람으로 보고 있습니다. 그것이 저의 장점이라고 말씀드릴 수 있겠는데요 차분하고 침착하기 때문에 일을 수행할 때도 실수를 잘 내지 않고 계획적으로 잘 처리해 나갈 수 있습니다. 그와 반해서 단점을 말씀 드려보자면 텐션이 아주 낮기 때문에 조금 외향적인 사람들보다는 사회성이 조금은 부족하다 라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 저는 이것을 크게 단점이라고 생각하지는 않는데 아무래도 일을 할 때 외향적인 성향이 강한 동료들은 저를 조금 어렵게 생각하기도 하는 경향이 좀 더러 있더라고요. 그래서 저희 장단점은 이러하다고 생각이 듭니다. 하지만 단점을 장점으로 또 잘 승화시켜 보도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 상황을 빠르게 판단해서 그것에 대처할 수 있는 그런 능력을 가졌다는 것입니다. 어떤 어려움이나 문제가 발생했을 때 어디서부터 이게 비롯됐는지를 좀 빠르게 알아차리는 것 같고 문제가 생긴 원인에 대해서도 좀 깊은 생각을 통해서 금방 찾아낼 수 있는 그런 장점을 가지고 있고 그렇다면 이 문제가 생긴 원인이 이런 이런 것이 있을 때 어떻게 해결해야 되는지에 대해서도 빠르게 생각해 낼 수 있는 그런 장점이 있는 것 같습니다. 그래서 문제가 생기면 이것을 얼 빠른 시간 안에 해결할 수 있도록 분위기를 유도하고 또 어떤 어떤 것이 필요한지를 가져와서 해결하려고 노력하는 편입니다. 저의 단점은 인간관계에서 어려움이 생겼을 때 사람과의 관계를 회피하려고 하는 점이 저의 단점이라고 느껴집니다. 조금 적극적으로 사람의 입장을 생각해 본다거나 내가 왜 그때 상처받았는지를 다시 한 번 생각해 본다거나 대화를 통해서 문제를 해결하려고 하기보다는 조금 회피하려고 하는 경향이 있는 것 같고 그것이 인간관계가 틀어졌을 때 돌이키기가 좀 어려워지는 측면이 있다고 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울였던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 저는 어떤 일이 생겼을 때 이 상황이 무슨 상황인지를 빨리 해석하는 편입니다. 이런 일이 발생했는지 이게 무슨 상황인지 이게 저희한테 앞으로 좋은 영향을 미칠 만한 일인지 아니면 해가 될 만한 상황인지를 좀 쉽게 판단하고 판단이 늘 대부분은 맞았던 것 같습니다. 그래서 상황 판단을 빨리 하면 거기에 대한 대처도 역시 생각하기가 훨씬 쉬워지고 이것이 긍정적인 상황이라면 계속 받아들이고 그쪽으로 계속 일이 흘러갈 수 있도록 두고 하는 부정적인 상황이라면 그것을 돌리기 위해서 노력하는 그런 면이 저에게 있어서는 장점이라고 생각합니다. 저의 단점이라면 인간관계에서의 어려움을 당했을 때 그것을 좀 쉽게 털어내지 못하는 것 그것이 저의 단점인 것 같습니다. 인간관계에서 조금 어려운 점이 생겼을 때 저는 인간관계를 좀 회피하거나 그분과의 만남을 좀 두려워 한다든지 이런 게 좀 큰 것 같습니다. 문제가 생기기 전까지는 친절하게 잘 대핼 수 있 대할 수 있는데 어떤 문제가 발생한 이후에는 그것이 좀 어렵고 대하기가 힘들고 꺼려지는 마음이 굉장히 큽니다. 그래서 저는 상대방을 좀 더 깊이 있게 이해하고 문제가 발생하더라도 그분과의 관계를 끊지 않으려고 노력하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 많은 주변 사람들이 저에게 너는 이런 장점을 가졌어 라고 생각한 적이 있다면 그것은 저의 디테일한 기억력 그리고 그것이 저의 기록을 바탕으로 나온다는 것 말씀드릴 수 있겠습니다. 우리가 그때 갔던 곳이 어디였었지 우리가 그때 했던 것이 무엇이었지 이렇게 물어봤을 때 저는 항상 정확한 위치 그곳의 장소의 명칭 또 그때 시기 그때 누가 누가 있었는지 이런 것을 잘 기억해서 다시 얘기해 줍니다. 왜냐하면 저는 그런 것을 기록하는 습관이 있기 때문입니다. 어디에 갔었는지 누구가 갔었는지 언제 갔었는지 왜 갔었는지 이런 것들을 그냥 늘 습관처럼 기록해 두기 때문에 누군가가 그것을 다시 기억하고자 할 때 저는 그것을 자세하게 이야기해 줄 수 있고 많은 주변 사람들이 그것을 가지고 도움을 받고 좋아해 줬습니다. 저의 단점이라면 많은 사람들이 저에게 정확하게 일을 하려고 하는 것은 있는데 좀 차갑다 라는 얘기를 했던 기억이 납니다. 제가 일을 좀 제대로 하는 것을 좋아하기 때문에 무언가 제대로 이루어지지 않고 있다 라는 생각이 들면 좀 딱딱해지기도 하고 제대로 결과를 도출해 내기 위해서 좀 차가운 면을 보이기도 하는 것 같습니다. 그래서 다른 사람들이 저에게 그런 이야기를 많이 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그러한 단점을 보완하기 위해서 지금까지 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 저는 좀 감성적인 편인 것 같아요. 그래서 마음이 힘들거나 뭔가 불만이 생기거나 하기 싫은 일이 있을 때는 선뜻 나서지를 않고 되도록이면 움직이지 않고 시간을 보내는 편인데 그것이 지금 생각해보면 저에게는 굉장히 큰 단점으로 작용했던 것 같습니다. 그래서 자신을 일으켜서 밖으로 나가게 만들고 자신을 일으켜서 그것이 왜 그렇게 됐는지 문제를 파악하게 만들고 자신을 잡고 채찍질해서 문제가 생기고 힘든 상황이라고 할지라도 지금 넘어져서는 안 돼 라고 일으키려고 노력합니다. 지금 여기서 너의 모든 것이 무너진 것은 아니야. 너가 지금 좀 힘들고 기분이 나쁘고 우울하고 할 수 없을 것 같은 생각이 들더라도 너는 할 수 있는 사람이야 라고 스스로에게 말을 합니다. 그럼으로 인해서 앉아있고 싶고 누워있고 싶은 자신을 제가 일으켜 세우고 마음속에 있는 불안이나 우울감을 떨쳐낼 수 있도록 제가 제 자신을 격려하고 또 밖으로 내보내서 밖에서 햇볕을 쐬고 공기를 쐬으로써 새로운 힘을 얻고 하려고 굉장히 노력하고 효과가 있었다는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점 중의 하나는 무언가 상황 판단이나 분위기 판단을 빠르게 할 수 있다 라는 점 그것이 저의 장점인 것 같습니다. 그래서 분위기가 좋고 아무 문제가 없을 때는 이런 능력이 크게 발휘되지 않지만 살짝 문제가 시작되거나 문제가 있다는 것을 인지했을 때 지금 이 이 곳에 이상한 공기가 흐르고 있구나 이것을 빨리 해결하지 않으면 문제가 커질 수도 있겠구나 라는 것을 잘 파악해서 분위기가 부드러워지고 매끄러질 수 있도록 어떤 사람의 요구와 어떤 사람의 요구가 지금 부딪치고 있는지 그것을 잘 판단해서 문제점을 해결하기 위해서 시 제가 가지고 있는 또 능력을 충동원하기도 하고 주변 사람의 도움을 받기도 해서 문제를 없애 나가는 데 굉장히 관심을 많이 가지고 있고 그것을 없애 나가는데 능력을 발휘한 적이 많이 있습니다. 저의 단점이라면 어그러진 인간관계가 만약에 생길 때 저는 그것을 길게 끌지 않으려고 하는 그런 단점이 있습니다. 좀 끊어버리면 제가 편해지니까요. 그런데 회사에서 업무를 보다 보면 인간관계가 어그러졌다고 해서 그렇지 못한 관계를 끊어버릴 수 없는 일도 생기고 그렇다면 문제의 원인이 뭔지를 파악하기 위해서 굉장히 노력하고 시간을 들여서 해결하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 단점은 무엇입니까 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 보완하기 위해서는 또 어떤 노력을 해 왔는지에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "이것이 단점이었다는 생각을 이전에는 하지 못했었지만 어느 순간 이게 나의 단점일 수 있겠구나 라고 생각됐던 단점이 있다면 저는 많은 사람들에게 노를 하지 못하는 그런 단점을 가지고 있었습니다 이 사람에게도 예스라고 말하고 사람에게도 있으라고 말했을 때 어느 순간 두 가지 약속을 다 지키지 못하는 결과가 발생하기도 하더라구요. 그러면 제가 깊이 생각하지 못하고 노라는 말을 할 수 없어서 예스라고 했던 부분에 대해서 결국은 책임을 져야 되고 그것이 다른 사람에게 실망으로 다가가기도 하고 어떤 사람은 실망을 넘어서서 저에게 질책을 하기도 하더라구요. 그래서 이렇게 모든 사람에게 다 예스라고 대답하는 것이 나에게 결코 장점이 될 수 없구나. 이것이 단점으로 나에게 다가오기도 하는구나 깨달은 순간이 있었고 이후에는 항상 예스라는 대답을 하기 전에 다시 한 번 생각해서 내가 이 분에게 긍정적인 답을 주는 것이 과연 맞는지 다시 한 번 생각해보려고 노력하고 노라는 대답을 하기를 굉장히 어려워하는 저의 성격을 조금 고쳐서 기분 나쁘지 않게 하지만 내 상황이 들어줄 수 없는 상황이라는 것을 이해시키고 노라는 답도 할 수 있는 사람으로 제 자신이 변화하였고 이후에 저는 단점을 고쳤다 라는 생각을 할 수 있게 됐습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 설명해 주세요 그리고 구체적인 예시를 들어서 설명도 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 매일 계획을 세우고 체계적으로 계획을 지켜나가려 한다는 것입니다. 저는 계획적인 사람으로서 하루도 계획을 빠짐없이 세우며 제가 지켜내고 해야겠다고 결심한 일들은 그날 꼭 끝내는 편이라고 할 수 있습니다. 예를 들어서 저는 데일리 노트를 작성하는데요. 제가 가장 제가 가장 많이 소지하고 다니고 제가 해야 할 일을 잊지 않도록 매일매일 데일리 플래너를 사용합니다. 이러한 점에 이러한 저의 행동이 제 장점이 된다고 생각하고 제가 해야 할 일을 빼먹지 않고 잘 챙길 수 있다고 생각합니다. 하지만 저의 단점이라고 하면 제가 계획한 만 제가 계획한 대로 상황이 이루어지지 않았을 때 스트레스를 받는다는 것입니다. 요즘에 엠비티아이라고 들어보셨을까요 엠비티아이는 각 사람의 성향을 나타내는 요즘 유행하는 사 성격 유형 검사라고 할 수 있습니다. 그중에서 저는 통제형에 해당하는데요. 통제형은 자신이 뜻한 대로 상황이 이루어지지 않았을 때 가장 큰 스트레스를 받는다고 합니다. 이러한 통제형은 주로 계획적인 사람이 많다고 합니다. 저는 그래서 상황을 통제하는 것에 있어서 매우 민감하지만 또한 예상치 못한 상황이 닥쳤을 때 풀어나가는 것도 즐겨하기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고요 이것을 보완하기 위해서 노력을 한 것이 있다면 저에게 편하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 체력이라고 생각합니다. 저는 몸집이 왜소하고 그리고 체력이 다른 사람보다 딸리기에 일을 함에 있어서 오랜 시간 동안 지속적으로 일을 하지 못합니다. 그래서 어느 정도 일을 한 다음에는 휴식을 취해야 합니다. 저는 이를 보완하기 위해서 업무 종료 후 집에 들어가서 헬스장에 간 다음에 운동을 하고 있습니다. 지구력을 키우기 위해서 런닝머신 위에서 오랜 시간 동안 걷기 운동을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 좀 해박한 지식이라고 합니다. 저에게 물어보면 모르는 것이 없다 고 할 정도로 대답을 잘 해 줍니다. 여러 종류의 책을 읽음으로써 다방면으로 지식을 쌓게 된 것이 저의 장점입니다. 하지만 저의 단점은 지구력이 약하다는 것입니다. 체력이 약해서 오랜 장시간 근무를 하지 못하고 그리고 조금만 일을 하다보면 피로감을 느낍니다. 그것이 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 단점이라고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 본인의 성격을 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 다른 사람들을 흉보거나 이렇게 뒤에서 욕을 하는 것을 아주 싫어한다는 점인 것 같습니다. 저는 사람들이 다 각각의 개성과 성격이 있고 다 성향이 다르기 때문에 그것들이 저랑 맞지 않는다는 것에 대해서 특별히 비난하거나 싫다거나 하는 얘기는 하지 않고요. 특히 사람의 환경이나 외모나 그런 가정사나 이런 것은 사람이 매 잘못으로 일어난 일이 아니기 때문에 그런 것에 대한 것을 뒤에서 욕하고 흉보는 것은 아주 극단적으로 싫어합니다. 그래서 웬만하면 보 다른 사람들과 잘 지낼려고 노력을 하고 잘 지내는 편입니다. 그런데 저의 단점은 저랑 아주 성향이 생각이 다른 제가 아주 싫어하는 사고방식을 갖고 있는 사람들에 대해서는 다 쉽게 다가가지 않고 사람들하고는 어떤 교류를 할려고 하질 않습니다. 예를 들면 너무 독단적인 성격이거나 너무 개인 이기주의적인 성격이거나 아니면 다른 사람에 대해서 이렇게 함부로 말하거나 비하하는 그런 성향을 가진 사람들에게는 제가 옆에 다가가지도 않고 조금 쌀쌀 맞게 좀 적대감 까지는 아니지만 하여튼 제가 사람을 싫어한다는 티를 좀 내는 편인 것 같습니다. 그것은 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 또한 본인이 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 주변 지인들에게 그만 좀 웃어라 라는 말을 제일 많이 듣습니다. 어떨 때는 바보같이 보일 정도로 웃어서 사람들이 그렇게 말하는 것 같습니다. 하지만 그런 말들이 저는 기분이 나쁘지 않습니다. 어머니께서도 항상 웃음 행복 사랑은 넘쳐도 상관없다고 가르치셨고 사람들과 관계를 맺는 데 있어 마이너스가 됐던 적은 단 한 번도 없습니다. 덕분인지 저는 교내 동아리를 벗어나 도 내 십 삼 개 기독 동아리에서도 회장을 맡아 크고 작은 행사를 치러 왔으며 소소한 갈등이나 다툼이 있기는 했지만 교내 외 작은 행사를 이 년 동안 열 두 개나 치르기도 했습니다. 늘 주위에서 사람이 많아 저를 돌볼 시간이 없어 힘들기도 했지만 덕분에 시간을 쪼개 쓰는 습관을 요즘 연습하는 중입니다. 집 근처 서점에서 예쁜 플래너를 사서 매일 계획을 쓰고 자기 전에 일기를 쓰며 빈 칸을 채워 나가는 중입니다. 과정에서 꼼꼼함을 채워주는 제 몫을 충분히 해내는 이 회사의 기업인으로서 책무를 다하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 큰 장점은 실행력이 좋다는 점입니다. 한 번 떠오른 아이디어는 즉각 실행하면서 배우며 관심사 역시 다양한 편이라 삶의 모든 순간에서 배울 수 있음에 항상 감사하는 편입니다. 또 자신을 꾸준히 성찰 한다는 점입니다. 실행력이 좋다는 부분과도 연결되는 부분인데 주기적으로 제 자신의 행동과 선택 그리고 결과를 생각합니다. 회고와 기록을 통해 순간을 성찰하고 개선할 수 있는 일에는 피즈백을 진행합니다. 잘못된 행동과 옳지 못했던 선택 역시 하나의 배움이 될 수 있다는 생각은 어려운 상황에서도 항상 침착함을 유지하는 데 원동력이 되어 왔습니다. 뿐만 아니라 저의 선택이 결과는 물론 모든 사람에게 중요한 영향을 미칠 수 있음을 기억하며 업무에 대한 주인 의식을 기를 수 있었습니다. 한편으로 저의 단점은 완벽주의적 성향이 다소 강하다는 편입니다. 완벽한 결과물이 나오지 않는다면 스스로 압박하는 경향이 있는데 나무보다는 숲을 보는 총체적 관점을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 노력하셨던 것도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 큰 장점은 실행력이 좋다는 점입니다. 한 번 떠오르는 아이디어는 즉각 실행하면서 배우며 관심사 역시 다양한 편이라 삶의 모든 순간에서 배울 수 있음에 항상 감사하는 편입니다. 둘째로는 자신을 꾸준히 성찰한다는 점입니다. 실행력이 좋다는 부분과도 연결되는 부분인데 주기적으로 제 자신을 행동과 선택 그리고 결과에 대해 생각하게 됩니다. 회고와 기록을 통해 순간을 성찰하고 개선할 수 있는 일에 피드백을 진행합니다. 잘못된 행동과 옳지 못했던 선택 역시 하나의 배움이 될 수 있다는 생각은 어려운 상황에서도 항상 침착함을 유지하는데 원동력이 되었습니다. 뿐만 아니라 저의 선택이 결과는 물론 다른 사람에게도 중요한 영향을 미칠 수 있음을 기억하여 업무에 대한 주인 의식을 기를 수 있었습니다. 한편으로 저의 단점은 완벽주의적 성향이 다소 강하다는 점입니다. 완벽한 결과물이 나오지 않으면 스스로를 압박하는 경향이 있는데 나무보다는 숲을 보는 총체적 관점을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 배려심입니다. 일단 처음 만난 사람을 기억할려고 애를 많이 씁니다. 그리고 특 저의 특징이기도 하지만 일단 얘기를 하는 사람이 어떤 재스처를 쳤고 어떤 걸 좋아하고 어떤 걸 싫어하는지 이런 걸 굉장히 유심히 보는 편이에요. 그래서 두 번은 이 사람들한테 싫은 행동을 하면 안 되겠구나 싫은 말을 쓰면 안 되겠구나 이런 거를 파악하기 때문에 두 번째 만날 때는 사람을 굉장히 편안하게 해주고 또 사람이 뭔가를 필요로 하다고 말로 하기 전에 제가 먼저 챙기는 것을 좋아합니다. 그래서 저희 장점은 배려심이라고 생각합니다. 단점은 한 번 아니라고 생각하면 뒤도 돌아보지 않고 곧장 직진을 합니다. 그게 나중에 저한테 큰 데미지가 되고 후회할 일이 생기더라도 고집을 꺾지 않는 게 제 관점이라고 생각합니다. 그래서 사람 관계에 있어서도 정말 큰 실망을 하게 되면 두 번 다시 사람을 만나지 않습니다. 십 년이고 이십 년이고 사람이 떠올려지고 보고 싶어도 두 번 다시 보지 않는 게 제 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 관찰력과 배려심입니다. 사람을 대할 때 처음에 대하면 사람을 굉장히 관찰을 하는 편입니다. 주시를 하고 막 심하게 싸 붙이고 이런 게 아니라 이 사람이 행동을 할 때 습관적으로 어떤 제스쳐를 한다 대화를 할 때 어떤 단어를 많이 쓴다 그리고 일어서고 걸을 때 움직일 때 차를 마실 때 식사를 할 때 어떤 거를 좋아하고 상대방하고 대화를 했을 때 어떤 대화를 하면 이 사람은 굉장히 불편해한다 그런 거를 많이 기억을 하는 편입니다. 그래서 두 번째 만났을 때는 사람이 최대한 불편하지 않게 대화를 이끄는 편이고 싫어하는 행동이라든지 싫어하는 언어는 가급적 사용하지 않으려고 의식을 좀 하는 편입니다. 그리고 사람이 선호했던 거 좋아하는 것을 만나기 전에 사전에 준비를 해서 가지고 갑니다. 그리고 자리에서 그분이 물론 챙겨오셨겠지만 내가 하나 챙겨줌으로 해서 그분이 느끼는 감동에 대해서 많이 생각을 하는 편이에요. 저의 단점은 한 번 아니다 싶은 끝까지 아니고 고집을 부리는 편입니다. 일로 인해서 제가 피해를 보고 후회가 되더라도 고집을 꺾지 않으려고 해서 사실 좀 힘드는 편인데 그거에 대해서는 앞으로도 노력을 많이 해야 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님이 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 상대방의 마음을 잘 헤아려 준다는 점입니다. 그래서 주변 사람들과의 트러블도 적은 편이고 한 번 맺어진 인연은 길게 가는 편입니다. 특히 친구들이 어려움과 고민이 있을 때면 저에게 상담을 많이 하는 편입니다. 저는 잘 들어주는 편이기 때문에 친구들이 말을 하고 나면 편안해진다는 편안해진다고 하는 말을 많이 듣는 편입니다. 이러한 성격이 장점이라고 생각하면 또한 단점일 수도 있습니다. 아무래도 제가 주로 듣는 입장이 되다 보니 제 속마음을 잘 모르겠다는 친구들도 있습니다. 저는 주로 제 얘기를 하는 것보다는 들어주는 게 익숙하다 보니 걱정 고민이 있을 때 친구들과 수다를 떨기보다는 스스로의 해결책을 찾는 편입니다. 그러다보니 주변에서 친구들이 조금은 답답해 하는 경우도 있지만 이제는 그러한 저의 그러한 성격을 다 이해해 주는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하고 있는 지원장님의 단점과 장점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라면요. 합리적이고 객관적이고 이성적이라는 평가를 듣습니다. 저는 어떤 일을 결정할 때 제 개인의 감정이나 어떤 사적인 감정에 치우치지 않고 어떤 합리적인 데이터를 통해서 정확한 어떤 루트를 찾아보려고 하는 성격을 가지고 있기 때문에 사람들이 점을 알아봐 주는 것 같습니다. 그래서 어떤 일을 결정할 때 저는 굉장히 많은 검색을 통해서 가장 합리적인 합리적이고 어떤 경제적인 거나 시간적인 거나 어떤 지리적인 그런 그까 효과를 볼 수 있도록 어떤 루트를 정하는 편이구요. 저의 단점이라면 제가 굉장히 그런 면에서 어떻게 보면 고집이 세고 좀 자기 주장이 강하다는 이야기를 듣습니다. 그것은 제가 어떤 제가 그런 여러 데이터를 통해서 어떤 결론을 내렸을 때 상대방이 그것에 대한 충분한 설득 없이 무조건 안 된다 싫다고 하면 제가 그것을 바로 수용을 하지 못하고 제가 저의 주장을 상대방에게 좀 강하게 어필하는 편이라서 좀 고집 세고 자기 주장이 강하다는 그런 소리도 가끔 듣고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 해오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일단 본인의 저의 장점은 제가 프리젠테이션 능력을 좀 뛰어나다는 것입니다. 제가 어떤 발표를 하거나 어떤 여러 사람 앞에서 어떤 이야기를 해야 될 기회가 생기면 제가 그것을 그것에 대한 준비를 하구요. 준비가 저의 마음이 학 흡족하게 되 될 수 있을 때까지 여러 번 제가 문장도 작성을 하고 데이터도 찾아보고 그래서 완벽한 초안을 만들구요. 그것이 제 마음에 흡족하면 어느 자리에 가서 누구 앞에서도 제가 당당하게 떨리지 않고 말을 잘 하는 경험이 많이 있었습니다. 사람들은 저에게 말을 맛있게 한다는 이야기도 하구요. 그리고 올라가기 전까지 어떤 사람들 앞에 서기 전까지의 떨림을 제가 좀 즐기는 것 같습니다. 그러니까 즐기고 올라가면 제가 준비했던 것 하려고 했던 것들을 전혀 흔들림 없이 빠짐없이 다 말할 수 있구요. 단점은 그런 그런 다른 사람들이 저를 지적하는 것에 대해서 굉장히 제가 불편해하고 그것을 웃으면서 잘 받아들이지 못하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 저는 다른 사람들을 흉을 보는 걸 굉장히 싫어합니다. 특히 사람의 환경이나 외모 또 사람의 상황 이런 것들은 사람이 할 수 없는 일이기 때문에 능력 밖의 일이기 때문에 그것에 대해서 비난하고 뒷말을 하고 그것으로 인해서 사람들을 사람에게 어떤 모멸감을 주거나 차별 한다는 것은 정말 그거는 끔찍한 일이라서요. 저는 절대 남의 대한 흉은 잘 보지 않는 편입니다. 그러나 저의 단점이 될 수도 있는데요. 사람이 그런 어떤 환경적인 문제나 사람을 할 수 있는 그런 일이 아닌 사람 자신의 성격이나 사고방식이나 이런 행동에 대한 문제라면 문제가 있는 사람이라면 저는 사람에게 가까이 가지 않구요. 가능하면 사람하고 말을 섞거나 사람과 어떤 친밀감을 가지지 않으려고 애초에 차단을 합니다. 왜냐하면 제가 그런 사람이 저의 제가 생각했을 때 상식 밖에 일을 한다는 것을 보면 꼭 바른 말을 하는 습관이 있어서요. 바른 말을 하는 것이 좋은 건 아니고 그게 단점에 속하더라구요. 그래서 그게 저의 단점은 다 바른 말인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력들을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이라고 하면 저는 어떤 누군가와의 관계에 있어서 제가 조금 부당한 처우를 받거나 저의 상 저를 비난하거나 저에 대해서 어떤 지적을 하는 것에 대해서 굉장히 못참아하고 좀 발끈하는 성격이 있습니다. 그래서 그런 그렇지만 그것이 처음에 한 번 저한테 어떤 그런 이야기를 했다고 그래서 그때마다 반응하는 건 아니구요. 처음에는 조금 참는 경향이 있는 것 같은데요. 바로 바로 응대를 못해서 그런 것 같습니다. 바로 응대를 못하고 조금 참 고 있는데 그것이 여러 번 반복이 되고 제 안에서 그게 쌓이면 저도 모르게 그게 폭발할 때가 있습니다. 그래서 사람도 사람 에게 갑자기 툭 소아 붙이는 말 하거나 어떤 제가 오늘 좀 예민한 반응을 보여서 상대방이 좀 당황해 하는 경우가 여러 번 있는데요. 그래서 제가 단점을 잘 알고 저에게 어떤 비난이나 그런 그런 게 주어졌을 때 그걸 웃으면서 잘 넘길 수 있는 있도록 하는 연습을 할려고 노력을 하고 있습니다. 그래서 웃으면서 할 말 다 하는 사람들을 보면서 사람은 어떻게 저렇게 하는지를 보고 참고하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주실 수 있을까요 구체적인 예시를 들어서 자세하게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격상의 장단점은 저의 장점은 일단 친해지기 까지가 조금 힘들기는 하지만 친해지고 난 후에는 굉장히 잘 지내는 것 같은데요. 잘 지내고 편하게 지내고 되게 편한 것 같아요 이런 얘기도 많이 들었던 것 같습니다. 하지만 단점이 있다면 제가 좀 나름의 경계 이런 걸 하는 게 좀 문제인 것 같습니다. 상대방의 눈치를 보고 상대방이 어떻게 할지 고민을 하고 그로 인해서 제가 또다시 생각을 또 하고 막 이런 부분들이 사실 좀 많이 힘든데요. 저의 단점을 어떻게 제가 고쳐야 할지를 잘 모르겠고 혹시나 말을 잘못하는 경우가 생기지 않을까 이런 생각을 좀 많이 하는 것 같습니다. 말이 많으면 저에 대한 모든 게 자꾸 드러난다고 하죠. 그래서 말을 줄여볼려고도 많이 노력을 하는데 조용히 서로 두 명이 세 명이 이렇게 있을 때 조용히 있는 게 적응이 되지 않아서 자꾸 말을 하는 것 같습니다. 그래서 저의 그런 단점들을 조금 많이 보완을 하기 위해서 좀 많이 노력을 하는 것 같구요. 어찌됐든 친해졌을 때 저의 장점이 금방 또 친해지기 때문에 편하게 해주기 때문에 좋은 점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력에 대해서도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 제가 잘하는 부분에 있어서는 굉장히 빠른 일 처리를 한다는 게 저의 장점인 것 같습니다. 일을 제가 잘하지 못하는 부분에서는 당연히 일 처리가 굉장히 좀 늦는 편이기는 하겠죠. 빠르게 처리를 한다고 하겠지만 주변에서 보기에는 분명히 내릴 거라는 생각이 들구요. 제가 자라는 부분에서는 굉장히 일처리가 빠른 편입니다. 특히 그냥 간단하게 이야기해서는 집에서 음식을 하거나 할 때도 다른 사람들이 굉장히 오래 걸리는 그런 그런 시간을 갖고 해야 되는 것들을 저는 굉장히 단시간에 빠르게 빠르게 저는 일을 처리를 하는 편이구요. 다른 사람들이 일을 시켰을 때에도 좀 빨리 일을 처리를 하는 편입니다. 하지만 저의 단점이 있다면 제가 하기 싫은 일을 시켰을 때에는 굉장히 천천히 하고 느리게 할려고 하는 편입니다. 괜히 잘해서 그거를 더 잘 할려고 하는 것보다는 그냥 다른 사람들의 제가 눈을 좀 중요시 하다 보니 제가 하기 싫은 부분은 좀 늦게 처리를 해서 하는 그런 부분들이 좀 단점이라고 생각을 합니다. 하지만 저의 제가 잘하는 부분을 점점 늘린다면 더 빨리빨리 일 처리를 할 수 있는 장점이 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울여 온 노력도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 장점은 영어를 좀 할 수 있다는 일인 것 같습니다. 이 고객을 음대할 때 요즘은 글로벌 시대라 충분히 외국인들도 올 수 있고 또 다른 한국어를 하지 못하는 사람들을 좀 있을 수 있다고 생각합니다. 그럴 때 제가 완벽하게 능숙하지는 않더라도 그런 외국인들에게 어떤 업무적인 거나 여러 가지 그런 상황을 설명해주고 사람의 민원도 해결해 줄 수 있는 역할을 할 수 있을 것 같아서요. 그게 저의 장점이라고 생각을 하고 그래서 지금도 계속 열심히 영어 공부를 하고 하면서 제 능력을 키우려고 노력하고 있습니다. 저의 단점은 좀 바른 말을 한다는 게 단점인 것 같은데요. 어떤 불합리한 상황이 있거나 저의 생각이나 가치관 입에 되고 상식적이지 않은 일을 할 때 제 그것을 바로 자리에서 대응은 못하더라도 몇 번의 그런 경험이 이 쌓이면 꼭 그것에 대해서 바른 말을 해서 간혹 분위기를 조금 딱딱하게 만드는 경향이 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 이야기해 보자면 저의 장점은 저를 필요로 하는 사람들에게 말을 좀 잘하는 것 같습니다. 이야기를 잘 들어주고 잘 하는 게 이게 무슨 장점이냐 라고 할 수도 있겠지만 제가 살아 살아가다 보니 말을 잘하는 거 또 말을 상대방의 말을 잘 들어주는 거는 굉장히 큰 장점이라고 생각이 들었습니다. 상대방의 이야기를 잘 들어주고 그거에 대해서 같이 이야기를 나누고 할 때 상대방이나 스스로도 많이 편안해지고 안정감을 갖기도 하고 때로는 스트레스가 풀리는 그런 경험을 많이 해서 저는 그게 장점이라고 생각을 하구요. 다만 단점이 될 수도 있다라고 생각이 듭니다. 특히 저는 사람들하고 친해지기 위해서 말을 좀 하는 많이 하는 편인데 말을 많이 하다보니 저의 개인적인 이야기들을 너무 많이 하게 되어서 가끔은 그게 저에게 거꾸로 화살로 돌아오는 경우가 있다라고 생각이 들었습니다. 저의 개인적인 문제를 친하다고 이야기를 한 하였더니 그게 거꾸로 돌아와서 저를 힘들게 했던 그런 경험이 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 일단은 두루두루 모든 사람들과 잘 지내 노력 노력한다는 것입니다. 그리고 저의 특별히 튀는 행동을 하거나 하지는 않기 때문에 사람들이 저의 첫 인상도 좋다고 하고 그리고 주변 사람들에게 친절하게 대하는 편이기 때문에 사람들과의 관계는 크게 나쁘지는 않습니다. 그러나 그중에서도 저는 아주 독단적이고 이기적인 사람을 굉장히 싫어하기 때문에 혹시 그런 면을 보이는 사람이 있으면 저는 가까이 다가가지 않고 사람과 거리를 두며 아주 사람 상대방이 자기를 싫어하고 있구나 라고 느끼도록 행동을 하게 됩니다. 일부러 그러는 건 아니지만 제가 가까이 가지 않기 때문에 그런 것이구요. 그래서 그런 사람들과는 지내지 않지만 어떤 저와의 연관된 사건이 생기면 그까 그런 사람들을 잘 수용하지 못하고 그것에 대해서 꼭 바른 말을 하는 경향이 있어서 사람과의 관계가 좀 소원해지고 저로 인해서 가끔 분위기가 조금 어색해지거나 조금 힘들어지는 그런 경험을 한 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울였던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점과 단점에 대해서 설명을 드리겠습니다. 장점은 감정 기복이 크지 않다는 것이고 단점은 끈기가 부족하다는 것입니다. 저는 이러한 제 장점을 발휘하기 위해서 주변 사람들의 성격이나 일들에 휘둘리지 않고 제가 하고자 하는 것을 행하며 제 단점을 극복하기 위해서 어떠한 일을 시작했을 경우 당장 포기하지 말고 일단 일주일이든 한 달이든 꾸준하게 기간을 세워서 시간 동안은 계속 해 보도록 노력하고 있습니다. 끈기란 본인의 의지에 따라 달린 문제이기 때문에 일단 제가 세워 놓은 시간 안에 계속 하려고 노력하다 보면 처음에 생각도 달라질 수 있다고 생각해서 일단 기한을 정해 놓고 꾸준히 해보자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성 장점을 어필해 보자면 저는 다른 사람의 성격이나 환경에 잘 휩쓸리지 않습니다. 감정 자체가 무던한 편이어서 어떠한 사람과 있을 때 오히려 예민한 사람을 좀 더 감정적으로 동요하지 않도록 도움을 줄 수 있고 자체도 크게 휘둘리지 않아 이 일을 저만이 가진 차별성 이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 크게 대단한 능력은 아니지만 어떠한 상황이나 단체에 있을 때 이를 바탕으로 제 역량을 충분히 발휘할 수 있을 거라고 생각이 들어 중요한 문제라고 할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해서 노력한 점이 있다면 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점은 쉽게 지친다는 것입니다. 이는 끈기와도 연관되어 있다고 생각할 순 있는데 지친다는 의미가 체력적인 문제라고 저는 생각이 되어집니다. 물론 커피나 당뇨로 인해 극복할 수 있는 부분이긴 하지만 기본적으로 체력이 뒷받침되어야 한다고 생각이 들어 일단 운동을 시작하여 이 문제를 꼭 해보자 합니다. 그래서 하루 일정 시간 이후 운동을 꾸준히 함으로써 기본적인 체력 증진을 통해 이러한 지침을 해결하고자 꾸준히 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점과 단점은 일단 장점으로는 주변 상황에 휩쓸리지 않는 무던한 성격입니다. 그리고 감정 기복이 심하지 않고 지난 일에 대해서 후회하지 않는다는 게 저의 장점이라고 들었습니다. 그리고 단점으로는 포기가 쉽다는 것입니다. 생각해 보고 아닌 것 같으며 빠르게 포기하는 점과 체력이 약하다 는 게 저의 단점입니다. 또한 그러한 부분은 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있지만 제가 생각하기에는 장점이 맞다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "주변 지인들은 저를 항상 사려 깊고 타인을 배려한다고 이야기합니다. 사적으로나 공적으로 대화를 하는 것에 있어 타인의 의견을 귀담아 듣고 제 의견을 제시할 때 타인의 감정을 상하지 않는 선에서 공통점인 타협점을 끌어내려고 노력한다 여겨집니다. 또한 평소 피할 수 없는 문제에 직면했을 때 과감한 행동력으로 빠르게 대처하여 주변 사람들이 다시 보게 되었다고 이야기하기도 하였습니다. 저희 강점은 커뮤니케이션 능력으로 팀 동료들과 함께 업무를 공유하고 함께 다가가는 데 있어 반드시 필요한 부분이라고 생각합니다. 학창 시절 팀원들과 의견을 조율할 때에도 옳고 그름을 반박하는 것이 아닌 팀원이 하는 말을 경청하고 정리해서 되묻는 방식으로 소통을 함으로써 의견 수렴을 원활히 할 수 있었습니다. 이런 저의 장점을 살려 입사하게 된다 면 동료들과 팀워크를 향상시키고 부서 내의 일의 능력을 끌어올릴 수 있는 인재가 되도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 스스로 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점을 말씀드리자면 성격이 급하다 는 겁니다. 저는 길을 갈 때 앞사람이 느리게 가는 것조차 답답해 할 정도로 성격이 급합니다. 하지만 이를 보완하기 위해서 속으로 숫자를 세 번 셉니다. 그렇게 속으로 여러 번 삭힌 뒤 짜증 낼 만한 일도 아니고 시간이 부족하지 않다 는 것을 인지하고 좀 더 느긋하게 생활하고 활동할 수 있도록 여러 번 생각을 합니다. 빨리빨리 한 성격이 좋을 때도 있지만 본인 스스로에게 스트레스를 준다 면 단점이기 때문에 저는 이러한 단점을 극복하기 위해서 스트레스 받지 않으려고 마음가짐을 다르게 생각하기 위해 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 그리고 그렇게 생각하신 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 성격 중에서 장점과 단점에 대해서 말씀드리자면 일단 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 저는 길을 가다가도 제 앞에 사람이 늦게 가면 답답해 할 정도로 성격이 급한데 이를 극복하기 위해서 스스로 여유로운 부분에 대해서 생각을 해 봅니다. 급박한 성격을 바꾸기 위해 노력하기보다는 여유를 되찾으며 한 발짝 뒤에서 생각하려고 하고 제 성격의 장점은 무던함입니다. 저는 주변 사람의 성격이나 상황에 휩쓸리지 않고 감정 기복이 크지 않으며 이를 바탕으로 제 역량을 한 껏 발휘할 수 있고 주변 사람들의 예민한 성격도 휩쓸리지 않고 사람들의 능력도 훨씬 발휘할 수 있도록 도움을 주는 성격을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만의 가장 큰 장점 그리고 차별성 이런 것들을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "제가 만이 가진 차별성이나 장점을 얘기를 하자면 저는 사회적인 약자에 대해서 관심을 많이 갖고 있다는 것입니다. 저는 학교에서 일을 할 때도 공부를 학습 부진아 학생들을 많이 도왔는데 학생들에게 다른 사람들은 관심을 많이 갖지 않고 방치를 했던 상황 속에 있었는데 학생들과 진심으로 어려움이 어떤 어려움이 있는지 고민들을 같이 고민을 하면서 이야기를 들어주고 왜 학습에 대한 동기가 부족한지에 대해서 많이 시간을 할애함으로써 상담을 통해서 학생들이 자기네 길에 대해서 목표에 대해서 새로운 목표를 설정하는데 많은 도움을 주었습니다. 그래서 제가 결혼식 할 때도 학생들이 와서 축하를 해주었고 좋은 관계를 유지를 하고 있습니다. 그래서 저는 항상 힘이 없는 자들을 어떻게 도와줄지 또 임산부나 또 노약자들을 어떻게 도와야 되는지 많은 관심을 갖고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시고 또 본인이 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 했던 노력들도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 문제를 발생이 하면 그것들을 감정적으로 처리하지 않고 이성적으로 판단해서 그것들이 그것들을 처리해 나간다는 장점이 있습니다. 문제가 발생하고 감정적인 소모가 있을 때에나 어려움들이 있을 때 사람들이 다 다른 사람들과의 관계 속에서 얽혀있는 그런 상황 속에서 다른 사람 다른 사람들은 그것들을 감정적으로 처리하고 문제를 해결을 하지 못하는 그런 경우가 많은데 저는 상황에서 먼저 제가 감정적으로 힘들면 숨 먼저 그것들을 멈추고 십 초 동안 뒤를 돌아서 심호흡을 한 후에 제 감정을 추스린 다음에 그것들을 진행을 합니다. 그래서 그것들이 정말 이성적으로 어떤 게 무엇인지 즉각적으로 직관적으로 판단을 해서 해결을 하는 편입니다. 제 단점은 다른 사람 사람들과의 고민 상담을 하거나 할 때 어려움이 있을 때 상담을 할 때 제가 문제에 너무 공감을 해서 약간 함목되기도 한다는 것인데 저는 평상시에 제 문제들을 많이 해결할려고 노력을 하고 객관적으로 판단하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력한 점도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 어떤 새로운 새로운 일을 맞닥뜨렸을 때 그것을 조금 두려워한다는 것인데요. 이 두려움은 생경한 것을 마주했을 때 겪는 두려움과 비슷합니다. 그래서 이것을 극복하기 위해서 새로운 것에 도전하는 것을 조금 즐겨 했습니다. 옛날부터 내가 겪어보지 않은 것이면 아무래도 좀 두려운 마음이 생기기 마련이기 때문에 새로운 아르바이트를 많이 해보거나 일자리를 많이 지원해서 곳에서 직접 내가 몸을 부딪쳐 가면서 일을 해 본 경험이 많구요. 또 새로운 것이라고 생각하면 어렵겠지만 그것을 좀 알아보기 시작하면 내가 이미 알고 있는 분야가 되는 것이잖아요. 그래서 것을 처음 시작하기 전에 최대한 내가 할 수 있는 지식을 많이 쌓으려고 그런 배경 지식을 쌓을 수 있는 활동들을 최대한 해보려고 노력을 하는 편입니다. 예를 들면 책을 읽을 수도 있고 분야와 관련된 영상을 찾아보거나 선배의 조언을 얻는 것이 방법의 하나가 될 수도 있겠죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 그리고 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시구요 구체적인 예시를 들어서 상세하게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "지원자님이 생각하시는 본인의 성격에 장단 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 장점과 단점에 대한 구체적인 예를 들어 말씀해 주셔서 좋습니다 저의 성격은 어떻게 보면 장점이고 어떻게 보면 단점이라고 할 수 있겠는데요. 저는 사실 계획적이고 이렇게 완벽을 추구하려고 하는 성격입니다. 그래서 어떤 일을 할 때 충동적으로 하는 경우는 거의 없구요. 그리고 어떤 일을 시작을 하면 포기 물론 포기할 수도 있긴 하지만 최대한 그것을 해결하려고 끝까지 노력하고 좀 포기하지 않으려고 하는 그런 생각을 가지고 있는데요. 반면에 이게 장점이라고 생각하는 장점이지만 어긋나면 안 된다는 내가 계획했고 내가 생각한 것들에 대해서 백 프로 수행해야 된다 는 그런 생각들이 너무 강해서 어떨 때는 너무 스트레스를 받고 제가 그렇게 하는 것들이 다른 영역에서도 좀 자유롭지 못한 모습을 보일 때가 있거든요. 그래서 어떻게 보면 계획적이고 완벽적으로 이렇게 할려고 하고 하는 부분들이 장점일 수 있지만 또 그렇게 하기까지 제가 또 스트레스를 받고 잘 되지 않았을 때 그런 부분들이 있어서 그거는 또 단점이지 않을까 그런 생각들이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점 그리고 단점을 알고 싶은데요 장점을 어떻게 극복 특화시켰고 단점을 어떻게 극복하셨는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 정말 노력을 많이 한다는 것입니다. 그리고 정말 최선을 다한다는 것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 정말 될 때까지 하는 경향이 있는데요. 그래서 단점으로는 시간이 조금 많이 걸린다는 단점이 있습니다. 제가 완벽주의 성향이 있고 또 제가 원하는 것을 꼭 제가 원하는 일정 수준을 도달하지 않으면 될 때까지 하는 경향이 좀 강한데 그렇기 때문에 시간이 조금 많이 소요되는것 같습니다. 하지만 또 반면에 완벽하게 완벽하게 된다는 장점도 있기 한데요. 이게 정말 상호보완적이고 또 쪼끔은 어떻게 보면 석 충돌하는 경향이 있기 때문에 장점과 단점이 두 가지가 공존한다고도 볼 수 있겠지만 저는 최근에는 이를 특화시키고 또 단점은 극복하기 위해서 손을 오히려 더 빠르게 또 일을 빨리 진행하도록 노력을 하고 있는데요. 아직은 초창기이어서 그렇게 많이 잘 빠르 빨라지지는 않고 있지만 이 속도가 점점 붙고 있고 또 제 스스로를 어느 정도 인정하는 그런 과정을 겪으며 이를 극복해 나가고 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 그런 차별성과 장점을 생각해 보신 적이 있는지요 그런 차별 차별성과 장점에 대해서 어필을 해 주시면 좋겠네요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 대학교 다닐 때 영어에 흥미를 느껴서 영어 공부를 개인적으로 했었고 그리고 미국으로 어학연수를 다녀오면서 영어 실력은 거의 원어민처럼 구사할 수 있을 정도로 되었습니다. 그래서 저는 저의 뛰어난 영어 실력을 이용해서 해외로 수출하거나 그리고 해외 제품을 수입할 때 아주 유용하게 쓰일 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 근무를 할 때 지구력이 약하다는 것입니다. 저는 체력이 다른 사람들보다 현저히 낮아서 업무를 할 때 장시간 업무를 할 수 없습니다. 그래서 업무를 한 시간 이상 하면 쉬 휴식 시간을 가져야 합니다. 오랜 시간 업무를 하지 못하는 단점을 보완하기 위해서 저는 퇴근 후에 헬스장에 가서 런닝머신을 띕니다. 런닝머신 위에서 달리기를 하면서 제 체력을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점에 대해서 알고 계시나요 그것은 무엇이라고 생각하시는지 그리고 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 사람들과 쉽게 친해진다고 하는 것이었습니다. 저는 새로운 사람을 만나도 오랜 시간이 걸리지 않아 사람과 친해지며 아주 잘 지내는 것이 장점이라고 말합니다. 그리고 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 조금만 힘든 일을 해도 얼굴이 힘든 기색이 보였고 그리고 장시간 근무를 하지 못하는 것이 단점이라고 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 본인이 생각할 때 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 다른 사람들을 챙겨준다는 것입니다. 같이 일을 하면서 다른 동료가 일을 어려워할 때 저는 먼저 동료에게 다가가서 필요한 것이 무엇인지 물어보고 그리고 도울 수 있는 것이 있으면 업무를 빨리 끝낼 수 있도록 제가 같이 도와줍니다. 단점은 다른 동료가 일을 열심히 하지 않을 때 저는 동료에게 아주 쓴소리를 합니다. 가끔은 너무 심한 말을 해서 동료가 상처를 받을 때도 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 본인만이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 무엇입니까 차별성과 장점에 대해서 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 미국으로 어학연수를 다녀왔고 그리고 이후로도 한국에서 외국인들과 같이 지내면서 영어 실력을 향상시켰습니다. 그래서 저의 장점은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점이나 단점이 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 넓고 방대한 지식이라고 생각합니다. 다른 사람들이 저에게 어떤 것에 대해서 물어보면 저는 질문에 대해서 거의 다 대답을 합니다. 그러면 다른 사람들은 저에게 아주 많은 분야에 대해서 알고 있다고 그렇게 이야기를 합니다. 하지만 저의 단점은 제가 체력이 약해서 일을 하다 보면은 지친 기색이 자주 보인다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 장점 단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 제가 객관적이고 공정하고 합리적이다 라고 이야기를 많이 합니다. 즉 어떤 누구 한 사람의 편에 서서 편파적으로 어떤 편을 들거나 아니면 공정하지 않은 방법으로 다른 사람을 비난하거나 하는 일을 하지 않기 때문에 저의 합리적인 생각과 판단을 많이 믿어주는 것 같습니다. 그래서 어떤 문제가 생겼을 때 사람들이 저에게 의견을 구하는 경우가 종종 있습니다. 그런데 저의 단점은 바른 말을 한다는 것입니다. 저랑 상관이 있는 일이건 상관이 없는 일이건 그것이 너무 불합리하고 물상식한 일이고 그게 어떤 공공적인 여러 가지 질서를 무너뜨린다거나 하는 일을 하는 사람을 보면 당장 한 번에 제가 말을 하진 못하지만 그런 일이 두 번 세 번 쌓이거나 제가 어느 정도 참는 이 한계 인내에 한계에 다다르면 꼭 그것에 대해서 제가 말을 하고 어필을 하는데 그것을 제가 부드럽게 상황을 잘 모면할 수 있도록 하는 기술은 좀 약한 것 같아서 분위기를 조금 싸하게 만드는 경향이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인만의 장점이나 단점이 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 저는 다른 사람의 흉은 잘 보지 않습니다. 다른 사람 사람의 성격적이거나 어떤 행동에 문제가 있는 것이라면 같이 맞장구를 쳐줄 수는 있기는 하겠지만요. 그렇지만 사람의 환경이나 외모나 여러 가지 상황이 사람의 잘못으로 일어난 상황이 아니라면 저는 그것에 대해서 이야기 비난하거나 같이 뒤에서 다른 사람과 같이 흉을 보는 것은 하지 않습니다. 그래서 그리고 그리고 저는 좀 입이 무거운 편이라서 사람들이 저한테 이건 다른 사람들한테 얘기하지 라고 얘기한 일이거나 아니면 제가 다른 사람에게 이야기를 전달했을 때 생기는 결과가 별로 좋지 않은 부정적인 결과를 일으킨다고 생각이 되면 절대 얘기한 이야기를 하지 않고 있고요. 또한 사람들이 아는 거 알아서 어떤 비밀 이야기나 속마음을 털어놓는 일도 간혹 있습니다. 단점은 제가 좀 첫인상이 나쁘진 않지만 어떤 특정한 사람에게선 에게는 조금 쌀쌀한 모습을 보인다고 합니다. 그래서 쪼금 다가가기 힘든 면도 있다는 이야기를 종종 듣기도 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 단점이 있으시다면 그것을 한번 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 노력한 부분이 있으시다면 그것도 한번 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저에 단점은 좀 느긋하다는 것이 단점입니다. 어떤 일을 한 번 시작하면 완벽하게 하려고 노력하는 편이지만 일을 시작하기까지는 시간이 좀 걸리는 편이에요. 그래서 주변 사람들이 저에게 느긋함이 단점이라고 이야기하는 경우도 있고 스스로도 그것이 단점이라고 느낄 때가 많아요. 최근에는 이런 단점을 고치고 싶어서 제가 노력하는 것이 있는데요. 핸드폰에 있는 일정표를 이용해서 제가 할 일들을 굉장히 세분화해서 기록을 해 놓습니다. 그리고 알람을 맞춰 놓고 반드시 일을 할 수 있게끔 계속해서 체크하는 거예요. 그렇게 하나하나 하다 보면 미뤘던 일들이 어느새 완성이 되어 있더라구요. 제가 이런 느긋한 성격을 고치기 위해서 노력하는 부분은 스케줄표를 작성해서 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 그것은 무엇입니까",
        "answer": "저를 어필한다면 저는 힘든 일에도 포기하지 않는 끈기와 성실함을 말씀드리고 싶습니다. 고등학교 시절 쉬는 시간과 방과 후에 시간을 이용해서 분리수거 또 양로원 방문 등의 봉사 활동을 하였습니다. 힘든 활동과 시간 부족을 이유로 많은 학우들이 중도 포기했으나 저는 끝까지 맡은 바 일을 책임지고 끝마쳤습니다. 결과 담임 선생님께 좋은 평가를 받을 수 있었습니다. 저는 항상 제게 주어진 일에 최선을 다하고 성실하게 임하는 모습을 보여드릴 수 있습니다. 또 한 가지는 어떤 목표가 생기면 목표를 달성하기 위해서 끊임없이 노력하고 계획을 세워서 일에 전념합니다. 무엇이든 할 수 있다고 생각하고 시간이 걸리더라도 해내고 마는 고집이 있습니다. 함께 했던 동기들은 모두 포기를 하자고 했지만 저는 그럴 수 없었습니다. 결국 다른 팀원들은 포기를 하였으나 저는 관련 서적을 탐독하고 대학원 선배들과 조교 교수님께 문의를 하여 삼 일 만에 문제점을 해결해서 좋은 평가를 받을 수 있었습니다. 이러한 저의 끈기가 과거 팀 프로젝트를 진행할 때도 팀원들에게 좋은 말을 들었습니다. 물론 프로젝트는 실패하였으나 또 다른 경험을 쌓을 수 있었고 또 다른 성과를 얻을 수 있었습니다. 그러한 경험이 제게 큰 밑거름이 되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인이 생각하는 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기를 바랍니다 그리고 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저에 가장 큰 장점은 호기심이 많고 적극적이라는 것입니다. 이것저것 귀찮을 정도로 잘 묻고 답을 찾기 위해서 어디든지 쫓아다닙니다. 그래서인지 관심사가 다양한 편이어서 모르는 사람과 얘기를 하는데도 공통분모를 많이 가질 수 있어서 좋습니다. 그리고 두 번째는 겁이 없다는 것입니다. 낙천적인 성격과도 연결이 되는데 무엇을 하든지 한계를 두지 않고 뛰어듭니다. 아마 제가 가장 많이 되뇌이는 말 중에 하나는 죽으면 죽으리라 하는 것일 겁니다. 그리고 삶의 모든 순간에서 배우려고 합니다. 좋지 않은 상황이 닥치거나 잘못된 선택을 했을 때에도 삶에 가르침이 될 거라는 생각은 힘든 상황을 이겨내는데 힘이 되어 줍니다. 저의 단점은 한 가지에 몰두하면 다른 것들을 잊어버릴 때가 있는데 이 때문에 메모를 자주 하고 계획표를 세우는 습관을 들여서 꼭 해야 될 것들을 점검하고 여러 가지를 돌아보려고 노력합니다. 또한 완벽주의적인 기질 때문에 제 자신을 몰아세우다 보면 스스로에게 지칠 때가 있는데 항상 나무보다 숲을 보려는 여유롭고 넓은 시각을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 단점에 대해서 말씀해 주시고 단점을 극복하기 위해서 지금까지 해온 노력이 있다면 함께 대답해 주십시오",
        "answer": "저의 성격 중에서 개선하고 싶은 부분은 매사에 일 중심으로 평가하는 시각입니다. 어떠한 사건이나 다른 사람들의 행동을 보면 그게 잘 된 일인지 또는 잘못된 행동인지 객관적으로 냉정하게 판단하려고 하는 경향이 강한 것 같습니다. 일면 합리적이고 이성적인 태도라고 좋게 평가할 수도 있겠지만 요즘은 다른 사람들에게는 이해심이 부족한 사람으로 인식될 수 있겠다고도 생각합니다. 이러한 저의 성격은 회사에서 일을 효율적이고 정확하게 처리하는데 도움이 되곤 있지만 각기 다른 성격과 직무에 여러 사람이 일하는 데 있어서는 단점도 될 것 같습니다. 경우에 따라서 사람들은 이런 저의 성격을 겉으로 보고 굉장히 다가오기 어려워하는 경우가 많습니다. 친근해진다면이야 사람은 알겠지만 피상적으로 봤을 때는 저의 이런 성격이 다른 사람들에게는 굉장히 차갑게 느껴지는 것 같습니다. 이러한 저의 성격을 제가 파악하고 있는 만큼 앞으로는 역지사지 입장에서 다른 사람을 보고 일을 할 때도 최종 판단에 앞서 수치 결과뿐만 아니라 원인과 배경이 무엇인지 한 번 더 검토해 보고 분석할 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해 본인이 가진 차별성이나 장점이 있을까요 그러한 가진 장점이나 차별성을 저희에게 어필 한 번 해 보시겠어요",
        "answer": "제 차별성이나 장점이라고 하면 일단 말을 조리 있게 잘한다 라는 점이 될 수가 있겠고요. 그리고 인상이 좋아서 어디를 가든 인상이 좋다는 소리를 듣고 또 인상이 좋다는 게 사람들 사이에서의 평판이나 대인관계에서 무리가 없다 라는 뜻이 되잖아요. 사람보다는 그게 조금 더 쉬운 편이었던 것 같고요. 또 장점이나 차별성 이라고 하면은 제가 정말 여러 가지 일을 해 왔거든요. 아르바이트만 해도 거의 한 이 십 군데에서 일을 한 것 같은데 어떤 한 직장에서 오래 머물지를 못 해 가지고 일을 많이 했던 게 아니고 방학 때나 시간이 남을 때마다 혹은 투잡 쓰리리잡을 뛰든지 그런 식으로 해서 여러 가지 일을 했습니다. 빵집에서 포장을 하는 일부터 시작해 가지고 편의점이나 아니면 전화로 인 바운드 아웃 바운드 둘 다 해 봤고요. 근데 그런 일들이 직무가 사실 직장에서 일반적으로 하는 일반 사무의 직무하고 겹치잖아요. 그니까 이 들 설문조사를 하는 일을 직장에서 수행을 해야 된다고 했을 때 한 번도 모르는 사람에게 전화를 걸어가지고 어떤 일을 요청해 본 적이 없 있는 사람보다는 임바운드 아웃바운드 경험이 있는 제가 훨씬 더 일을 하는데 아무래도 경험이 있으니까 더 유연하게 잘 대처를 하고 더 효율적이게 일을 할 수 있을 거라고 생각을 하거든요. 그래서 그게 바로 남들 같은 차별적인 만의 장점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 남들과는 다른 본인만의 특 장점 경쟁력을 말씀해 주세요 그리고 경쟁력을 키우기 위해 어떤 노력을 하셨는지 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 저만의 경쟁력 중 하나는 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 대학교 때 휴학을 하고 미국으로 어학연수를 다녀왔습니다. 미국에서 일 년 이상 체류하며 영어 공부를 했었고 그리고 돌아와서는 외국분과 교류를 하면서 영어 실력을 쌓았습니다. 현재도 영어를 계속 공부하지 않으면 실력을 잃어버리기 때문에 저는 매일매일 전화 영어로 대화를 하면서 영어를 잃어버리지 않도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다 그리고 다른 사람들이 그렇게 생각한다고 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 빠른 습득 력이라고 생각합니다. 업무를 배울 때 다른 사람들보다 습득하는 시간이 현저하게 짧고 그래서 업무를 배울 때도 빠르게 배우고 그리고 업무의 스킬의 향상도 다른 사람보다 빠릅니다. 하지만 저의 단점은 꼼꼼할 때 일을 처리하지 못한다는 것입니다. 내가 일을 처리할 때 특히 여러 가지 일을 처리할 때 꼭 놓치고 빠트리는 부분이 있었습니다. 그래서 빠트리는 것 때문에 상사에게 많이 혼난 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 지원자님의 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 영어 실력이 뛰어나는 것입니다. 저는 대학교 다닐 때 영어 학원을 다니면서 공부를 했었고 그리고 휴학을 한 후에 미국으로 어학 연수를 가서 미국에서도 일 년 이상 공부를 했습니다. 그리고 돌아와서도 영어 실력을 잃어버리지 않기 위해서 매일매일 미국 드라마를 시청하고 그리고 전화 영화로 외국인과 대화를 하고 있습니다. 저의 단점은 일을 할 때 꼼꼼히 챙기지 못하고 까먹고 잊어버리는 것입니다. 바쁘게 일을 하고 여러 가지를 한꺼번에 하다 보면은 저는 일을 놓치는 경우가 있습니다. 그래서 그것을 하기 위해서 매일매일 해야 될 일을 리스트를 적어서 스마트폰에 저장을 하고 그것을 확인을 하면서 제가 놓치는 일이 없나 꼼꼼히 살피고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각했을 때 본인의 장점과 단점 말씀해 주시고 그것을 어떻게 특화시키고 보완해 나갔는지 과정을 한번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력이고 단점은 여러 가지를 한꺼번에 하지 못한다는 겁니다. 저희 장점인 영어 실력을 특화시키기 위해서 저는 주말에는 외국인과 만나서 대화를 하고 그리고 평소에는 전화 영어를 통해서 제 영어 실력을 잃어버리지 않게 노력하고 있습니다. 그리고 저의 단점을 극복하기 위해서는 저는 그날 해야 될 일에 대해서 스마트폰에 메모를 하고 한 일은 지우고 못한 일은 다음날로 남겨서 제가 꼭 해야 되는 일을 매일매일 체크를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주실 수 있나요 가능한 구체적으로 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자와 차별된다고 생각하는 것은 저의 신중함입니다. 제가 어떤 것을 생각하고 결정할 때 시간이 좀 많이 걸리는 편인데요. 그것은 가볍게 결정하고 이야기하는 것이 나쁜 결과를 가져올 수 있다는 생각을 항상 합니다. 그러다보니 어떤 것을 결정할 때 오래 생각하고 다방면으로 사고하면서 제가 결과를 이야기하는데요. 그렇게 하다보면 일의 결정도 항상 오를 때가 많았습니다. 그러다보니 다른 사람과 저의 차별성 또는 저의 장점으로 저는 신중한 저의 성격을 이야기하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 보는 저의 장점은 제가 대화를 할 때 여러 명의 대화를 할 때 서로 소통의 오류가 가끔 있을 때 정리 정돈을 잘한다는 말을 들었습니다. 여기서 정리 정돈이라는 것은 서로의 대화에서 못 알아 듣거나 의미에 오해가 있을 때 그것을 빠르게 정리하여서 서로 간의 오해가 없도록 중재하는 역할을 잘한다는 말을 많이 들었습니다. 때문에 이러한 장점이 업무에 많은 도움이 될 것이라고 생각합니다. 친구들이 말하는 저의 단점 중의 하나는 성격이 굉장히 급하다는 것입니다. 물론 일의 추진력도 좋고 잘하는 것은 좋지만 빨리빨리 하는 급한 성격 때문에 낭패를 보는 경우가 종종 있었습니다. 그런 일을 바탕으로 제가 배운 것은 빨리 일을 하는 것보다 정확히 일을 하는 것이 더 효율적이라는 것을 배웠고 그러한 경험을 바탕으로 업무를 진행할 때도 저는 빠른 것보다 정확도를 더 중요하게 생각하는 성향으로 바뀌게 되었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "주위에서 얘기하는 저의 장점은 가끔씩 듣습니다. 비밀 유지를 잘 한다고 합니다. 상대방의 고민이나 어떤 문제를 얘기를 하면 저는 다른 사람에게는 절대로 얘기를 하지 않습니다. 그래서 친구들이 저에게 고민을 많이 털어 놓습니다. 그래서 그것을 좋게 보고 있습니다. 그리고 또 착하다고 합니다. 또 인내심이 좋다고 합니다. 주위에서 저에게 억울한 말을 하더라도 저는 성을 내지 않고 또 웃으면서 먼저 사과를 합니다. 사과를 하고 그다음 문제를 해결하기 때문에 친구들이 주위에서 인내를 잘 한다고 하고 합니다. 그리고 단점은 주위의 이야기를 너무 잘 들어서 거짓말인 줄도 모르고 속거나 사기를 당할 때가 있다고 합니다. 사실 사기도 몇 번 당했고 속은 적도 있습니다. 그래서 너무 착하기 때문에 남의 이야기를 잘 들어서 그런 경우가 가끔은 있습니다. 그래서 그걸 너무 단점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 성격상 장점 그리고 단점을 말씀해 주시구요 단점을 어떻게 보완해 나갔고 장점을 어떻게 특화시켰는지 과정을 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점이자 단점은 모두 한 가지 요소에 다른 두 면모라고 생각할 수 있습니다. 제 장점이자 단점은 바로 제가 무언가에 몰두했을 때 그것에 대한 끝을 본다는 점이었습니다. 이것은 무언가를 확실하게 알기 때문에 장점이라고 볼 수도 있고 그리고 하지만 이 모든 것을 하고 난 뒤에 엄청난 체력 소모가 있기 때문에 단점이라고 볼 수도 있습니다. 그래서 저는 이를 특화시키기 위해 무언가에 몰두했을 때 그에 대한 산물을 만들려고 노력하는 편입니다. 이러면은 비록 나중에 체력 소모가 오더라도 무언가를 남길 수 있어서 이것이 헛된 노력으로 남지 않기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "사람들이 이야기해주는 저의 장점은 신중함입니다. 항상 신중하게 결정하려고 노력하는 편인데요. 이유는 가볍게 결정했다가 후회하는 일들이 많았기 때문입니다. 그래서 가급적이면 다양한 방향으로 고려해보고 최선의 선택을 해서 결정합니다. 그래서 신중함이 저의 장점이라고 사람들이 이야기해주고요. 단점으로 이야기하는 것은 좀 고지식한 면이 있습니다. 앞뒤가 막혔다고 말하는 사람도 있어요. 그건 제가 어떤 것을 결정할 때 생각이 많기 때문에 한 번 결정하면 잘 바꾸지 않기 때문인 것 같아요. 그렇지만 저는 이 단점을 고치고 싶지는 않습니다. 왜냐하면 제가 가지는 이 고지식함 때문에 얻는 이익도 많다고 생각하기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만의 차별성이나 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것을 말할 수 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 장점은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 어렸을 때부터 영어에 관심과 흥미가 많았습니다. 그래서 개인적으로 영어 공부를 했었고 대학교를 다니면서 학원을 다니면서도 공부를 했습니다. 그리고 대학교를 휴학한 다음에 미국으로 어학연수를 가서 미국에서 영어 공부를 또 했습니다. 저는 영어 고사 능력이 원어민과 거의 비슷할 정도로 향상시켰습니다. 이것이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 어떠한 노력을 하였는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 그래서 약한 체력 때문에 일을 하더라도 오랜 시간 일에 집중을 할 수 없습니다. 지구력이 약하기 때문에 다른 사람들보다 일을 하면서 쉬어야 하는 쉬게 시간이 더 많이 필요합니다. 그래서 저는 이러한 약한 체력을 보완하기 위해서 최근 후에 학교 운동장에 가서 걷기 운동을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 영어에 관심이 많아서 영어 공부를 열심히 했었고 그리고 어학연수를 다녀오면서 영어를 원어민과 비슷하게 구사할 수 있게 되었습니다. 그리고 주말에는 외국인과 시간을 보내면서 영어 실력을 계속 쌓았습니다. 저는 이러한 영어 실력을 잘 활용할 수 있는 방법은 해외 사이트에서 더 많은 정보를 얻을 수 있는 것이라고 생각합니다. 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체력이 약한 것을 극복하기 위해서 퇴근 후에는 근처 학교에 가서 운동장을 여러 바퀴 걸으면서 체력을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀을 해 주시구요 단점을 보완하기 위해서 어떻게 노력을 하셨는지 과정을 함께 저에게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 단점이 있다면 약한 체력으로 인해 지구력이 약해서 일을 오랜 시간 동안 하지 못한다는 것입니다. 다른 사람이 두 시간 일을 한 다음에 휴식 시간을 가진다면 저는 그것보다 더 짧은 시간 일을 한 다음에 휴식 시간을 가져야 합니다. 체력이 약하기 때문에 장시간 근무를 하게 된다면 집중을 하지 못합니다. 그래서 저는 이러한 단점을 보완하기 위해서 퇴근한 후에 근처 학교에 가서 한 시간씩 걷기 운동을 하고 있습니다. 유산소 운동을 통해서 체력을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주십시오",
        "answer": "제 주변에 사람들이 저의 장점으로 말하는 것은 상대방의 마음을 잘 헤아려 준다는 점입니다. 그래서 저는 주변 사람들과의 트러블도 적은 편이고 한번 맺어진 인연은 길게 가는 편입니다. 특히 친구들이 어려움과 고민이 있을 때면 저에게 상담을 많이 하는 편이고 저는 잘 들어주는 편이기 때문에 친구들이 말을 하고 나면 편안해진다고 말하는 말을 많이 듣습니다. 이러한 성격이 장점이라고 생각하면 또한 단점일 수도 있습니다. 아무래도 제가 주로 듣는 입장이 되다 보니 제 속마음을 잘 모르겠다는 친구들도 있었습니다. 저는 주로 제 얘기를 하는 것보다 들어주는 게 익숙하고 편하다 보니 걱정 고민이 있을 때 친구들과 수다를 떨면서 떨치기보다는 제 스스로가 해결책을 찾는 편입니다. 그러다 보니 주변에서 친구들이 조금은 답답해 하는 경우도 있었지만 이제는 저희 그러한 성격들을 다 이해해 주는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력은 지원자님이 어떻게 하셨는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 성격은 남을 배려하고 꼼꼼한 판입니다. 그렇기 때문에 친구와 여행을 가더라도 상대방의 니즈를 참고하여 꼼꼼하게 계획하고 플랜을 잡기 때문에 어느 친구와 가더라도 트러블 없이 여행을 마칩니다. 그리하여 저와 한 번 여행을 간 친구들은 계속해서 가고 싶어하는 편이기도 합니다. 하지만 나에 대한 집중보다는 상대방을 먼저 생각하는 이러한 성격 때문에 나에 대한 줏대가 없는 것도 단점이기도 합니다. 여행을 가더라도 내가 조금 희생을 해야 다른 사람들이 편하기 때문에 조금 불편하고 싫더라도 양보하는 편입니다. 하지만 제가 그러한 성격을 친구들도 이해하고 알기 때문에 결과론적으로는 다들 서로 배려하며 불편하지 않게 만드는 것을 보아왔기 때문에 이것이 단점이자 장점이 될 수도 있다고 느껴져서 저는 성격을 크게 바꾸려고 하지는 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점이나 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 말씀해 주실 때 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 배려심이 너무 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음의 염두해 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때에 누구보다 먼저 도움을 주려고 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 있습니다. 그래서 저는 제 이름을 넣어 마더 누구 누구다 라는 소리를 듣습니다. 그런데 제가 생각하기에는 저는 타인에 대한 공감 능력이 다른 사람들보다 높아서 그런 이야기를 듣는 것 같습니다. 다른 사람들은 배려라고 생각하는 일들이 이게 왜 배려라고 생각하지 당연한 거 아닌가 라는 생각이 드는 일들이고 저에게는 어렵거나 억지로 하는 일들이 아니고 자연스럽고 당연한 일들인 경우가 많기 때문입니다. 저를 잘 알고 가까이에 있는 분들은 배려심을 장점으로 여겨주시고 저를 잘 알지 못하는 부분은 오지랖으로 표현하시는 걸 보면 이 점은 저에게 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 함께 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 일을 할 때 해외 업무나 그리고 해외 문서 그리고 영어로 된 매뉴얼 등을 제가 개인적으로 읽을 수 있어서 동료들이 저에게 물어봤을 때 필요한 부분을 찾아서 정보를 알려주었습니다. 그리고 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 지구력이 약하다는 것입니다. 저는 키가 작고 체격이 왜소하고 그리고 체력이 다른 사람들보다 약해서 일을 할 때 다른 사람보다 장시간 일을 하지 못합니다. 그래서 저의 단점은 일을 할 때 지구력이 약한 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 일단 영어를 말할 수 있다는 점이고요. 그렇지만 그것이 제가 외국에 나가서 유학을 한 한 경험은 없기 때문에 한국 국내에서 공부를 해 왔고 이걸 제가 사 년제 정규 대학을 다닌 건 아니고 혼자 독학사를 했기 때문에 그런 여러 가지 제약도 있었지만요. 그래서 제가 완벽할 만큼 영어를 잘하는 건 아니지만 그래도 꾸준히 거의 한 사십 년 동안을 영어를 놓지 않고 읽거나 듣거나 아니면 다른 사람들을 만나서 조금씩이라도 꾸준히 노력을 해 왔던 것 같구요. 정말 언어라는 게 빨리 완벽하게 습득이 돼서 원활하게 소통하는 데까지는 어느 정도 정말 본인의 노력도 중요하지만 환경도 무척 중요한데 한국 내에서는 그러한 환경을 만드는 것이 쉬운 일은 아니었기 때문에 그렇지만 안에서도 제가 나름 할 수 있는 여러 가지 루트를 찾아서 꾸준히 해 왔다고 말씀드리고 싶구요. 장점은 제가 인터넷을 검색하거나 정보를 찾거나 이런 쪽에는 크게 문제가 없고 뒤지지 않다고 생각하고요. 어떤 일을 할 때 꼭 여러 정보를 통해서 얻을 수 있는 장점은 충분히 습득을 해서 처리를 하는 경향은 있지만 아무래도 컴퓨터의 기능이나 또 핸드폰의 기능 이런 것들은 조금 좀 부족한 부분이 있는 것 같고요. 또 이 타자를 치는 속도가 늦어서 어떤 문서를 작성하거나 그런 문서화 작업을 할 때 조금 어려움을 겪는 것이 제 단점이라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 단 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 일단 차분하고 여성적이다 이런 얘기를 많이 하시고요. 그래서 차분하기 때문에 어떤 일을 맡았을 때 크게 덜렁거리거나 크게 실수는 없는 편이라고 생각을 하고요. 그리고 일단 다른 사람들의 말을 좀 잘 귀 기울여주고 상대방의 마음이나 상대방의 입장이나 이런 것들을 쪼끔 배려해 주려고 노력한다 라고 들 얘기를 하십니다. 그리고 저는 다른 사람들의 흉을 많이 보거나 말을 많이 하는 편이 아니기 때문에 저한테는 어떤 입이 무겁다 그렇고 그리고 본인들의 말하기 어려운 점들을 이나 그런 남한테 얘기하기 힘든 점들을 저한테 얘기했을 때 제가 그것을 다른 사람한테 절대 발설하거나 옮겨서 어쨌든 나쁜 결과를 초래하게 한 점은 없 없구요. 그런 점을 다른 사람들도 알고 있는 것 같습니다. 단점은 어떤 어떤 저의 상식 밖에 행동을 하거나 제가 이해할 수 없는 일을 해서 여러 사람 저를 포함한 여러 사람들한테 안 좋은 어떤 결과를 미치는 그런 일들을 보면 그것을 참지 못하고 꼭 말로 하는 경향이 있어서 그거는 너무 바른 말을 잘하는 것이 우리 사회에서는 단점이기 때문에 그런 쪽에서는 쪼끔 제 앞에서는 쪼끔 조심해야 된다는 그런 이야기도 하고 제가 어떤 그런 점을 봤을 때 저도 모르게 순간 확 이렇게 치고 받는 것이 있어서 쪼끔 분위기를 싸하게 하는 점도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 그리고 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 일을 함에 있어서 굉장히 신중하다는 것이 장점입니다. 무슨 일을 시작하기 전에 무작정 하기보다는 신중하게 제가 하는 일에 대해서 알아보고 시작하는 편입니다. 알아보고 시작하기 위해서 많은 검색과 많은 자료 수집을 합니다. 심지어는 어떤 일을 시작하기 위해서 일 분야에 있는 논문을 찾아보기도 합니다. 이렇게 많은 고민은 제가 일을 시작하게 된다면 일에 대해 굉장히 좋은 결과를 이뤄내게 만듭니다. 제가 시작한 일은 굉장히 꼼꼼한 사전 조사를 통해 시작하였기 때문에 사전 조사의 내용과 내용을 바탕으로 굉장히 잘 업무 수행을 해 나가야 합니다. 그러나 지나치게 꼼꼼한 제 성격은 업무 시작을 하지 못하게 방해하기도 합니다. 쪼끔 자료 조사가 미흡하더라도 업무 시작을 할 수 있지만 더 자료 조사를 하기 때문에 시작이 어렵긴 합니다. 저는 그것을 극복하기 위하 위해서 자료 식 자료 수집 시간을 줄이도록 하고 있습니다. 꼼꼼한 것도 좋지만 꼼꼼한 조사가 오히려 시작을 방해한다는 것을 깨닫고는 어느 정도 타협을 하였습니다. 어느 정도에 자료 조사만 되었다면 일을 시작합니다. 시작하는 것이 반이기 때문입니다. 시작을 하기 위해 자료 조사를 하다가 오히려 그게 안 될 때가 있는 걸 알았기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점과 단점은요 저는 장점은 사람들이 저한테 굉장히 객관적이고 합리적이고 공정하다는 이야기를 합니다. 그래서 저는 누구 어느 한 사람에 대해서 특별히 비난을 하거나 사람의 여러 외향적인 외모적인 것이나 환경이나 상황에 대해서 사람이 할 수 없는 일에 대해서 비난을 하거나 욕하거나 이 흉을 보거나 이런 건 잘 하지 않습니다. 그래서 가능하면 그게 크게 저의 생각과 상반되거나 저한테 어떤 불합리하 하거나 이런 이런 것이 와닿는 것이 아니라면 저는 사람에 대해서 웬만한 건 그냥 받아주고 조금 기분 나쁜 점이 있어도 그냥 넘어가주고 일일이 따지거나 그러지는 않습니다. 단점은 그렇지만 대부분의 사람들한테는 그렇게 잘 지내지만 특별히 좀 독선적이고 본인만 생각하는 이기적인 성향을 가지고 있는 사람들한 에게는 내가 아주 극도로 싫어하는 내색을 하게 됩니다. 그래서 사람들 옆에는 가지 않고 사람들하고는 잘 교류하려고 하지 않기 때문에 사 상대방도 제가 본인에 대해서 그런 생각을 갖고 있다는 거를 알게 되겠죠. 그래서 여러 사람 중에 몇몇 사람하고는 쪼끔 힘든 과 관계를 가지고 있는 경우도 있고요.그래서 그런 제가 그런 저랑 안 맞는 성향의 사람을 만날 때는 사람에 대해서 조금 바른 소리를 하게 되는 경향도 있어서 다른 사람들이 부분에 대해서 쪼끔 불편하게 생각하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인이 가지고 있는 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화 시키기 위한 노력이나 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 개인적으로 영어 공부를 했었고 더 영어를 잘 하기 위해서 미국으로 어학연수를 가서 미국에서 일 년 이상 영어 공부를 했습니다. 한국에 돌아와서는 영어 실력을 잃지 않기 위해서 주말에는 외국인 친구들과 시간을 가지며 대화를 통해 영어를 구사하는 시간을 늘렸습니다. 그리고 평일에는 출근하기 전에 전화 영어를 통해서 영어를 사용하는 시간을 늘렸습니다. 저의 단점은 체력이 약해서 한 자리에 앉아 장시간 근무를 하지 못하는 것입니다. 조금만 일해도 힘이 들고 휴식 시간이 필요합니다. 그래서 저는 이것을 극복하기 위해서 퇴근 후에 집 근처에 학교에 가서 걷기 운동을 통해서 체력을 길렀습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 이제까지 노력한 부분을 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 장시간 근무를 할 수 있는 체력이 없는 것입니다. 저는 다른 사람들보다 키가 작고 체격도 왜소하며 그리고 체력이 다른 사람들보다 약합니다. 그래서 같은 일을 하더라도 다른 사람보다 더 자주 쉬어야 하고 그리고 더 많은 휴게 시간이 필요합니다. 그렇기 때문에 일을 하나 끝내는데 많은 시간이 필요합니다. 저는 이런 약한 체력을 보완하기 위해서 퇴근 후에 집 근처에 있는 학교 운동장에서 매일 한 시간씩 걷기 운동을 하고 있습니다. 그리고 주말에는 산에 올라가면서 등산을 통해서 체력을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주실 수 있을까요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 하셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 설명할 수 있는 저의 장점은 공감 능력이 뛰어나다는 것입니다. 저는 어렸을 때부터 감수성이 풍부하고 다양한 사람들에게 말을 다 다양한 사람들의 말을 귀를 기울이며 다양한 사람들의 감정에 공감하려고 정말 공감하려고 많이 노력했습니다. 그러다보니 책을 읽을 때에도 저는 감정 이입을 쉽게 할 수 있었고 다른 사람이 이야기를 하고 슬퍼하거나 기뻐할 때 정말 함께 공감하며 그들의 일에 동감할 수 있었습니다. 이러한 점이 저는 저의 큰 장점이라고 생각합니다. 요즘 같은 요즘 같은 시대에 공감이란 정말 중요하다고 생각합니다. 남을 남을 공감하지 못하고 전혀 배려하지 못하는 사람들이 많기 때문에 공감하고 다른 사람들을 배려할 줄 알면 알면서 다른 사람들의 말에 귀를 기울일 줄 아는 게 중요하다고 생각합니다. 또한 이러한 것들이 중요한 커뮤니케이션의 요소가 된다고 생각합니다. 그래서 저는 저의 저의 장점은 공감을 하고 남의 말에 잘 귀를 기울인다는 것입니다. 하지만 제 단점은 제가 한 가지 일에 집중을 할 때 다른 것에 집중하지 못한다는 것입니다. 저는 하나의 일에 몰두하는 스타일로서 제가 어떤 어떤 한 행동에 집중하고 있으면 다른 사람들이 옆에서 말을 하는 것에 잘 집중하지 못하는 경향이 있습니다. 그래서 저는 이러한 것을 극복하기 위해서 항상 주변에 시선을 두려고 노력하고 있습니다. 그리고 항상 넓게 보려는 마음을 가지 가지고 다양한 사람들을 고려할 수 있도록 노력하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점이나 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이 때 구체적인 예시도 같이 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 배려심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음의 염두해 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때에 누구보다 먼저 도움을 주려고 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 있습니다. 그래서 저는 제 이름을 넣어 마더 누구누구다라는 소리를 자주 듣습니다. 그런데 제가 생각하기에 저는 타인에 대한 공감 능력이 다른 사람들보다 높아서 그런 이유를 듣는 것 같습니다. 다른 사람들은 배려라고 생각하는 일들이 저에게는 어렵거나 억지로 하는 일들이 아닌 자연스럽고 당연한 일들인 경우가 많기 때문입니다. 저를 잘 알고 가까이에 있는 분들은 이 배려심을 장점으로 여겨주시지만 저를 잘 알지 못하는 분들은 오지랖이라고 표현하는 걸 보면 이 점은 저에게 있어 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 여러 가지 장점과 단점이 있으실 텐데요 그것을 특화 시키기 위해 했던 노력과 극복하기 위해 했던 노력을 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 언어 능력이 다른 사람들보다 뛰어나다는 것입니다. 영어를 원어민과 비슷할 정도로 구사할 수 있습니다. 저는 이 능력을 활용하고자 외국 사이트에서 정보를 얻는가 하면 아니면 아직 국내에 소개되지 않은 해외에 훌륭한 기술을 가진 회사들을 찾는 데도 활용하고 있습니다. 그리고 그런 회사들을 찾는다면 직접 메일을 보내서 컨택을 한 후 그리고 진전이 된다면 직접 나라로 가서 협상까지 같이 합니다. 저는 이 영어 실력을 높이기 위해서 매일매일 미국 드라마를 보고 있습니다. 저의 단점은 체력이 약한 것입니다. 저는 체력이 약한 저의 단점을 극복하기 위해서 매일 운동장에 나가 걷기 운동을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시와 함께 더 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 다른 사람에게 싫은 소리를 잘 하지 않는 것입니다. 사람이 저에게 의견을 제시했을 때 그것에 대해서 바로 자리에서 아니다라고 대답을 하지 않습니다. 모든 사람의 의견을 존중해 주고 그리고 사람이 자신에 주장이 잘못되었다는 것을 직접 깨닫게끔 시간을 줍니다. 처음부터 노라고 대답을 하면 상대방은 그것을 들을 준비가 되지 않았기 때문입니다. 하지만 저의 단점은 너무 성격이 급하다는 것입니다. 일을 추진할 때는 일을 빨리빨리 추진해야 되는 강박 관념이 있습니다. 그래서 다른 사람들에게 업무를 주었을 때 업무의 피드백이 빨리 오지 않는다면 답답해 하는 그런 성격이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 노력을 한 것이 있다면 그것도 같이 설명해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 체력이 약해 일을 장시간 집중하지 못하는 것입니다. 저는 키가 작고 체구도 왜소하고 체력도 다른 사람들보다 많이 떨어집니다. 그렇기 때문에 어떤 일을 할 때 조금만 근무를 하고 일을 해도 휴식 시간이 필요합니다. 다른 사람이 두 시간 연속적으로 일을 할 수 있으면 저는 한 시간 정도 하고 쉬었다가 다시 일을 해야 되는 그런 상황입니다. 그래서 저는 이 단점을 극복하기 위해서 퇴근 후에 근처 학교에서 걷기 연습을 하고 있습니다. 걷는 운동으로 체력을 키우고 주말에는 등산을 하면서 체력을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 같이 저만의 장점은 언어 능력이라고 생각합니다. 모든 지원자분들이 전공 관련 성적과 그리고 경력도 모두 훌륭하십니다. 하지만 저는 뛰어난 영어 실력이 다른 분들과의 차별성이라고 생각합니다. 저는 영어 공부를 개인적으로 어렸을 적부터 했었고 그리고 대학교 때는 미국으로 어학연수도 다녀왔습니다. 지금은 원어민과 비슷할 정도로 영어를 구사할 수 있습니다. 이러한 영어 실력이 국내 시장뿐만이 아니라 해외 시장에 진출하는 데 도움이 되고 해외 시장에 진출을 하게 되면 회사에 더 많은 이익을 남길 수 있기 때문에 저는 저의 영어 실력이 큰 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 게 아니라 다른 사람이 생각하는 본인의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀을 해 주시고 사례도 함께 말씀해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 뛰어난 영어 실력이라고 생각합니다. 저는 영어를 외국인과 비슷할 정도로 구사할 수 있습니다. 그리고 이 영어 실력을 통해서 해외 제조사를 컨택하고 그리고 해외 바이어들과 비즈니스를 하면서 회사에 이익을 가져올 수 있는 그런 일을 할 수 있습니다. 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 장시간 집중해서 일을 하지 못하고 조금만 일을 해도 힘들어 하는 모습을 동료들이 보았을 때 저에게 체력을 키우라고 그렇게 많이 조언을 합니다. 체력이 없으면 일을 집중하지 못하면 그러면 나중에는 성장하지 못한다고 그렇게 이야기를 해 줍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 구체적으로 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 원어민과 비슷할 정도로 영어를 구사할 수 있습니다. 저는 이것을 잘 활용하기 위해서 해외 사이트에서 필요한 정보를 얻거나 아니면 국내에 아직 소개되지 않은 기술력이 좋은 해외 회사들을 찾는 데 사용하고 있습니다. 그리고 회사를 컨택을 하고 우리가 수입할 수 있게끔 한 다음에 회사의 매출을 올리는 데 기여하고 있습니다. 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 체력이 다른 사람들보다 좋지 않아서 일을 장시간 집중해서 할 수가 없습니다. 그렇기 때문에 저는 이 약한 체력을 극복하기 위해서 퇴근 후에 시간이 남는다면 집 근처 운동장에 나가서 매일 한 시간 이상씩 걷기 운동을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하고 있는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 주변 사람이 생각하는 저의 장점은 다른 사람에 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 사람들과 함께 일할 때 다른 사람이 주장하는 것에 대해서 반박을 잘 하려고 하지 않습니다. 그렇기 때문에 협업을 할 때도 원만하게 일이 진행됩니다. 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체격이 왜소하고 체력이 다른 사람들보다 약해서 일을 할 때 장시간 집중해서 일을 하지 못합니다. 다른 사람이 두 시간 동안 집중해서 일을 한다면 저는 한 시간 동안 일을 하고 그리고 중간에 꼭 쉬는 시간이 필요합니다. 이것이 다른 사람이 저에게 말하는 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 이야기하는 지원자님의 장점과 단점이 무엇인가요 그리고 왜 그렇게 생각하는지 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 모든 사람들과 친하게 지내는 것입니다. 저는 모든 사람들과 잘 융화하면서 친하게 지냅니다. 그렇기 때문에 제가 일을 할 때는 다른 사람이 저를 많이 도와주고 있습니다. 인간관계를 잘 형성했기에 다른 사람들은 저를 나서서 도와주려고 하고 있습니다. 이것이 다른 사람들이 생각하는 저의 장점입니다. 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체격도 왜소하고 체력이 약해서 장시간 일을 집중하지 못합니다. 그렇기 때문에 일의 연속성이 중간에 끊깁니다. 다른 사람은 두 시간에 일을 집중해서 한 번에 끝낸다면 저는 한 시간 하고 쉬었다가 다시 일을 해서 일을 마무리 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인의 장점과 단점이 있을 겁니다 그중에서 자신의 단점이 있다면 무엇인지 말씀을 해 주시고 그리고 지금까지 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 체력이 굉장히 약해서 일을 하다 보면 자주 지친다는 것이었습니다. 그러다보면 협업을 하는 과정에서 주변 사람들에게 피해를 줄 수가 있기 때문에 굉장히 부분에 대해서 걱정스럽고 고민을 많이 하였습니다. 그래서 이를 보완하기 위해서 퇴근 후에는 한강 시민공원에 나가서 한 시간씩 달리기를 하였습니다. 결과 지금은 체력이 많이 향상이 되어서 건강 면에서 크게 걱정을 하지 않고 협업하면서도 제 몫을 충실히 해 나갈 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서는 어떤 노력을 했는지도 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 저는 합리적이고 객관적이고 공정한 생각을 갖고 있다고 자부합니다. 어떤 일에 대해서 그것이 설령 저의 이익에는 크게 도움이 안 되고 저희에게 반한다고 하더라도 그것이 올바른 일이고 제 양심상 떳떳한 일이라면 저의 이익을 버리고 그런 공공의 이익에 이익에 부합하는 그런 일을 할 수 있습니다. 그래서 다른 사람들이 생각해도 어떤 사건이 생기거나 다른 사람들의 이야 이야기도 조금 객관적으로 보는 편이라서 어떤 한 사람의 개인적인 감정에 휩쓸려서 한 사람 편만 들고 편파적인 판정을 내리지는 않구요. 항상 공정한 판결 판단을 하려고 노력하고 있습니다. 그런데 그게 단점이 될 수 있는 것이요 완전히 온전한 재편을 만드는 것이 좀 어려울 때가 있습니다. 분명 저랑 아주 친하고 저랑 가까운 사이지만 사람이 생각하고 있는 여러 가지 생각이나 행동이 그게 맞지 않고 올바르지 않는다면 않는다면은 무조건 감싸주거나 무조건 편을 들어줄 수는 없습니다. 그래서 사람에게 공정한 객관적인 이야기를 하게 되면 상대방이 굉장히 서운함을 느끼고 저와의 관계가 조금 소원해질 수도 있는 그런 성격을 가지고 있어서 그것은 제 저의 어떤 단점이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 지원자님이 생각하시기에 어떤 것을 내세울 수 있을 것 같습니까",
        "answer": "일단 저만의 강점은 바로 사람들과 협업하는 능력이라고 생각을 하는데요. 대학 시절부터 지금 다양한 활동 들을 하면서 어떠한 단체나 그런 모임 등에서 저는 늘 사람들과 함께 잘 어울러져서 문제없이 그리고 어떠한 결과나 결과물을 내기 위해 만의 역할을 잘 수행을 하고 그것을 실제로 협업을 해서 결과를 내면서 다양한 사람들과 함께 잘 일할 수 있다는 것입니다. 혼자 일하는 것이 아닌 이전부터 함께 하는 것을 좋아했고 그렇게 함께 다양한 활동을 해 왔기 때문에 제가 회사를 입사하더라도 어떠한 부서에 또 배치가 되더라도 사람들과 조율해 나가면서 그리고 타 부서와도 잘 조율하면서 업무를 잘 진행할 수 있을 것 같습니다. 따라서 제가 가지고 있는 협업 능력으로 업무에 있어서 원활한 진행을 보여 드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장점과 단점에 대해 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저에 대해서 말하는 장점은 일단 센스가 있다는 얘기를 많이 하세요. 뭔가 하나를 보고 나면 그게 그냥 쉽게 흘러가서 다음에 물어봐서 기억을 못하는 그런 게 아니라 하나를 봤을 때 팩트를 딱 집어내서 표현할 수 있는 센스라든지 순발력이 좋다고 얘기들을 많이 하세요. 그런데 저도 그렇게 생각하고요. 지금 현재도 제가 이렇게 면접에 임하고 있지만 제 앞에 뭐가 있고 어떤 것이 오른쪽에 있고 왼쪽에 있고 이런 거를 저도 모르게 좀 기억 기억을 하고 스캔을 하는 편이라고 생각합니다. 그리고 저의 단점은요. 고집이 쎄요. 그거는 주변에서도 모두 말을 참 많이 해주세요. 때에 따라서 좀 독단적이지 않냐 라는 말을 들을 정도로 오해를 하고 있는데요. 이유는 제가 어떤 일을 했을 때 제가 맞다고 생각하면 그게 상사가 됐든 부하 직원이 됐든 제 동료가 됐든 아무리 말려도 제가 좀 직진을 하는 편이에요. 틀린 거에 대해서는 수긍을 하고 빠르게 사과를 하는 편이지만 제가 맞는 거에 대해서 다른 사람들이 틀렸다 라고 얘기하는 거에서는 좀 의 의견을 불복하는 면이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 그것들을 설명해 주시고 또 그것을 극복하기 위해 하셨던 노력들도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 관찰력입니다. 저는 제가 의식을 하지 않아도 어떤 환경에 처해 있거나 사람을 만나게 되면 저도 모르게 좀 스캔을 하는 편이에요. 그렇다고 뚫어져라 이렇게 보는 게 아니라 그분이 저랑 대화를 했을 때 어떤 표정을 짓고 어떤 옷을 입었고 어떤 제스처나 말 버릇이 있다 또 앉았을 때 다리를 꼬고 앉았을 때 오른쪽 다리가 올라간다 왼쪽 다리가 올라간다 이런 걸 좀 기억을 잘 하는 편이에요. 그래서 그거를 특화를 시켜서 영업에 접목을 저도 모르는 게 시키게 되는데 그게 아주 저한테는 장점이 크게 돼버린 것 같더라구요. 고객을 오늘 만나고 몇 개월이나 일 년 후 혹시 만나서 그때 뵀을 때 어떤 옷 입으셨죠 그거 참 잘 어울렸었는데 라고 얘기한다든지 미리 미팅이 정해져 있다면 그분이 좋아하는 차라든지 그분이 사용하는 볼펜 이런 것들을 좀 준비해 드리면 굉장히 감동을 받으시더라고요. 그게 저한테는 정말 좋았던 것 같고요. 저의 단점은 좀 고집이 센 편입니다. 제가 잘못된 거에 대한 수긍도 잘하고 사과도 잘하는 편이지만 제가 맞고 상대방이 옳지 않다 라고 생각하면은 고집을 굽히지 않고 좀 부리는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 특화 시키기 위해서 그리고 극복하기 위해서 지금까지 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 상대방을 편하게 하고 배려를 해 주는 거라고 생각합니다. 일단 사람을 만나면 제가 관찰력이 굉장히 좋기 때문에 그분이 좋아하는 거라든지 그분이 즐겨 쓰는 말투 다음에 행동들을 잘 캐치를 해서 다음번에 만났을 때는 그분이 원하는 차 필기구 이런 거를 제가 먼저 준비를 해 두는 편이고요. 그런 거에 상대방이 좋아했을 때 또한 기분이 좋아지고요. 저는 또 선물도 받는 것보다는 주는 거에 훨씬 행복함을 많이 느끼는 스타일이라 그런 거를 십 분 활용하면 정말 저한테 시너지 효과가 크더라고요. 그에 반면에 저의 단점은 왔다고 생각하면은 끊임없이 제 주장을 하고 고집을 피우는 편이에요. 그것도 사회생활을 오래 하다 보니까 남들한테 환영받지는 못할 는 행동이잖아요. 그래서 제가 옳아도 때에 따라서는 제 의견을 굽혀야 될 경우도 생기더라구요. 그럴 때는 제 말만 할 게 아니라 일단 입을 다물고 묵묵히 그냥 지켜보는 것도 하나에 지나가는 일과라고 생각하고 좀 그럴려고 애를 쓰는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "제 단점이 있다면은 너무나도 돌다리도 두들겨 보고 건너는 성격이라는 것입니다. 저는 무언가를 볼 때 늘 불안감에 휩싸이고는 합니다. 바로 위에 작업한 것도 혹시나도 내가 갑자기 정신을 놓아 가지고 잘못 처리했으면 어쩌나 하고 걱정을 합니다. 뿐만 아니라 이미 제출한 것에 대해서도 같은 걱정을 합니다. 제가 이미 제출해 가지고 바꿀 수 없는 결과물이 나온 것임이에도 불구하고 말입니다. 저는 이러한 저의 지나친 꼼꼼함이 모두들 저의 불안감에 기인했다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 늘 이렇게 생각합니다. 어차피 바꿀 수도 없다. 만약 내가 바꿀 수 있었으면은 내가 지금 하는 불안이 조금만이라도 영향이 있고 무언가를 바꿀 수 있겠지만 어차피 바꿀 수 없기 때문에 나는 걱정을 해 봤자 무의미하다. 그렇기 때문에 저는 보다 더 편한 마음을 가지고 살 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 그리고 단점을 각각 말씀해 주시구요 구체적인 예시를 들어서 설명을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 원칙을 중요시 여기고 책임감이 강하다는 것입니다. 이러한 나의 성격은 주변의 많은 사람들로부터 신뢰를 주고 있어요. 그런데 반해서 또 때로는 이러한 부분이 저의 단점으로도 작용하는 경우가 많이 있습니다. 원칙을 중요시하다 보니 융통성이 없다는 이야기를 듣기도 하고요. 때로는 갈등을 가져오기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 말씀해 주시구요 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 과정을 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 그래도 또 영어를 말할 수 있 있다는 것일 것 같습니다. 저는 오랫동안 영어 공부를 해 왔구요. 또 영어로 책을 읽거나 신문을 읽는 것에 크게 구애 받지 않을 정도의 실력은 된다고 생각하기 때문에 그것은 저의 장점이라고 생각하구요. 영어는 내가 외 외국어를 제가 외국을 나가서 공부를 해 본 경험이 없기 때문에 한국 내에서 공부한다는 것은 굉장히 회화에 있어서 많은 성장 성과를 내기가 어렵습니다. 그래서 그렇지만 그래서 저는 끊임없이 주변에 영어를 같이 할 수 있는 사람들과의 동아리도 만들고 그리고 주변을 수소문해서 같이 공부할 수 있는 원어민도 섭외를 해서 원어민들과 일주일에 한 번 정도는 만나서 밥도 사주고 이야기도 같이 할 수 있는 그런 시간을 가질려고 노력을 해 왔구요. 그게 잘 마음대로 되어지지 않을 때도 있었지만 그래도 지금은 다행히 그런 사람을 하나 알아서 같이 일주일에 한 번씩 만나서 이야기하면서 어떤 영어를 제가 말할 수 있는 기회를 많이 갖고 있는 것 같습니다. 저의 단점은 좀 바른 말을 한다는 것인 것 같습니다. 그래서 어떤 불합리한 일이나 거슬리는 일이 있을 때는 그것을 꾹 참지 못하고 결국은 그거 이야기를 꼭 하게 돼서 그래서 주변 사람들하고 쪼끔 소원해지는 그런 경험을 몇 번 가진 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있으시다면 그것을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 나름대로 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은요. 지금은 그게 장점인데 예전에는 단점이었어요. 일단 단점부터 얘기하자면요. 저는 끈기가 정말 부족했어요. 제가 중학교 다닐 때 영어랑 일본어를 꼭 남들보다 잘하고 싶었어요. 그런데 영어가 문법이 나오면서부터 서서히 지겨워지기 시작하더라구요. 그래서 포기를 해 버렸구요. 중학교 때 일본어를 정말 너무 일본을 동경했기 때문에 일본어만큼은 너무 잘하고 싶었는데 히라가나 까지 할 때는 정말 재미있게 했었어요. 그런데 카타카나를 하게 되니까 제가 한문을 너무 몰라 가지고 카타카나는 이 한문을 모르면 문장이 이어지지가 않지 않습니까. 딱 벽에 부딪치니까 하기 싫더라구요. 그래서 또 포기를 했거든요. 그게 제 단점이었는데 제가 어려운 일을 겪고 나서 나이도 이렇게 있고 하다 보니까 나이는 먹고 경력이 없으면 없을수록 저한테 오는 기회는 점점 많지가 않더라고요. 특히나 제가 예전에 포기했던 걸 다시 할려고 하면 예전처럼 그렇게 저한테 기회가 주어지지 않더라고요. 그래서 그때부터는 마음가짐은 이게 인제 다음에 니가 할려고 하면 정말 너한테 기회가 없을 거야 라는 생각을 가지고 끝까지 해내는 편이에요. 그래서 지금은 저에 장점이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있으실 텐데요 그것에 대해서 설명해 주시길 바랍니다 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 요구를 파악하기 위한 공감 능력이 좀 뛰어나다고 생각을 하고 실제로 다른 사람들이 그렇게 말씀을 많이 하시더라고요. 그리고 커뮤니케이션 스킬이라던가 함께 일하는 능력은 정말 함께 일하니까 편하다 일을 잘하니 수월하게 진행이 된다 라는 말을 들은 적이 있습니다. 이렇게 다른 사람들과 함께 일하는 것을 좋아하는 저지만 아무래도 다른 사람들을 공감을 해야 하기 때문에 예민하게 관찰한다는 것이 조금 단점입니다. 그래서 예민한 관찰력이 오히려 이렇게 생각할 수도 있겠는데 라고 혼자 생각을 하게 되는 그런 경우도 많아서 단점이라고 생각을 하고요. 최대한 그것을 극복하기 위해서 예민하게 관찰을 하기는 하지만 거기서 끝내고 업무적으로만 일을 처리하는 그렇게 처리를 하다 보니 단점이 쪼끔 줄어들 수 있었고 오히려 공감 능력으로 더 이전이 되는 그런 관찰력의 공감 능력으로 발전이 되는 그런 느낌을 받을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 그러한 장점은 무엇인지 단점은 무엇인지 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력은 무엇인가요",
        "answer": "제 장점은 일단 한 명의 역할보다는 어떤 전문가들이 함께 소통하면 결과물을 낼 수 있는 것을 굉장히 좋아하고 그것을 또 잘 해 해냅니다. 그래서 팀워크를 활성화할 수 있는 그런 능력을 가지고 있다는 것이 제 장점이고요. 그리고 아무래도 공감 능력 그까 요구를 파악하기 위해서 사람의 의도를 파악하기 위해서 공감 능력이 뛰어나다는 것이 제 장점입니다. 그만큼 예민하게 사람을 파악해야 하고 관찰해야 하기 때문에 예민한 관찰력이 쪼끔 제 단점이라고 생각을 하는데요. 아무래도 예민하게 관찰을 하기 때문에 사람을 파악하는 데 있어서 쪼끔 예민하게 생각을 하게 되는 경우도 있습니다. 그것이 제 스스로를 또 스트레스를 받게 하는 경우도 있었는데요. 최대한 예민하게 관찰은 해야 하기 때문에 공감을 하기 위해서 관찰은 해야 하기 때문에 관찰을 하고 스트레스를 제 스스로 혼자 해소하는 운동이나 음악 감상 영화 감상 등을 통해서 제 스트레스를 해소하고 있기 때문에 아무리 예민한 관찰력을 갖고 있더라고 하더라도 스트레스를 해소하는 방법을 잘 갖춰져 있기 때문에 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 본인이 생각하는 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그러한 구체적인 예시도 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 장점은 일단 사용자의 요구를 파악하기 위한 공감 능력이 뛰어나다는 것입니다. 그래서 소통을 하거나 어떠한 다양한 전문가들이 만났을 때 함께 소통을 해서 결과물을 이끌어내는 것을 좀 잘하는 편이라고 생각을 하는데요. 아무래도 단점 같은 경우에는 아무래도 공감을 해야 하기 때문에 예민하게 그들을 파악하려 하고 관찰하는 것이 좀 제 단점 같은데요. 그렇게 제 단점을 갖고 있지만 오히려 이 단점이 예민하게 관찰하는 그리고 파악하는 능력이 오히려 사람들과 소통을 할 때 도움이 된다고 생각을 하기 때문에 장점은 더 특화시키고 단점을 또 장점화 시킬 수 있는 그런 시간을 가지고 있고 또 그렇게 하려고 노력하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 장점과 단점을 설명해 주시고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 바로 배우려는 자세입니다. 저는 타인의 조언을 받아들이고 배우려는 자세가 제 성장에 굉장히 중요한 요소라고 생각을 하는데요. 대학 생활 동안 저는 학과 사무실에서 총무 업무를 했었고요. 공대생인 저에게 갑작스러운 회계 업무는 매우 낯선 분야였는데요. 그래서 해당 업무를 먼저 수행을 한 후 선배 해당 업무를 먼저 수행한 선배를 찾아서 효율적으로 일을 하기 위해서 어떻게 하는지를 조언을 얻었고 조언을 바탕으로 제 작업을 검토하고 개선을 도모했었습니다. 저는 이후에는 회계 업무를 원활하게 수행하는 사람이 되었고 실수도 많이 줄었습니다. 이렇게 경험을 통해서 배우려는 자세는 저와 조직 모두에게 이익이 된다는 점도 배웠고요. 입사 이후에도 제 장점을 살려서 하루 빨리 업무를 배우고 회사 전체의 이익에 공헌할 수 있도록 매진을 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 타인에 대한 공감 능력이 많다는 것입니다. 그래서 마음이 아프거나 힘든 사람들이 제게 가까이 와서 이야기를 하면 저는 끝없이 들어주면서 그들의 마음을 위로해주고 같이 공감해 줍니다. 함께 울고 함께 웃으면서 그들의 마음을 공감해 주면 어느 사이에 힘들어 하는 사람들의 마음이 풀어지기도 합니다. 그래서 제 주변에는 많은 사람들이 저를 좋아하지요. 반면에 저는 또 타인에 대해서 지적하는 것을 굉장히 어려워 합니다. 분명히 잘못한 부분이 있어서 그것을 냉철하게 지적해 주어야 되는데 그것을 지적해 주지 못하고 머뭇거려서 오히려 상대방에게 난처한 이런 상황을 막 막아주지 못하는 그런 경우도 있습니다. 이것은 저의 단점이라고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 본인이 특화 시키고 또 극복하기 위해서 노력했던 것들도 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 장점 중의 하나는 실행력이 뛰어나다는 점입니다. 그래서 아이디어 회의 중에 동료들과 나오는 굉장히 사소한 아이디어라고 하더라도 이런 부분들을 우리가 실제적으로 구체화 할 수 있을지 항상 고민하고 또 실행에 옮겨 보는 편입니다. 다만 제 단점 중의 하나는 일정이 너무 촉박할 때 주변 사람들과 연락에 소홀하다는 점이 있는데요. 이런 점을 보완하기 위해서 저는 중요 프로젝트가 있다면 다른 사람들에게 미리 알려서 서로 사소한 오해가 없도록 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 단점이 있다면 무엇인가요 그것을 보완하기 위해서 해 보셨던 노력은 무엇이 있는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "가끔씩 시간 관리에 조금 어려움을 겪는 게 저의 단점 중의 하나인 것 같아요. 예를 들면 업무를 진행하다 보면 멀티 능력이 많이 필요로 됩니다. 원래 평상시에 하던 루틴에서 추가로 긴급하게 처리해야 될 일들이 있을 때 시간 관리를 하는 게 조금 버겁다라는 생각들을 가졌습니다. 그래서 이를 보완하기 위해 저는 구글 캘린더를 꼭 활용 중에 있습니다. 아무리 일이 많더라도 중요도에 따라서 캘린더에 시간까지 자세하게 적어 놓으면 이런 부분들을 놓치는 게 훨씬 줄어들었고 실제로도 업무에 굉장히 유용하게 사용 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으시다면 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 특화 시키기 위해 그리고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "무슨 일이든지 긍정적이게 보이 보려고 합니다. 부정적인 면만 본다면 되려는 일도 안 된다고 생각하기 때문에 일단 문제가 생기면 좋은 점을 먼저 생각합니다. 이전에 과제를 수행할 때 우리 조의 주제가 너무 어려운 문제를 선택하게 되어 같은 조의 팀원들이 다 같이 불평불만을 이야기한 적이 있습니다. 이 상황에서 본다면 과제를 수행할 수 없을 정도였는데 상황을 지켜보고 주제의 좋은 점을 파악하고 팀원들에게 이러한 면이 있다고 설득을 시킨 다음에 과제를 진행하여 생각보다 높은 점수를 받은 적이 있었습니다. 이러한 상황을 겪고 나서 작은 일에 대해서도 일단 긍정적으로 보려는 노력을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 장점은 꼼꼼한 성격이라고 생각합니다. 무슨 일을 시작하기 전 충분한 사전 조사와 시뮬레이션을 거쳐 일을 시작하여 그에 대한 실수를 최소화하려고 합니다. 혹여 실수 실수가 발생했다고 하더라도 실수를 즉시 대처하려고 하고 이러한 것은 꼼꼼한 성격이 기본이 되어야 한다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 추진력이 좋다는 것입니다. 무언가를 해야 되겠다고 생각을 하면 그것을 빠르게 이끌어 나가는데 망설임이 없고 주저함이 없이 잘 처리해 나갑니다. 하지만 그로 인해서 너무 성급하게 결론을 내릴 때가 있습니다. 그것이 저의 단점이라고 생각합니다. 단점을 보완하기 위해서 저는 어떠한 일을 할 때 최대한 생각을 해 보고 이 일을 해야 할지 말아야 될지 결정한 후에 일을 해야 되겠다는 판단이 완전히 서면 그때 빠르게 추진을 해 나갑니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 구체적으로 본인만의 장점을 어필해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 매우 이성적인 사람입니다. 그래서 감정보다는 이성이 먼저인 사람이고요. 어떤 사람이 힘들어서 어떤 일을 못 했다 라고 한다면 다른 사람들은 사람이 힘듦을 먼저 공감해 주고 사람들에 대한 감정을 먼저 만들어 줄 수 있는 사람이겠지만 저는 업무를 다 끝내야 되는 게 더 중요하다고 생각하는 사람이기 때문에 그런 어려움은 누구에게나 있을 수 있다. 하지만 이 업무는 지금 우리가 해야 될 수 밖에 없다 라고 다소 냉정해 보일 수 있는 것이겠지만 그래도 많은 경험을 가진 사람들에게 도움을 받으면서 그런 부분들이 가장 이성적으로 해결할 수 있는 가장 효율적으로 효과적으로 이뤄 낼 수 있는 업무가 어떤 것일지 어떤 프로세스를 가져야 하는지를 먼저 생각하는 저의 성격이 아마 다른 사람들에 비해서는 업무 효율성이라든지 업무의 성과에 있어서는 굉장히 장점으로 어필될 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 지원자분을 다른 주변 사람들이 보았을 때 생각하고 있는 지원자분의 단점 그리고 장점에 대해서 생각나는 대로 모두 이야기 해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "저희 친구들이 저의 장점이다 단점으로 생각하는 게 동일한데요. 저는 공감을 많이 아니 잘 해주지 못합니다. 그래서 친구가 슬프거나 힘들고 할 때 저는 다른 친구들은 친구에게 공감해주면서 위로해 주지만 저는 친구가 어려움을 어떻게 이겨야 하고 어떤 부분을 이겼으면 좋겠는지를 얘기하는 스타일입니다. 그래서 친구가 마음을 상처를 많이 입기도 하지만 돌이켜 보면 가장 도움이 되는 말이었다 라는 그런 말을 가장 많이 들었던 것 같습니다. 감동보다는 이성에 더 이성적인 사람이고요. 그래서 어떻게 보면 굉장히 매정하고 잘못된 것만 얘기하고 칭찬해 하지 않는 그런 사람이겠지만 정말 속으로는 사람을 응원하고 사람이 어떠한 사람인지를 가장 먼저 파악하고 사람에게 도움을 줄 수 있는 방법을 먼저 찾아야 한다는 점에서 저의 단점과 장점은 양면의 칼날 같은 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "저는 이를 매우 체계적으로 하는 사람입니다. 아침에 출근하면 오늘 해야 하는 업무들이 어떤 것이 있고 거기에 대해서 우선 순위를 어떻게 둬야 하는지 언제까지 이 업무를 수행을 해야 하는지 매일 끊임없이 메모하고 확인하고 검토하고 모니터링 하는 게 저의 장점이라고 볼 수 있습니다. 그래서 시간을 어긴다거나 시간을 넘어서서 기한을 맞추지 못한다거나 하는 일은 거의 없었기 때문에 다른 사람보다 더 효율적으로 시간 배분을 해서 제가 할 수 있는 영역과 제가 할 수 있는 부분을 최대 한으로 끌어올려서 정말 최대의 퍼포먼스 보여주기 위해서 많이 노력하는 부분이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 내가 가지고 있는 어떤 장점이라든지 혹은 차별성이 있다면 어떤 것인지 말씀 부탁드리겠습니다 장점이나 차별성에 대해서 어필하셔도 좋습니다",
        "answer": "사람들은 저하고 함께 있으면 굉장히 마음이 편안해진다고 합니다. 제 주변에는 많은 사람들이 있는데요. 이구동성으로 하는 이야기입니다. 왜 그런가 제가 곰곰이 생각을 했더니 저는 우선 타인의 감정을 잘 읽어줍니다. 그리고 타인의 이야기에 정성껏 경청하고 수용합니다. 저를 내세우지 않고 타인들의 장점을 부각시켜서 그들의 정서적인 지지를 해 줍니다. 이러한 저의 능력들이 제가 업무를 하게 되는 데는 큰 도움이 되지 않을까 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "저는 여러 가지 지금까지 여러 가지 직업을 가졌었는데요. 그중에서도 가장 공통적으로 항상 해왔던 일은 대민 상담이었던 것 같습니다. 공공 서비스 분야에서는 본인의 업무만 잘하는 것도 중요하지만 그것 외에도 고객을 상대하고 고객을 응대하고 고객의 니즈를 빨리 파악해서 그걸 해결해 주는 그런 마인드도 필요하고요. 또 그런 빠른 일 처리로 인해서 불만을 잠재울 수 있는 그런 능력도 필요하다고 생각합니다. 그래서 저는 많은 여러 가지 일을 하면서 고객의 여러 유형의 고객들도 만나봤고요. 또 고객이 어떻게 하면 좋아하는지 어떻게 해 해 해 대해줘야 하는지에 대한 것도 알고 있고 또 그런 문제가 생겼을 때 나름대로 잘 처리할 수 있다고 생각합니다. 그래서 그런 저의 많은 경험들을 통해서 고객의 입장에서 생각하고 고객의 과의 원하는 것을 바로바로 해결해 줄 수 있는 능력도 있구요. 그리고 저는 업무 처리도 좀 빠른 표현이라고 생각합니다. 제가 해야 되는 일이면 제 일이면 절대 시간을 늦추거나 다음으로 미루는 일은 없습니다. 빨리 빨리 처리를 해서 그게 자신 뿐만 아니라 주변 사람들한테도 어떤 폐해 피해가 가거나 다른 사람들의 업무에 지장을 주거나 하는 일 없이 제가 맡은 일은 반드시 빠른 시간에 처리하는 습성이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저를 볼 때는 제가 굉장히 객관적이고 합리적이고 공정한 사람이라고 이야기를 합니다. 저는 어떠한 하나의 사건이나 생각에 한 쪽으로 편협된 생각을 하지 않고 제 개인의 이익이나 저한테 유리한 쪽으로 이야기하지는 않구요. 그게 공정하고 객관적인 판단 이라고 생각하는 쪽으로 상대방한테 이야기를 하기 때문에 다른 사람들도 그것을 인정해 주는 것 같고요. 그래서 본인들이 어떤 고민이 있을 때 또 어떤 문제가 있을 때 저한테 이야기를 해서 저희 이야기를 듣는 경우가 종종 있습니다. 그럴 때 저는 상대방의 입장에 따라서 편파적인 이야기를 해주지는 않구요. 객관적인 입장에서 합리적이고 공정한 이야기를 해주기 때문에 그런 일이 필요할 때는 저를 찾아와서 얘기하는 것 같구요. 그리고 저는 입이 무겁습니다. 그래서 다른 사람들이 저한테 비밀 이야기도 많이 하는 편이구요. 그런 이야기를 들었을 때 제가 판단해서 이런 이야기를 남한테 절대로 남에게 했을 때 별로 좋은 결과를 이끌 것 같지 않다고 생각이 되면 절대 이야기하지 않습니다. 근데 제가 이 이야기를 누구한테 해서 이 사람한테 조금 도움이 된다고 생각하면 이야기를 좋게 잘 전달을 하는 역할도 하고 있습니다. 저의 단점은 바른 말을 한다는 것이지요. 그래서 미운 사람 성격 때문에 정말 아니고 이거는 상식 밖의 일이다 라고 그런 생각이 드는 일이라면 단번에 말하지는 않지만 꼭 어느 순간에는 얘기를 하게 돼서 좀 분위기를 흐려놓는 경우도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "아무래도 다른 주변 사람들이 생각하는 제 단점은 일단 성격이 급하다는 것인데요. 제가 최대한 어떠한 업무가 주어졌을 때 신속하게 처리를 하려고 하고 업무를 빨리 끝내야 된다는 생각으로 확실하게 그리고 신속하게 처리를 하는 편입니다. 근데 그게 남들이 봤을 때는 조금 성격이 급하다고 느낄 수 있다고 생각을 하는데요. 이 단점을 보완하기 위해서 저는 최대한 확인을 하고 실수를 줄여 나가는 그런 검수를 늘 습관화하고 생활화했습니다. 그래서인지 지금은 성격이 급하다 라는 말은 좀 예전보다는 거의 안 듣는 것 같고요. 그리고 오히려 실수나 그런 오탈 같은 그런 부분이 현저히 적어 줄어들어서 적어졌기 때문에 저는 최대한 제 장점 신속하게 업무를 처리할 수 있는 능력은 살리되 좀 더 실수를 보완할 수 있는 더블 체킹을 함으로써 장점과 단점을 계속 보완해 나가고 계속 강화시키고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 같이 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은요 최선을 다하고 끈기가 있는 것입니다. 어떤 업무를 진행을 한다든지 취미생활이라든지 제가 어떤 걸 해야 된다고 생각을 했을 때는 힘이 들어도 끝을 보고야 마는 성격입니다. 어릴 때는 포기도 많이 하고 끈기가 없다는 소리를 참 많이 들었는데요. 살아오다 보니까 이 기회가 다음에는 또 안 생겨지는 경우가 많더라고요. 그렇다보니 어떤 기회가 왔고 제가 하고 싶은 일이 있었을 때는 이번이 많이 마지막이라는 생각을 가지고 일에 임하는 편이에요. 그래서 남편보다는 좀 끈기가 있고 악발이라는 소리도 듣습니다. 저의 단점은요. 드러운 거를 못 보는 건데요. 그게 제 꺼만 지저분하지 않으면 괜찮겠지만 남도 지저분한 꼴을 못 봐요. 특히 제 주변에 있는 사람들이 어질러 놓고 치우지 않는다든지 매번 똑같은 패턴으로 자꾸 지저분한 거를 옆에서 보여주고 이러면 덩달아 사람까지 싫어지더라구요. 그래서 처음에는 제가 치워 주다가 나중에는 화를 내기도 하고 결국은 사람을 좀 피하게 되더라구요. 그래서 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 그것은 무엇인가요 또한 그것을 보완하기 위해서 해 오셨던 노력은 무엇인지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 다른 사람들에 비해 조금 더 낯을 가리는 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 어떤 새로운 사람들을 만났을 때 먼저 다가가서 말을 걸거나 또는 친해지는 과정에 시간이 다른 사람들에 비해 조금 더 걸린다 걸린다는 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 어렸을 때 학교생활을 할 때에도 이런 면이 조금 있었는데요. 그때는 한 제 자리에 앉아서 그냥 저에게 주어진 공부를 열심히 하면 됐기 때문에 이런 낯가림이 크게 생활을 하는데 불편하지는 않다고 생각을 했습니다. 하지만 졸업한 후에 사회생활을 하면서부터는 이것이 제가 사회생활 할 때 아주 큰 단점으로 작용할 수 있겠다는 생각이 들었습니다. 그래서 그때부터 힘들지만 제가 먼저 다른 사람에게 다가가서 인사하고 말을 건네는 연습을 시작했습니다. 그래서 같이 일해야 되는 동료들을 처음에는 이름을 하나하나 노트에 적어 놓고 오늘은 이 사람에게 내일은 또 사람에게 이름을 부르면서 먼저 다가가서 인사하는 연습을 시작했습니다. 그랬더니 이거 제가 가지고 있는 낯가림이 조금씩 조금씩 개선이 되었고 주변 동료들 동료들과의 사이도 좋아지고 친밀감이 생기면서 사회생활을 할 때에 조금 더 수월하게 할 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라 생각하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점/ 에너지 있다. 밝다. 긍정적이다. 사람들의 통솔를 잘하고 진두지휘를 잘한다. 강의를 잘한다. 똑 부러진다. 성격이 쾌활하다 등이 있습니다. 단점은 에너지가 넘친다. 뒷심이 부족하다. 체력이 약하다 인 것 같습니다. 제가 아이를 낳으면서 사십 키로 정도가 증량 했습니다. 그러면서 체력도 함께 사라졌어요. 그래서 체력이 너무 많이 약해진 건 사실입니다. 뒷심은 보통 추진력이 강한 사람들이 뒷심이 살짝 부족한 경우들이 있습니다. 그러나 이 부분에 대해서 저도 보완을 하기 위해 생각을 많이 하고 꾸준히 지구력을 길러 뒷심을 기르고 있습니다. 끝까지 해내는 것들 그런 것들을 저도 학습하고 제 안에서 심화시키고 있습니다. 전보다는 확실히 많은 부분에서 나아졌습니다. 장점 단점 여러 가지가 있는데요. 이 정도 뽑아볼 수 있을 것 같습니다. 저는 다양한 장점이 있는 사람입니다. 저를 채용하신다면 후회하지 않으실 겁니다. 저를 꼭 채용해 보세요. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 경험이나 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 성격의 장점과 단점은 배려심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들로 다 기억해 두고 마음에 염두해 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때 누구보다 먼저 도움을 주고자 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 있습니다. 그래서 저는 제 이름을 넣어 마더 누구 누구다 라는 소리를 듣습니다. 그런데 제가 생각하기에 저는 타인에 대한 공감 능력이 다른 사람들보다 높아서 그런 이야기를 자주 듣는 것 같습니다. 다른 사람들은 배려라고 생각하는 일들이 저에게는 자연스럽고 당연한 일들이기 때문입니다. 그래서 저를 잘 알고 가까이에 있는 분들은 저의 배려심을 아주 큰 장점으로 여겨주시고 저를 잘 알지 못하는 분들은 오지랖이 넓은 것 같다고 표현하시는 것을 보면 이 점은 저에게 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 극복하기 위해 했던 노력과 특화시키기 위해 했던 노력도 같이 설명해 주세요",
        "answer": "저는 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 저는 타인에게 제가 당황하거나 부족한 티가 나는 것이 제 스스로 지는 것 같고 왠지 모르게 용납이 되지 않습니다. 그래서 포커 페이스로 제 감정을 드러내지 않는 것이 습관화 되어 있습니다. 사실 저도 속으로는 무척 떨리고 당황한 상태이지만 저는 그것을 겉으로 절대 티를 내지 않는 것인데 동료들과 지인들은 어떻게 이러한 상황에서 그렇게 차분할 수 있는지 정말 대단하다고 표현하면서 흔들림이 없는 차분한 사람으로 평가합니다. 하지만 이것은 한편으로는 저의 단점이 되기도 합니다. 좋게 봐주시는 분들은 차분하다고 평가하지만 좋지 않게 바라보는 분들은 저를 칼 같고 얼음 같고 로봇 같다고 말합니다. 저도 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 감정이 없고 차갑게만 바라보기 때문입니다. 그래서 이것이 저의 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 그리고 본인이 나름대로 그것을 특화 시키거나 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 엄마를 닮아서 낙천적이고 긍정적인 것입니다. 제 장점으로 특화를 시켜서 근무를 하거나 협업을 할 때에 결과가 예상이 되더라도 좋은 마음가짐으로 긍정적으로 임무를 끝내는 경우가 많았습니다. 그리고 제 단점은 너무나 긍정적이고 감정적인 면도 많이 들어가서 이성적인 판단을 하기가 어려울 때가 있었습니다. 그럴 때는 책과 그리고 정보들을 통해서 사실을 확인하고 또 현실을 바라보는 시선으로 그것들을 극복해 나갔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 그리고 본인이 생각하기에 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력들도 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명해 달라고 하셨는데요. 저의 장점 같은 경우는 되게 명남 명랑 쾌활합니다. 다음에 되게 긍정적인 사고방식을 갖고 있고요. 그게 어떻게 보면 단점이 될 수도 있다고 또 생각을 해요. 너무 좀 이케 세상이 험난하지 않고 되게 편하게 생각을 해서 제 친구들은 가끔 너는 뭘 그렇게 좋게 생각해 라고 질책을 받을 때도 있습니다. 하지만 나쁘게 생각하는 것보다는 낫지 않아 라고 저는 그때 얘기를 했는데요. 사실 좋게 생각한다고 아니면은 나쁘게 생각한다고 해서 크게 달라질 일은 없을 것 같아요. 무슨 일이 인제 본질에서 볼 때. 굳이 나쁘게 생각을 하면서 제 마음을 다치는 일은 안 하려고 하기 때문에 저는 좀 긍정적인 사고방식 이게 나쁜 일이 와서도 와도 이게 또 다르게 생각하면 좋은 일일 수도 있겠다 라고 생각을 하는 편입니다. 그게 친구들이 저에게 얘기하는 일종의 장점이라고 또 생각을 하고요. 근데 또 몇몇 친구들은 어우 너 그게 너무 맘에 안 들어 라고 얘기하는 경우도 있어서 또 그게 단점인가 하는 생각이 들기도 합니다. 그래서 약간 좀 좋게 생각하고 그다음에 좀 긍정적인 사고방식을 갖고 있기 때문에 가끔 불만이 터져 나올 때도 있지만 또 가족들에게는 되게 편하다 엄마는 편해 우리 부인은 참 편한 생각을 하시는군요 라는 가끔 비아냥을 듣기도 하지만 저는 되게 장점이 좋아서 모든 사람의 또 고민을 많이 들어주는 편입니다. 그러면서 많은 친구도 얻구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 스스로의 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점을 말하기 전에 과거 저의 단점이었던 것을 장점으로 이끌어낸 상황을 설명하고 싶습니다. 저는 어릴 때 좀 끈기가 부족했어요. 그런데 호기심도 많고 하고 싶은 걸 많다 보니 부모님께 이것저것 요청해서 중간에 포기를 참 많이 했었어요. 피아노도 배우고 싶어 가지고 배우다가 바이엘 백 번에서 제가 멈춰버렸고요. 테니스도 배우고 싶어서 시작을 하긴 했지만은 중간에 그것도 포기를 했었어요. 그리고 사진을 찍고 싶어서 초등학교 육 학년 때 굉장히 고가의 카메라를 아버지한테 요청을 해서 찍기도 했지만 카메라도 중학교 삼 학년 때 분실하고 나서는 스스로 포기를 하더라구요. 어느 순간에 제가 중학교가 돼서 언어적으로 좀 욕심이 많아서 영어랑 일본어를 너무 정말 잘하고 싶었는데 역시도 벽에 부딪친 포기를 하게 됐거든요. 그런데 제가 성장을 해서 커 나가다 보니 어릴 때 저한테 백이라는 기회가 주어진다면 차츰차츰 기회는 없어지더라고요. 그래서 생각을 바꾸게 됐어요. 오늘 나한테 온 기회가 내일 오르라는 보장이 없으니 기회가 왔을 때 무조건 잡아야 된다고요. 그래서 끈기를 계속적으로 연습을 하게 되었고 지금은 저의 장점이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은요 남을 잘 관찰해서 배려를 많이 하는 게 장점이구요. 단점은 좀 고집이 센 편입니다. 저의 장점은요 관찰력이 남들보다 좀 뛰어나고 기억력도 아직까지는 좀 많이 쓸만한 것 같아요. 그러다 보니 어떤 상황이 주어졌을 때 상대방이 나와 어떤 생각이 다른지 이런 거에 대해서 얘기를 들으면서 행동 패턴이라든지 습관 같은 경우를 정말 잘 기억을 하는 편이에요. 그래서 다음에 대화를 다시 했을 때는 사람은 이런 말을 자주 써 이런 습관이 있어 상대방이 이런 얘기를 했을 때 되게 불편해하게 하니 이런 얘기는 가급적인 꺼내지 말자 이렇게 좀 기억을 하는 편이구요. 단점은 그것도 대화나 어떤 업무 형태에 있을 때 좀 불편한 것이긴 해요. 제 단점은 제가 옳다고 생각하는 거는 좀 고 고집을 격 꺾지 않으려고 하는 편이에요. 일을 하다 보면 내가 틀리고 다른 것도 있잖아요. 그런 거에 대해서는 빨리 수긍을 하는 편인데 상대방이 좀 부조리하다든지 억제를 쓴다든지 맞지 않은 행동을 하면 강하게 제가 제 주장을 하는 편이고요. 그거에 대해서 좀 고집을 고수하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하거나 이야기하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 자세하게 말씀해 주세요",
        "answer": "주변에 있는 분들이 저를 이야기할 때 제가 판단하기로 단점이라고 생각되는 부분은 우유부단한 점입니다. 어떤 일에 대해서 마음이 약하기 때문에 결정적인 결과를 내지 못하고 조금 우물쭈물 하는 경향이 있다고 합니다. 그리고 다른 분들이 보시기에 장점이라고 할 만한 것은 해결 능력이 좋다고 합니다. 어떤 일이 주어졌을 때 누구보다 고 빠르게 누구보다 더 눈치 빠르게 해결을 함으로써 어떤 일이든 척척해내는 모습이 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 계획하는 습관입니다. 사는 대로 생각하지 않고 생각하는 대로 살자라는 말은 저의 마음속 깊이 새겨진 좌우명입니다. 목표가 없고 계획하지 않는 삶은 발전이 없다 생각합니다. 따라서 저는 장기 계획과 단기 계획을 정하고 그에 따라 생활하는 습관을 가지고 있습니다. 계획을 정하게 된 계기는 저의 단점이 급한 성격을 개선하기 위해서입니다. 대학교에 진학 진학하여 의욕은 앞서 일을 시작하나 늘 급하게 마무리 되는 일들이 많아서 후회되는 일들이 많았습니다. 그렇습니다. 또 공들인 노력과 시간 대비 결과는 돌아오지 않았고 시간을 허비하고 있다는 생각이 들기도 하여 자신감도 떨어졌던 시기가 있습니다. 그래서 스스로 변화하고 싶어서 세상을 바꾸는 십 분이나 자기 계발 서적을 찾아 읽었는데요.그 과정에서 성공한 사람들의 공통점이 목표 정하기 계획하기 라는 것을 깨달았습니다. 그래서 저도 무작정 종이에 목표를 적고 계획에 맞춰 행동하 행동하려 노력했는데요. 처음에 적었던 목표들을 실패했지만 이후에 적었던 목표들은 조금씩 조금씩 성공하면서 나도 할 수 있다 라는 기쁨을 느끼게 되었고요. 성공의 기쁨은 무엇이든 도전하고 할 수 있다는 자신감을 주어서 저를 더 긍정적이고 도전적인 사람으로 변화시켜 줬던 것 같습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 영어를 원어민과 비슷할 정도로 구사할 수 있습니다. 그래서 저는 저의 영어 실력을 활용하기 위해서 아직 국내에 소개되지 않은 해외 기술이 훌륭한 회사를 찾아보고 있습니다. 그래서 그렇게 찾아하는 회사들 중에서 국내에 들여와서 사업을 하게 되면 좋은 결과가 나올 수 있는 회사들을 찾으려고 하고 있습니다. 저는 영어 실력을 계속 향상 시키기 위해서 주말에는 여기 있는 친구들을 만나서 영어를 사용하고 있습니다. 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다 다른 사람들보다 장시간 일에 집중을 하지 못합니다. 조금만 집중을 해도 힘이 들어서 휴식을 취해야 합니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 매일 걷기 운동을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력을 해 보았는지 그것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 그것은 바로 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체격이 왜소하고 체력이 다른 사람들보다 약해서 일을 할 때 장시간 집중해서 일을 하지 못합니다. 다른 사람이 두 시간 동안 집중해서 계속 일을 한다면 저는 한 시간을 일을 하면 쉬는 시간을 가지고 쉰 다음에 다시 일을 할 수 있습니다. 저는 이러한 단점을 보완하기 위해서 체력을 키워야겠다고 생각을 했고 그래서 퇴근 후면은 가까운 공원에 가서 걷기 운동을 하면서 체력을 키우고 있습니다. 그리고 주말에는 등산을 하면서 또 체력을 키우는데 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각했을 때 본인의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시구요 구체적으로 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제가 생각하는 제 성격상 장점은 우선 다른 사람들의 말을 잘 들어주는 것에 있는 것 같습니다. 즉 다른 말로 하자면 남의 이야기에 관심사가 많다는 것이죠. 이러한 성격의 장점은 제가 남들과 원만한 관계를 유지하는데 매우 도움이 된다는 것입니다. 사람들은 기본적으로 자신에게 관심이 많은 사람을 그다지 싫어하지 않습니다. 그렇기 때문에 따른 사람들의 이야기를 들어주고 그리고 따른 사람들의 이야기에 관심을 가지는 것은 따른 사람들이 저로 하여금 부정적인 감정을 품지 않도록 만들어주고는 합니다. 반면에 제 성격의 단점은 또한 따른 사람에게 너무 관심이 많다는 것 같습니다. 그렇기 때문에 따른 사람을 우선시하느라 저를 먼저 생각하는 경우를 많이 잊거나 혹은 상대방의 기분을 배려하지 않는 경우도 많습니다. 예를 들어서 저는 길거리에서 지나갈 때 노점상에 할머니 할아버지들에게 말을 걸다가 그들의 영업을 방해한 것으로 약간 눈초리를 받기도 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 독보적인 그런 차별성이나 장점 같은 것이 있으시다면 어떤 것인지 어필해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 대학교 다닐 때 영어에 관심이 많아서 개인적으로 영어 공부를 했습니다. 수업이 끝난 후에 학원에 다니면서 영어에 대한 기초를 쌓았습니다. 일 년간 학원을 다닌 후에 저는 영어 공부를 더 하고 싶은 마음이 들어서 미국으로 어학 연수를 갔습니다. 미국에서 이 년 이상 영어 공부를 하면서 영어에 대한 관심과 흥미도 더 많아졌고 그리고 영어 공부를 더 열심히 해서 영어 실력을 올리는 것에 대한 욕심도 생겼습니다. 한국으로 돌아와서 주말이면 외국인 친구들을 만나서 영어를 계속 사용했습니다. 저의 영어 실력은 해외 사이트에서 해외 업체를 검색하는데 도움이 되고 그리고 원어로 된 기술 자료나 매뉴얼을 보는 데도 도움이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력한 점이 있다면 그것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체격이 왜소하고 체격이 왜소한 만큼 체력도 약합니다. 다른 사람들보다 일을 하는 데 집중할 수 있는 시간이 적고 그리고 일을 집중하면서 한 뒤에는 꼭 휴식을 취해야 합니다. 다른 사람이 두 시간 동안 한 번에 집중해서 일을 할 수 있는 것도 저는 한 시간씩 두 번에 나눠서 일을 해야 합니다. 저는 이런 약한 체력이 제 업무를 하는데 큰 장애물이 될 수 있다고 생각해서 이를 보완하기 위해서 퇴근 후에 집 주변에 공원으로 가서 걷기 운동을 하고 있습니다. 걷기 운동을 하면서 체력을 기르고 그리고 주말에는 등산을 다니면서 또 약한 체력을 키우는데 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 장점과 단점이 같을 수 있습니다. 저는 커뮤니케이션이 장점이고 반면 단점입니다. 왜냐하면 어떤 부분에서는 커뮤니케이션의 스킬이 굉장히 부각되는 반면 이 일적인 부분을 벗어나면은 약간 힘들어하는 부분도 있어요. 이 제가 사람다 사람과 사람과의 인간관계보다는 일적인 부분에서 오랜 생활 생활 생활하다 보니까 아무래도 상대의 감정을 이해하는 스킬이 많이 부족하거든요. 그래서 업무적으로는 커뮤니케이션 스킬에 대해서는 항상 굿 포인트를 받아왔지만 이 외에 예를 들어서 인제 동네 동네 인제 동네분들 동네 엄마들과의 만남 커뮤니케이션 커뮤니티 이런 데에서는 약간 유도리가 없다고 해야 될까요. 그래서 이 부분에 대해서 저는 극복하기 위해서 많이 노력을 했고 일단 대화를 많이 했습니다. 일단 들어야지 그분들의 감정을 아니깐요. 그래 가지고 커뮤니케이션 스킬을 최대한 평균적으로 올리기 위해서 대화를 많이 하는 것으로 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저희 장점과 단점을 설명해 달라고 하셨는데요. 저의 장점 같은 경우는 약간 화 내지 않고 되도록이면 좀 참는다 참는다 보다는 약간 화내는 그런 점에 딱 들어가서는 약간 좀 참는 편입니다. 근데 그걸 그게 좀 쌓여서 참는다기 보다는 언젠가 그거에 대해서 다시 얘기할 기회가 있을 것이므로 생각 그때 화낼 때 잠시만 참으면 또 서로 간에 별 문제 없이 넘어가더라고요. 그래서 제가 좀 잘 참으면서 시간이 가면 조금 해결이 되는 것이 있겠지 하는 게 저의 모토이기도 하거든요. 그래서 저의 장점은 일단 잘 참기 그다음에 새로운 사람 만나는 것을 좋아하기 그다음에 또 새로운 일 즐기기 그런 것들이 장점입니다. 그런 거 생각을 해보면 반대로 생각을 해보면 단점은 너무 새로운 것을 좋아해서 원래 있던 일에 집중하지 않는 거 그런 거에 조금 문제를 보일 때가 있나 봅니다. 그래서 제 주변에서 어우 왜 이거 계속 하지 왜 다른 걸로 했어 그러면은 난 그거 별로 재미없을 것 같아서 라고 가끔 얘기를 하고요. 길을 갈 때도 제가 에이라는 지역에서 비 지역을 갈 때 언제나 한 길만 가는 사람들도 있잖아요. 그런데 같은 같은 경우는 에이 에서 비를 갈 때 수십 가지를 생각을 해 봅니다. 절대로 한 번 갔던 길을 가지 않고 다른 길을 찾아보고 다른 길 제일 빨리 가는 길이 어딘가 그런 거를 되게 즐겨 하는 편입니다. 그러다 보니 좀 주변에서 어우 너무 정신없어 라고 할 때가 있습니다. 그게 또 단점이 되더라고요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 구체적으로 본인의 차별성을 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 저만 가진 차별성 장점을 어필하라고 하셨는데요. 제가 차별성이라고 하면 다른 지원자들보다 나이가 많은 것이 일단 차별이 될 거라고 생각을 합니다. 일단 나이가 많아서 차별이 될 것이고요. 그리고 사실 나이가 많은 것은 이해가 많다라고 저는 좀 생각을 합니다. 나이가 많아서 다른 분과 일단 차별이 있고요. 그다음에 그게 나이가 많은 것이 크게 장점이 되지는 않겠지만 장 단점이 되지도 않는다고 생각을 해요. 그래서 좀 더 여유롭고 좀 더 기다려 줄 수 있고 좀 더 포용감이 있는 거 그래서 저는 나이가 드는 것에 하루하루가 그렇게 괴롭지는 않습니다. 그래서 나이가 들어가면서 좀 더 안정된 생활 안정된 마음 다음에 안정된 직장까지 가지면 더 좋겠지요. 그래서 저는 제가 가진 차별성이나 차별성이 또 장점이 된다면 좀 나이가 많은 것이라고 생각을 합니다. 나이 많은 사람은 다른 사람보다 조바심이 조금 덜 나는 그런 그런 게 있어요. 딱히 나이가 먹었다 라기 보다는 저는 좀 제가 느낌을 받거든요. 내가 어렸을 때보다는 좀 더 다른 사람을 이해하고 포용하려는 능력이 좀 더 나아졌구나. 일단 화를 내지 않고 한 번 더 참는다는 거 그것이 다른 사람과의 차별성과 그다음에 차별성이 장점이 된다고 저는 어필을 하고 싶습니다. 많은 포용력이 있는 어른 그것이 진정한 어른이 아닐까요. 저는 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점과 장점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 성실함입니다. 저는 저에게 주어진 일에 대해서는 성실한 마음으로 책임감을 가지고 끝까지 완수하는 편입니다. 그리고 원만한 대인 관계입니다. 많은 사람들과 서로 원만한 관계를 맺을 수 있는 배려심이 있습니다. 저의 단점은 한 가지 일에 대해 너무 집착하는 것입니다. 그래서 때로는 다른 일을 돌아보지 못할 때가 있습니다. 그렇지만 이것 또한 저의 장점으로 생각할 수도 있습니다. 집중력을 가지고 어떠한 문제를 해결할 때에는 이러한 성격도 때로는 도움이 되기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 영어를 원어민과 비슷한 수준으로 구사할 수 있습니다. 저는 영어 실력을 잃지 않기 위해 매일 오전에 전화 영어로 외국인과 대화를 하면서 영어를 사용하고 있습니다. 저는 이 영어 실력을 바탕으로 아직 국내에 소개되지 않은 해외의 기업을 발굴하고 또 그것을 국내로 들여오는 그래서 국내 산업에 접목시키는 일을 하고 있습니다. 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체력이 왜소하고 체력이 약해서 일을 할 때 장시간 집중해서 근무하지 못합니다. 다른 사람들보다 쉬는 시간을 더 자주 가져야 하는 단점이 있습니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 평일에는 퇴근 후에 주변 공원에 가서 걷기 운동을 하고 주말에는 등산을 하면서 체력을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 이것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 미국 어학연수를 다녀오고 한국에 돌아와서도 주말이나 시간이 날 때 외국인 친구를 만나 영어를 사용할 수 있는 환경을 만들었습니다. 그리고 미국 드라마를 자주 시청하면서 미국인들이 자주 사용하는 문장에 대해서 공부를 했습니다. 결과 원어민과 자연스럽게 소통할 수 있을 정도로 영어 실력을 향상시켰습니다. 저는 이 뛰어난 영어 실력을 토대로 원서로 된 문서라든지 매뉴얼 그리고 기술 자료들을 보면서 국내에 적용시킬 수 있는 제품을 확인하고 국내에 들여와 새로운 비즈니스를 창출했습니다. 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 저는 체력이 약해서 장시간 집중해서 근무를 할 수 없습니다. 다른 사람보다 휴식 시간을 더 많이 가져야 하기에 저는 이 체력이 약한 단점을 극복하기 위해서 퇴근 후에는 주변 공원으로 가서 걷기 운동을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 원어민과 자연스럽게 대화하고 소통할 수 있을 정도로 영어 실력이 뛰어납니다. 이 영어 실력을 계속 유지하기 위해서 주말에 외국인 친구들과 만나서 영어를 사용하고 있습니다. 저는 영어 실력을 가지고 해외에 제품을 검색하고 그리고 제품을 국내로 들어와서 새로운 사업을 창출하는 것에 사용을 하고 있습니다. 회사에 또 다른 비지니스를 만들 수 있게 도움을 주고 있습니다. 저의 단점은 체력이 약한 것입니다. 저는 체격이 왜소하고 체력이 약해서 장시간 일을 집중해서 할 수 없습니다. 다른 사람보다 더 많은 쉬는 시간이 필요합니다. 이러한 단점을 극복하기 위해서 저는 평일 퇴근 후에는 주변 공원에 가서 걷기 운동을 하며 주말에는 가까운 산으로 가서 등산을 하면서 체력을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 구체적으로 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "제가 가진 차별성이나 장점이라고 한다면요. 지금 이런 공공 서비스 업무는 모든 것 다 대민 상담하고 연결이 되어 있는 것 같습니다. 그래서 저는 많은 여러 종류의 다른 직업들을 가지면서 사람을 상대하고 사람을 다루고 사람을 어떤 설득시키는 그리고 어떤 정보를 전달하는 그런 일들을 계속 해 왔습니다. 그래서 다른 지원자님들이 어떤 경력을 가졌는지는 제가 잘 모르겠지만 그래도 나름 다른 사람들보다는 그런 대민 상담의 경험이 많고 그런 노하우도 있다고 생각합니다. 그래서 저는 어떤 사람을 만나든 어떤 민원인이 오든 사람한테 친절하게 다가가고 친정 사람이 원하는 것을 빨리 파악해서 빠른 일 처리를 해주고 빠르고 정확하게 다시 민원이 생기지 않도록 정확하게 일 처리하는 훈련이 되어 있다고 생각합니다. 그래서 저는 다 다른 저의 장점이라고 한다면 고객을 응대하고 고객의 고객에게 어떤 필요한 정보나 어떤 필요한 것들을 제공해 주고 그리고 빨리 빠른 일처리와 다음에 정확한 일처리를 할 수 있는 그런 장점이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "예전에는 느끼지 못한 단점이 요즘에 생겼어요. 나이를 먹어서 그런지 어떤 업무를 진행을 받을 때 제가 이해하고 싶은 만큼 충분히 이해를 못 한다는 점이에요. 상대방도 저를 기다려주기에는 너무 답답하겠지만 일 처리를 못하는 저도 너무 답답하고 안달이 났는데요. 이거 더 이상 설명을 요청을 해도 되나 할 정도로 제가 이해도가 좀 떨어지는 것 같아서 너무 답답해요 지금. 그거에 대해서 또 장점은요 만약에 업무 진행자가 저를 끝까지 포 포기하지 않고 끝까지 가르쳐 줄라고 애를 쓴다면 저도 먼저 포기를 하지 않고 어떻게든 업무를 완성시킬려고 애를 쓰는 편입니다. 일을 하나 포기를 하기 시작하면은 어느 것도 끝을 내기 힘들기 때문에 어떤 식으로든 결단을 볼려고 하는 그런 게 있는데 단점이 승화가 될려면 일단은 제가 끈기가 있어야 되고 스스로 좀 이 미안하다 할 정도로 수없이 질문과 부탁을 상대방에게 해야 되는데 포기를 하지 않는 게 저의 당점 장점인 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 각각의 어떤 노력들을 했는지 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 다른 사람들을 설득하는 능력이 많습니다. 그래서 우유부단한 사람들에게 논리적으로 이야기를 하고 그들이 신뢰감을 가지고 제 이야기에 귀를 기울이는 이런 역할들을 제가 많이 했습니다. 그래서 그것으로 인해서 많은 사람들이 저를 신뢰하고 저를 따르기도 하지요. 그런데 반면에 또 저의 이러한 부분은 한편으로는 상당히 저의 독단적인 그런 또 안 좋은 단점으로 여기는 경우도 있습니다. 그래서 저는 제가 설득력이 뛰어나지만 그러나 누구나 공감하고 또 상대방에 대해서 이해하는 그런 태도를 취하기 위해서 부단히 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 주변의 사람들은 저의 장점으로는 굉장히 높은 집중력을 장점이라고 말하였습니다. 이유는 제가 어떤 목표를 설정하거나 꼭 이루어야 되는 어떤 일이 있을 경우에는 그것을 위해서 굉장히 단기간에 집중력이 높아집니다. 예를 들어 제가 자격증을 따야 되는 일이 있다면 자격증 따는 시간에 굉장히 집중력이 높아집니다. 그래서 오랜 시간 그것을 위해서 계속 공부를 하고 그리고 그것을 기억했다가 자격증 따는 데 대부분 성공하는 편입니다. 그래서 부분을 장점으로 생각하고 단점 같은 경우에 제가 이렇게 집중력이 놓고 단기 기억력이 굉장히 좋아서 오랫동안 지속적으로 기억하지 못하는 것은 저의 장 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 그간 어떤 노력들을 해 오셨는지 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 생각에 저의 단점은 지나치게 남을 배려한다든지 여러 가지 상황을 생각해서 어떤 일을 좀 적극적으로 하지 못할 때가 있다는 것이 저의 단점이라고 생각합니다. 대담하게 진행을 했을 때 성공할 수 있는 일이라도 그것으로 인한 부작용이나 불편을 겪는 사람이 있지 않을까 해서 여러 번 생각을 하기 때문에 혹시라도 타이밍을 놓칠까 걱정되는 때가 있습니다. 그래서 앞으로는 생각하는 시간을 좀 줄이도록 노력을 해 보고 타이밍에 맞게 적절하게 제가 생각하는 바를 이룰 수 있도록 노력하라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키거나 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 자세히 답변해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 좀 감성적인 면이 있는 것입니다. 이것이 왜 장점인지 얘기를 드리면 제가 감성적이기 때문에 상대방의 이야기에 매우 반응을 잘 하는 편입니다. 그래서 사람들이 저와 있다 보면 이야기하는 것이 즐겁다고 하더라고요. 그래서 저는 이 감성적인 측면을 제 장점이라고 말씀드리고 싶습니다. 하지만 단점인 부분은 이 감성적인 성격 때문에 다른 사람의 한 마디 한 마디에 감정이 휘둘리는 경우가 많아요. 예를 들어 내가 어떤 부탁을 했는데 상대방이 부탁에 대한 대답을 애매하게 했을 경우 내가 이 사람을 불쾌하게 했나 이 사람이 나한테 뭐가 불만이 있나 그런 생각들로 하루 종일 불안하기도 하고 마음이 쓰여서 다른 일은 할 수가 없습니다. 이런 모습을 보고 사람들이 너무 감정에 치우치고 사람들의 반응에 예민하다고 얘기하더라고요. 그래서 저는 이런 것들을 극복하기 위해 조금 덤덤해질 필요가 있어서 사람들과 이야기를 할 때 조금 더 명료하게 물어보고 대답하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 기울여 온 노력을 함께 답변해 주시겠습니까",
        "answer": "저의 장점은 추진력이라고 생각합니다. 저에게 어떤 업무가 주어진다면 저는 자료 조사 단계부터 마무리 단계까지 꼼꼼하게 계획을 세워 진행하는 편인데요. 그렇기 때문에 시행착오를 줄이고 완성도 높은 결과를 얻을 수가 있습니다. 하지만 이런 과정에서 제가 가진 추진력과 업무 수행 능력이 다른 사람들에게 부담을 줄 수 있다고 하더라고요. 그래서 이런 경우 저는 제가 가진 계획을 미리 동료 직원들에게 보여주고 함께 할 수 있는 부분을 선택하라고 이야기합니다. 그렇게 동료들과 상의를 하고 진행하다 보니 단점으로 이야기했던 부분들을 많이 보완할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 각각 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 기울였던 노력도 함께 답변해 주세요",
        "answer": "제가 가진 장점은 다른 사람의 이야기를 잘 들어주는 것입니다. 경청이라고 하지요. 제가 이것을 제 장점으로 이야기하는 것은 경청을 통해 많은 것을 배우고 그리고 많은 것을 얻을 수 있기 때문입니다. 제가 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 호응도 해주고 반응하다 보니 사람들이 저에게 호감을 갖더라구요. 그런 이로움이 있기 때문에 제 경청하는 자세를 장점이라고 말씀드리고 싶습니다. 그리고 제가 가진 단점은 정리 정돈을 잘 못하는 것입니다. 일을 하다 보면 여기저기 제 물건들이 많이 흩어져 있고 업무를 하고 정리를 한다고 해도 깔끔하게 정리되는 편은 아닙니다. 그렇다 보니 이것이 제 단점이라고 생각하였고 이것을 극복하기 위해 정리 정돈하는 영상도 많이 보고 실제로도 수납함을 정리하면서 연습도 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 온 노력에 대해서도 함께 답변해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 계획하는 습관입니다. 저는 장기 계획과 단기 계획을 정하고 그에 따라 생활하는 습관을 지니고 있습니다. 계획을 정하게 된 계기는 저의 단점인 급한 성격을 개선하기 위해서입니다. 공들인 노력과 시간 대비 결과는 돌아오지 않았고 시간을 허비하고 있다는 생각이 들기도 하여 자신감이 떨어졌던 시기가 있습니다. 그때 성공한 사람들의 공통점이 목표를 정하고 계획하기라는 것을 깨달았습니다. 그래서 저도 무작정 종이 위에 목표를 적고 계획에 맞춰 행동하려 노력했습니다. 처음에는 적었던 목표는 구체적이지 않았기 때문에 의욕만 앞서 쉽게 포기하고 싶어졌습니다. 그래서 제가 실제 행동으로 옮길 수 있는 작은 실천 계획으로 나누기 시작했고 결과 제가 원하던 공모전 입상이라든지 동아리 가입 등 다양한 부분에서 저의 계획을 이룰 수 있었습니다. 저도 할 수 있다는 성공의 기쁨은 무엇이든 도전하고 할 수 있다는 자신감을 주어 저를 더 긍정적이고 도전적인 사람으로 변화시켜 줬습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으신지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가지고 있는 차별성과 장점은 적극적인 태도와 능동성입니다. 저는 제 꿈을 펼칠 기회가 주어진다면 단순히 주어진 일만 하는 것이 아니라 안에서 스스로 새로운 목표를 정해 나가면서 끊임없이 발전하고자 하는 적극적인 태도를 가지고 있습니다. 또한 태도를 뒷받침해 줄 수 있는 능력도 가지고 있다고 생각합니다. 그리고 단순히 주어진 일만 열심히 하는 수동적인 사람이 아니라 스스로 할 수 있는 일을 찾아해 나가는 능동적인 사람이기도 합니다. 수동적이란 혼자 움직이지 않고 다른 사람의 작용을 받아 움직이는 것을 의미하게 되는데요. 수동적인 사람들은 보통 책임감보다는 의무감으로 행동을 합니다. 책임감과 의무감은 비슷해 보이지만 의무는 하지 않으면 안 되는 것이고 책임은 행위의 주체가 되는 것입니다. 그렇기 때문에 저는 책임을 가지고 행위에 가 행위의 주체가 되어 주어진 일들을 해 나갈 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장점이나 단점은 무엇이 있다고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 이성적이라는 것입니다. 주변 사람들의 너의 엠비티아이는 에프가 아니고 티가 확실하다 라고 말하는데요. 왜냐하면 친구들이 고민 상담을 했을 때 단순한 하소연을 하는 것이기 때문에 공감을 해주면 되지만 저도 모르게 문제를 해결해 주려고 할 때가 있습니다. 그래서 그때마다 사람들이 너는 참 공감 능력이 떨어지는 것 같아 라고 말을 하기도 합니다. 하지만 그런 저의 이성적인 부분이 때로는 장점이 되기도 합니다. 친구들이 정말로 위험하거나 급한 일이 있을 때 주로 먼저 찾게 되는 사람이 저라고 말해주는데요. 그만큼 감정적으로 문제를 대하기보다는 현재 필요한 문제 상황을 정확하게 파악하고 그에 따른 해결책을 제시해 주기 때문이 아닐까 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하기에 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하나요 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들은 제게서 장점을 많이 본다고 합니다. 우선 성실성 두 번째 책임감 그리고 동료들과의 화합 능력이 뛰어나다고 합니다. 저와 함께 일하는 사람들은 저를 무척 좋아하고 또 따릅니다. 제게는 제가 느끼지 못하는 리더십도 조금 있는 것 같습니다. 단점이라면 저는 다른 사람의 이야기를 너무 잘 들어줍니다. 그래서 때로 자신이 손해보는 경우도 많이 있다고 합니다. 당신은 왜 그렇게 손해보는 일을 합니까 라고 말을 하는 사람도 있었습니다. 그래서 다른 사람이 저에게 생각하는 단점은 다른 사람을 너무 많이 배려하는 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격은 상당히 세심하고 꼼꼼하고 부드러운 편입니다. 이 성격이 한편 장점이기도 하고 동시에 단점으로 작용할 수도 있습니다. 먼저 장점으로 말을 해 본다면 여러 구성원과 조직원이 있을 때 그들의 개인적인 관계랄까 개인적인 감정까지도 저는 상당히 고려하는 편입니다. 그래서 어떤 커다란 일을 결정하는 데 있어서는 개개인의 입장까지도 많이 고려는 하지만 어찌 본다면 커다란 일을 결정하는데 이것이 단점이 되기도 합니다. 즉 다시 말하자면 자잘한 일에 관심을 쏟다 보니 커다란 산을 보지 못하는 경우죠. 소위 각각의 나무에 너무 집중하는 경향이 있습니다. 그래서 때로는 과감하게 잔 가지를 쳐내고 커다란 일을 추진하는 데 있어서 조금 주저하는 편이고 이 일을 주도성 있게 과감하게 끌고 나가지 못하는 성격이 있습니다. 반면에 이것이 좋은 점도 있어서 아까 서두에 말씀을 드렸지마는 다른 사람과의 대인 관계에 있어서는 많은 사람들이 저의 정다운 면을 인정해주고 개인적으로 많이 좋아해주는 면이 있습니다. 그래서 저를 따르고 제가 하는 말을 잘 들어주는 편이기도 합니다. 저의 이 부드럽고 세심한 성격은 그렇게 장점과 단점 두 가지를 동시에 지니고 있다고 볼 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 저의 차별성이자 장점은 끈기와 지구력이라고 생각합니다. 이전 회사에 있을 때 제가 프로젝트를 담당한 적이 있습니다. 아직 그런 관리자급으로 올라간 것도 아닌데 제가 프로젝트에서 아이디어를 내고 사업 기획을 했기 때문에 프로젝트 관리까지 담당했던 경험이 있습니다. 저에게 너무 큰 역할이 주어졌었던 때에는 어렵고 힘들었지만 많은 주위 사람들과 팀원들과 같이 호흡하여 프로젝트를 끝까지 완성시켰던 경험이 있습니다. 끈기 있게 지구력 있게 포기하지 않고 끝까지 제가 맡은 일을 끝낸다는 게 저의 차별성이자 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니고 지원자분을 보고 있는 다른 주변 사람들이 생각했을 때 지원자분의 장점 그리고 단점들이 있을 텐데요 그것들에 대해서 모두 이야기해 주세요",
        "answer": "저희의 주변 사람들이 저를 생각할 때 장점은 다른 사람들과 편하게 잘 친하게 지낸다는 것입니다. 저는 처음 보는 사람을 만나도 편하게 대해주고 친근하게 이야기를 하면서 상대방이 저를 대할 때 편하게 느끼도록 해 줍니다. 이것을 제 주위 사람들이 보았을 때는 다른 사람들과 그리고 처음 보는 자리에 가서도 누구랑도 잘 친하게 대하는 것이 장점이라고 했습니다. 저의 단점은 체력이 약하다고 주변 사람들이 생각합니다. 저는 일을 할 때 많이 지쳐 보이는 모습을 보이고 그리고 실제로 일을 하면 지쳐서 쉬는 모습도 많이 보여주었습니다. 그래서 주변 사람들은 저에게 체력을 기르라고 조언을 해 주고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 단점은 극복하기 위해서 그리고 단점 장점은 특화시키기 위해서 어떠한 노력을 해 오셨는지도 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 미국으로 어학연수를 다녀왔고 이후로도 주말이면 외국인 친구들과 대화를 하면서 영어를 사용하는 시간을 많이 만들려고 노력하고 있습니다. 결과 원어민과 소통하는 것이 아주 자연스럽고 영어를 읽고 쓰는 데도 문제가 없습니다. 저는 이러한 장점을 살리기 위해서 해외 기술이 아주 좋은 제품을 검색하고 있습니다. 아직 국내에 소개되지 않은 해외에 많은 좋은 제품이 있습니다. 제품을 검색하고 국내에 반영이 가능한지에 대해서도 알아보고 있으며 그렇게 하면서 몇 개의 제품은 국내로 들여와서 판매를 하고 있습니다. 저의 단점은 체력이 약하다는 것입니다. 체격이 왜소하고 체력이 약하고 힘도 다른 사람보다 약하기 때문에 일을 할 때 무거운 거를 들 때 도움이 안되고 그리고 체력이 약해서 쉬는 시간도 많이 가져야 합니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 퇴근 후에 집 근처 헬스장에 가서 운동을 하면서 체력과 근력을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 본인의 단점과 장점을 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 아닌 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 뛰어난 적응력이라고 생각합니다. 저는 어디 스트를 가나 누구를 만나나 금방 적응을 합니다. 그래서 처음 보는 사람이라도 조금만 지나면 아주 오래 만났던 사람처럼 잘 적응해서 대화를 하고 그렇게 지냅니다. 그리고 어떤 상황이 발생하더라도 상황에 대해서 금방 적응해서 문제를 판단하고 상황을 판단해서 금방 해결책을 마련 합니다. 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 체력이 약한 것입니다. 다른 사람은 저에게 운동을 하라고 많이 이야길 합니다. 체격도 왜소하고 체력이 약해서 일을 할 때 많이 힘들어 하는 모습을 제가 보여줬고 그리고 일을 하다가 쉬는 것도 다른 사람들보다 더 자주 쉬어야 하는 것을 다른 사람들에게 보여줬습니다. 그래서 다른 사람들은 저의 단점을 약한 체력 이라고 말합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 단점은요 인내력이 좀 없는 편이었어요. 그래서 포기가 빠르고 일단 단정지었다고 하면은 일사천리로 정리도 빨리 하고 시작도 빨리 하는 편이고 중간에 멈춰서 포기했던 일들이 참 많았어요. 그런데 어느 날 보니까 제가 과거에 다음에 하면 되지 이렇게 무 무의식적으로 넘겼던 포기했던 일들이 다시 제게 돌아왔을 때 일이 너무 소중하고 다음에 오늘 이 일을 놓치면 다음번에는 다시는 일을 할 수 없다는 그런 간절함이 생기더라구요. 그러면은 오늘 이 일을 할려면 포기를 해서 안 되기 때문에 다소 힘들고 어려운 것 지치는 일이 있어도 끝까지 어떻게든 매진을 해서 얼기설기 되더라도 마무리를 할려고 노력을 하는 편입니다. 그러다 보면 끈기와 인내력은 당연히 필수적으로 따라와야 되기 때문에 하나 둘 그렇게 하면서 성취를 해 보니까 그거에 대한 보람도 또 무시를 못 하겠더라고요. 그러면서 제 자존감도 좀 올라가고 내가 생각보다 할 수 있는 일이 많구나 하는 그런 뿌듯함도 생기기 때문에 그런 거에 대해서 좀 노력을 많이 하는 편이고요. 실제 성과도 꽤 있었던 편이라 그런 부분에 대해서는 자기 계발에 좀 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 전부 각각 말씀해 주시고 이때 말씀해 주실 때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은요. 굉장히 적극적이라는 것이고요. 단점은 아닌 사람 말이 안 통하는 사람에 대해서는 포기가 빠르다는 겁니다. 제 장점에 추진력이 빠르다는 거는 일단 해야 되겠다 싶으면은요. 그게 제가 좀 힘이 들고 어려운 일이라도 빨리 도 좀 시작을 하구요. 해야 될 일이라면 적극적으로 좀 참여를 하는 편이에요. 그래서 싫은 거에 대해서 즐길 줄 아는 업무로 좀 승화를 시키려고 노력을 많이 하는 편이거든요. 그에 비해 단점은요. 최근에 그런 사람들을 많이 만나게 되는데 남들하고 대화를 함에 있어서 너무 자기의 의견만 얘기를 하고 자기의 의견이 다 끝나서 또 다른 사람이 의견을 제시할 때쯤 되면은 또 사람 말을 자르고 자기 말을 막 하게 돼요. 그런 사람하고 대화를 하게 되면 정말 필요도가 높고요. 스트레스가 극도로 저는 좀 치닫는 스타일이거든요. 혼자 어렵고 재미가 없는 업무를 하는 것보다 사람과 분의 대화가 저는 피로도가 더 높더라구요. 그래서 그런 부분에 대해서 사람과의 이런 의미 없는 대화에 대해서 포기가 빠르고 제 스스로 마음을 빨리 닫아 버려요. 그게 저는 좀 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변에 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저한테 장점이라고 하는 거는 굉장히 기억력이 좋다고 말씀 많이 하세요. 실제로 오늘 만났다가 이 삼 년 있다가 두 번째 보는 사람임에도 불구하고 오늘 만났던 장소에 누구랑 있었는지 안경을 꼈었는지 어떤 대화를 오갔는지 이 분이 나에 대해서 어떤 생각을 했는지 앉아서 대화를 할 때 어떤 제스처를 많이 했는지 이런 거를 기억을 디 디테일하게 좀 하는 편이에요. 그래서 이 삼 년 때 만든 우리 그때 이렇게 봤었죠 하면은 상대방이 깜짝깜짝 놀래요. 자기가 전혀 생각지도 못한 디테일적인 부분도 제가 기억을 해서요. 그래서 다른 사람들은 그런 거에 대해서 정말 기억력이 좋다고 칭찬을 많이 해 주십니다. 그에 반면에 단점은 제가 고집이 많이 세다고 얘기를 많이 하세요. 제가 맞다고 생각하는 부분에 대해서는 무조건 밀고 나가려고 하고 남의 얘기에 대해서 물론 너의 생각이 그렇겠지만 내 생각도 존중을 좀 해 달라고 너의 생각에 대해서 이해는 하고 제가 수긍하는데 이게 훨씬 낫다고 생각하니 나는 이 길 이대로 추진을 하겠다 하고 좀 직진을 하는 면이 있습니다. 그거를 나쁘게 얘기하면 고집이 세다 또 앞만 보고 간다 이렇게 얘기를 많이 하더라고요. 그래서 주변 사람들이 그게 저의 단점이라고 얘기를 많이 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은요. 기억력이에요. 저는 영업을 오래 했기 때문에 이 기억력이 저한테는 정말 도움이 됐었어요. 사람들은 역시도 마찬가지고 아마 다들 그럴 거예요. 어떤 커피숍이라든지 어떤 식당이라든지 백화점을 갔을 때도 한번 밖에 들리지 않는 곡 직원분이 저를 기억해주고 저의 취향을 알아 준다면 내가 어떻게까지 각인이 됐나 이 사람 나를 어떤 점에서 이렇게 기억을 하지 또는 내가 이 사람한테는 특별한 존재인가 보다 이런 생각을 많이 가지게 되죠. 그래서 저의 기억력은 그런 거에 도움이 많이 돼서 실제로 그게 영업의 성공에 연결이 되기까지 해서 그거는 저한테 정말 단 장점이었어요. 그에 비해야 단점은 제가 다른 사람의 얘기를 듣고 나서 이 부분에 대해서는 합리적이지 않다 내가 맞다고 생각하면은 저는 좀 의견을 무시하고 직진을 하는 편이에요. 물론 처음부터 무시를 하지는 않고 의견에 대해서 의견 차가 있을 때는 제 얘기도 얘기를 하고 그분의 얘기도 들어 주려고 하지만 그게 절충의 선이 없고 둘 다 평행에 가깝게 간다면은 저는 협업이 아닌 이상은 제 의견을 고수를 하는 편입니다. 그게 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 장단점에 대해 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 설명해 주세요",
        "answer": "저의 성격의 장점은요. 일단 사람들을 만나는 거에 있어서 두려움 없구요. 사람들이 처음에 저를 봤을 때는 굉장히 사교성이 있고 성격이 밝다는 얘기를 많이 합니다. 실제로 저는 영업을 하면서 개인을 만났을 때 거부감이 크게 없는 편이고요. 새로운 사람을 만났을 때 부담감이나 두려움이 없는 편이기 때문에 다른 사람들에 비해서 응대에 대해서 좀 적극적으로 하는 편이고 열려있는 마음으로 다가가려고 많이 애를 쓰는 반면 좀 편입니다. 그에 비해 단점은요. 사람들에 대해서 대화를 할 때 어떤 분이 끊임없이 중간에 말을 끊고 들어오고 들어오고 이렇게 되면 두 번 세 번은 기다려주는데요. 번 다섯 번 끝까지 응대를 하기가 좀 한계가 오는 게 제 단점입니다. 그래서 그런 부분에 대해서 얘기를 몇 번 끝까지 다 이번에 제가 얘기를 할게요. 함에도 불구하고 또 말을 자르고 또 말을 자르고 그러면 제 스스로 말을 닫아버려요. 그러고 나서 이 분과는 커뮤니케이션을 길게 하면 안되겠구나 다음부터는 어떤 부분에 대해서 의논을 할 일이 있어도 이 분과는 의논을 하지 않고 제 스스로 좀 단독적으로 일을 처리를 해 버리는 편이에요. 그까 한 마디로 말해서 의견을 무시해 버리는 거죠. 그게 저의 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 단점이 있다면 어떠한 것이 있는지 말씀해 주시고 또한 이를 보완하기 위해서 했던 노력들이 있다면 어떤 것들이 있는지 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 저는 업무를 시작하면 제가 끝내야 되는 업무가 있을 때에는 어떤 수단과 방법을 잘 가리지 않고 열심히 업무를 시간 내에 끝내기 위해 노력합니다. 그러다 보니 제 주장이 좀 강할 때가 있습니다. 원하는 바가 있으면 그것을 얻기 위해 무언가 주장을 강력하게 하는 그런 부분이 어떻게 보면 저의 단점인 것 같습니다. 설득을 하고 그리고 제 의견을 받아들일 수 있는 시간을 상대방에게 줘야 되는데 시간을 단축시키기 위해 더욱 강력하게 밀고 나가는 저의 단점을 보완하기 위하여 저는 조금 더 소통의 스킬을 늘릴 수 있도록 많은 공부를 하고 있습니다. 어떻게 하면 잘 설득할 수 있을 것인지 어떻게 하면 상대방의 이야기를 더욱더 경청할 수 있을지에 대해서 공부하고 수련할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장단점에 대해 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어주세요",
        "answer": "저는 제가 직무 업무를 맡아서 업무가 끝내야 되는 시점이 있다면 업무를 끝내기 위해서 정말 수단과 방법을 가리지 않고 중간에 절대 포기하는 일 없이 아무리 어려운 점이 있어도 끈기 있게 지구력 있게 끝내는 게 저의 장점인 것 같습니다. 예전 회사에서 저에게 조금 어려운 직무가 내려진 적이 있습니다. 프로젝트 관리자라는 역할이었는데 제가 직급도 되지 않았는데 직무를 저에게 내려 주셨습니다. 당시에 굉장히 어렵고 힘들었지만 프로젝트를 성공리에 완성시키기 위하여 정말 열심히 노력했고 포기지 포기하지 않고 끝까지 완성시켰던 경험이 있습니다. 이렇듯 끈기와 지구력이 저의 장점인데 그렇게 완성시키기 위해서 저의 주장을 조금 강력하게 말한다는 것이 저의 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제가 생각하기에 저의 성격의 장점은 겁내지 않고 새로운 일을 잘 시작한다 는 것입니다. 새로운 일을 시작할 때 매우 즐거움을 느끼고 그것을 성취할 때 또한 큰 기쁨을 느끼는 편입니다. 제가 억지로 제 단점을 얘기한다 면 다소 성격이 급한 면이 있다 고 생각이 드는데요. 그것도 또한 겁내지 않고 무슨 일을 할 수 있도록 하는 원동력이 될 수도 있다 고 생각합니다. 그래서 저는 저의 단점인 약간 급하게 생각하는 성격을 잘 이용해 볼 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다 그리고 지원자님께서 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 빠른 실행력과 긍정적인 마음 그리고 성실함과 책임감이라고 들었습니다. 저는 무슨 일을 할 때 끝까지 끝마치고자 하는 책임감이 있고 어떤 일을 배웠을 때 일을 빠르게 추진하는 실행력이 있습니다. 그리고 단점은 너무 쉽게 포기하거나 타인의 평가에 민감해서 어떤 일을 할 때 자신의 발전에 대한 향상 목표보다는 늘 성과 목표 중심이라서 이 일이 결과가 좋지 않을 때는 너무 쉽게 포기하고 다양한 일들에 대한 경험을 할 수 있는 기회를 많이 놓치게 되어 내 자신의 단점을 극복하고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주신다면 더욱 이해가 될 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 가장 큰 장점은 긍정 마인드라고 생각을 해요 네. 정말 사람이 살다 보면 굉장히 많은 일들 힘든 일들도 많은데 어떠한 순간 속에서도 시간에 제가 얻을 수 있는 것들을 생각할려고 합니다. 정 절 정말로 고통스럽고 고단한 그런 상황 속에서도 안에서 제가 얻을 건 단 한 가지라도 있다고 생각을 하거든요. 내가 부정적으로 생각하지 않고 긍정적으로 내가 얻어갈 수 있는 부분을 생각하면서 감사할려고 노력합니다. 그리고 마음에 담아두지 않아요. 사람들이 저를 포함해서 누구나 부족하기 때문에 어떤 사람들의 실수나 누군가 나에 대해서 뒤에서 안 좋은 얘기를 한다거나 나한테 뭔가 잘못을 했다고 해서 부분을 서운해 한다기보다는 그럴 수 있지 내지는 이해가 안 갈 때도 그런 것들을 수용하려고 합니다. 사람은 이런 거구나 또 나하고 다른 이런 부분들을 가지고 있구나 그런 걸 받아들일려고 하는 부분 그런 부분은 저의 굉장히 좋은 장점이라고 생각합니다. 그리고 사교적이에요. 누구나 처음 만나도 그렇게 데면데면 하지 않고 잘 지낼 수 있는 사교성을 가지고 있다고 생각해요. 제가 가진 단점을 보면 정리정돈 같은 걸 잘 못 해요. 일례를 들면 예전에 옷 가게에서 아르바이트를 한 적이 있는데 그때도 사실은 굉장히 이렇게 밝은 모습으로 사교적으로 판매를 잘 했어요. 근데 정리정돈 옷 정리 이런 건 잘 못 했거든요. 근데 그런 부분들이 매출이 나오니까 사장님 계속 커버를 해 주시고 괜찮다 그런 부분도 내가 할 테니까 너는 정말 판매를 해라 그렇게 말씀해 주시더라구요. 좋은 장점을 가지고 있어서 단점을 커버할 수 있다 라는 게 저는 또 부분을 감사하게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 매우 두뇌 회전이 빠르다 어떤 일을 해결하는 면에서 제가 해야 될 일을 빨리빨리 캐치해서 진행하는 발 빠르게 대처하는 사람이다 라는 것이 저의 장점일 것 같습니다. 그리고 아는 지식이 많다 행동에 착수하는 데 빠르다 이런 빠르고 시행력도 빠르고 그런 것을 저의 장점이라고 생각합니다. 그리고 단점은 너무 아는 척을 많이 한다 그리고 뭐든지 본인이 나서서 하는 것을 좋아한다 이거는 장점일 수도 있고 단점일 수도 있습니다. 나서서 하는 거를 별로 좋아하지 않고 가만히 지켜보기를 좋아하는 사람의 입장에서는 제가 대신 일을 해주고 열심히 방법을 찾는 것을 빨리빨리 해주는 걸 좋아할 수 있을 것 같고 그리고 어떤 면에서는 너무 제가 재빠르게 행동하면 본인의 의견을 전달할 수 있는 기회를 잃어버릴 수도 있다고 생각하는 사람들도 있기 때문에 사람들의 입장에서 봤을 때는 단점으로 보일 것입니다. 저도 제 장점과 단점 두 가지를 사람들이 어떻게 말하는지 알고 있기 때문에 단점을 극복하기 위한 노력도 하고 있습니다. 제가 일을 할 때 같이 일과 관련된 사람들에게 내가 이렇게 하는 것이 괜찮은지 수시로 물어보고 그리고 사람들의 의견을 구하면서 일을 진행해 갈려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 빠른 이해력이라고 생각합니다. 어떤 문제가 발생하고 어떤 이슈에 대해서 저는 누구보다 빠르게 상황 판단을 잘 합니다. 상황에 대해서 이해를 빨리 하고 그리고 나서 어떤 조치를 취하는 지까지 판단이 빠릅니다. 그래서 다른 사람이 저를 보았을 때 빠른 판단력과 빠른 이력이 저의 장점이라고 말하곤 합니다. 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 체력이 약하다라는 것입니다. 저는 체력이 왜소하고 체력이 약하며 근력도 다른 사람들보다 약합니다. 그래서 일을 할 때 무거운 것을 들지 못하고 일을 집중해서 하면 쉽게 지치며 다른 사람보다 더 많은 휴식 시간을 필요로 합니다. 그래서 저의 단점은 체력이 약한 것이라고 다른 사람들이 말합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 어떤 것입니까 이 자리에서 차별성과 장점을 어필을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 장점은 일에 대한 빠른 이해력이라고 생각합니다. 저는 어떤 일이 있건 그리고 어떤 이슈에 대해서 빨리 판단하고 그것을 빠르게 이해하며 그리고 어떻게 조치를 해야 되는지 판단을 서는 데까지 시간이 오래 걸리지 않습니다. 그리고 판단이 서면 빠르게 행동을 해서 일을 남들보다 빨리 처리할 수 있습니다. 저의 이런 빠른 이해력이 일 처리 속도에 많은 도움이 되며 남들보다 일을 빨리 처리할 수 있고 그러다 보면 동일한 시간에 다른 사람보다 더 많은 일을 처리할 수 있는 장점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 그동안 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 말이 많다는 겁니다. 이를 보완하기 위해 어떠한 노력을 했냐 여쭤보신다면 하고 싶은 말이 있고 막 말하고 싶은 욕구가 올라올 때 참습니다. 생각을 합니다. 내가 여기서 말을 하면 상대방이 힘들어 할까 또는 내가 여기서 말을 하면 상대방이 기분 나빠할까 또 제가 지금까지 얼만큼 말했는지 확인을 해보고 상대방이 비교적 말을 많이 못 했다면 참고 기다립니다. 지금은 내가 들어야 할 때이구나 라는 것을 인지하고 잠시 말하고 싶은 요구를 내려 놓습니다. 그래서 제가 말한 것보다 더 상대 이야기를 들었을 때 쯔음에 그때 제 이야기를 합니다. 그런 노력을 하다 보니 일방적으로 혼자 말하는 것이 아닌 상대의 이야기를 듣고 그거에 관한 주제로 또 이야기를 서로 풀어나갈 수 있다 보니 진정한 소통이라는 것을 할 수 있게 됐고 저의 단점을 그런 노력으로 풀어나가 본 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격상의 장점은요 저는 좀 입이 무겁습니다. 그래서 누가 저에게 어떤 이야기를 하면 이야기가 상대 다른 사람에게 전달을 했을 때 그것이 조금 더 좋은 결과를 나타내고 어떤 관계의 크다 커다란 문제가 없이 어떤 해결이 된다고 그러면 좋은 말만 전달을 하는 하구요. 만약에 이야기를 제가 남에게 전달했을 때 다른 여러 가지 문제가 생기고 또 저한테 이야기를 한 사람한 이 곤란한 상황이 생긴다면 절대로 저는 얘기하지 않습니다. 그래서 사람들이 저에게는 어떤 본인의 고민을 이야기하는 경우도 종종 있고요. 그리고 또 저는 굉장히 합리적이고 객관적이고 공정하다고 생각을 합니다. 저의 이익에 좀 반하더라도 저의 양심상 저의 가치관상 그게 옳지 않은 일이라고 생각한다면 그런 저의 이익만 위해서 일하는 것 같지는 않구요. 그래서 항상 공정하고 객관적이고 또 합리적인 판단을 할려고 노력을 하고 있습니다. 단점이라면 저의 그런 성격 때문에 조금 바른 말을 하는 경우가 많이 있습니다. 그래서 상대방이 어떤 제가 받아들이기 어려운 말이나 행동을 하게 되면 다른 사람들은 그냥 그런 모르는 척 하고 이 참견하지 않으려고 하는 그런 경향이 많고 또 그렇게 해야 하면 주변하고도 문제가 없는데 저는 그게 너무 심한 경우에는 참다가도 왜 너무 심한 경우에는 꼭 말을 하게 되고 그것으로 인해서 쪼끔 관계가 소원해지는 경우도 하게 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "저의 성격은 장점으로 말하자면 섬세하고 지극히 꼼꼼하고 정확하고 그러나 한편 유연합니다. 이러한 성격은 타인과의 관계를 매우 중요시하고 다른 사람의 이야기나 개인 사정에 귀를 잘 기울입니다. 그러나 이것이 때로는 단점으로 작용하여 어떤 큰 결정을 하거나 결단을 내릴 때에 단호하거나 냉정해지지 않습니다. 지나치게 꼼꼼한 나머지 나무를 많이 보고 커다란 산을 보지 못하는 경향이 있습니다. 그래서 저는 꼼꼼한 성격이 더욱 심하게 소심해지다 보니 큰 결정을 내리는 데 있어 망설이고 주저하는 경향이 많습니다. 여러 가지 잡다래한 다른 사소한 일들을 자꾸 염두에 두면서 큰 가지치기를 하지 못하는 성격입니다. 그래서 저는 섬세한 것이 지나쳐 소심해지는 이러한 단점을 극복하기 위해서 커다란 프레임의 사고방식을 가지고 보다 더 과감해지려고 노력합니다. 어떤 문제를 해결함에 있어 잔가지보다는 커다란 물줄기를 보며 큰 흐름을 가지고 과감하게 결정을 내리도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 성격이 매우 섬세하고 감성적인 편입니다. 다른 사람과의 관계를 매우 중요시하고 다른 사람의 이야기나 사정에 귀를 잘 기울려 줍니다. 그러다 보니 다른 사람이 하는 사소한 이야기에도 마음을 깊이 쓰고 이야기에서 떨쳐 버릴 수가 없습니다. 이것이 어떤 큰 결정을 내리거나 결단력을 필요로 할 때 아주 단점이 되고 있습니다. 때로는 과감해지고 냉정해져야 하는 경우에도 그렇게 쉽게 결정을 내리지를 못합니다. 그래서 저는 어떠한 방법을 쓰고 있느냐면 다른 사람이 이야기 할 때 제 감정적으로 깊이 개입하지 않으려고 합니다. 그리고 사소한 이야기에 이제는 잔가지를 치려고 노력을 합니다. 나무를 자꾸 보지 않고 커다란 숲을 보려고 노력을 합니다. 다른 사람과의 관계가 중요하기는 하지만 공과 사를 구분하여 개인적인 이야기에 깊이 관여하지 않고 중요한 이야기만 걸러서 들으려고 노력합니다. 때로는 단호하게 냉정하게 대처하려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 우선 제 성격의 장점으로 매우 성격이 섬세하고 감성적이다 라는 말을 많이 들어 왔습니다. 타인과의 관계를 매우 중요시하고 다른 사람의 이야기나 개인 사정에 귀를 잘 기울이는 편입니다. 그러다 보니 이렇게 섬세하고 꼼꼼한 성격이 때로는 단점으로 작용하기도 합니다. 예를 들어 어떤 큰 결정이나 결단력이 필요할 때에 저는 단호하거나 냉정해지지를 못합니다. 다시 말하자면 세세한 나무를 보고 있지 커다란 숲을 보지 못하는 성격입니다. 따라서 앞으로는 커다란 결정을 하게 될 때에 잔가지를 쳐 내고 사소한 이야기에는 중요시하지 않으면서 커다란 물줄기를 찾아보겠습니다. 사람이 때로는 냉정해야 될 필요가 있음을 새삼 깨닫습니다. 지나치게 섬세하고 지나치게 마음이 유연하다 보니 다른 사람의 입장만을 너무 생각하는 경향이 있었습니다. 따라서 이제는 저의 주장을 좀 더 강하게 내비치면서 표현하면서 부드러울 때는 부드럽지만 때로는 단호하고 간결하게 결단력을 필요로 할 때에는 그렇게 냉정해지는 성격을 갖도록 노력 노력하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 원래 단점은 좀 끈기가 없고 포기가 빨랐어요. 그래서 예전에는 하고 싶은 일이라고 달라들었다가도 어떤 벽이 보이지면 아유 이거 내 일이 아닌가 보다 하고 바로 돌아섰거든요. 그런데 어느 순간에 보니까 살다 보면은 우리가 학창 시절에 무궁무진한 기회가 있었다면 사회에서 접어들면서 이십 대가 되면은 기회가 반으로 줄고 삼십 대가 되면 또 반으로 줄고 점점 점점 기회는 없어지더라구요. 이번에 제가 직장을 구하면서 정말 내가 할 수 있는 일이 있을까 라고 의구심을 가지기는 했지만 조금 눈을 낮추고 수준을 낮추다 보니 할 수 있는 일은 많지만 그에 반해서 제가 정작 하고 싶은 일에 대해서는 그렇게 기회가 많지는 않더라고요. 그래서 요즘은 오늘 내가 이 일을 해야 되겠는데 라고 생각 한다면 내일 이 시점에 이 일을 없을 수도 있다 라는 생각에 끝까지 붙들고 끈기 있게 앉아서 일을 어떻게든 마무리를 지으려고 애를 쓰는 편이에요. 그러다가 또 힘이 들고 벽에 부딪치면 내일은 일 정말 못 하는데 내년이 돼서 이 일이 하고 싶다고 발버둥쳐도 안 된다는 그런 제 자신에게 격려를 주고 다시 매진을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은요. 일단 사람들과 친화력이 좋은 편입니다. 누구랑 대화를 하는 거가 거부감이 없구요. 새로운 사람을 만나는 거에 대한 설레임이 있고 또 적극적으로 좀 대화에 참여를 하는 편이에요. 그라도 그러다보니 남에 얘기를 좀 조근조근 잘 들어주는 편이고 그리고 말을 참 잘한다는 얘기를 들어요. 그거는 인제 워낙 오랫동안 영업을 했기 때문에 그런 게 깔려 있지 않나 싶습니다. 그게 반면에 저의 단점은 고집이 많이 쎈 편입니다. 특히 제가 좀 맞다고 생각하는 것에 대해서는 절대 의견을 굽히지 않고 상대방이 따라와 주지 않으면 무시하고 좀 직진을 하는 편이 있었는데요. 그러다 보니 결과가 좋더라도 뒤에 불협화음이 끊이지 않더라구요. 그런데 이런 거에 대해서 인제 한 번 큰 일을 한 번 겪고 나니까 쪼끔 여유가 생기더라구요. 그래서 한 번 더 설득하고 좀 좋은 마음으로 하고도 안되면은 일단은 일 일을 처리하고 나서 얘기를 하자 이렇게 하면서 일을 다 처리를 하고 나서 다시 얘기 요청을 하고 다음번에는 내가 조금 더 마음을 유연하게 가질 테니 이번에는 좀 기분을 풀라고 이렇게 끈기 있게 대화를 좀 시도하고 저도 고집을 좀 우회적으로 돌려서 말할려고 많이 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 어떤 점이 단점인지 설명을 해 주시고 그를 보완하기 위해서 같이 했던 노력들도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에 단점을 말씀드리자면 어떤 일을 할 때 저는 생각보다는 행동을 먼저 하는 편입니다. 보통 사람은 두 가지 타입이 있습니다. 생각을 오래 하고 실천을 늦게 하는 사람 또 어떤 사람은 생각은 별로 하지 않고 이 실천에 옮기는 사람 이 두 가지 유형이 있는데요. 둘 다 다 단점과 장점이 있습니다. 저는 주로 어떤 주어진 일이 있다면 빨리빨리 생각을 하고 그것을 빨리 실천에 옮기는 그런 경향이 있습니다. 그러다 보면 빨리빨리 라는 그런 테두리에 갇혀서 어떨 때는 일 처리를 제대로 하지 못하고 미숙하게 하는 경우가 생기고 있습니다. 그래서 요즘은 생각을 조끔 더 깊게 하고 그리고 일 처리를 좀 천천히 해서 실수가 없도록 하는 데 중점을 두고 있습니다. 그러나 일의 성격에 따라 어떨 경우에는 또 빨리 처리해야 될 일도 있습니다. 이럴 때는 일단 실천부터 하고 행동으로 옮기고 나서 그리고 나서 보완할 점이 있으면 보완을 하도록 하고 있습니다. 그러나 무엇보다도 일단 어떤 한 프로젝트가 있으면 거기에 대해서 철저한 기획과 조사를 하고 나서 실수를 하지 않도록 노력하는 자세가 중요하다 고 생각을 해서 요즘은 모든 일을 좀 더 심사숙고해서 쪼끔 더 천천히 하도록 그렇게 노력을 하고 있습니다. 그러다 보니까 실수도 좀 줄어들고 그리고 일에 완성도에 있어서도 성취도가 상당히 높아지고 있습니다. 그리고 말하는 습관도 좀 천천히 하면서 조리있게 하는 쪽으로 하다 보면은 상대방에게도 충분히 전달이 되고 이해력을 높일 수가 있습니다. 그래서 저가 빨리빨리 하는 습관을 이렇게 고치도록 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 얘기하거나 생각하는 지원자님의 장단점에 대해 말씀해 주세요",
        "answer": "제 생각이 아닌 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점을 말씀해 달라고 하셨는데요. 저는 장점은 약간 좀 뭐든지 좀 편하게 생각하고 좋게 생각하려고 하는 것이 장점이라고 생각을 하는데요. 제가 장점이라고 생각을 했는데 또 다른 사람들은 그것이 단점이다 라고 또 지적을 하더군요. 그니까 단점이란 어떤 단점이냐 모든 게 좋게 좋게 라고 너는 생각을 하지만 사실 결과는 좋지 않았다 라고 지적을 받는 경우가 있는데요. 좋지 않아도 거기까지가 좋은 거라고 저는 또 생각을 해서 친구들이 얘기하는 단점이 제가 생각하는 단 장점이라고 생각합니다. 저는 제가 마음이 편하고 다음에 좀 여유 있게 생각하고 싶기 때문에 되도록이면 괴로운 일이나 그런 거는 생각을 안 하려고 하고 사람들과 부딪치려고 하지 않으려고 노력을 합니다. 그래서 사람들과 반하는 행동을 크게 하지 않으려고 하기 때문에 이것도 좋아 저것도 좋아 저는 또 제가 존경하는 분이 옛날 황희 정승이기 때문에 황희 선생께서는 또 이거 이 사람이 얘기하면 너도 맞다 또 다른 사람이 와서 얘기하면 너도 맞다 라고 얘기하셨다고 했잖아요. 저는 약간 그런 성격인 것 같습니다. 대신에 내가 이것도 좋다 저것도 좋다 하니까 또 친구들은 친구들이나 가족들은 그걸 다 좋다고 하면 어떻게 뭘 하나를 찍어야지 하지만 저는 또 상황에서 나 둘 다 좋은데 어떻게 하나를 찍으 하는 거야 라고 얘기를 하기 때문에 저는 장점이라고 생각을 하는데 다른 친구들은 단점이라고 얘기를 하더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명해 달라고 하셨는데요. 제가 장점이라고 하면 조금 다른 말로 해서 뇌시근하다 그리고 뭐든지 좋게 본다 아니면은 다른 말로 해서 지적이 없다 막 좀 약간 그런 게 장점이라고 생각을 합니다. 대신에 장점이 또 다른 편으로 와서는 단점이 되더라구요. 어떤 단점이 되냐면 그래서 만약에 틀리거나 잘못된 일이 있어도 사람들이 사람들에게 지적을 안 해서 좀 더 개선이 없다 그게 또 단점이더라구요. 그래서 친구들은 너는 매일 모두 다 좋다고 하냐 이것도 좋고 저것도 좋고 이것도 흥 저것도 흥 너는 흥흥이냐 라고 얘기를 들은 적이 있었는데 저는 또 문제를 만들어서 서로 얼굴을 붉히는 것을 그렇게 좋아하지 않는 편이기 때문에 되도록이면 제가 조금은 참고 그냥 같이 가는 것을 선택을 하는 편입니다. 그래서 저의 장점이라고 생각을 하는데 친구들은 그게 아니고 가족들도 너무나 좋다고만 하면 나중에 문제가 생길 때 그것은 어떻게 책임질 것이냐 라고 얘기를 또 많이 해 주더라구요. 근데 사실 책임질 정도까지 문제가 발생하게 제가 또 두는 것은 아니기 때문에 되도록이면 좋게 좋은 거라고 황희정승처럼 에이가 와서 얘기를 해도 좋다 비가 얘기 와서 얘기를 해도 좋다 그러면 에이와 비는 또 기분이 좋은 것 아니겠습니까. 저는 그렇게 생각을 합니다. 그래서 저의 장점이 또 다른 사람에게 단점이 단점으로 보이더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 외유내강형이라고 생각을 합니다. 상당히 겉으로 볼 때는 온순하고 또 부드러워 보이지만 또 내면으로 본다면 강한 성격이 있습니다. 그리고 저는 한 번 좋으면 계속 좋고 또 싫으면 끝까지 싫어하는 그런 성격입니다. 어떻게 보면 이런 점은 좀 융통성이 부족하다고 볼 수가 있겠습니다. 그래서 이런 융통성을 보완하기 위해서 나름대로 그런 외골진 성격을 고쳐서 노력을 하고 있습니다. 외골진 성격을 좀 유후한 성격으로 만들려고 노력을 하고 있습니다. 그리고 또 한 가지는 상당히 성격이 급한 면이 있습니다. 무슨 일이 있을 때 그것을 바로 즉각 행동에 옮기고 생각은 자세히 하지 않는 그런 경향이 있습니다. 그러다 보니까 실수가 잦고 그리고 일이 허술하게 진행되는 경우가 많습니다. 따라서 저는 이런 잘못을 보완하기 위해서 심사숙고하는 형으로 바꾸려고 노력을 하고 있습니다. 그리고 계획은 좀 철저하게 세우고 또 자세하게 내용을 파악을 해서 계획을 실천하는 것이 중요하다 고 생각을 합니다. 그래서 제가 잘 하고 있는 행동력을 이런 실천과 또 자세한 계획에 의해서 한다면 훨씬 일 추진이 빨라지리라고 생각을 합니다. 그리고 정확하고 빈틈없는 일 처리가 이루어지리라는 생각을 하기 때문에 앞으로는 좀 더 분별력이 있고 행동력보다는 자세한 실천력을 갖추기 위해서 철저한 사전 준비를 갖추고 노력을 하면 아무래도 보다 원활한 그런 일을 진행할 수 있으리라 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 지원자 분을 바라보는 주변 사람들이 생각할 때 지원자 분이 가지고 있는 단점 그리고 장점에 대해서 모두 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "자신은 제가 상당히 외유내강형으로 겉으로 보기에는 상당히 친절하고 또 다정다감하다 고 생각을 합니다. 그러나 반면에 다른 사람 주변 사람들이 저를 생각할 때는 겉으로 볼 때 상당히 냉정하고 그리고 강하다 고 생각을 하는 경향이 있습니다. 그러나 저를 알고 몇 번 얘기를 해 본 사람은 겉모습과는 상당히 차이가 있고 상당히 부드럽고 친절하다 고 얘기를 합니다. 그래서 어떻게 보면 제가 겉으로 상당히 딱딱하게 보이고 또 냉정하게 보이는 것은 제 잘못이라고 생각을 합니다. 그래서 요즘은 그런 단점을 보완하기 위해서 저의 친절함과 따뜻한 마음을 보여주기 위해서 말하는 태도나 또는 웃는 모습이나 이런 것들을 상당히 신경을 쓰고 있습니다. 그리고 또 주변 사람들이 보는 저의 장점은 제가 상당히 일을 추진을 잘 하고 똑똑하다 고 생각을 하는 경향이 있습니다. 그러나 사실은 그렇게 똑똑하거나 이런 것보다는 어떤 면에서는 단점이 많고 또 구멍이 많이 있는 사람이라고 생각을 합니다. 그래서 이런 점을 보완을 하기 위해서 자신도 상당히 노력을 하고 있습니다. 그래서 제가 생각하는 저의 장점과 주변 사람들이 보는 저의 장점과 단점은 상당히 차이가 있습니다. 이 차이점을 극복하기 위해서는 제가 노력을 해야 한다 고 생각을 합니다. 그래서 일단은 친절하게 보이고 다정다감하게 보이도록 노력을 하고 그리고 일하는 데 있어서 또 거침이 없이 철저하게 할 수 있도록 준비 태세를 갖추는 것이 무엇보다도 제가 해야 할 일이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자 분 본인만이 가지고 계시는 차별성 혹은 장점을 저희에게 어필해야 한다고 하면 그것이 무엇일지 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "저만의 차별성은 글쎄요. 제 다른 사람이 봤을 때 그것을 더 잘 알 수 있지 않을까요. 근데 제가 봐 본 저만의 차별성이나 장점 이런 것들은 제가 다방면에 많은 기본적 상식을 좀 상식을 넘어선 기본적 지식을 갖고 있다는 것을 자부하고요. 그리고 또 많은 심리 프로그램이라든가 관련 서적들 그리고 실제 실무 이런 것들을 많이 해 봤기 때문에 좀 언제나 문제에 대처하는 하는 그런 능력이 다른 사람보다는 좀 더 유연하고 좀 더 잘 할 수 있을 거라고 봅니다. 그래서 사람들과의 관계도 보통 큰 어려움 없이 잘 살아왔구요. 그리고 제가 가지고 있는 이런 사람에 대한 어떤 따뜻함 이런 것으로 인해서 다른 사람에게 좀 도움을 줬다고 생각이 들어요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각할 때 자신의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀 한 번 해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 자신의 장점과 단점을 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "성격상 저의 장점은 저는 좀 다른 사람들과의 관계에서 좀 중립을 지키는 점이라고 생각합니다. 어떤 사람은 좀 의견이 강해서 다른 사람에 대해서 비난을 하거나 좀 흉을 보거나 그런 일들을 하는 사람들이 종종 있는데요. 저는 그런 걸 굉장히 싫어하기 때문에 웬만하면 상대방이 누군가에 대해서 이야기를 할 때 그냥 가만히 있는 편이고 거기에 동조하거나 나서서 흉을 보거나 하지는 않습니다. 그래서 사람들이 그런 저의 점을 알아서 알아주구요. 그래서 저한테는 크게 많은 적은 없는 것 같습니다. 그래서 누구랑도 다 골고루 지내 잘 지낼 수 있고 또 상대방의 저랑 다른 점에 대해서도 제가 어느 정도는 수용을 하고 잘 받아들이어 주는 편이라서 두루두루 잘 지내고 있는데요. 근데 단점이라고 하면 저랑 정말 안 맞는 사람 제가 아주 싫어하는 유형의 사람들 예를 들면 좀 독선적이거나 자기 주장만 내세우거나 이기적인 사람들을 보면 그것에 대해서 꼭 다른 소리를 하는 점이 저의 단점이라고 저도 생각하고 다른 사람들도 그렇게 생각하는데요. 바른 소리를 할 때 좀 여유있게 좀 여유 있는 태도로 하면은 좋을 텐데 제가 또 그런 스킬은 좀 부족한 것 같습니다. 그래서 이야기를 할 때 조금 직설적으로 얘기를 한다거나 분위기를 조금 안 좋게 만드는 경향이 있어서 그건 저희가 큰 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자께서 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 두 가지 단점이 있습니다. 첫 번째로 귀가 얇은 성격이 단점입니다. 한 번 결정한 사안에 대해서도 상대방이 다른 의견을 제시하면 다시 고민하는 성격입니다. 추진력을 가지고 업무를 수행해야 할 때 방해 요소가 될 수 있다고 생각하는데 이런 점을 보완하고자 업무의 중요도에 따라 생각을 재고하는 횟수를 제한하겠습니다. 중요도가 높은 의사 결정이라면 주변 사람들의 의견을 경청해 의사 결정에 참고하겠습니다. 외에 사소한 이슈에 대해서는 추진력을 발휘하는 연습을 병행하겠습니다. 두 번째로 과도한 열정입니다. 한 가지 일에 끝까지 파고드는 성격으로 열정이 과할 때가 있습니다. 열정이 과하다 보면 시간 계획이 흐트러지는 실수를 하곤 합니다. 스케줄 관리는 가장 중요한 부분이었고 실수를 하지 않기 위해 매일 저녁 다음 날의 계획을 세우는 습관을 갖게 되었습니다. 그때의 노력을 통해서 편지에도 다음날의 스케줄을 미리 준비하는 습관을 가질 수 있게 되었습니다. 단점이 있지만 저는 이를 보완하기 위해서 이러한 노력들을 잘 하고 있습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시구요 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 노력도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 생각한다면요. 저의 장점은 제가 프레젠테이션 능력인 것 같아요. 여러 사람들 앞에서 어떤 일에 대해서 설명하고 교육시키는 일을 굉장히 좋아하구요. 또 여러 사람 앞에 서기 전까지는 굉장히 떨리는 마음도 있지만 일단 사람들 앞에 서면 제가 생각하 했던 것 이상의 이상으로 잘 해내고 해내곤 합니다. 그래서 사람들이 제가 이야기 할 때는 많이 집중하고 들어주는 편이구요. 제가 어떤 설명을 하거나 요약해서 하는 부분에 대해서 굉장히 이해가 잘 되게 잘 한다는 그런 얘기도 잘 많이 듣고 있습니다 그래서 또 이야기를 맛있게 한다는 이야기도 듣고 있어서 저의 장점은 프리젠테이션 능력이라고 생각하고요. 단점은 솔직하게 얘기를 해서 제가 지금 나이가 많다 보니까 컴퓨터를 다루는 일이 요즘 젊은이들만큼 빨리 할 수는 없는 것 같습니다. 굉장히 휴대폰도 그렇고 컴퓨터도 그렇고 굉장히 다양한 많은 기능들이 있는데 그것들을 젊은 사람들 만큼 빨리 활용하고 업무에 적용시키는 것에는 한계가 있는 것 같습니다. 그렇지만 어느 정도에 것들은 노력을 통해서 또 스스로 공부하는 공부를 해서 어느 정도 숙지를 하고 있다고 생각하고요. 그리고 컴퓨터 작업을 할 때 속도 부분에 있어서는 조금 떨어진다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 단점을 있다면 그것들을 보완하기 위해서 한 노력들이 있다면 저는 사람을 너무 잘 믿고 제약이 제 이야기를 너무 많이 한다는 것입니다. 그래서 계약 당시에 안 좋은 계약들을 하였고 또 많은 안 좋은 결과들이 있어서 제가 그것들을 심리적인 거리를 두기 위해서 책도 읽고 연습을 하고 있습니다. 그래서 너무 개인적인 이야기를 하는 것이 안 좋다고 사람들에게 주위에서 많이 조언을 했기 때문에 제가 감정적으로 컨트롤을 하고 제가 꼭 계약에서 필요한 내용들만 이야기하려고 제가 노력을 하고 있습니다. 그리고 제가 이야기를 할 때 주어와 목적어를 빼먹고 이야기를 해서 듣는 사람이 내용을 파악하는데 혼란이 있었던 경험이 있다고 들어서 제가 대화를 할 때 그것들을 신경 쓰고 연습하고 인지해서 그것들을 이야기를 하려고 노력을 많이 하고 있습니다. 그리고 상대방과 대화 대화를 할 때 상대방의 이야기를 잘 듣지 못하고 제 이야기만 하려고 집중하는 경우가 있는데 당시에 상대방이 대화를 이야기를 할 때 이야기에 집중을 해서 들으려고 노력을 하고 제가 하고 싶은 이야기는 잠시 멈추고 사람의 이야기에 관해서 많이 듣고 또 조언을 해주고 집중할 수 있도록 많이 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 사람들이 항상 편안함을 느낀다고 말하더라구요. 저하고 얘기할 때는 항상 마음이 안정되고 그리고 뭔가 위로를 받는 느낌이 든다고 얘기를 많이 들었어요. 그리고 단점이라고 하면 사람들과의 관계에 있어서 제가 사람들의 편에서 자꾸 얘기를 하고 또 위로를 해 주려고 하는 그런 모습이 자신들의 상태 즉 자신들이 문제가 있는 사람이 아닐까 라는 생각을 자꾸 하게 된다고 하더라구요. 그래서 제가 가만히 생각해 보니 제가 타인에게 초점을 맞춘 그런 생각과 말을 많이 해 왔고 또 타인이 우선시 되는 그런 태도를 많이 보여 왔기 때문에 우선은 편안함을 느낀다고 하지만 그런 것들이 상대로 하여금 위축감을 가지지 않았을까 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 예전에는 급한 성격을 가지고 있어서 무슨 일을 하든지 빨리빨리 처리하려는 경우가 있었습니다. 이러한 안 좋은 습관이 실수를 발생하게 되었는데요. 저는 이런 실수가 잦아지는 제 자신이 너무 미웠습니다. 그래서 천천히 조급함을 버리려고 노력했습니다. 저는 이러한 성급한 성격을 고치기 위해 황당한 일이나 빨리 일을 처리해야겠다는 급한 마음이 생기는 경우에 심호흡을 하고 마음을 가다듬고 가장 중요한 일부터 천천히 처리해 나가고 다시 한 번 검토를 하려고 하는 습관을 가지려고 노력을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 어떤 사실을 결정하고 난 후에 잘 바꾸려고 하지 않는다는 거 고것이 단점인 것 같애요. 보통 사람을 만나도 사람은 어떠 어떠할 것이다 라고 제가 판단을 해서 결정을 하면요. 대체적으로 선에서 계속 상대를 보려고 하고 있고 또 업무도 한 번 결정이 되면 진짜 좋은 의미에서는 밀고 나가는 것이고 나쁜 의미에서는 조금 무지몽매하다 라는 느낌이 들 정도로 착수하거든요. 고런 점이 단점이에요. 그래서 최근에 제가 읽은 책에서 내가 틀릴 수도 있다 라는 말에 참 많이 공감을 하고 저의 이런 시각을 바꾸려고 의식적으로 노력을 하고 있습니다. 그리고 어떤 업무가 결정되더라도 아닌 것은 아니다 라고 수긍하는 자세를 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "지금의 이 성격의 장점을 갖추기 위해서 사실은 전에 그렇지 못한 그런 성격이었거든요. 예를 들어 지금 제 성격의 장점은 남에게서 항상 긍정적인 면을 본다는 것 그것이 장점인데요. 예전에는 사실 상대방이 말하는 것에서 항상 안 좋은 쪽으로 받아들이고 안 좋은 쪽으로 생각을 해서 항상 부정적인 어떤 생각이 제한테 참 많았거든요. 그러다 보니 제 자신이 좀 괴롭더라구요. 그래서 제가 크게 마음을 다짐하고 또 다짐해서 이것을 한 번 고쳐보자 상대에게서 좋은 점을 한 번 찾아보자 이렇게 해서 사람이 가지고 있는 그런 장점을 초점을 맞추고 보구요. 또 사람이 말한 것에서 좋은 쪽으로 해석을 하려고 노력을 하다 보니 시간이 지나면서 저의 사고도 그렇게 변해 왔어요. 그래서 저는 사람의 성격도 바뀔 수 있구나 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주세요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 실제로 되게 고민이었던 부분이 있었는데요. 장점과 단점이 합쳐져 있는 거 같아요. 어떤 일이 발생했을 때 저는 감정을 잘 표출하지 않으려고 합니다. 왜냐하면 감정 제가 표출된 감정으로 인해 상대방에도 기분이 또 영향이 갈 수 있기 때문에 최대한 제 감정을 표출하지 않으려고 하는 편인데요. 그런 그렇기 때문에 장점은 누군가와 갈등을 잘 일으키지 않는다는 게 장점 같습니다. 단점은 최대한 제가 숨기려고 하지만 어쩔 수 없이 티가 나는 사람인지라 티가 나는 부분이 오히려 단점이 되는 것 같은데요. 눈치가 빠른 분은 제가 쪼금 지금 기분이 나의 어떤 행동으로 인해서 안 좋구나 라고 생각을 할 수도 있을 것 같습니다. 그러면 속으로 그냥 말하지 그냥 기분 나쁜 부분을 말하지 라고 생각을 할 수도 있을 것 같은데요. 그래서 저는 최대한 바로 말하지는 또 성격상 못하기 때문에 그거 어떤 사건이 지나간 후에 제 감정을 한 번 정리를 하고 사람도 상대방도 사건에 대해 생각을 좀 할 수 있도록 이 부분이 쪼끔 그랬었는데 혹시 알고 있어 라고 한 번 확인을 하는 그런 노력을 해서요. 그래서 저는 어쨌든 말을 할 거니까 표출이 되지도 않고 그리고 친구 상대방도 굉장히 갈등 없이 잘 해결할 수 있던 것이 장점 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인은 어떤 장점을 가지고 있고 또 어떤 단점이 있다고 생각을 하시나요 또 그것을 특화 시키기 위한 노력이나 또 단점을 극복하기 위한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 조금 신중한 것입니다. 무슨 일을 할 때 신중하게 대하는 편입니다. 일을 처리함에 있어서 급하게 일을 처리해서 일을 그르치는 경우가 없게 돌다리도 두드려 보는 심정으로 신중하게 일을 처리합니다. 그렇게 신중하게 일을 하다 보니 처리 속도는 조금 늦을 수 있지만 결과는 꼼꼼한 편입니다. 꼼꼼하게 일을 하기 때문에 검수가 따로 필요 없을 정도라는 평가를 듣기도 하였습니다. 그러나 이렇게 너무 꼼꼼하고 신중한 것이 저의 단점이 될 때도 있습니다. 너무 신중하게 일을 하다 보니 그것이 오히려 시간이 늦춰져서 나쁜 점으로 다가올 수 있었습니다. 그래서 저는 저의 단점을 극복하기 위해서 최대한 빨리 일을 하려고 노력하고 있습니다. 신중하다 보니 속도가 늦어지는 건 자연스러운 현상이었는데 어쩔 수 없다고 생각하지 않고 저는 신중하게 하면서도 빠르게 일을 처리할 수 있도록 노력하였습니다. 결과 결과물은 계속 꼼꼼하지만 빠르게 일을 처리할 수 있는 방법을 알아냈습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 아닌 다른 사람들이 지원자님을 생각할 때 느끼는 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 주변 사람들이 저에게 묻는 단점이라고 하면 좀 끄는 힘 그리고 첫인상 그리고 특별하게 단점으로 지적받은 거라고 하면 그리 많지 않은 것 같습니다. 왜냐하면 저는 어려서부터 책임 의식과 근면 성실이 기본 베이스로 잘 다져왔고 훈련되어진 사람이기 때문에 약속 시간 잘 지키고 사람들과의 잘 친화력도 좋고 그리고 근면 성실은 기본 베이스란 사람이기 때문에 그리고 인사를 잘하는 것도 저의 장점 중의 하나입니다. 항상 인사를 제가 아는 사람이든 모르는 사람이든 저를 위해서 버스에 타고 내릴 때 운전해 주는 기자님에게까지 인사를 친절히 드리는 게 제가 마음도 좋고 제가 행복한 일이기 때문에 그렇게 인사를 하고 있고 항상 먼저 바르게 큰 손으로 인사를 하다 보면 내 마음도 좋아지고 행복한 기분이 들기 때문에 저는 저의 단점보다는 장점들이 훨씬 않아서 너무 행복한 사람인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 좀 내성적인 성격이었습니다. 좀 차갑다는 인상이 차갑다 이런 얘기도 많이 들었었고요. 그래서 그런 이미지를 좀 바꾸려고 노력을 했습니다. 아마도 제가 고등학교 때까지 교정기를 끼고 있었고 안경을 쓰고 있다 보니 외모적인 자신감이 떨어져서 남들 앞에 말하기가 좀 두려워하고 또 내성적으로 변했던 것 같습니다. 하지만 대학에 오면서 팀 프로젝트도 좀 많이 해야 하고 친구들도 많이 사귀어야 하는데 그런 성격으로는 좀 어렵더라구요. 그래서 좀 변화를 가져야겠다 라는 생각을 하고 좀 변화를 할려고 노력을 했습니다. 친구들에게 먼저 말도 걸고요. 젤리 같은 걸 사 갖고 와서 좀 나눠주기도 하구요. 그러면서 조금 변화를 겪었습니다. 물론 초번엔 굉장히 힘들었습니다. 어색하고 부끄럽고 내가 이 말을 하면 친구가 무슨 생각을 할까 좀 고민도 스러웠는데 열 번 정도 하고 나니까 좀 자신감이 생기더라구요. 이후로는 처음 보는 사람에게도 좀 쉽사리 말을 걸 수 있는 그런 성격으로 좀 바뀌지 않았나 싶습니다. 대학교 때의 변화가 저를 좀 큰 장점을 갖고 있는 그런 사람으로 좀 바꾸게 된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들은 제게 공사가 분명하고 굉장히 도덕적이라고 말을 합니다. 그런데 때때로 저에게 서운함을 느끼는 사람들도 있습니다. 그것은 제가 너무 인간미가 없다는 것이지요. 그래서 때로는 좀 공사 구분을 그렇게 철저하지 않게 하고 조금 인간적으로 좀 배려할 수도 있는데 너무 칼같이 구니까 사람들이 그런 면에서 약간 서운함을 느끼고 인간적인 매력에 대해서 조금 아쉽다고 이야기하는 경우가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 여러 가지 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계신 차별성 혹은 장점과 같은 것들을 본인이 어필할 수 있다면 그것이 무엇이라고 생각하시는지 궁금합니다",
        "answer": "당연히 차별성이 있다고 생각합니다. 우선은 차분한 말씨 태도 모든 것이 완벽하게 준비되어 있고 고객들에게 충분히 잘 할 수 있는 마음이 있는 사람이기 때문에 먼저 다가갈 수 있는 사람 먼저 솔선수범할 수 있는 사람 그러기 때문에 다른 지원자들에 비해 저의 장점이 분명히 어필될 거라 믿고 그리고 저를 저를 통해 오는 사람들도 많아질 것 같고 그다음에 저라는 사람으로 인해 분위기가 환해지기 때문에 오시는 분들도 아무리 화가 나서 오시는 분들이라 하더라도 제 표정에 녹아내리고 그러므로써 분위기가 환하게 밝 밝아지는 이런 거를 느낄 수 있다고 상상만 해도 너무 좋은 것 같습니다. 그렇기 때문에 저는 작지만 그런 자금 속에서도 굳굳하게 나를 잘 브랜딩하고 알릴 수 있는 그런 귀한 섬김을 할 줄 아는 사람이고 싶습니다. 그렇기 때문에 지켜봐 주시고 앞으로의 어떤 나의 미래가 펼져질지도 궁금한지만 잘 될 거라 저는 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시구요 단점을 어떻게 극복했고 장점은 어떻게 발전시켜 나갔는지 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말하라고 하셨는데요. 저의 단점은 첫 이미지가 조금 더 말 걸기 힘들다는 점 그리고 저의 단점으로는 한 번 시작한 것은 끝까지 해야 된다고 생각하기 때문에 섣불리 하겠다고 말을 하지 않는 점. 왜냐하면 그만두기 싫으니까 부분을 잘 못하고 그다음에 제가 손절하는 걸 잘 못하는 것 같아요. 먼저 먼저 그만하자 뭐하자 이런 말을 잘 못하고 상대방에서 해주길 바랬던 것 같아요. 그런 부분에서 저의 단점이 있다면 장점으로는 사람과 금방 친해질 수 있다는 게 저의 장점인 것 같습니다. 그렇기 때문에 장점을 장점으로 단점도 장점화 시키는 게 저의 장점입니다. 그래서 사람들과 잘 친해지고 저를 좋아해 주시는 분들하고 함께 한 때 더욱더 기쁨을 나눌 수 있는 사람이기 때문에 부정적인 사람 옆에는 가지 않습니다. 그리고 남의 흉을 보거나 좀 제가 봤을 때 기분을 언짢게 하는 행동을 하는 사람 옆에는 가지 않고 긍정 에너지가 넘치는 사람들과 함께 하므로 제가 더 밝아지는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 아니라 주변 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "사람들은 이구동성으로 저를 분위기 메이커라고 칭찬합니다. 어쨌든 우울한 분위기에도 제가 말 한 마디만 하면 그냥 빵 터집니다. 어쨌든 제가 주변을 밝고 즐겁게 하는 것은 분명한가 봅니다. 그렇지만 또 단점이라고 한다면 제가 좀 치밀한 데가 없습니다. 그래서 구멍이 많습니다. 그래서 조금 치밀하지 못하고 좀 허점이 많다 보니 때때로 직장 상사로부터 핀잔을 들을 때도 좀 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인은 어떤 장점을 가지고 있고 또 어떤 단점을 지니고 있다고 생각하십니까 또 장점을 특화 시키기 위해서는 어떤 노력을 했고 또 단점을 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 첫 이미지가 좀 쎄다는 게 단점이고 먼저 손절을 잘 못하는 것이 단점이고 그리고 너무 배려를 하는 게 단점인 것 같고 나의 속상함을 말을 잘 못하는 게 단점인 것 같습니다. 그렇기 때문에 이런 그런 부분을 조금 제가 그런 부분을 단점임을 알기에 조 좋은 쪽으로 바뀌려고 노력을 하고 있구요. 저의 또 장점은 사교성이 좋은 게 장점이고 목소리 톤이 좋은 게 장점이고 사람들과 잘 어울릴 줄 아는 게 장점이고 또 인사성이 바르고 최대한 예의있게 행동하려고 하는 부분과 모든 사람들이 함께 즐겁게 지내는 게 저는 너무 좋기 때문에 행복해지고 싶습니다. 저의 행복을 함께 나눠줄 수 있는 그런 사람이고 싶고 남의 불행이 나의 행복이 아니라 사람의 불행한 나의 불행이 되지 않도록 좀 더 그분의 아픔을 같이 아파하고 안아줄 수 있는 그런 마음을 품을 수 있는 지금이 너무 감사하고 행복한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점을 말씀드리면 장점은 행동력이 상당히 빠르고 또 강하다는 점입니다. 그렇기 때문에 어떤 문제의 해결을 위해서는 상당히 같은 성격이 필요하다고 생각을 합니다. 그러나 반면에 또 행동을 빨리 하다 보니 준비가 수월하지 않아서 또 미약한 점이 보이기도 합니다. 따라서 이런 점을 보완하기 위해서 계획을 철저히 세우고 또 행동하는 시간을 조금 늘려서 잡는 경향이 있습니다. 그렇게 하다 보면 행동력도 약간 줄어들고 그리고 또 준비는 철저히 하게 돼서 프로젝트를 성공리에 마칠 수 있습니다. 또 하나 제 성격의 장점은 강한 것에는 상당히 강하고 약한 것에는 또 상당히 약하다고 볼 수가 있습니다. 상사가 부당하게 지시를 한다거나 또는 상사가 어울리지 않게 그의 태도를 또 일반 직원들에게 무시하는 태도를 보일 때 저는 여기에 대해서 불의를 참지 못하고 직접 얘기를 하는 경향이 있습니다. 그러다 보면 서로 상사와 충돌이 있을 수도 있습니다만 저는 그런 것을 겁내지 않고 상사와 일 대 일로 얘기를 하는 경향이 있습니다. 이런 것이 다 좋다고 볼 수는 없습니다만 그래도 상사의 행동에 대해서 얼마든지 제 의견을 말할 수 있다 라는 그런 자신을 갖고 있습니다. 반면에 약한 사람을 보면 한없이 사람을 도와주려는 그런 마음이 생깁니다. 그래서 어떨 경우에는 사람을 위해서 저를 희생하더라도 또 도움을 줄 수 있는 그런 마음들이 있습니다. 그러니까 사람이 모든 것을 다 갖췄다고 볼 수는 없지만 이러한 양면성을 갖고 있는 것도 자신이라고 볼 수가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격을 말씀드리자면 제 환경부터 말씀을 드리겠습니다. 집안의 장녀로 태어나서 두 동생들을 보호하고 또 항상 이 동생들을 리드하면서 지내해 왔습니다. 이러한 점이 작용을 해서 그런지 저는 학창 시절에도 항상 반 친구들에게 리더로서 하는 역할을 상당히 즐겼던 것 같습니다. 또 사회에 나와서도 조직 내에서 항상 제가 앞장서서 모든 일을 이끌려고 하는 경향이 있습니다. 그러다 보니 행동력이 강하고 실천력이 강한 것은 저의 장점이라고 생각을 합니다. 따라서 업무의 효과도 높고 또 효율성도 상당히 높다고 볼 수가 있습니다. 그러나 반면 이런 점이 단점으로 작용을 할 수도 있습니다. 항상 부원들에게 제 자신의 의견을 많이 주입을 해서 제 자신의 의견대로 따라오도록 또 이렇게 많은 노력을 하고 있습니다. 부원들의 입장에서 보면 상당히 독단적이라고 평가를 할 수도 있습니다. 제 자신이 어떤 경우에는 상당히 너무 혼자만의 결정을 내리고 혼자만의 생각으로 독단적이지 않나 하는 생각이 하기도 합니다. 그러다 보면 오히려 반발감을 불러 일으키고 더 거부감을 갖는 그런 일들이 있어서 일의 추진이 제대로 되지 않는 경우도 있습니다. 그래서 따라서 제가 앞으로는 여러 사람들의 의견을 좀 잘 들어서 의견을 절충하는 방향으로 하는 것이 좋다 라는 생각을 하고 있습니다. 그러나 저의 장점은 무엇보다도 여러 사람들을 이끄는 그런 카리스마가 있다는 점이 저에게는 좋은 점이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저는 주변의 다른 사람들로부터 성격이 매우 섬세하고 부드럽다는 이야기를 자주 듣습니다. 이렇게 섬세하고 유연한 부드러운 성격은 장점과 단점의 양면을 모두 가지고 있습니다. 우선 장점으로는 제가 타인과의 관계를 중요시하고 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 다른 사람의 개인 사정에 관심을 많이 가져 준다 라고 이야기 합니다. 그러다 보니 저의 이러한 성격은 한편 단점이 되기도 합니다. 즉 어떠한 큰 결정을 내리거나 결단력이 필요할 때 저는 단호하고 냉정해지기가 쉽지 않습니다. 다른 사람은 저의 이러한 점을 좋은 점이라고 이야기를 하지만 저는 때로 이렇게 꼼꼼하고 다정한 성격이 타인과의 관계에 있어 어떠한 결정력을 갖고 있을 때 제가 쉽게 판단을 내리지 못하게 하는 걸림돌로 작용하는 것을 알고 있습니다. 이렇게 꼼꼼하고 세밀한 면에 자꾸 치중을 하다 보니 다른 사람이 어려운 부탁을 하는 것도 저는 쉽게 거절하거나 요청을 쳐내지를 못합니다. 그래서 저는 이런 세밀하고 꼼꼼한 성격을 좀 더 과감하게 단호하게 견지하도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "단점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저는 이기적이라는 이야기를 들은 적이 있습니다. 이 이기적이라는 표현이 제 욕심을 채운다기 보다는 저와 관련된 일에 더 많은 집중을 해서 다른 사람이 오해할 수 있다는 것이었습니다. 장점은 저와 주변 사람들이 같은 생각이었습니다. 정이 많고 세심한 배려가 있다는 것이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력은 무엇인지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 모든 일들을 대할 때 긍정적으로 생각하려고 한다는 것입니다. 그리하여 좀 어렵고 힘든 일을 만나더라도 긍정적인 생각과 마인드로 대하기 때문에 좀 더 쉽게 다가갈 수 있습니다. 저의 단점은 조금은 소심한 면이 있다는 것입니다. 그래서 한 발을 내딛기에 너무도 많은 고민과 시간을 보내는 것이 저의 단점입니다. 좀 더 융통성을 가지고 적극적으로 임해보려고 노력하는데 저의 긍정적인 생각과 소심함이 때로는 상충되어서 힘들 때도 있지만 조금 더 긍정적인 마인드를 키워서 저의 단점을 극복해 보려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 자세하게 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 전 스페인어 능력을 말씀드리고 싶습니다. 스페인어를 말할 수 있고 스페인어로 서류를 꾸밀 수 있고 스페인 사람과 협업하는 것이 가능하고 회사에서 스페인에 관련된 어떤 업무를 관심 있어 하신다면 충분히 제가 큰 도움이 될 수 있다 라고 생각합니다. 또 더불어서 저의 장점이라고 생각하는 것 중의 하나는 공감 능력과 또 긍정적인 생각 많은 사람들에게 공감 능력을 발휘하는 그런 편이고 굉장히 긍정적인 마인드로 모든 일을 대하는 사람이라서 어려움이 오거나 힘든 일이 닥쳤거나 예상 외의 일이 생겼을 때 그것을 유연하게 대처하는 것이 굉장히 저의 장점이고 많은 분들이 저의 장점이라고 이야기해 주고 있습니다. 조금 넓게 생각하면 모든 문제에는 해답이 있고 인생의 어떤 문제도 그것이 문제라기보다는 해석의 영역이 더 중요하다고 생각하기 때문에 저의 이런 긍정적인 마인드가 제가 일을 해나가는 데 있어서 많은 도움을 주었던 그런 것은 사실입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금한데요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 말을 많이 하는 것보다 듣는 것을 좋아하는 경청하는 성격을 가지고 있습니다. 이러한 성격 탓에 주변 사람들이 고민이 생겼을 경우 저에게 고민을 많이 털어놓곤 하십니다. 하지만 제가 너무 말이 없다고 해서 경청만 하지 말고 제 생각도 궁금하다며 말을 많이 해 달라고 하는 게 단점인 것 같습니다. 조금은 말 수가 없고 장난기가 없기 때문에 딱딱하다는 말을 많이 듣는데요. 그래서 요즘은 재미있는 컨텐츠의 유튜브 동영상을 보면서 개그 감각을 익히려고 노력을 하고 있습니다. 또한 제 생각이 어떠한지 주변 사람에게 많이 말하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 이것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 성격이 조금 급한다는 것이 저의 단점인 것 같습니다. 일을 할 때 조금 빨리빨리 진행을 할려고 하고 또 뭐든지 조금 서둘러서 하는 경향들이 있었습니다. 그래서 아주 큰 문제는 잘 해결을 하는데 조금 급하게 서두르다 보니까 작은 부분에서 실수를 저지르거나 아니면 빠트려 먹는 경우들이 종종 있었습니다. 그것은 제가 일을 할 때 이를 기한 내에 잘 끝마치는 것에는 도움이 되었지만 마무리까지 정확하게 이를 처리하지 못했던 그런 기억들이 있어서 제 스스로 그런 저의 조금 성급한 면을 고치기 위한 노력들을 했습니다. 이것이 한 번에 쉽게 고쳐지는 그런 성격은 아니었기 때문에 저는 특히 일을 할 때 제가 사소한 것을 빼먹는다는 사실을 파악을 하고 아주 사소한 것들을 메모하는 습관을 가지기 시작했습니다. 그랬더니 다른 사람에 비해서 일을 추진하는 능력은 빨 빠르고 잘 해내는 겉 것에 더해서 사소한 부분까지 놓치지 않고 좀 더 일을 정확하게 할 수 있는 저로 바뀌게 된 계기가 됐던 것 같습니다. 그래서 조금은 더 사소한 것들을 더 챙기기 위한 노력들을 지금도 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이라고 본다면 첫인상에서 주는 이미지 때문에 좀 더 그것이 단점이라고 보여지는데요. 단점을 저를 만남을 통해서 점점 이 단점이 장점으로 변화될 수 있을 거라 생각이 됩니다. 그렇기 때문에 처음에는 제가 잘 손절을 잘 하지 못하는 이런 것들 그리고 한 번 인연을 맺으면 끝까지 가야 되는 이런 것들로 인해서 그런 부분들을 잘 못하고 있는 경우가 좀 많아요. 하지만 제가 이런 단점을 제가 너무나 잘 알고 있기 때문에 지금은 이런 단점을 고치기 위해 표정 연습이나 좀 더 밝게 그리고 조금 상대방들에게 호감을 가는 그런 게 할려고 좀 많이 노력을 하고 있구요. 그리고 또한 끊고 맺는 부분에 있어서도 좀 더 잘 사귀고 함부로 하지 않는 이런 부분을 조금 익숙할려고 노력하고 있는 것 같습니다. 그렇기 때문에 저의 단점이 장점이 될 수 있도록 노력하고 처음부터 잘 되는 일은 없습니다. 정말 무수한 노력을 통해서 표정도 바뀌는 거거든요. 정말 저는 마스크를 요즘에 사용을 하잖아요. 그래서 전 마스크 안에서 더 열심히 표정 관리를 하고 연습하고 좀 더 저의 모습을 거울을 자주 보는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인이 다른 지원자들에 비해서 자신만이 가지고 있는 어떤 차별성이나 장점이 있다면 이 자리에서 어떤 것인지 말씀해 주시고 또 어필을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저의 차별성은 자신감 그리고 목소리 그리고 사교성이 좋다는 거 그리고 다른 지원자들에 비해 좀 더 구체적으로 사람들을 편하게 해주고 리드하고 이끌어주는 부분이 훨씬 잘하는 사람입니다. 그렇기 때문에 제가 어디 가서 나 항상 인사성과 예의가 바른 사람으로 통하고 있고 지금도 예의 있게 행동하고 늘 버스를 이용할 때도 제가 먼저 인사하고 내릴 때도 제가 먼저 인사하고 내릴 정도로 기사님들과도 잘 지내고 있고 여러 가지 제가 더 큰소리로 긍정적인 사람이라는 걸 보여주고 싶어서 큰소리로 인사하고 안아주고 이렇게 좀 더 오바액션을 하는 일이 있어서 부분이 제가 가지고 있는 차별성이기도 하고 장점이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 그렇기 때문에 좀 더 다른 지원자들에 비해 나이가 있을 수 있지만 그래도 최선을 다해 열심히 하는 사람이 거로 저를 알고 있기 때문에 저는 좀 더 제 에너지를 잘 쓰고 분출할 수 있는 이런 곳에서 저를 보여드리고 좀 더 좋은 사람들과의 교재를 통해 건강한 건강한 에너지를 주고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변의 다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 얘기해 주세요",
        "answer": "제 주변의 다른 사람들이 제 성격은 많이 섬세하고 부드럽다고 합니다. 이렇게 섬세하고 부드러운 성격은 장점이자 또한 단점이 되는 양면성을 모두 갖추고 있습니다. 부드럽고 섬세한 성격의 장점이라면 저는 타인과의 관계를 중요시하고 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 다른 사람 개인 사정을 진심으로 관심을 갖고 제 마음을 많이 기울여 줍니다. 그러다 보니 이러한 꼼꼼하고 섬세한 성격이 한편 단점으로 작용하기도 합니다. 즉 어떤 큰 결정을 내리거나 결단력이 필요할 때 단호하고 냉정해지기가 쉽지 않습니다. 너무 세밀하고 꼼꼼하기까지 한 성격이어서 자잘한 문제에 너무 비중을 두고 치중하는 편입니다. 즉 나무를 많이 보면서 커다란 산을 보지 못하는 성격입니다. 때로는 우유부단 한 성격이 되기도 합니다. 이러한 경우가 거듭되면서 저는 보다 과감해지고 단호해지려고 노력 중입니다. 자잘한 곁가지를 걷어내고 보다 중요한 큰 줄기를 찾아내어 중대사를 결정하려고 합니다. 작고 사소한 일에 가능한 한 마음을 쓰지 않고 과감하게 큰 줄기로 결정을 내리려고 노력하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금한데요 한번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 오랜 기간 동안 상담 업무에 종사해 왔습니다. 상담을 하면서 인간 이해를 참 많이 하게 되었습니다. 그래서 누구를 만나도 어떤 고객을 대해도 제가 그분들의 마음을 충분히 제 편으로 만들 수 있습니다. 그리고 그들과의 인간관계를 통해서 보다 폭넓은 고객을 확보할 수 있습니다. 그것이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 그리고 구체적인 예시도 함께 들어주세요",
        "answer": "저의 단점은 보여지는 이미지 때문에 좀 더 사람들이 먼저 다가가지 않는 그런 다가오지 않는 이런 것들이 있고 또 저의 단점이라고 한다면 제가 사람들을 잘 믿고 그리고 사람들의 앞뒤가 다름을 잘 캐치를 못하는 부분도 있어서 요즘 사람들이 좀 무서울 때가 있더라구요. 그래서 그런 부분들과 또 제가 한 번 인연을 맺으면 잘 손절을 잘 못해요. 그래서 그런 부분이 조금 저에게는 단점으로 있는데 우선 그런 단점들을 지금 장점처럼 바꾸어가는 과정이라고 생각이 들어요. 그래서 저의 장점이 사람들을 좋아하고 사람들과 잘 지내기 때문에 주변에 사람들이 좀 많은 건 사실입니다. 그래서 좋은 사람들의 한 번 인연을 맺으면 인연이 오래가는 스타일이고 그러기 때문에 사람들과의 그런 유대 관계가 좀 좋은 편인 게 저의 장점이고 또 그런 사람들 때문에 고마움을 느끼고 표현하고 또 많이 저를 사랑해주고 옆에서 지켜봐 주시는 좋은 분들이 많이 있어서 너무 감사하고 그런 저의 단점도 장점처럼 말씀해 주시고 볼수록 저를 사랑하는 마음이 생기는 사람들이 많아서 저는 너무나 감사하고 단점이 점점 줄어드는 것 같아서 너무 고마운 뿐입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점 중 하나는 일단 모든 일에 도전하는 것을 두려워하지 않는다는 것인데요. 저는 이제까지 제가 한 번도 해본 적이 없는 일이더라도 일이 재미있어 보인다거나 혹은 이 일을 내가 직접 했을 때 나에게 어떤 효용 가치를 내줄 수 있는 일이라거나 일이 나중에는 언젠가 나의 커리어에 도움이 될 것이라고 생각한 일이 있다면 일을 꼭 해내려고 노력하는 편입니다 처음 시작하는 일이더라도 두려워하지 않으면서 일에 도전하는 것을 즐깁니다. 그렇게 그런 저의 장점은 도전 정신이라고 정리해 볼 수 있을 것 같습니다. 그리고 저는 저의 단점도 이야기 해 보려고 하는데요. 제가 가진 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 어떤 일이든 데드라인이 삼 일 정도라고 쳐도 저는 그것을 최대한 이틀 차에는 끝내려고 노력하는 편입니다. 일이 데드라인이 가까워져 오고 계속해서 밀릴 수 있다는 두려움이나 불안감이 생기면 일이 가지고 있는 완성도나 기획력 처음에 계획했던 대로 제대로 백 점짜리 업무가 되지 않는 경우가 많기 때문에 처음에 생각했던 그대로 이 일을 완벽히 완성해내기 위해서는 데드라인이 되기 전에 긴급하게 일을 마치는 것 역시 중요하다고 생각합니다. 저는 그렇게 긴급하게 일을 마치기 위해서 여러 가지 일들을 하는데요. 요새는 그런 급한 성격을 해결하기 위해서 명상을 통해서 일에 대한 불안감이나 두려움에서 벗어나려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라고 하면 그렇게 많은 단점을 가지고 있지 않지만 보여지는 이미지가 조금 센 이미지가 있기 때문에 사람들한테 먼저 다가오는 걸 좀 꺼려하는 이런 부분이 있는 부분이 단점이고 그리고 또 제가 사람들을 너무 좋아하다 보니까 사람들을 잘 손절하는 거를 이걸 좀 잘 못하는 부분이 있어요. 그래서 그런 부분이 조금 저의 단점이라고 볼 수 있고 그리고 또 한 번 인연을 맺으면 또 끝까지 가야 되고 하는 부분에 있어서 그런 것도 장점과 단점을 좀 넘나드는 부분이 있는 것 같더라구요. 그래서 그런 부분이 저의 단점이 되고 또 장점이라고 하면 저를 한 번 본 사람들은 볼 때마다 볼수록 매력이 있다 하죠. 그렇기 때문에 저를 매력적인 사람으로 봐줄 수 있는 거에 감사하고 또 목소리가 또 생각보다 되게 좋다는 얘기를 또 많이 들어요. 그렇기 때문에 그런 부분에서도 또 감사하고 그리고 근면 성실한 부분을 칭찬을 또 많이 해 주세요. 그래서 그런 부분도 또 감사한 부분이고 저희 또 장점이라고 한다면 또 젊은 친구들하고도 또 잘 어울리고 또 어디가나 사교성이 좋기 때문에 사람들과 잘 어울리고 분위기를 업 시키는 데 좀 잘하는 편이라 어디가나 환영받는 사람이 되는 것 같애서 성격적으로 단점보다는 장점이 더 많은 사람인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말씀드리면 장점으로는 저는 확고한 저의 생활 철학이 있습니다. 즉 당당함과 담담함이라고 할 수가 있겠습니다. 당당함이란 제가 어떤 잘난 척을 하는 것이 아니라 제가 가진 책임과 의무를 다 함으로써 얻어질 수 있는 그런 마음의 자세가 될 수 있습니다. 이러한 당당함을 가지고 이를 추진을 하다 보면 어떤 어려움이 있더라도 흔들리지 않고 일을 추진할 수 있는 원동력이 되고 있습니다. 이렇게 차분하게 일을 진행하다 보면 결국은 결과가 좋게 나오게 됩니다. 반면에 단점으로 보면 너무 고집이 세다 라고 표현을 할 수도 있습니다. 따라서 주변으로부터 질시를 받을 수 있는 그런 경우도 있고 또 주변의 반대도 또 많이 받고 있는 입장이기도 합니다. 이러한 것을 줄이기 위해서는 저는 다른 사람의 의견도 잘 들어보려고 노력을 합니다. 여러 사람들의 의견을 함께 듣고 이것을 함께 공유함으로써 공통 분모적인 좋은 의견이 도출이 되기도 합니다. 따라서 요즘은 저의 주장을 많이 하는 것보다 다른 사람과의 의견을 공유해서 서로 좋은 방향으로 결론을 이끌어내도록 노력하는 것이 가장 현명한 방법이 아닌가 하는 생각이 듭니다. 그러나 가장 중요한 것은 저는 자신을 믿고 당당함과 담담함을 견지하도록 노력을 하고 있습니다. 이러한 자세가 없다면 제가 어떤 일에 많이 흔들리고 그리고 올바른 원칙이 서지 않는다고 생각을 합니다. 따라서 저의 원칙을 고수하면서 다른 사람과의 의견을 조율하고 그들의 의견과 함께 일을 한다는 것이 가장 중요하다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 제가 원하고자 하는 도전이나 목표 이런 것들에 대하여 매우 열정적이고 그리고 일을 할 때에는 다른 것들에 별로 신경을 쓰지 못할 만큼 많이 집중하고 최선의 결과를 끌어내기 위하여 매우 열정적으로 노력하는 성향을 가지고 있습니다. 그리고 그것이 해결될 때까지 다른 것들에 별로 신경을 쓰지 않을 만큼 부분에 매우 집중된 노력을 합니다. 하지만 단점으로는 그것과 같은 맥락으로 한 가지 제가 해결하고자 하는 과제를 수행하는 데 너무나 집중한 나머지 다른 세부적인 것들 주변의 관계 이런 것들을 잠시 간과하고 그리고 놓치는 경향이 있습니다. 저는 그래서 제 장점을 부각시키면서 단점 같은 경우에는 어떤 식으로 극복할려고 노력하느냐 하면은 함께 일하는 동료나 저의 그런 부분을 잘 알고 있는 사람과 짝을 지워 팀을 보고 같이 활동하면서 제가 놓치고 있는 부분이 없는지 일을 진행함에 있어서 소홀히 하는 부분이 있어서 부분에서 혹시 사고가 생기지 않는지를 수시로 의사소통하고 함께 진행을 하면서 저의 부족한 점을 충분히 인식하고 부분을 고쳐 나가려고 노력하면서 극복하고 있습니다. 그래야 제가 놓치는 부분이 훨씬 줄어들고 그래서 조언을 구하고 의사소통을 계속해서 하면서 그런 부분에 노출 부분들을 잘 체크하면서 나가는 것이 저의 단점 극복의 노력입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주신다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가지고 있는 차별성은 실력으로는 제가 아주 대단한 것은 없습니다. 하지만 저는 어느 정도의 외국어 능력도 갖추고 있고 그리고 일을 처리하는 데 있어서 빠르게 문제 해결을 해거나 해내거나 어떤 문제가 생겼을 때 원인을 파악하거나 그것을 바로잡는 데 매우 신속하게 행동하는 그런 행동파에 해당하기 때문에 일을 하는데 제가 저는 다른 지원자들에 비해서 일의 속도나 역량이 제가 빠지는 부분은 없다고 생각합니다. 거기에 대한 대비하여 제가 갖고 있는 다른 사람들이 갖고 있지 않는 차별성을 따지자면 저는 매우 열정적인 사람입니다. 어떤 일을 시작할 때 일이 자신과 관련된 일이 아니라 회사의 일이라고 할지라도 저에게 맡은 바는 책임감을 가지고 매우 열정적으로 원하는 결과를 도출해 내기 위해 아주 많은 노력들을 합니다. 끝까지 노력합니다. 저의 장점은 그것입니다. 일을 어느 정도 대충하는 것이 아니라 최선을 다해 좋은 결과를 내기 위해 노력하는 그런 장점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에는 무엇이 있는지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제 주변의 사람들은 저의 성격이 매우 섬세하고 부드럽다고들 말합니다. 이렇게 섬세하고 부드러운 성격은 장점과 단점 두 가지 양면성을 가지고 있습니다. 먼저 부드러운 성격으로서의 장점이라면 일단 타인과의 관계를 중요시하고 저는 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 다른 사람의 개인 사정에 진심으로 관심을 기울여 줍니다. 그러다 보니 이렇게 부드럽고 섬세한 성격이 한편 단점으로 작용하기도 합니다. 즉 어떤 큰 결정을 내리거나 결단력이 필요할 때 단호하고 냉정해지직 지기가 쉽지 않습니다. 너무 세밀하고 꼼꼼하기까지 한 성격이어서 자잘한 일에 지나치게 신경을 많이 쓰는 편입니다.. 소위 나무를 바라보기만 할 뿐 커다란 산을 보지 못하는 경향이 있습니다. 이러한 경우가 거듭되면서 저는 보다 과감해지고 단호해지려고 노력 중입니다. 사소한 일에 신경을 더 이상 쓰지 않고 보다 커다란 주제의 일에 몰두하려고 노력 중입니다. 과감하게 결단을 내리려고 한다면 이러한 사소한 일에는 더 이상 제 신경을 쓰지 않아야 보다 큰 줄기의 결정에 쉽게 다가갈 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에는 어떤 것들이 있는지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변에서 저를 바라보는 시선으로 저의 단점과 장점을 꼽아보자면 제 단점은 약간 성격이 급합니다. 어떤 일을 해내려고 생각하고 부분을 시작했을 때는 매우 서둘러서 진행하려고 하고 빨리 결과물을 보고 싶어서 급하게 당장 제가 원하는 것들을 실현하려고 노력하는 부분이 저의 단점이고 그리고 일들을 도모할 때 다른 것들이 잘 제 눈에 들어오지 않습니다. 제가 느끼는 단점이기도 하고 다른 사람들이 저에게 느끼는 단점이기도 합니다. 그러다 보니 제가 생각하는 이외에 나머지 것들을 잘 파악하지 못한다는 그런 단점을 갖고 있습니다. 장점으로는 무엇이든지 매우 열심히 하고 그리고 지치지 않고 최선을 다해서 주어진 일을 끝날 때까지 열심히 해낸다는 노력을 열심히 한다는 그런 장점을 갖고 있습니다. 최선을 다해서 하고 그리고 늘 긍정의 마인드로 할 수 있다 라는 마음으로 하지 나는 못한다던지 할 수 없다 하고 다른 사람에게 쉬이 부탁하거나 의지하거나 뭔가를 다른 사람의 도움을 받으려고 하지 않는다는 점이 저의 장점이어서 저는 늘 주변으로부터 책임감이 있고 다른 사람보다 더 솔선수범한다는 말을 듣습니다. 그에 반해 스스로 너무 급하게 끌고 나가다 보니 독선적으로 보여지는 부분도 있고 자기의 고집만을 주장하는 것처럼 보여지기도 합니다. 부분에 대해서는 저도 잘 인지하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 단점이라고 하면 웃을 때 말할 때 웃음이 터지면 말을 잘 못 해요. 무슨 말인지 못 알아들어요. 그래서 제발 웃지 말고 말하라고 할 정도로 한 번 웃음보가 터지면 제가 그게 잘 안 멈춰지는 것도 좀 단점이고 사람을 또 쉽게 믿는 편인 것 같아요. 그래서 사람을 조금 좀 가려서 좀 생각하고 좀 견제를 하는 그런 부분이 있어야 되는데 좀 견제를 좀 안 하는 게 저의 또 단점인 것 같습니다. 그리고 저의 단점이라면 제가 외모적으로 뛰어나거나 이러지 않기 때문에 그런 부분에서는 좀 마이너스 요소가 다 되지만 또 장점으로는 그런 마이너스 되는 외모를 가지고 있음에도 불구하고 자신감 있게 사람들한테 당당함으로 보여주고 그런 것이 또 장점으로 또 단점이 장점이 되는 효과를 또 누릴 수 있고 또 제가 사람들을 좋아하다 보니 사람들과 잘 어울리고 또 사람들 앞에 나가서 말하는 것도 잘하고 그리고 사람들과 잘 화합하고 좀 분열을 일으키지 않는 거 사람들한테 누구나 남녀노소 다 같이 친화력이 좀 좋아서 사람들하고 잘 지내는 게 저의 가장 큰 장점이라고 말할수 있을 것 같습니다. 그래서 오히려 더 즐겁고 행복한 그런 시간이 더 많아지는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점이면서 단점들이 단점보다는 장점이 많은 사람입니다. 단점이라고 하면 제가 좀 이미지가 좀 쎄다 보니까 사람들이 좀 오해 아닌 오해를 하는 부분이 있어서 저를 만난 부분들은 그건 단방에 해결되는 부분이고 또 단점이라고 하면 제가 사람을 조금 잘 믿는 편이라서 좀 그런 부분에서는 조금 사람들을 좀 가려야 되는 부분인 것 같고 그리고 좀 끈기 있게 좀 오래 가는 부분도 없잖아 있지만 뒷심이 좀 약한 부분 이런 게 저의 단점이라고 생각합니다. 그리고 장점이라고 하면 꾸준함 성실 그리고 약속을 잘 지키는 사람 신용 이런 부분이 좀 저하고 맞는 캐릭터고 그리고 또한 사람들을 좋아하기 때문에 사람들을 좋아하고 그들과 좀 잘 지내려고 노력하고 인사를 잘하는 게 또 중요하죠. 또 인사도 잘하고 어디 가나 좀 사랑받는다는 느낌 그런 느낌 때문에 너무나 감사한 일이 많은 것 같습니다. 그래서 저의 장점이 더 많지 단점은 장점으로 지금 만들려고 노력하고 있으니까 앞으로 단점이 많은 게 아니라 장점만 있는 그런 사람이 되고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해서 모두 설명 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 얘기를 할 때 카리스마가 있고 리더십이 있고 그리고 상당히 독재적이라는 그런 표현을 많이 합니다. 그러나 제가 제 자신을 곰곰이 봤을 때는 그렇게 강하지도 않고 그리고 또 남을 그렇게 배려하지 않는 성격은 아니라고 생각을 합니다. 스스로는 상당히 약한 면이 많고 그리고 감정이 상당히 많다는 생각이 듭니다. 그렇게 냉철하지 못하고 감정에 많은 영향을 받는다고 생각을 합니다. 얘기는 눈물도 많고 그리고 따뜻한 마음이 있다고 생각을 합니다. 그러나 남들이 저를 봤을 때는 상당히 냉철하고 이성적이고 그리고 마음이 상당히 좀 딱딱하다 라고 생각을 하는 경향이 있습니다. 이런 점들은 제가 그렇게 보이게 행동을 했기 때문에 그렇게 판단이 되어지는 것이 아닌가 생각이 듭니다. 그러나 저의 본 깊은 마음은 굉장히 여리고 남을 배려하고 그리고 약하다 라는 것을 저는 잘 알고 있습니다. 그래서 이런 것을 보완하기 위해서 어쩌면 겉으로 더 냉철하고 그리고 말도 많이 하지 않고 또 카리스마가 있는 것처럼 보이게 행동하는 것은 아닌가 자신을 생각하고 있습니다. 그러나 이러한 것이 겉으로 보이는 냉철함과 또 판단력이 있는 사람으로 보이게끔 자신이 또 실천을 하는 것도 저의 단점을 보완하는 중요한 요소가 되지 않나 하는 생각이 듭니다.그리고 여기에 남에게는 잘 보여지지 않는 따뜻한 마음과 남을 존중하고 배려하는 마음까지 합한다면 제 단점을 극복할 수 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 설명해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 성격의 장점을 얘기하자면 무슨 일을 추진할 때 행동력이 있고 추진력이 있다는 점입니다. 이렇게 추진력을 갖추기 위해서는 저의 생각이 상당히 중요합니다. 그리고 저의 생각을 믿고 그대로 행동을 하는 편이 되겠습니다. 그러나 반면 이렇게 저를 믿고 행동을 하다 보면 다른 주변 사람들의 의견은 무시하는 경향이 있습니다. 이 점이 또 저의 단점이기도 합니다. 그렇게 일을 하다 보면 어떤 경우에는 저의 판단에 따라서 실수가 생기는 경우도 있습니다. 그리고 일을 빨리 추진하다 보니까 세세한 부분을 놓치는 경우도 있고 실수가 잦을 수도 있습니다. 그래서 따라서 저는 이러한 저의 단점을 극복하기 위해서 일의 속도가 조금 늦더라도 많은 사람들의 의견을 종합을 해서 또 일을 추진하려고 노력을 하고 그리고 한 발 더 나가서 계획을 철저히 세우도록 노력을 하고 있습니다. 이렇게 하다 보면 일의 추진 속도가 좀 늦더라도 결과는 훨씬 성공적으로 되는 경향이 있습니다. 그리고 저의 독단적인 생각보다는 여러 사람들의 의견을 공유하는 것이 중요하다는 것도 깨닫고 있습니다. 그렇게 여러 사람들의 의견을 공유하기 위해서는 자신보다도 상대방을 배려하고 상대방을 존중하는 태도가 상당히 중요하다는 것을 알 수 있습니다. 따라서 저는 요즘은 상대방의 의견을 중요시하는 배려하는 자세를 항상 중요하게 생각하고 다른 사람의 말을 경청하는 자세를 열심히 하고 있습니다. 이러한 점이 합쳐져서 더 좋은 결과를 낼 수 있다는 것을 알 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 그것은 어떤 것들이 있나요",
        "answer": "다른 지원자들과 비교해서 저만이 가진 차별성이 있다면 저는 일단 다른 사람들의 의견을 존중하려고 노력을 하고 있습니다. 그리고 다른 사람을 배려해서 자신을 내세우기보다 다른 사람의 입장을 들어보는 것을 중요하게 생각을 하고 있습니다. 이것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 또한 실력으로 볼 때는 다른 사람에 비해서 영어를 아주 잘한다고 생각을 합니다. 영어를 잘 하게 된 이유는 어려서부터 영어를 공부를 했고 또 미국에서 생활을 한 것이 또 큰 도움을 주고 있습니다. 따라서 영어로 업무를 원활하게 할 수 있다는 것이 또 저의 차별성과 또 장점이 될 수가 있겠습니다. 다른 지원자 분들은 또 여러 가지 능력이 있겠습니다만 저는 이와 같은 저의 영어 실력과 함께 또 다른 사람을 대하는 그런 융통성이 있는 마음이 한 업무를 추진하는 데 있어서 아주 좋은 영향을 미친다고 생각을 합니다. 저는 일을 할 때 혼자만이 잘해서 일이 되는 것은 아니라고 생각을 합니다. 팀원이 모두 힘을 합쳐서 한 프로젝트를 수행할 때 그때에 진정한 일에 효과를 발휘할 수 있다고 생각을 합니다. 이러한 점을 잘 인식을 해서 서로가 윈윈할 수 있도록 도움을 주고 협조를 받는 그런 자세가 또한 중요하다고 생각을 하는데 저는 그런 면에서 그런 자세를 잘 가지고 있다고 생각을 합니다. 이것이 저의 장점인 동시에 또 일을 추진하는 원동력이라고 생각을 하고 앞으로도 이러한 면을 계속 부각을 해서 같이 열심히 함께 나가도록 노력을 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 매우 섬세하고 부드럽습니다. 이러한 성격은 장점과 단점의 두 가지 양면성을 가지고 있습니다. 우선 섬세하고 부드러운 성격의 장점이라면 저는 타인과의 관계를 매우 중요시하고 다른 사람의 이야기를 잘 들어주는 편입니다. 이 장점이 단점으로도 작용합니다. 부드러운 성격은 때로는 나약하거나 우유부단한 성격이 되기도 합니다. 그러다 보니 저는 이러한 성격이 단점으로 작용하는 것을 많이 뉘우치고 있습니다. 즉 어떤 큰 결정을 내리거나 결단력이 필요할 때 저는 단호하고 냉정해지기가 쉽지 않습니다. 너무 세밀하고 꼼꼼해서 자잘한 내용까지 마음에 담다 보니 마음이 약해져서 사람이 단호하고 과감해지지가 않습니다. 보다 더 큰 문제를 결정할 때에 이러한 사소한 작은 성격은 걸림돌이 됩니다. 그래서 저는 앞으로 더욱 과감해지고 단호해지고자 노력하고 있습니다. 자잘한 사소한 일에 더 이상 마음을 쓰고 신경 쓰지 않으며 과감하게 이러한 내용들은 거절하고 쳐내버리고 보다 더 커다란 내용의 주제에 더 중점을 두기로 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 노력해 오셨던 것들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점과 단점을 설명을 하자면 제 장점은 긍정적이고 상대방의 잠재적인 능력을 볼 수 있다는 점입니다. 그것을 특화시키게 하는 노력은 제가 문제가 발생하면 문제에 집중하다 보면 일상생활에 일상생활을 무너뜨릴 수 있고 그것들을 일상생활을 유지하기가 어려운데 제가 그럴 때 긍정적으로 생각하기 위해서 문제에서 벗어나서 휴식 시간이나 스트레스를 풀고 그것들이 어떻게 하면 긍정적으로 해결이 될 수 있는지 그것들을 기다리면서 생각을 합니다. 그래서 그것들이 잘 될 거라고 믿고 또 책을 읽거나 혹은 어른들에게 상의를 하면서 그것들이 긍정적인 마음이 잘 될 수 있도록 제가 유지를 합니다. 그래서 제가 벗어나기 위해서 운동을 하거나 바깥 활동을 하면서 제 마음을 컨트롤를 합니다. 반면에 제 단점은 사람을 너무 잘 믿고 제가 그것을 너무 오픈을 필요 없는 부분까지 할 때가 있었습니다. 그래서 계약을 하거나 저에게 긍정적이지 않은 사람에게까지 해서 문제가 있었는데 제가 그것들을 사람과 대화할 때 어떤 부분을 오픈을 해야 하는지 그런 심리적인 거리를 두기 위해서 적절한 심리적인 거리를 두기 위해서 책을 읽고 있습니다. 그래서 그들을 잘 유지하기 위해 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 보신다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저에 차별성을 어필한다 면 저는 솔선수범을 하는 편입니다. 어떤 일이든 몸을 사리거나 할 수 없다고 생각하거나 뒤로 물러나지 않고 해볼 수 있다는 생각이 되면 뭐든지 먼저 나서서 힘들더라도 해 봅니다. 제가 해내는 것이 최고라고 생각해서가 아니라 일단 하기로 마음먹은 일에 대해서 먼저 제 결과가 좋든 나쁘든 일단 도전하고 결과를 이끌어내기 위한 노력을 먼저 하고 또 약간 어렵고 힘들고 험난한 과정이 예상되는 일일지라도 내 선에서 일을 해결할 수 있는 방법들이 떠오른다면 주저함 없이 나서서 일을 할려고 한다는 장점을 갖고 있습니다. 또 다른 사람을 돕거나 다른 사람의 일이고 내 업무가 아닐지라도 사람이 힘들어 하거나 일을 버거워 한다면 주저함 없이 나서서 도와주면서 일을 처리해 내는데 도움을 주고 싶은 그런 마음도 갖고 있는 점에서 저만의 차별성이 있는 것 같습니다. 제가 특별히 대단한 영향을 갖고 있는 사람이거나 엄청난 능력을 갖고 있는 사람은 아니지만 늘 자세가 함께하는 사람들 혹은 제 나에게 주어진 업무에 있어서 힘들더라도 책임을 다하고 함께 일하는 사람에 대해서도 도리를 다하려고 한다 는 그런 면에서 저의 장점과 차별성이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 어떤 결정을 할 때 신속하게 결정을 잘 하지 않습니다. 그래서 사람들은 부분에서 저를 좀 불편하게 생각하거나 또는 우유부단하고 생각하는 경우가 있습니다. 그런데 신속하게 결정을 하지 않지만 결과적으로 제가 쪼금 더 신중하고 심사숙고하게 결정함으로 인해서 훨씬 더 결정에 따른 리스크가 없거나 적게 됩니다. 그래서 사람들은 그것이 또 저의 장점이라고 이야기를 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 했는지 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 새로운 환경에 적응을 빨리 할 수 있다는 점입니다. 저는 새로운 전혀 새로운 환경과 또 업무에 가 볼지라도 두려워하지 않고 업무들을 제가 필요한 것들을 준비를 해서 적응을 빨리 할 수 있습니다. 저는 매우 생활도 오래 하고 기숙사 생활도 하는 등 새로운 사람들과 또 다른 생각을 가진 외국 사람들과도 같이 산 경험이 많이 있습니다. 그래서 사람들과 대화하는 것을 많이 연습을 했고 다를 때 어떻게 조율해야 하는지도 많이 경험을 했습니다. 그래서 저는 새로운 업무가 주어지면 그것을 배워서 제가 또 다른 영역을 배울 수 있는 기회로 삼고 제 역량을 늘릴 수 있는 기회로 삼습니다. 그래서 저는 새로운 환경을 즐기고 또 그것을 적응하는 시간을 빨리 갖습니다. 그런데 저는 단점은 제가 완벽주의 성향과 일 중심적인 성향에 있어서 너무나 스트레스를 많이 받을 때가 있습니다. 그래서 저는 쉬는 시간을 꼭 확보를 합니다. 제가 일을 하다 보면 일을 너무 많이 해서 넉다운이 되는 경우가 있는데 그런 것을 막기 위해서 한 시간 쉬고 십 분 쉬는 등 쉬는 시간을 가지고 시간 관리를 철저히 합니다. 그래서 제가 쉴 때 쉬고 또 넉다운 되지 않도록 제가 그것들을 진행을 합니다. 그리고 또 제가 만족의 수준을 쪼끔 낮춰서 스트레쓰를 많이 받지 않도록 노력을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각했을 때 지원자분 본인이 가지고 있는 장점 그리고 단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 설명해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 장점은 일단 배려심이 많고 다른 사람을 잘 이해한다는 것입니다. 그래서 저는 늘 어떤 집단이나 단체에서 배려심이 많고 착한 그런 아이라고 그런 평을 주로 들었는데요. 아무래도 제가 다른 사람을 배려하고 또 그들의 입장에서 생각하는 마음이 그렇게 전해진 것 같구요. 이러한 제 장점으로 커뮤니케이션이나 협업 활동은 정말 원활하게 진행을 할 수 있습니다. 단점은 너무 하고 싶은 것이 많아서 한 가지 일을 를 몰두하는 것이 아니라 이것저것 일을 먼저 시작한다는 것인데요. 이제는 너무 시도를 많이 하면 이룰 수 없다는 것을 알았기 때문에 알았기 때문에 하나를 목표를 정했으면 그것을 먼저 이루고 다음 목표로 실행하는 그렇게 고쳐 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 일에 대해서 상당히 신중하게 생각하고 깊게 생각하며 또 일이 맡겨졌을 때에는 아주 꼼꼼하고 성실하게 마무리를 하는 것입니다. 그런데 이렇게 깊이 생각하고 생각이 많은 장점이 때로는 단점으로 작용될 때도 있습니다. 생각을 많이 하다 보니 빠른 대답을 주지 못하거나 사람들과 쉽게 어울리지 못하고 약간 소심한 성격을 갖게 되었습니다. 그래서 그런 소심함을 벗어 버리고자 사람들과 어울리는 것이 쉽지 않았지만 저는 동아리에 가입해서 모든 행사와 일정에 빠지지 않도록 최대한 참석을 하였습니다. 그렇게 하다 보니 사람들과 어울리는 것도 익숙하게 되었고 제 의견을 말할 때도 너무 깊이 고민하거나 생각하지 않고 편안하게 동아리 회원들과 대화를 나눌 수 있게 되었습니다. 아직도 깊이 생각하고 소심한 부분이 조금은 있지만 현재는 업무 부분에서만 작용하도록 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있습니까 답변 부탁드립니다",
        "answer": "다른 지원자 분들이 많이 훌륭한 부분을 갖고 있겠지만 저만이 가진 차별적인 장점을 이야기한다면 저는 다른 사람들을 잘 공감해주는 성격을 갖고 있다는 것입니다. 지금 현대 사회는 자기 피알 시대라고 해서 자기만의 장점을 드러내고 자기만의 목소리만을 높이는 것을 너무나 당연시하고 우선하는 그런 경향이 팽배하다고 생각합니다. 그러기 때문에 서로 간에 소통이 잘 되지 않고 때로는 갈등과 분쟁의 소지가 자주 생기는 거라고 생각합니다. 저는 다른 사람들이 말하는 것에 잘 귀 기울이고 또한 사람이 원하는 것이 무엇인지 사람이 저렇게 말을 할 때에는 정말로 속마음은 어떤 것인지 그런 것을 잘 파악합니다. 그래서 집단이나 조직 안에서 팀원들 간의 불화를 가장 줄이면서도 좋은 시너지 효과를 낼 수 있는데 큰 기여를 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저같은 경우에는 주변 동료들로부터 굉장히 실행력이 뛰어나고 그리고 친화력이 좋다 라는 소리를 듣습니다. 그래서 제 특유의 친화력을 발휘해서 좋은 인간관계를 구축하는 게 제 특기 중의 하나입니다. 다만 저의 단점은 조금 침착하진 않아서 가끔 실수를 한다는 점이어서 이런 부분들을 어떻게 보완할 수 있을지에 대해서 혼자 많이 생각하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변을 많이 살피고 관찰하는 편입니다. 이로 인해 제가 눈치가 빠르다는 장점을 가지게 된 것 같습니다. 또한 먼저 시키지 않아도 센스 있게 먼저 할 일을 찾아서 하기 때문에 상사에게 꾸지람을 듣지 않고 일을 잘 해결해 나간 것 같습니다. 단점이 있다면 제가 어떤 일을 해결할 때 신중하게 하려고 하는 편이기 때문에 우유부단하다는 점입니다. 저는 이를 극복하고자 빨리 결정하는 법을 배우려고 책을 읽고 유튜브 동영상을 시청하면서 극복해 나가려고 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "만약 지원자님께서 본인이 생각하기에 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 지금까지 이를 보완하기 위해서 해왔던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 매사에 진지하기 때문에 주변 사람들이 농담을 해도 진담으로 알아듣고 진지하게 행동을 해서 주변 사람들의 마음을 불편하게 했던 적이 있었습니다. 그래서 제가 이를 극복하기 위해 유머 책을 읽으면서 어떻게 하면 더욱 유쾌하게 보일지 노력했던 것 같습니다. 또한 제가 가지고 있는 성격과 반대인 친구들을 만나면서 친구들이 어떻게 밝은 분위기를 만들어내는지 관찰하면서 배우려고 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 또한 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점을 보완하기 위해서 노력하는 것들이 많이 있는데 첫 번째로는 제가 완벽주의 성향이 강해서 일을 너무 완벽하게 하려고 하는 것이 있습니다. 그래서 제가 일 하는데 너무 예민하게 받아들이고 또 제 일 하는 부분에 있어서 균형을 이루지 못하고 제가 과하게 일을 하는 경우가 있습니다. 그래서 제가 일을 할 때 학교에서 일을 할 때 제가 시간이 남는 시간이 수업을 짜다가 시간이 남아서 어떻게 해야 될지 모르는 상황 가운데 있어서 제가 시간이 남을 것을 대비해서 너무 타이트하게 시간을 짜게 되었습니다. 그래서 그것을 여분의 시간으로 잘 활용을 해야 하는데 제가 너무 타 타이트하게 수업을 진행을 하고 그것들을 다 이루려고 해서 너무 수업이 빠듯하게 진행되고 저도 긴장하는 모습을 보였습니다. 그래서 그것을 보완하기 위해서 제가 도달하려는 목표를 조금 낮추어서 생각을 했습니다. 그리고 또 사람을 처음에 너무 잘 믿어서 계약 등을 할 때 제가 너무 많은 사적인 이야기를 해서 피해를 본 적이 있습니다. 그래서 제가 사람과에 심리적인 거리를 유지를 하고 공적인 것과 사적인 것을 구분하기 위해서 너무 개인적인 이야기를 처음 만나는 사람이나 혹은 공적인 일에 만난 사람에게 하지 않으려고 심리적 거리를 두려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가지고 있는 장점이라고 한다면 글쎄요 다른 지원자님들이 저보다 못하다는 생각을 하는 것은 아니지만 제가 그분들과 조금 더 독특하게 다르게 가지고 있는 장점을 스스로 어필해 볼 수 있다는 것으로는 저는 도전 정신 그리고 솔선수범 이런 것들이 제 차별성과 장점이라고 할 수 있겠습니다. 저는 어떻게 말하면 오지랖이 넓다 라는 말도 듣습니다. 어떤 일을 같이 도모함에 있어서 절대 뒤로 주저하거나 한 발짜국 빼고 가만히 관망하는 자세를 취하지 않습니다. 적극적으로 임하고 그리고 도울 일이 있으면 꼭 제 업무여서 저한테 맡겨진 것에만 국한하지 않고 같이 관여하는 함께 공동으로 해 가는 일에서는 제 일이 아니어도 일의 결과물이 좋아지기를 간절히 바라는 그리고 노력하는 입장에서 다른 사람의 일일지라도 진행상으로 봐가며 얼마든지 도우려고 노력합니다. 그리고 힘들고 어려운 일이어서 조금 머뭇거릴 때 제가 먼저 나서서 일을 해보겠노라고 솔선수범해서 일을 자원하는 편에 속합니다. 그것이 저의 장점입니다. 일을 두려워하지 않고 아무리 힘든 일이라도 할 수 있다 라고 생각하고 열심히 해보고 먼저 자원해서 힘든 일두 해보겠다고 도전하는 그런 자세가 제가 갖고 있는 차별사이고 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 매우 성실하며 친절한 편이라는 점인데요. 어떤 공간에서 제가 잉여 인간으로 나와 있는 걸 좋아하지 않습니다. 그러다 보니 내가 이곳에서 어떤 일을 할 수 있을지 찾아서 일을 하는 편이고 그러다 보니 성실하다는 말을 많이 듣습니다. 또한 사람들에게 친절하게 대하는 것을 좋아하고 나와 함께 한 사람들이 기분 좋게 하루를 마무리했으면 좋겠다 라는 생각을 하기 때문에 특별한 일이 아니라면 크게 화를 내지도 않고 화를 내야 되는 상황에서도 가능한 한 서로 기분이 나쁘지 않도록 처리하려고 노력하는 편입니다. 어떻게 보면 다른 분들께서 제가 어느 정도의 지위에 있다면 아래에 제가 이끌어 가야 되는 팀원을 대할 때 너무 부드러워서 문제가 되지 않을까 라고 걱정을 하시는 분들이 많았는데 그게 단점이라고 단점일지 모르겠지만 저는 그런 상황에서도 논리적으로 또는 인간적인 관점으로 문제를 해결해 나갔기 때문에 문제 없이 부분들을 해결해 왔다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자분들에 비해서 지원자님만이 가진 특별한 차별성 혹은 장점이나 당점이 있다면 어떠한 부분이 있는지 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "타 지원자들에 비해 스스로 생각하기에 제가 가지고 있는 저만의 차별성과 장점이라면 저는 열정을 꼽겠습니다. 저는 어떤 일을 할 때 주저함이 없고 도전 정신이 강하고 최선을 다해서 열정을 가지고 일을 합니다. 제가 속한 조직에서 하는 일들에 대해서 힘들고 어려움이 예상되는 일일지라도 먼저 솔선수범해서 가장 좋은 결과를 내기 위한 노력들을 하는 데 있어서 주저함이 없을 것입니다. 저는 매사에 최선을 다한다는 자세를 가지고 세상을 살아가는 그러한 열심히 노력하는 스타일의 사람입니다. 저의 장점은 매우 열정적이고 긍정적인 마인드를 가지고 있다 는 것이고 그리고 자신감을 가지고 일을 진행하고 일을 가려하지 않습니다. 어떤 일이든지 뭐든지 최선을 다해서 열심히 하는 것이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 직접 구체적인 예시를 들어주시는 것도 괜찮습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 매우 열정적이고 그리고 어떤 일을 실행함에 있어서 주저함이 없는 용감한 열정가라는 것입니다. 그리고 저의 단점은 그렇게 열정적으로 어떤 일을 시도함에 있어서 약간 급하게 실행하는 경향이 있어서 주변에 것들을 잘 보지 못하고 작은 것들을 놓치는 그러한 세심하지 못한 부분이 있고 그리고 일을 하면서 실수를 할 수 있는 부분들도 좀 있다는 것이 단점입니다. 열심히 밀어 붙이고 최선을 다해서 옆도 보지 않고 앞만 보면서 달려가다 보면 옆에 주변에 작게 소소하게 챙겨야 될 것들 주변에 사람들 그런 것들을 놓치게 되기 때문에 저는 늘 그런 부들 부분들을 놓치지 않을려고 주변에 함께 일하는 사람들에게 계속해서 제가 잘하고 있는지 저를 평가받고 싶어하고 그런 평가를 통해서 고칠 것들은 고치고 제가 놓치는 것들이 무엇인지 확인하면서 갖고 있습니다. 저는 저에 장점과 단점을 잘 알고 있기 때문에 장점을 활용하여서 단점을 커버하면서 이렇게 일해 갈 수 있는 방법들을 꾸준히 찾고 있고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일을 두려워하지 않는 것입니다. 어떤 일이든지 제가 하고자 하는 일이 있고 꼭 하고 싶은 일이 생기면 일을 할 수 있도록 노력을 해서 결국은 하고 마는 그런 근성을 가지고 있습니다. 일에 대한 열정이 높고 제가 좋아하는 것을 하고 싶다는 욕구가 굉장히 크기 때문에 해야겠다 라고 마음먹은 일에 대해서는 그것이 성취될 때까지 거기에 집중합니다. 단점으로는 그렇기 때문에 원하는 것을 위해서 그것에 집중하다 보면 다른 것들을 간과하는 경우가 간혹 있습니다. 그래서 저는 그거를 특화시키기 위해서 제가 하고 싶은 일이 생기면 최선을 다해서 가장 열정을 불태우면서 일을 잘 해낼 수 있는 사람이라는 걸 알고 있기 때문에 저는 뭐든지 제가 새롭게 배우는 일을 도전하는 일을 즐기고 그것들을 통해서 저를 발전시킵니다. 그리고 와중에 제가 놓칠 수 있는 부분에 대한 것들은 제 주변에 있는 사람들이나 저와 함께하는 동료들 저와 함께 그것들을 배우는 사람들에게 제가 놓치고 있는 것들이 있는지 수시로 조언을 구하고 조언을 아주 잘 받아들이고 조언에 대해서 진지하게 고민하고 늘 제가 부족하고 놓치는 것들이 있는지 생각하면서 일을 진행을 합니다. 그런 노력들은 저에게 자신을 돌아볼 수 있는 시간을 만들어주고 정확하게 저를 파악할 수 있는 그런 능력들을 조금씩 만들어주고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 일을 처리할 때나 사람들과 함께 관계를 형성하고 어떤 일을 할 때 지나치게 열심히 하다 보니 제 주장이 조금 강하게 반영되는 경향이 없지 않아 있는데 그런 부분에서 상처를 받거나 약간 제가 약간 독단적으로 보일 수 있는 부분이 있다는 것이 저의 단점입니다. 저는 그걸 잘 알고 있고 그래서 제가 사람들을 상대할 때 제 의견을 이야기할 때 최대한 의견을 설득력 있고도 부드러운 부드럽게 표현함으로써 이것이 강하게 어필되기보다 열심히 하고 있고 최대한 겸손한 자세로 본인의 의견을 제시하고 있고 그리고 함께 이 의견을 듣는 사람들 함께 실행하는 사람들에게 대한 배려를 표현하고 있다 라는 것을 보여주기 위한 말을 할 때 혹은 그런 일에 참여할 때 그런 태도를 보여주고자 하는 노력들을 하고 있습니다. 그리고 될 수 있으면 제가 이끌고 가는 입장처럼 그렇게 보이지 않으려고 주변 사람들에게 저의 태도가 좀 지나쳤는지 내지는 저의 열정이 다른 사람들을 불편하게 하는 것은 아닌지 수시로 확인하면서 일을 진행함에 있어서 나설 때에도 분명히 그런 의견들을 같이 일하는 사람들이나 제 주변에 있는 사람들에게 조언을 구하고 그리고 일의 방향에서 그런 부분이 혹시 거슬리거나 힘들지 않은지 계속 의견을 물어보면서 일을 진행하려고 하는 노력들을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 이제까지 노력한 점도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말씀드리면 장점으로는 일을 빨리 잘 처리한다는 점입니다. 그리고 위기 상황에 상당히 강합니다. 어떤 일에 대해서 응급 상황이 발생했을 때 제가 나서서 솔선수범해서 빨리 처리를 해서 일을 원만하게 타결하는 그런 경향이 있습니다. 그래서 회사에서도 어려운 일이 생겼을 때는 저에게 많은 부탁을 하는 그런 경향이 있습니다. 이렇게 순간에 강하다고 표현을 할 수가 있습니다. 반면에 단점은 어떤 일을 할 때 계획이 상당히 부족합니다. 그리고 차근차근 짚어가는 것보다 성급하게 결정하는 일이 있어서 실수가 좀 많은 편이라고 볼 수가 있습니다. 그래서 이것을 보완하기 위해서 인내심을 가지고 하나하나 차근차근 짚어보는 노력을 하고 있습니다. 이렇게 하다 보면 일의 처리 속도가 좀 늦어지는 경향도 있긴 합니다. 그러나 일이 좀 늦게 진행되더라도 실수 없이 차근하게 하는 것이 결과적으로는 큰 이익이 된다고 생각을 하기 때문에 이제는 빨리빨리 하는 것보다는 하나하나 짚어가면서 천천히 하는 것을 목표로 이렇게 꾸준히 노력을 하고 있습니다. 그리고 위기에 강하다고 말씀을 드렸습니다만 위기에 강한 만큼 인내심도 강하려고 노력을 하고 있습니다. 성격이 급하다 보니 인내력이 좀 부족한 경향이 있는데 이것도 제 마음을 다스리면서 좀 인내력을 길게 가지려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 본인이 노력한 점도 함께 말씀 부탁드릴게요",
        "answer": "저의 장점 중 하나는 일단 먼저 뭐든지 계획적으로 모든 일을 처리하려고 한다는 것인데요. 계획을 월간 목표 주간 목표 일일 목표까지 여러 가지 형태로 쪼개둔 뒤에 목표들을 하루하루 작게라도 실천하면서 어떤 프로젝트든 최대한 산술적으로 계획이 가능한 범위 내에서 진행하려고 노력하는 편입니다. 그러한 장점이 저에게 도움이 되고 있고 어떤 계획적인 분야에서 일을 맡겨 주신다면 저는 충분히 잘 해낼 수 있다는 것을 말씀드리고 싶습니다. 이 외에도 제가 가지고 있는 단점이나 약점 역시 있는데요. 저는 원래 성격 자체가 조심성이 조금 많은 편입니다. 그래서 가끔은 결정을 하는 순간에 종종 어려움을 느끼기도 합니다. 저는 이런 저의 단점을 극복하기 위해서 제가 이제까지 어떤 때에 편하게 결정을 내려왔는지 그렇게 편하게 혹은 여유롭게 결정을 내렸던 순간들을 계속해서 떠올려 봤고 순간들은 평소보다 조금 더 많이 준비를 해 왔거나 혹은 배경 지식이 있었을 때 그런 일이 있었구나 라고 깨달은 적이 있었습니다. 일을 하다 보면 충분히 막히는 부분이 발생할 것을 인지하고 있습니다. 이럴 때일수록 문제해결에 확실한 기준을 세우기 위해서 꼼꼼하게 상황을 살펴보고 주위 선배들이나 상사분들의 조언을 구하면서 어떤 난관이 있다고 한다면 난관들에 대한 개선 방안제를 찾아 나가도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 단점이 있다면 어떠한 것인지 말씀해 주시고 이 단점을 보완하기 위해서 했던 노력들도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 상대편과 대화를 할 때 상대편의 이야기를 중간에 자꾸 끊어서 치고 들어가려고 합니다. 상대편이 무슨 이야기를 하면 그다음 상황이 너무 궁금해서 자꾸 질문을 하는 경향이 있습니다. 그래서 그걸 보완하기 위해서 일부러 하나 둘 셋 하고 숫자를 셀 때도 있었습니다. 어떨 때는 친구랑 대화하면서도 다음에 친구가 대화가 끝나면 무엇을 물어봐야지 라고 공책에 적은 적도 있습니다. 친구의 이야기 상대편의 이야기를 끝까지 들어주려고 노력하는 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 가능하면 구체적인 예시와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 모든 일을 긍정적인 시각으로 바라본다는 것입니다. 조금 힘든 부분이 있더라도 저의 생각을 긍정적으로 생각하고 또 긍정적인 말을 함으로써 좀 더 자신감을 갖게 되고 어려운 문제에 있어서도 적극적으로 문제를 해결할려고 노력하는 마음이 생기기 때문입니다. 저의 단점은 너무 꼼꼼해서 일의 진행 속도가 조금 느리다는 것입니다. 때로는 이것이 장점이 될 수도 있겠는데 정확성에 있어서는 장점일 수 있겠지마는 때로는 너무 진행이 느리다 보니 단점의 모습으로 보여질 때도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력해 본 것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이라는 것은 긍정적이고 잠재적인 능력을 본다는 것입니다. 제가 어려운 결정을 해야 되는데 다른 사람들이 그것들을 단점만 바라보고 안 좋은 면만 바라보고 결정을 하지 못하는 상황에 있을 때 그것을 상대방의 잠재적인 능력을 끌어주어서 잘 할 수 있도록 도와 주는 역할을 진행을 많이 했습니다. 그래서 그것을 특화시키기 위해서 상대방이 잘하는 것을 평상시에 잘 관찰하고 행동을 통해서 행동 패턴을 보거나 혹은 적성 검사 등을 통해서 그것들에 상대방이 잘하는 것을 제가 관찰해서 찾으려고 노력을 많이 합니다. 그리고 또 이야기 상담을 통해서 어떤 것을 할 때 자기가 즐겁고 행복한지 물어보아서 지도를 하려고 많이 노력을 하고 있습니다. 그리고 그런데 저의 장 단점은 즉흥 즉흥적이고 감정적이라는 것입니다. 그래서 어떤 결정을 할 때 상황에 따라서 제 기분에 따라서 결정하는 일이 많은데 아이를 키울 때는 어떠한 계획 속에서 따라가는 것도 필요하다고 제가 느꼈습니다. 그래서 제가 일상적인 일들을 루틴을 잘 지켜서 하도록 제가 노력을 했고 일상적인 일들을 깨 일상적인 발란스를 깨지 않도록 제가 계획 속에서 움직이고 또 그것들을 판단하려고 노력을 제가 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제가 성격상 장점과 단점을 이야기를 하자면 저는 상대방의 잠재적인 능력을 보고 사람이 잠재적인 능력을 끌어낼 수 있도록 도와주는 역할을 많이 했습니다. 제가 학교에서 학습 부진아 학생들을 가르쳤는데 학생들이 야구 선수들이 있었는데 학생들이 체력이 많이 강해서 앉아있는데 시간을 체력이 좋아서 공부하는 데 필요한 체력을 갖고 있기 때문에 학생들의 잠재적인 능력과 또 학생들이 또 야구 선수를 하면서 외국 선수들과 메이저 리그에서 대화를 하면서 운동을 할 것을 그리면서 제가 학생들의 동 숨어있는 동기와 또 장점들을 살려서 학생들을 동기부여하고 공부하는 습관을 들이는데 도움을 많이 주었습니다. 그리고 단점은 제가 일을 한꺼번에 많이 하고 또 잘 쉬지 못한다는 것입니다. 그래서 제가 하는 양들을 제가 철저한 계획 속에서 해야 될 양들을 줄이고 또 쉬는 시간을 두고 또 식사 시간과 자는 시간을 계획적으로 시간을 정해서 자고 그렇게 할 때 제가 많은 것들을 한꺼번에 하지 않고 제가 부지런하게 살 수 있을 거라고 생각을 합니다. 그래서 제가 그것들을 연습하면서 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상 장점 그리고 단점에 대해서 각각 말해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 하나씩 들어서 답변을 해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 다른 사람의 기분을 잘 맞춰 준다는 점입니다. 상대가 원하는 저의 답변이나 저의 행동에 대해 잘 파악하고 그것에 맞춰 말하거나 행동할 수 있습니다. 하지만 자신에 대해서는 그만큼 주의를 덜 기울이는 점이 단점이기도 합니다. 장점과 단점을 알기 때문에 장점은 잘 이용하고 단점에 대해서 항상 탐구하고 알려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 각각 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 수용력이 좋고 또 조율을 사람들과 잘 한다는 점입니다. 제가 상대방이 저에게 정말 사람이 저를 생각해서 제가 고쳐야 될 점들을 이야기하고 또 더 좋은 방향으로 가기 위해서 하는 조언들을 제가 잘 듣고 많이 바꾸려고 노력을 하는 편입니다. 그래서 제가 그것들을 잘 수용하고 바꾸려고 하고 제 자신을 끊임없이 변화시키려고 노력을 제가 많이 합니다. 그래서 제가 그것들을 바꾸면서 늘 제가 성장하는 기회로 삼고 바꾸라고 노력을 합니다. 제가 잘 쉬지 못해서 쉬는 시간을 잘 분배하라고 이야기를 했는데 그럴 때 제가 정말 그렇다는 것을 발견하고 제가 시간 관리를 하면서 제가 열 시간을 두어서 그것들을 쉬려고 많이 노력을 했고 그것이 도움이 되었습니다. 그런데 제 단점은 일을 너무 한꺼번에 하고 또 마무리가 잘 안 된다는 점입니다. 제가 그것을 하다 보니 너무 한꺼번에 많은 것을 하는 완벽주의 성향이 있다고 생각을 했기 때문입니다. 그래서 제가 그것들을 고치기 위해서 제가 할 수 있는 양들을 정하고 시간 관리를 하면서 제가 그것들을 조절해 나가고 있습니다. 그래서 제가 정해진 시간 안에 것들을 끝내려고 노력을 하고 있고 제가 시간 관리를 철저하게 하려고 제가 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 유머 감각이 없습니다. 그래서 사람들이 이야기하면 그것 자체를 일단 유머로써 이렇게 넘기기보다는 사실처럼 받아들이고 굉장히 정색을 해서 진지하게 말을 하는 경우가 있어서 그럴 때마다 사람들은 박장대소를 하면서 유머 감각이 너무나 없다. 넌 꽉 막혔다. 이런 이야기를 합니다. 그렇지만 또 한편으로는 제가 업무에 있어서는 누구보다도 철저합니다. 그래서 협업을 할 때는 저와 함께 하려고 하는 사람들이 많습니다. 왜냐하면 실수가 없고 철저하게 모든 일들을 잘 계획 세워서 나가기 때문에 저의 그러한 면을 사람들은 굉장히 좋아합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인이 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 지금까지 이를 보완하기 위해서 해왔던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 세심하지 못하고 덜렁대는 편입니다. 어떤 중요한 문제를 결정할 때에도 앞뒤 인과 관계나 전후 사정을 심사숙고하지 않고 쉽게 후딱 결정하는 편입니다. 이러한 성격의 장점으로는 의사 결정을 할 때 우유부단하지 않고 신속히 결정을 내리므로 시간 허비를 하지 않습니다. 또한 사소한 일에 고민하거나 마음에 남겨두지 않아 뒤끝 없이 간결하고 단순한 마음 상태가 됩니다. 그러나 단점으로는 때로 너무 섣불리 결정한 나머지 후회가 되는 경우가 많습니다. 따라서 저는 이러한 덜렁대고 급한 성격을 극복하고자 의사 결정을 할 때에 템포를 늦추는 방법을 선택했습니다. 즉 나름대로 주문을 외웁니다. 천천히 생각하자. 한 번 더 생각하자. 나중에 결정하자 등등의 주문을 외웁니다. 이 결정이 과연 현명하고 뒤탈이 없을지 주도 면밀하게 탐색해 보려고 노트를 마련했습니다. 저의 이 노트에 과연 이 결정에 필요한 조건이 무엇인지 또는 결정 전후의 상황을 비교하고 기록합니다. 그리고 다시 한번 찬찬히 검토하고 심사숙고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "장점과 단점이라는 것은 제 생각엔 동전의 양면이라고 생각합니다. 결혼 전에는 장점으로 보였던 것이 결혼 후에는 단점이 되기도 하고 반대의 경우 경우들이 생기기도 하는데요. 같은 경우에는 굉장히 직관적으로 전체를 본다 라는 것이 장점이자 단점이 될 수 있을 것 같습니다. 그것이 장점인 이유는 부분에만 몰입하는 것이 아니라 전체적인 조직을 보고 전체적인 상황을 보고 앞뒤 상황을 다 살펴볼 수 있기 때문에 앞으로 전에 어떤 일이 있었고 그것으로 인해서 현재 어떤 일이 일어나고 앞으로 또 현재 이 모습으로 인해 인해서 미래에 어떤 일들이 일어날지를 조금 많이 생각하고 보는 편입니다. 그래서 미리 대비할 수 있고 또 최대의 효율을 이끌어 낼 수 있는 조직의 효율을 이끌어 낼 수 있는 그런 장점을 가지고 있습니다. 그런데 이것이 왜 또 단점이 되냐 하면 그러다 보니 좀 오지라퍼 같은 느낌입니다. 내가 맡은 일 내가 속해 있는 부서만 이렇게 열심히 하고 그것이 또 최대의 효율을 낼 수도 있을 텐데 전체를 보다 보니 전체를 생각하게 되고 그것 때문에 스스로 고민하고 내가 하지 않아도 되고 남이 해도 되는 고민을 끌어안고 있는 경우들이 좀 있습니다. 그래서 저는 좀 오지라퍼의 기질 그것은 사람을 향해서만 가고 외에 일을 할 때 있어서는 제가 제가 맡은 일들을 좀 집중하여 볼 수 있는 노력들도 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 저희에게 어필해야 한다고 하면 어떤 것이 있을지 소개해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 항상 저는 제가 다른 지원자들에 비해서 장점으로 내세울 수 있는 점은 저에 기록하는 습관입니다. 기록하는 습관이 업무와 어떤 관련이 있느냐고 생각할 수 있겠지만 저는 대학생 때부터 일기를 거의 하루도 빠짐없이 빼지 않고 쓰고 있고 또한 사진을 항상 남기는 습관이 있어 가지고 블로그를 좀 운영하고 있는데요. 제가 이렇게 계속 기록을 하고 사진을 찍어 놨을 때 자료가 필요할 때가 나타난다던가 혹은 우리의 앞뒤 관계를 생각했을 때 저의 기록 꾸준한 기록이 힘이 되었을 때가 있습니다. 그래서 저는 이 점이 별거 아니라고 생각했지만 어쩌면 남들과는 내가 좀 차별화 될 수 있는 그리고 남들이 가지지 않은 나의 어떤 포인트라고 할 수 있겠다 라고 느꼈으며 이러한 점을 더 활발하게 계획하기 위해서는 항상 메모하는 습관을 비롯하여 아이디어라든지 혹은 기록하면서 그런 어떤 흐름 흐름이라던지 미팅의 흐름이라던지 우리가 사업의 구상이라던지 이런 것들을 제가 잘 취합하고 모으고 기록할 수 있기 때문에 점이 좀 제가 어떤 팀에 들어간다면 도움이 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "다른 사람들은 저의 성격이 매우 섬세하고 부드럽다고 합니다. 이렇게 섬세하고 부드러운 성격은 장점과 단점 두 가지의 양면성을 지니고 있습니다. 우선 장점으로는 제가 다른 사람과의 관계를 중요시하고 그들의 이야기를 잘 들어주고 개인 사정에 진심으로 관심을 기울여 준다고 합니다. 그러다 보니 이러한 성격이 한편 단점이 되기도 합니다. 왜냐하면 다른 사람의 입장을 지나치게 고려하고 배려한 나머지 스스로의 큰 결정을 내리기가 어렵습니다. 너무 세밀하고 꼼꼼하여 부드러운 성격은 한편 우유부단하기까지 합니다. 저는 사소한 일에 너무 마음을 쓰고 있습니다. 그러다 보니 큰 결정을 내릴 때에 제가 보다 단호해지고 냉정해져야 하는 것을 깨닫습니다. 그래서 이제는 어떤 결정 단계에 이르렀을 때 다른 사람들의 이야기보다는 제 주관대로 좀 더 과감하게 결정을 내리려고 합니다. 사소한 일에 더 이상 마음을 쓰지 않고 큰 주제에 중점을 두어서 일을 결정하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에게 단점이라고 한다 면 새로운 일을 좋아하는 것 같애요. 한 가지 일을 계속하는 것 보다는 새로운 일에 또 좋아하기 때문에 그런 것이 단점일 수도 있고 장점일 수도 있는 부분이 있는데요. 그런 부분과 또 생각하기 나름이겠지만 저를 보는 사람들이 첫 인 인상이 썩 좋은 편이 아니기 때문에 저를 첫 인상으로는 별로 안 좋게 생각하시는 게 저를 보는 작 단점이라 생각합니다. 그래서 표정 짓기 스마일 웃는 얼굴 그리고 여러 가지 안면 근육을 통해서 목소리 톤 연습하기 다양하게 제가 좀 더 사람들과 친숙할 수 있도록 첫 이미지가 좀 좋게 보이기 위한 노력을 하는 게 거울 자주 보기 거울 보면서 웃어주기 그다음에 미소 짓기 이런 활동을 통해서 제가 가지고 있는 이미지가 그나마 많이 좋아졌다고 저는 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 어떤 노력을 하셨었는지도 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제 자신의 장점을 말씀을 드리면 저는 많은 사람들에게 도움을 주고 싶어 합니다. 특히 어려워하는 이웃을 보거나 또는 약한 소외 계층을 봤을 때는 자리를 그대로 지나치지 않고 꼭 사람에게 어떤 도움을 주려고 많은 노력을 하고 있습니다. 그렇게 하다 보니까 주변에서는 상당히 따뜻하고 또 감성이 풍부하고 또 고마운 사람이라는 얘기를 많이 듣곤 합니다. 그래서 이런 점들이 남을 배려하고 존중하는 태도로 계속 발전해 나가고 있습니다. 이런 것들이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 반면에 저는 제 주장에 대해서는 의견을 굽히지 않는 경우가 있습니다. 한마디로 고집이 상당히 세다는 말을 많이 듣곤 합니다. 그만큼 저는 제가 옳다고 생각하는 것은 끝까지 밀고 나가는 그런 성향이 있습니다. 따라서 주변의 말을 잘 듣지를 않고 남의 의견에 귀를 기울이지 않고 제 자신 독단적으로 결정을 하는 그런 사례가 많이 발생을 합니다. 따라서 이러한 점을 고치기 위해서는 저는 남의 말을 잘 듣고 또 남의 의견도 존중을 하는 그런 자세를 갖도록 노력을 하고 있습니다. 그래서 제가 원하는 저의 장점인 따뜻한 마음을 가지고 그리고 다른 사람과 잘 조율하면서 사람의 의견도 경청을 하고 그렇게 이런 과정을 거치면서 앞으로 좋은 결과를 가져오는 것이 가장 중요한 것이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 기울여 왔던 노력도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 단점을 말하자면 첫인상이 그렇게 좋지 않아서 저는 호감을 갖는 거는 아닌 것 같아요. 그래서 그거를 특화화시키기 위해서는 제가 표정 연기를 좀 자주 해요. 그래서 제가 표정 짓는 거를 자주 하고 거울 보는 걸 그래서 좀 더 자주 하고 최대한 편안한 표정을 짓고 또 말씨 말투도 좀 더 온화하게 할려고 노력을 하고 있습니다. 그리고 저의 장점은 친화력이 좋다는 게 저의 장점이고 인사를 잘하는 게 저의 장점이고 한 번 사람을 사귀면 또 오래 간다는 게 또 저의 장점입니다. 이렇게 단점보다는 장점이 훨씬 많은 사람인 것을 저를 아는 사람들은 알기 때문에 사람들과 관계십이 좋은 것 같습니다. 그래서 그런 걸 특성화 시키고 해서 자주 보고 자주 대화를 하는 것 가 정답인 것 같애요. 아무리 사람이 좋다고 하더라도 자주 만나지 못하고 대화를 하지 않으면 사람이 보여지는 겉모습밖에 기억이 되지 않고 사람이 어떤 사람인지는 알아갈 수 없기 때문에 많이 만나고 이야기를 통해서 소통이 잘 되어지면 사람이 어떤 사람인지는 금방 파악이 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력도 해 오셨는지 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 세심하지 못하고 매우 덜렁대는 편입니다. 어떤 중요한 문제를 결정할 때에도 앞 뒤 인과 관계나 전후 사정을 심사숙고하지 않고 쉽게 후딱 결정하는 편입니다. 이러한 성격의 장점으로는 첫째 의사 결정을 할 때 우유부단하지 않고 신속히 결론을 내려 시간 허비를 하지 않습니다. 두 번째는 사소한 일에 고민하거나 마음에 남겨두지 않아 뒤끝 없이 간결하고 단순한 마음 상태가 됩니다. 그러나 이러한 성격이 단점이 되기도 합니다. 때로는 너무 섣불리 결정한 나머지 후회하는 경우가 많았습니다. 따라서 저는 저의 덜렁대고 급한 성격을 극복하고자 의사 결정을 할 때에는 템포를 한 박자 늦추기로 하였습니다. 천천히 생각하고 한 번 더 생각하려는 습관을 지니게 되었습니다. 그러나 덜렁대는 성격이 급하기도 하여 이것을 좋은 방향으로 활용해 보고자 하는 생각도 있습니다. 소위 특화시키는 방법이지요. 조금 더 세밀하게 천천히 생각하지만 정말 결정을 내릴 때에는 신속히 단호하게 내리도록 특화시키고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 저의 성격이 매우 섬세하고 꼼꼼하고 한편 부드럽다고 합니다. 이렇게 섬세하고 부드러운 성격은 장점과 단점 두 가지 측면을 다 가지고 있습니다. 우선 장점으로는 저는 타인과의 관계를 매우 중요시하고 다른 사람의 이야기를 잘 들어주며 다른 사람의 사정에 관심을 많이 기울여 줍니다. 그러다 보니 이러한 성격이 단점으로도 분명히 작용합니다. 즉 어떤 큰 결정을 내리거나 결단력이 필요할 때 단호하고 냉정해지기가 쉽지 않습니다. 너무 세밀하고 꼼꼼한 성격이어서 자잘한 일에 신경을 너무 많이 씁니다. 이런 경우가 거듭되면서 저는 저의 성격이 시간을 오래 끌며 우유부단해 진다는 생각이 들었습니다. 그래서 보다 과감해지고 보다 냉정해지려고 노력합니다. 중요한 중대사를 결정한 할 때 더 이상 마음과 시간을 허비하지 않으려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점 중의 하나는 굉장히 계획적이고 체계적인 성격이라는 것입니다. 저는 늘 모든 일을 할 때 계획을 잘 세우는 편이고 그런 것들을 꼼꼼히 실행하려고 애쓰는 편입니다. 예를 들어서 제가 미국 여행에 갔을 때 저는 충분히 알아보고 항공편을 예약한 다음 호텔이나 숙박 같은 것들을 차례대로 예약했습니다. 그러고 나서 제가 그곳에 가면 어떤 것이 좋을지 박물관이나 미술관 그리고 공무원이나 주변 환경에 대해서 충분히 알아보고 그리고 동선에 있는 식당이나 카페 같은 것들을 찾아보고 저는 지도로 미리 모든 것을 확인한 다음에 그것들을 꼼꼼하게 적어서 메모장에 기재한 후 여행 계획을 세웠던 적이 있습니다. 그렇게 여행했을 때의 장점은 헤매는 시간이 없이 동선도 정말 편리하게 이동이 가능하고 시간이 정말로 절약된다는 점입니다. 그런 식으로 저는 굉장히 체계적이고 계획적인 성격이 저의 장점이라고 생각하고 단점은 부분에 대해서 융통성 있게 행동하지 못한다는 점입니다. 만약 그곳에 갔을 때 가려고 했던 카페가 문을 닫으면 저는 거기서 뇌 정지가 옵니다. 어떻게 행동해야 할지 모든 상황이 새카맣게 변해서 다음 상황을 계획하는 데 시간이 꽤 걸리는 편입니다. 그래서 저의 장점은 계획적이지만 단점으로는 그것에 대해서 변수가 생겼을 때 충분히 대응하지 못하는 것이라고 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 장점은요. 제가 사람들과 대화를 하거나 같이 이렇게 있을 때 굉장히 신뢰감을 준다고 하더라구요. 신뢰감을 주고 그마만큼 상대방을 편안하게 하는 장점이 있다고 합니다. 그에 반해서 저희 단점은 저는 좀 우유부단한 편이 있습니다. 그래서 어떠한 일을 선택 선택하거나 결정해야 할 때 조금 느리다 라는 말을 듣습니다. 그래서 답답한 경우도 있기 때문에 그런 점은 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점이나 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은요. 업무 관련해서 더더욱 정말 장점이 될 수 있는데 저는 좀 꼼꼼한 편입니다. 꼼꼼하고 그리고 굉장히 성격도 둥글둥글해 가지고 회사에서나 어디에서나 좀 잘 어우러지는 그런 성격을 가지고 있어서 이런 게 좀 장점이 되는 것 같습니다. 거기에 반해서 단점은 제가 꼼꼼하고 섬세한 부분 부분은 있지만 좀 느립니다. 그렇기 때문에 멀티가 좀 부족합니다. 그래서 여러 가지 일을 빠르게 신속하게 처리하는 거에 있어서는 조금 부족한 편이고 그렇기 때문에 좀 우유부단한 성격도 있습니다. 그것을 노력하기 위해서 저는 일단 메모를 좀 많이 합니다. 여러 가지를 빠르게 캐치하고 그러기 위해서 제가 기억을 잘 해야 된다고 생각을 하기 때문에 메모하는 습관을 들이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 노력해 왔던 것들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 매우 내성적이고 사교적이지 못합니다. 다른 사람과 만났을 때 한 번도 제가 먼저 이야기를 꺼내보거나 대화를 시작해 본 적이 없습니다. 어떤 모임에 가면 낯선 사람들이 많을 경우 저는 구석 자리를 먼저 찾아 앉는 것이 익숙하고 편안합니다. 저도 제 성격의 단점을 알고 있습니다. 하지만 저는 상대방이 먼저 대화의 문을 열어주거나 손을 내밀어 줄 경우 너무 반갑고 고마워서 사람과의 관계를 잘 유지하도록 노력합니다. 그리고 한 번 맺은 관계는 오래도록 돈독하게 유지하는 장점이 있기는 합니다. 그래서 저는 소극적으로 이러한 관계를 따라가는 것이 아니라 제가 적극적으로 나서서 대인 관계를 먼저 시작하고 대화도 먼저 시작해도 시작해 보도록 노력하는 중입니다. 다른 사람을 만나면 지극히 평범하고 일반적인 대화도 시작해 보고 있습니다. 그리고 제 스스로 모임을 만들어 어떤 주제로 친목을 도모하는 일도 추진해 보려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있으시다면 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 지금까지 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 성격이 세심하지 못하고 덜렁댄다는 소리를 많이 듣습니다. 어떤 중요한 문제를 결정할 때에도 앞 뒤 인과 관계나 전후 사정을 심사숙고하지 않고 쉽게 후딱 고민하지 않고 결정하는 편입니다. 이러한 성격의 장점과 단점이 다 들어 있다고 생각할 수 있는데 우선 장점으로는 의사 결정을 할 때에 우유부단하지 않고 신속히 재빨리 결론을 내리므로 시간 허비를 하지는 않습니다. 그리고 사소한 일에 고민하거나 신경을 쓰지 않으므로 마음이 언제나 단순하고 편안합니다. 그러나 단점으로는 때로 너무 섣불리 결정한 나머지 후회하는 경우도 많습니다. 따라서 저는 저의 이러한 덜렁대고 급한 성격을 극복하고자 어떤 의사 결정을 할 때에 한 박자 속도를 늦추려고 노력하고 있습니다. 그리고 혼자 나름대로 주문을 외우고 있습니다. 천천히 생각하자 다시 한 번 생각하자 침착하게 생각하자 등등입니다. 이렇게 어떤 결정을 내리기 전에 과연 이 결정 후에 뒤탈이 없는지 너무 섣불리 결정하는 것은 아닌지 매번 되짚어보기로 습관을 바꾸었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 제가 어떤 일을 한 번 시작을 하면 일이 끝날 때까지 손을 놓지 않는다는 것입니다. 그게 장점이기도 하고 단점이기도 합니다. 다시 말해서 일을 할 때 몰아서 하는 편입니다. 하루 스물 시간이라면 거의 스무 시간 정도를 일에 몰아서 합니다. 그리고 또 이건 장점이기도 하고 단점인 또 다른 것은 일을 안 하는 날은 하루 종일 아무 것도 안 한다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 활발하다는 것이 장점으로 이야기 할 수 있습니다. 저는 늘 주변 사람들에게 먼저 다가가는 성격을 소유하고 있습니다. 그래서 저는 처음 보는 사람이 있더라도 반가운 마음으로 항상 먼저 다가가서 안부를 묻거나 저를 소개하곤 합니다. 제가 가장 성격이 활발해졌다고 생각한 것은 대학교에 입학하였을 때입니다. 같은 꿈을 가지고 있는 다양한 친구들이 모여있는 것이 저는 너무나도 재미있었고 또 그들 모두에 대해서 알아가고 싶다고 생각했기 때문에 먼저 다가가서 제가 친화력을 더 발휘할 수 있었다고 생각합니다. 하지만 저의 단점은 너무 계획적이라는 것입니다. 저는 늘 계획을 세우고 행동하는 계획적인 사람으로서 그날 그날 해야 할 일을 꼭 플래너를 작성하여서 제가 잊지 않고 실행할 수 있도록 노력 스스로 노력하는 사람입니다. 하지만 가끔은 이러한 것이 너무 지나치면 제가 계획에 끌려다닌다 라는 느낌이 들 정도로 지나치게 무리한 계획을 많이 세우기도 합니다. 그래서 앞으로는 제가 제가 날 이룰 수 있는 현실적인 계획을 세우는 것을 목표로 하여서 제가 잘 이뤄 나갈 수 있고 성취감을 느낄 수 있을 정도의 계획을 세우려고 노력하고 있습니다. 이렇게 저는 활발하고 조금 체계적으로 많이 계획을 세우는 사람입니다. 이러한 저의 장단점을 활용하여 귀사에 또는 기업의 발전에 큰 영향을 미칠 수 있는 그런 지원자가 되도록 하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 무엇이 있습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가지고 있는 차별성 혹은 장점이라고 한다면 저는 두 가지를 들 수 있습니다. 먼저 첫 번째는 도전 정신입니다. 저는 다른 사람들보다 도전 정신이 더 강하다고 생각합니다. 대학교 시절에 장학금을 받기 위하여 저는 학과장 교수님을 일 주일 동안 따라다녔습니다. 저의 집안 사정 이야기를 하고 앞으로 장학금을 받으면서 제가 더 학업에 열심히 정진하겠다는 약속을 일 주일 동안 드렸습니다. 집요하게 제가 원했던 한 분야에 매달리고 도전 했더니 장학금을 받게 되었습니다. 또한 대학시절 아르바이트를 하기 위하여 저는 학교 앞의 식당을 찾아갔는데 아직은 일자리가 없었습니다. 역시 제가 거의 한 달 동안 시간이 날 때마다 식당 사장님을 졸라 아르바이트 자리를 따냈습니다. 두 번째 저의 장점은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 대학교 사 년 동안 매일 아침 다섯 시에 일어나 영어 방송을 들었습니다. 주로 회화 방송을 들었습니다. 영어 방송을 들으며 영어 회화를 따라 했더니 사 년 만에 충분히 훌륭한 발음과 외국인과의 의사소통 생긴 소통 실력이 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람들은 저의 성격이 매우 부드럽고 순하다고 합니다. 이 부드럽고 순한 성격은 장점이 되지만 또한 단점이 되기도 합니다. 저의 부드럽고 섬세한 성격은 다른 사람의 이야기를 잘 들어주고 다른 사람의 사정에 제가 관심을 많이 가져주고 다른 사람과의 관계도 매우 중요시합니다. 그리고 한 번 맺은 대인 관계는 쉽게 져버리지 않고 끝까지 잘 유지합니다. 반면에 이러한 부드럽고 섬세한 성격은 우유부단한 성격이 되기도 합니다. 순한 성격의 단점이기도 합니다. 즉 다른 사람의 어려운 사정을 들었을 때 저는 그것을 거절하지 못합니다. 그리고 어떤 큰 주제로 결정을 내리거나 결단을 내려야 할 때 쉽게 결정하지 못하고 우유부단하고 시간을 허비합니다. 제가 아무리 냉정해지고 과감해지려 해도 자꾸 사람의 어려운 사정이나 사람이 했던 말이 생각나 그것을 거절하지 못합니다. 부드럽고 유연하고 순한 성격이 이렇게 장 단점의 두 가지 양면성을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "타를 타인들과 함께 일을 할 때 제 주변의 사람들이 저를 생각할 함에 있어서 저에 대한 장점으로 꼽는 것은 저의 리더십입니다. 저는 어떤 상황에 처하든지 함께 무엇을 도모하는 사람들과 있어서 적극적으로 나서서 의견을 모으고 조율하고 그리고 가장 적절한 의견들이 어떤 것일지 서로 토론하고 하나로 모으고 하는 일들에 제가 앞장서서 주도적인 역할을 할 때가 많습니다. 그래서 리더십이 있는 편이고 쪼금 불편하고 힘들더라도 제가 먼저 나서서 솔선수범해서 다른 사람들이 나서기 쪼금 꺼려하고 불편한 공동의 책임에 대한 일을 제가 먼저 처리하려고 스스로 나서는 경우가 많습니다. 그래서 저를 저와 함께 있으면 제가 편안하게 일 처리를 하거나 먼저 나서서 해줘서 조금 편해진다는 말을 듣구요. 단점은 그와 함께 제가 쪼금 스스로 일을 먼저 나서서 하는 적극적으로 하다 보니 약간 독선적인 면이 보일 때가 있어서 다른 사람들과의 의견 조율을 함에 있어서 좀 더 사람들을 배려하는 부분이 부족하게 보일 때가 있다 라고 생각합니다. 두 가지가 리더십과 배려 두 가지가 좀 더 잘 융화되어서 갈 수 있으면 좋을 텐데 부분은 제가 잘 인지하고 있고 절충해서 제 장점을 살리려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점과 장점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들도 해 오셨는지 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 고민 다른 사람들의 고민을 잘 들어준다는 것입니다. 다른 사람들의 고민을 잘 들어주려면 우선 경청하는 태도를 가지고 있어야 합니다. 저는 경청하는 태도로 항상 사람들과의 소통에 임하며 공감 능력이 뛰어나서 다른 사람들이 항상 고민을 가지고 있을 때 저에게 고민을 털어 놓으면 저는 고민을 진심을 다해서 제 고민인 것처럼 들어주고 또 그들에게 어떻게 해야 상황을 잘 해결해 나갈 수 있을지를 저도 함께 모색하며 제가 해결 방안을 제시하기도 합니다. 이러한 점이 저의 장점이라고 저는 생각합니다. 또한 저는 또한 저는 너무 체계적인 계획을 세우는 것이 저의 단점이라고 생각합니다. 이러한 점이 이러한 체계적으로 체계적으로 계획을 세우는 것이 가끔은 너무 정도가 지나쳐서 저도 소화해내지 못할 만큼의 계획을 세우기도 했기 때문입니다. 하지만 이러한 것을 극복하기 위해서 저는 제가 하루에 어느 정도 할 수 있겠다 라고만 지정해 놓은 일을 하려고 플래너를 플래너를 쓰는 것을 조금 줄이며 지켜나가려고 노력했습니다. 그러다 보니 점점 더 제가 이룰 수 있는 정말 실제로 제가 할 수 있는 일만 계획을 세우게 되었고 그에 맞춰서 하다 보니 제가 일을 하루에 할 일을 다 끝냈을 때 오는 성취감도 꽤 컸습니다. 이렇게 저는 남의 고민을 잘 들어줄 수 있는 그리고 계획을 잘 세우는 지원자라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 알려 주세요",
        "answer": "저의 장점은 도전을 두려워하지 않는 뭔가 새로운 시도를 함에 있어서 주저함이 없고 그리고 그것을 시도해 보는 거의 즐거움을 느끼는 그러한 새로운 일을 잘 해낼 수 있는 성향을 갖고 있는 것이 저의 장점입니다. 막연한 어떤 두려움이나 자신감이 없는 그런 부분은 저에게 별로 없고 저는 어떤 일을 할 때 긍정적이고 자신감을 갖고 도전하는 편입니다. 그리고 열정적으로 열심히 일 하나를 완성할 때까지 최선을 다해서 어떤 방법 방법을 다 동원해서라도 일을 마무리를 잘 해내기 위해서 매우 고군분투하는 그런 열정적인 성격을 갖고 있습니다. 단점은 그에 비해서 제가 너무 주도적으로 열심히 앞서 나가면서 일을 하다 보니 제가 약간 독단적인 부분도 있어 보이고 함께 일하는 사람에게는 제가 배려가 없는 것처럼 보이는 부분이 분명 있습니다. 저는 충분히 제가 배려를 한다고 생각하지만 사실은 일을 급하게 빠르게 추진하는데 제가 먼저 행동이 앞서다 보니 충분히 함께 일하는 사람들의 의견을 물어보거나 의견을 수렴하고 같이 그런 것들을 조율하면서 타협점을 찾으면서 천천히 속도를 조절해서 나가는 부분이 실패할 때가 있습니다. 저의 그런 급하고 약간 배려심이 없어 보이는 그런 성격은 제가 일에 집중하면 한 가지를 집중하면 외에 다른 옆의 것들을 잘 보지 못하고 간과하는 그런 약간 단순한 면이 있기 때문인 거 같습니다. 그래서 그런 단점에 대해서 극복하기 위해서 같이 일하는 사람에게 수시로 제가 잘하고 있는지 피드백을 받고 조언을 구하고 그리고 양해를 구하고 이런 것들을 습관화 함으로써 혹시 인식하지 못하고 하는 실수나 이런 것들이 없도록 최선을 다해서 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 극복하기 위해 노력했던 것과 특화시키기 위해 노력했던 것도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 성격의 장점을 말씀드리면 창의력과 독창성이 뛰어나다는 점입니다. 어떤 기획을 할 때 따라서 저의 창의력과 또 저의 독창성이 많이 반영되는 편이기도 합니다. 그러다 보니 여러 사람들의 의견을 조율하기보다는 혼자만의 생각으로 일을 추진하려는 경향이 많습니다. 그렇기 때문에 팀웍으로 일을 할 때는 상당히 어려움이 많이 따릅니다. 제가 저의 이런 단점을 잘 알고 있기 때문에 저의 창의력과 독창성을 바탕으로 해서 팀원들 간에 협조를 얻어서 이런 것을 의견을 다 조율을 해서 하는 것이 좋다고 생각을 해서 요즘은 그러한 점을 보완하려고 노력을 하고 있습니다. 따라서 주변 동료들의 생각과 또 주변 동료들의 아이디어도 종합을 해서 저의 창의력과 함께 이것을 잘 표현하려고 노력을 하고 있습니다. 이렇게 하다 보니 주변 동료들과의 호흡도 중요합니다. 따라서 사람들의 의견을 경청을 하는 자세를 가지고 또 사람들을 존중하는 마음을 가지고 일을 하면 일이 잘 추진되고 성과도 좋아지리라고 생각을 합니다. 따라서 저의 창의력과 독창성을 바탕으로 해서 다른 사람들의 의견도 함께 조율하면서 일을 해 나간다면 원하는 방향으로 일이 잘 마무리 되지 않을까 하는 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지 구체적으로 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은요. 어떻게 하든지 하고 싶은 이런 끝을 봐야 된다는 게 저의 장점이에요. 예전에 어릴 때는 회화에 너무 관심이 있었고 누구보다 잘하고 싶었는데 영어도 그렇고 일본어도 그렇고 어느 정도 되니까 어려운 부분이 나오니까 스스로 포기를 했었어요. 그런데 크고 나이가 먹고 좀 성숙되다 보니까 그런 게 너무 싫더라구요. 그래서 제가 이거 재미있겠다 이거 해 봐야 되겠다 하면은 한번 시작하면 제가 만족할 때까지 그거를 꼭 마무리를 할려고 애를 쓰는 편이에요. 그에 비해서 단점은 제가 관찰력이 좋다 보니까 상대방이 잘못하거나 나쁜 일을 한다든지 나쁜 습관이 있으면은 그게 딱 저한테 각인이 돼요. 그러면 한 번 두 번 이렇게 보고 있다가 세 번 번까지 안 참아지더라고요. 그래서 사람을 멀리 하거나 아니면 그걸 꼭 지적을 하고 넘어갔는데 요즘은 그거를 안 할려고 엄청 애를 써요. 그게 너무 인간관계에서는 좋은 점이 아니더라고요. 그래서 봐도 모른 척 할려고 그러고 나는 모른다 모른다 이렇게 제 스스로 마인드 컨트롤을 하고 좀 참으려고 애를 쓰는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님께서는 다른 지원자들에 비해 가진 차별성과 장점이 있다면 어떤 것이 있는지 자세하게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 차별성이라면 문제 해결 능력 그것이 저는 다른 사람들보다는 좀 뛰어나다고 봅니다. 물론 긴 세월을 살아왔기 때문에 많은 사람들이 정도의 문제 해결력을 가지고 있을 수도 있어요. 하지만 어떤 상황에 닥쳤을 때 당황하지 않고 문제를 해결하는 그런 능력은 저한테는 좀 뛰어나다고 보는데요. 업무 상에도 그렇고 일상생활에서도 어려움이 닥쳤을 때 저는 좀 차분하게 대응하는 편이에요. 그리고 제가 할 수 있는 범위에 모든 일을 이렇게 객관적인 입장에서 조사를 해요. 도움을 받을 수 있는 일은 도움을 받도록 계획을 하고요. 제 혼자서 할 수 있는 일 또한 제 나름으로 정말 최선을 다해서 그런 일을 해결해 나간다고 봅니다. 그래서 주변 사람들이 다들 저에게 정말 대단한 능력자라고 그렇게 말을 하는데 제 생각엔 하고자 하는 마음만 있다면 모두 다 할 수 있지 않을까 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 성격상 본인의 장점 그리고 단점에 대해서 각각 설명해 주시면 좋을 것 같습니다 구체적인 예시를 들어서 설명을 해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "장점은 무엇이든지 적극적으로 일을 하려고 하고요. 그리고 한 일을 하겠다고 계획을 세워서면 끝을 보는 그런 성격이에요. 그것이 좋은 점이라고 봅니다. 그러나 반대로 고것이 또 단점이 되기도 할 때가 참 많더라구요. 제가 생각하기에 그런 단점 말고 또 하나의 두드러진 단점은 제가 사람들을 평가를 하는 일을 참 잘 하더라고요. 사람은 저런 유형의 사람일 거야 요런 식으로 평가를 해 놓고는 평가에 맞춰서 사람을 판단하고는요. 판단을 잘 바꾸려고 하지 않더라고요 제가. 물론 대부분의 사람들이 그럴 것이라는 건 알고 있지만 제가 좀 더 딱딱한 고런 면이 있는 것 같애요. 그래서 사람들이 저에게 참 부드럽고 항상 웃고 그런 점은 참 좋은데 반면에 좀 무섭다 그런 말들을 하는 걸 제가 종종 들었거든요.그래서 제가 고런 점은 고쳐 보려고 하는 노력을 하고 있고 앞으로도 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 면접자님만이 가진 차별성과 장점이 있다면 어떤 것이 있을지 한 가지만 골라서 자세하게 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어떤 일이 주어졌을 때 일을 끝까지 완수하려고 노력을 합니다. 그리고 상당히 진취적이고 그리고 추진력이 강하다고 생각을 합니다. 이 점이 제가 다른 지원자들과 다른 그런 차별성과 또 저의 경쟁력이라고 생각을 합니다. 보통 주어진 일이 어렵다면 쉽게 포기하는 경향이 있습니다. 그러나 저는 행동에 앞서서 빨리빨리 일을 처리하라고 노력을 합니다. 그러다 보면 다른 사람들은 아직 시작도 하지 않은 일을 저는 어느 정도 일을 추진을 하고 그리고 결과도 빨리 내는 편입니다. 이런 것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 따라서 생각을 깊이 하기도 하지만 그것을 현실에 나타내는 행동력도 상당히 빠르다고 생각을 합니다. 그래서 회사에서 어떤 성과를 달성하기 위해서는 저와 같이 추진력과 또 행동력이 있는 사람이 훨씬 필요하다고 생각을 합니다. 또한 제가 그렇게 추진력과 행동력을 가지고 일을 할 때 혼자만이 앞서서 하는 것이 아니라 주변의 동료들과 협조해서 동료들의 팀웍을 이용해서 같이 일을 하는 편입니다. 그렇게 일을 추진하다 보면 또 동료들의 불만도 많이 없앨 수가 있고 또 협조도 받아서 분위기도 좋게 일을 끝낼 수가 있기 때문입니다. 그러나 가장 큰 저의 장점은 일을 책임감 있게 끝까지 마무리하면서 또 추진력 있게 그것을 빨리 할 수 있다는 점이 될 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 좀 급한 편이어서 단점이라고 하면 성급하게 뭐든지 저질러 놓고 본다는 것입니다. 일단 해야 되겠다고 생각하면 앞뒤 가리지 않고 무조건 시도합니다. 그리고 잘못되면 그때 이건 하지 말았어야 할 것을 했구나 하고 후회하게 됩니다. 이게 제 단점이라고 생각합니다. 이걸 보완하기 위해서 일단은 저는 일단은 저질러 보기는 하지만 하는 중간 중간에 이것을 다시 한번 되돌아보는 생각할 수 있는 기회를 갖게 되었습니다. 예를 들어 제가 어떤 프로젝트를 하나 기안을 해서 제시하고 그다음에 팀원들과의 노력에 의해서 내용을 서로 의논하고 커뮤니케이션을 통해서 잘 진행할려고 하면은 먼저 나가 제가 성급하게 프로젝트의 제목이나 프로젝트의 내용을 먼저 제시하는 경우가 많았습니다. 그래서 제시한 것을 따라서 팀원들이 거기에 맞춰 가려고 하는 게 많았기 때문에 그거를 더 따라 하기에는 다른 팀원들이 더 힘들어 하고 그런 것을 저는 보지를 못했습니다. 하지만 이후에는 이런 일이 몇 번 발생하자 저는 제가 먼저 제시하지 않고 먼저 성급하게 결정해 놓지 않는 그런 방법을 채택하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 기억력이 아주 좋다는 것입니다. 저는 그것을 포토 메모리 인 것 같다고 막 생각을 하는데 책의 한 페이지를 보거나 아니면 그림을 보면 그것이 마치 사진을 찍어 놓은 것처럼 머릿속에 저장이 되기도 합니다. 그래서 어느 사람은 보고 아주 강한 건 아니지만 약한 느낌에 서번트 증후군 아니냐 라고 말하는데 꼭 그런 건 아니고 기억력이 좀 남다릅니다. 그래서 일상 생활에서 유용하게 쓰입니다. 공부를 해서 시험을 보거나 할 때도 그리고 예를 들어서 차를 주차한 곳을 찾는다던가 아니면 얼마 전에 있었던 것을 기억해 낸대 거나할 때 아주 유용하게 잘 써먹습니다. 그래서 저는 특별히 노력을 하지 않는 않습니다. 그것이 저의 또 단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 제시해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 말하는 저의 장점은 언제나 밝고 그리고 상대를 긍정적으로 생각하고 사람에게서 긍정적인 면을 찾아서 말해 준다고 그렇게 말을 하더라구요. 제가 살아가는 데 있어서 저도 사실 그렇게 생각하고 있어요. 왜냐하면 사람들은 누구나 장점이 있다고 봐요. 그리고 누구에게서든 배울 점이 있다고 보거든요. 선악이개오사라 라는 말도 있잖아요. 그래서 다른 사람에게서 질타를 받는 사람이 있다 하더라도 사람을 배워 보면서 배워야 할 점들이 있거든요. 그래서 저는 상대에게서 긍정적인 그런 요인들을 발견해서 사람들에게 당신은 이런 점이 참 좋아요 라고 말해주는 그런 면이 장점인 것 같아요. 근데 단점은 좀 상대를 평가한다고 할까요. 사람이 어떻다 커는 것을 평가하고 거기에 맞춰서 제가 사람들을 분류하고 제가 평가했는 것을 잘 바꾸려 하지 않는 거 딱딱한 점 고런 것들이 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이 때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격은 일단 긍정적이고 배려심이 많고 또 친절합니다. 그리고 상대방의 말을 잘 들어주는 걸로 대부분의 사람들이 저를 평가합니다. 그렇게 살고 이 삼십 년 동안 직장을 다니게 됨 됨으로 인해서 저에 대한 평판은 그게 제 장점으로 되어 있습니다. 제가 같이 일을 할 때나 같이 근무할 때 업무를 서로 팀웍으로 할 때에 제 장점이 다 드러난다고 합니다. 먼저 상대방을 배려하고 그리고 상대방의 말을 잘 들어주고 거기에 맞춰서 제가 친절하게 그리고 긍정적인 태도로 항상 상대방의 말에 더 포인트를 두고 그거를 더 취득하려고 하고 그런 것이 저의 장점이고요. 단점이라고 하면 성질이 좀 급한 편입니다. 성질이 급해서 일단 결론을 먼저 도출해 낼려고 하고 결론을 맞춰서 일을 시행하려고 하기 때문에 어떤 때에는 너무 제 주장을 강하게 하는 경우가 있어서 그게 제 단점이라고 할 수 있겠습니다. 그리고 성급하게 먼저 결론을 내놓는 것도 제 장점이라고 생각합니다. 단점이라고 생각합니다. 그렇지만 이렇게 성급한 면이 어떤 일에 대한 추진력으로도 발전할 수 있기 때문에 장점과 단점이 서로 공유되는 것도 좋은 방법일 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 여러 가지 노력들도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 일을 즐길 줄 아는 것 같습니다. 물론 하기 싫은 일도 있지만 제가 업무에 좀 호기심을 느끼고 재미있어 하는 일이 있다면 일을 끝까지 수행을 할려고 애를 쓰고요. 그거에 대한 처리를 하면서 집중 집중도가 굉장히 높아서 좀 창의적인 생각을 할 수도 있고 어떤 시점에서는 남들보다 훨씬 제가 월등하게 업무 수행을 잘 하게 되더라고요. 그에 비해 단점이 있었는데 제가 뭔가를 추진력이 좋다고 그러죠. 시작을 하는데 끝이 항상 좀 흐지부지 했었어요. 너무나 하고 싶어서 열렬히 시작을 창대하게 했다가 중간에 어떤 턱이 부딪치면 바로 포기하고 돌아서는 그런 걸 많이 했었는데 지금은 많이 바뀌었어요, 그런 것 또한 도전의 기회고 그런 기회가 살면서 그렇게 많이 남아있지는 않을 것 같더라고요. 그래서 지금은 어떤 일을 내가 하고 싶어서 달려들었는데 중간에 벽이 부딪치면은 잠깐 쉬었다 다시 업무를 맡 맡아서 합니다. 그리고 업무를 끝까지 마무리를 짓습니다. 어떤 식으로든요. 그래야지 후회가 없고 다음에 제게 또 기회가 생기더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력에 대해서도 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저는 장점이 많은 사람이라고 생각합니다. 무엇보다 먼저 긍정적인 마인드가 있고요. 그리고 친절하고 항상 남을 배려하고 남들에게 모든 것을 먼저 생각하게 하는 그런 마음가짐이 있습니다. 그리고 무엇보다 남의 말을 잘 들어주고 거기에 대해서 커뮤니티션을 할려고 하는 그런 의지가 있고요. 진취적이고 모든 일에 성취력을 갖고 열심히 해낼려는 책임감이 있습니다. 하지만 성격이 좀 급한 편이어서 무엇보다 딴 사람들의 말을 먼저 안 들어줄려고 하는 그런 경향도 조금 있습니다. 그리고 무슨 일을 먼저 하려고 하고 한 번 시도한 일을 끝까지 하려고 하기는 하지만 중간에 남의 말에 쪼금 더 신뢰를 하고 들어주려고 하는 그런 게 있어야 할 것 같고요. 책임감은 많지만 책임감을 해내기 위해서 무조건적으로 저질르는 그런 성격도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 것들을 하셨는지도 함께 들어보고 싶습니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 제가 모든 일을 하는 데 있어서 제가 해야겠다고 생각하는 일에는 정말 열과 성을 다하는 편이에요. 성의 제 에너지 전부를 바쳐서 할 정도로 아주 열심히 일을 하거든요. 그래서 일에서 지금까지 성과도 좋았구요. 그런데 단점이라고 하면 그렇게 어떤 일에 너무 몰두해서 일에 온 에너지를 솓다 보니 제가 하지 못하는 그런 휴식 또 따른 업무 이외에 돌봐야 될 것들에 대해는 에너지가 쪼끔 딸려서 등한시 하는 그런 점이에요. 업무가 없을 때는 골고루 다 분배해서 잘 해 나가지만 새로운 업무나 또 어려운 어떤 프로젝트를 맡았을 때는 오롯이 일에 몰두하고 또 잘 해야 된다는 그런 강박 관념 그런 것들이 있더라구요. 그래서 다른 일에 쪼끔 소홀한 것 같아서 저는 그런 부분들이 제가 쪼끔 보완하고 느긋하게 에너지를 한 팔십 퍼센트만 쓰도록 배분하는 게 좋지 않을까 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님께서는 다른 지원자 분들에 비해 가진 차별성과 장점이 있다면 무엇이 있는지 자세하게 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "이게 남들과의 경쟁력이 될지는 모르겠지만 저는 일단 다른 지원자들에 비해 나이가 현저하게 많습니다. 그렇지만 그게 꼭 다 저의 차별성이 될 수는 없겠지만 제가 경력 단절을 하고 집에만 있었던 전업주부는 아니라 다행히 영업을 저는 좀 꽤 오래 했어요. 그러다 보니 영업을 할 때는 굉장히 업무가 다양하게 접할 수 밖에 없거든요. 그렇다 보니 쪼금 생소한 일을 해도 적응이라든지 이런 거에 대해서 발 빠르게 대처할 수 있는 차별성을 가지게 되는 것 같더라고요. 영업을 하게 되면 여러 사람들의 종류를 다 만나기 때문에 그때마다 똑같은 대응을 하진 않습니다. 그러다 보니 순발력이 있어야 되고 순간의 판단력이 굉장히 중요하게 작용할 때가 있어요. 어떨 때는 찰나의 잘못된 판단으로 일 년 내내 준비했던 영업이 진짜 물거품이 되는 수도 생기거든요. 그래서 저만의 차별성이나 장점 이런 거는 오랜 영업에서 나오는 돌발성에 대해서 민첩하게 결정할 수 있는 순발력이 저의 장점이지 않나 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인이 생각하는 본인의 단점이 있으시다면 어떤 것이 있으신가요 또 그것을 보완하기 위해서 한 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 친구를 지나치게 좋아한다는 것입니다. 이로 인해서 발생되는 악영향은 친구를 만나는 시간 때문에 저의 자기 계발에 투자할 수 있는 절대적인 시간이 굉장히 줄어든다는 것인데요. 이를 보완하기 위해서 제가 한 노력은 제가 혼자 보내는 시간도 즐길 수 있도록 저만의 활동적인 취미나 뭔가 생산적인 취미에 대해 고민하는 것이었습니다. 저는 평소 굉장히 외향적인 성격 때문에 타인과 보내는 시간을 통해서 에너지를 얻는 성격입니다. 그래서 항상 일과를 마치고 나서나 퇴근 후에는 친구들을 만나는 시간을 통해서 에너지를 얻고 꼭 사람들을 만나는 약속을 주말이면 잡곤 했는데요. 아무래도 사람들을 만나다 보면 개인을 위해 투자할 시간이 많이 줄어들기 때문에 항상 늘 소모적으로 시간을 쓰는 기분이 들었습니다. 그렇기 때문에 저는 뭔가 학원을 다닌다거나 스터디 활동을 통해서 사람을 만나는 방법을 찾아냈고 그렇게 저에게 도움이 되는 방향으로 사람들과의 만남도 가지면서 저의 자기 계발을 할 수 있는 생산적인 방법들을 찾기 시작했습니다. 결과 지금은 북클럽처럼 다양한 만남을 통해서 저의 니즈를 충족하는 방법을 찾았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 자세하게 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 고집이 세고 자기 주장이 강한 성격입니다. 저는 오래전부터 저의 이러한 성격을 잘 알고 있습니다. 고집이 세고 자기주장이 강한 성격은 장점과 단점 두 가지를 아울러 갖고 있습니다. 장점으로는 어떤 결정을 내릴 때에 결단력이 크고 단호하거나 냉정해지기가 쉽습니다. 다른 사람의 이야기에 휘둘리지 않고 우유부단하지도 않습니다. 그래서 어떠한 결정을 내릴 때 시간을 허비하지 않고 신속하게 진행할 수가 있습니다. 한편 이렇게 고집이 세고 자기 주장이 강한 성격은 단점이 되기도 합니다. 남의 이야기에 귀를 기울이지 않고 다른 사람의 사정에 관심이 없습니다. 따라서 저는 이러한 성격의 단점을 극복하고자 가능한 한 다른 사람이 이야기할 때에 경청하는 자세를 갖고 공감하려는 노력을 합니다. 다른 사람이 아무리 오래 이야기하여도 끝까지 들어보려고 노력하고 있습니다. 단점을 많이 극복하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 계획하는 습관입니다. 사는 대로 생각하지 말고 생각하는 대로 살자 라는 말은 저의 마음속에 생겨둔 좌우명입니다. 목표가 없고 계획하지 않는 삶은 발전이 없다 생각합니다. 따라서 저의 장기 계획과 단기 계획을 정하고 그에 따라 생활하는 습관을 지니고 있습니다. 계획을 정하게 된 계기는 저의 단점이 급한 성격을 개선하기 위해서 입니다. 의욕을 앞서서 많은 일들을 시작하나 늘 마무리가 잘 되지 않아 후회하는 일들이 많았습니다. 공들인 노력과 시간 대비 결과는 돌아오지 않았고 시간을 허비하고 있다는 생각이 들기도 하여 자신감도 떨어졌습니다. 그래서 스스로 변화하고 싶었습니다. 자기 계발 서적이나 세상을 바꾸는 십 분 등의 채널을 찾아보면서 과정에서 성공한 사람들의 공통점을 알게 되었습니다. 이후부터 무작정 종이에 목표를 적고 계획에 맞춰 행동하려 노력했습니다. 그래서 저의 단점인 빠름을 극복할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 일단 장점으로 따지자면 책임감이 강합니다. 그리고 어떤 일을 맡아서 하면 아주 잘 해내려고 인정받고 싶은 마음에 최선을 다해서 가장 좋은 결과물을 내기 위해 꾀를 피우지 않고 일합니다. 항상 가장 최선의 결과를 낼려고 노력을 합니다. 함께 있는 사람들과 일할 때도 제가 먼저 나서서 솔선수범해서 힘든 일도 마다하지 않고 일을 합니다. 그러면서 동시에 저는 장점이자 단점이지만 리더쉽이 있으면서 약간의 보스 기질이 있습니다. 보스 기질이라고 하는 것은 그룹 안에서 본인이 잘한다고 인정받고 싶고 다른 사람보다 조금 두드러지고 싶은 마음이 있는 그런 성향이라는 뜻입니다. 그래서 항상 늘 좋은 답변 다른 사람보다도 탁월한 답변이나 결과물을 내려고 노력하다 보니 잘난 척을 하거나 내지는 튀려고 한다 라는 평가를 받기도 합니다. 그냥 조용히 죽은 듯이 쥐 죽은 듯이 조용히 물 흐르듯이 사람들 안에서 섞이는 정도의 그런 성향과는 조금 거리가 있어서 어떨 때는 약간 독선적이라는 말을 듣기도 합니다. 그리고 하고 싶은 말을 직선적으로 잘 하는 편입니다. 제가 궁금하고 알고 싶고 그런 부분에 대해서 거침없이 이야기하는 성격이어서 솔직하고 탈탈하다 라고도 평가 받지만 동시에 그것이 단점이기도 해서 하고 싶은 말을 거침없이 하고 그리고 궁금한 건 바로바로 물어보고 그렇게 하는 약간 주변에 시선이나 이런 거 배려 이런 것이 좀 부족하다는 그런 생각이 들기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점은 한 가지 색깔인데요. 꼼꼼하고 치밀하다는 것이 제 성격의 가장 큰 특장점인 것 같습니다. 그러다 보니까 업무나 공부나 책임 있는 일이 주어졌을 때 미리미리 대비하고 굉장히 열심히 치밀하게 준비해서 결과를 내도록 노력합니다. 그러다 보니까 실수가 좀 적은 편이고 수정할 사항이 적어지는 거 그리고 스스로도 좀 뿌듯함을 많이 느끼게 되는 것들이 제 성격의 장점인 것 같습니다. 그러나 그런 꼼꼼함과 치밀함 때문에 굉장히 스트레스도 많이 받는 편인데요. 스트레스에 좀 취약하기 때문에 평소에 좋아하는 취미 생활을 많이 하기 위해서 노력하고 있구요. 현재 뮤지컬이나 연극을 보는 것으로 평소에 일상적인 스트레스 업무를 많이 좀 줄이려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 함께 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 장점이라고 하면 책임감이 강하고 어떤 일을 처리함에 있어서 매우 열정적이고 도전적인 성격을 갖고 있고 그리고 다른 사람들보다 솔선수범에서 일 처리를 할 때 일을 주저하지 않고 어렵고 조금 힘든 과정이 예상되더라도 일을 필요하다고 생각하면 바로 실행에 옮기는 그런 실행력을 가지고 있는 성격입니다. 함께 모인 사람들 중에서도 그래서 먼저 제가 일을 처리할 때 빠른 편이고 그리고 실행력에서도 매우 빠르게 실행을 시작하고 그리고 집중하는 편입니다. 사람들 관계에서도 그렇습니다. 제 성격은 책임감이 강하고 리더로 나서기를 좋아합니다. 하지만 단점은 일 처리도 그렇고 일단 제가 주도적으로 하는 것을 좋아하기 때문에 약간 대장 기질이 있다고 해야 할까요 그런 면에서 다른 사람을 배려하는 부분이 조금 부족할 수 있습니다. 제가 하고자 하는 말을 할 때도 서슴없이 일을 실행하는 것처럼 지적도 잘하고 궁금한 것은 직선적으로 물어보기도 합니다. 그래서 제 성격이 약간 직선적이고 주변의 눈치를 보지 않고 주변 사람을 배려를 차마 하지 못하고 제가 원하는 대로 일을 이끌어 가는 부분도 있기 때문에 저에게는 타인을 배려하는 그런 배려심을 키우면서 주도성을 유지하는 것이 필요하다는 그런 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 제가 어떤 일을 하든지 먼저 주도적으로 나서서 소선 수범에서 일을 하고 열정적으로 일을 하고 그리고 사람들이 함께 있을 때 의견을 모으고 의견을 규합하고 어떤 결과물을 내고 실행하는데 아주 빠르게 움직이는 실행력을 갖고 있는 것이 제 성격의 장점입니다. 그러면서 동시에 대 단점은 제가 그렇게 앞에서 주도적으로 일을 하기 때문에 다른 사람들의 의견을 제가 일부러 그러는 것은 아니지만 배려하거나 작은 소수의 의견들을 더 세밀하게 귀 기울여 듣고 그런 것들까지 모두 배려하는 그런 배려심에서는 약간 부족한 부분이 있다는 거 그래서 독단적으로 보일 수 있는 부분이 분명히 있다 라는 것을 제가 잘 알고 있습니다. 그것을 극복하기 위한 노력으로 보면 수시로 제가 간과한 부분이 없는지 함께하는 사람들에게 물어보고 체크하고 그리고 조언을 구한다는 것입니다. 제가 진심으로 조언을 구하고 제가 정말 일부러 그런 것이 아니라 팀원들과 함께 조정해 나갈 의사가 분명히 있다 라는 것을 표현할 때 그런 것들을 바로 잡아 나갈 수 있다 라는 것을 잘 알고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 장점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "쪼금 보수적인 성향을 가지고 있다고 생각을 합니다. 보수적인 또 아버지의 영향으로 평소 옷차림이나 생활 방식에도 정해진 규칙을 따르는 것이 습관이 되어 있습니다. 그러다 보니 전혀 새로운 것에 도전하기보다는 기존의 문제를 개선하거나 정해진 절차 속에서 따르는 것이 더 편하게 느껴집니다. 그런 점에서 교육 행정 업무가 제게 잘 맞기는 하지만 기존의 방식의 정체되는 것을 경계하기 위해 저보다 더 나은 방법으로 일하는 사람이 있으면 배우려고 노력합니다. 또한 끊임없이 제가 하는 방식의 최선인가를 고민하는 자세로 좀 더 빨리 정확하게 할 수 있는 방법을 고민합니다. 그래서 기존 엑셀로 만족도 통계를 내간 것에서 좀 더 다양하게 분석할 수 있는 역량을 개발하고자 에스피에스에스를 배우고 있기도 합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력까지도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 약한 사람들을 도와주려고 하는 점입니다. 소외된 계층이나 또는 빈곤 계층에 대해서는 상당히 사람들을 도와주려고 하는 마음이 있습니다. 저는 그래서 자원 봉사나 또는 사회 공헌 활동을 많이 하면서 이들을 도와주려고 노력을 합니다. 심리적으로 이들을 지원을 하고 이들이 사회에 잘 적응할 수 있도록 저에 있는 여력을 다 쏟아 부어서 이들을 도와주면 또한 그것으로 인해서 많은 성취감을 얻게 됩니다. 그러나 저의 단점이 있다면 이렇게 약한 사람을 도와주려고는 합니다만 강한 사람들에 대해서는 상당히 제가 공격적이 되고 있습니다. 자신을 돌아볼 때 저는 한 마디로 약한 사람에게는 약하고 강한 사람에게는 상당히 강하다는 성격을 갖고 있습니다. 그러나 이것은 저의 신념에서 비롯된 것이라고 생각을 합니다. 왜냐하면 모든 것이 진솔하고 그리고 거짓말을 하지 않고 당당하게 할 수 있다면 강한 사람에게는 얼마든지 강해질 수 있다고 생각을 합니다. 이게 저의 단점이자 또 장점이라고도 생각을 합니다. 그래서 매사를 저는 진리를 위해서 노력을 하고 거짓말을 하지 않는다는 것을 원칙으로 하면서 이렇게 사회적으로 약한 사람에게 대해서는 한없이 저의 감정을 나타내고 또 그런 사람들을 도와주려고 노력을 하고 있습니다. 그리고 성격이 겉으로는 상당히 감성적으로 보이기는 합니다만 내면적으로는 외유내강형으로 상당히 이성적이고 또한 냉철하다고 볼 수도 있습니다. 제 성격이 이렇게 두 가지가 혼합이 되어 있다는 점이 저의 장점과 단점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력했던 부분이 있다면 무엇이 있었는지 한 가지만 골라 설명 부탁드립니다",
        "answer": "팀 프로젝트 과목을 하며 혼자 팀을 이끄는 것보다 동료와 함께 하는 것이 효과적임을 배웠습니다. 세 번의 프로젝트를 거치면서 동료와 함께 역량을 낼 수 있는 역량을 길렀고 이는 직무 수행을 위한 장점이라고 생각합니다. 대학에서 첫 번째 프로젝트에서 씨 플러스를 받았습니다. 성과를 내기 위해 혼자 고민하고 팀원들에게 지시만 하다 보니 생긴 불화가 낳은 결과였습니다. 혼자서는 절대 할 수 없는 양이었음에도 책임감이라는 짐을 지고 추진한 방식은 전체의 질을 떨어뜨렸습니다. 장점이라 생각했던 책임감이 독단적이라는 단점으로 바뀌는 순간이었습니다. 실수를 반복하지 않기 위해 노력했습니다. 어려웠지만 조장으로서 충분한 토의를 통해 역할을 나누고 조원들의 역량을 끌어내고자 노력했습니다. 장점인 책임감과 솔선수범을 바탕으로 소통에 집중하며 모든 과정을 진행했습니다. 그러자 효과적인 회의와 참여가 이루어져서 나머지 세 번의 프로젝트에서 모두 에이 플러스를 받았습니다. 내가 할게만 했던 단점은 함께 라는 단점이 되었습니다. 귀사에 입사해서 업무를 수행할 때도 팀에 잘 녹아들어서 협업하는 사원이 될 수 있도록 하겠습니다. 제 답변은 여기까지입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 기억력이 뛰어나다는 것입니다. 포토 메모리 라고 하는 기억력인데 어떤 책이나 아니면 사물을 보면 그것을 마치 카메라로 사진을 찍어서 보관하는 것처럼 똑같이 기억을 한다는 것입니다. 그것이 저의 가장 큰 장점인데 이 장점은 제가 노력해서 생긴 게 아니라 하늘에서 저절로 태어날 때부터 제가 갖고 있는 장점이기 때문에 그것을 특화할려고 다른 특별한 노력을 하지는 않았습니다. 그래서 그것이 더 이상 큰 예를 들면 서번트 증후군 같은 특별한 재능으로는 발전하지 않은 것입니다. 그것이 제 단점입니다. 장점을 너무 믿고 노력을 하지 않은 것이 제 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 장단점이 모두 직설적으로 얘기한다는 겁니다. 장점은 돌려 말하지 않기 때문에 상대방에게 확실하게 의사를 전달할 수 있습니다. 하지만 단점은 그렇기 때문에 돌려서 말할 수 있는 것도 직설적으로 말해서 상대방의 마음에 상처를 주기도 합니다. 그렇기 때문에 저는 이 직설적으로 말하는 화법을 조금 고치려고 노력 중이고 돌려 말하는 법을 배우고 있습니다. 가끔은 돌려 말하는 것도 유도리의 한 가지라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각할 때 자신의 장점과 단점에 관해서 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화 시키고 또는 단점을 극복하기 위해서 지금까지 어떠한 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 단적으로 말씀드리면 부지런한 귀차니스트라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 왜냐하면 저는 사실 미루는 걸 굉장히 좋아하는 사람입니다. 뭔가 할 일이 있으면 그걸 당장 실행하기에 생각도 많이 하고 고민도 많이 하는 편이라서 남들로부터 좋게는 신중하다는 이야기를 많이 듣는 편입니다. 하지만 할 일을 해야 할 때 뭔가 그걸 즐거운 마음이 들지 않으면 하기가 어려운 생각이 들어서 좀 많이 미루는데요. 그거를 너무 생각을 많이 하다 보니까 일은 일대로 밀리고 해서 아이 그냥 빨리 해버리자 하고 움직이는 습관을 들이다 보니까 어느새 그게 좀 훈련이 되었는지 부지런한 귀차니스트처럼 뭔가 할 일을 빨리 해치워버리고 생각이 더 깊이 들어가기 전에 뭔가 청소라든지 아니면 당장의 일이 아니더라도 주변 정리라든지 좀 움직이는 습관을 들이게 되었습니다. 그러다 보면 할 일까지 좀 시동이 걸려서 하게 되는 그런 일도 있었습니다. 그래서 저는 부지런한 귀차니스트라고 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "일단 다른 사람들이 생각하고 이야기하는 저의 단점은 성격이 급하다 는 것입니다. 저희 가족들하고 외출을 할 때도 저는 한참 앞에 가고 있고 남편이나 아이들은 뒤에 오고 있는 때가 많이 있습니다. 왜냐하면 저는 물건을 사러 가면 물건을 보기 위해서 달려가는 편이고 또 뭔가 풍경을 보고 보기 위해서 어떤 목적들을 향해서 간다면 그저 목적들을 향해서 걸어가는 일이 많이 있었습니다. 그래서 저의 단점은 좀 주변을 돌아보지 못하고 빨리 일을 속전속결로 해낼려고 한다 는 그런 것이 단점이라고 할 수 있구요. 장점이라고 한다면 첫 번째로 리더십을 꼽을 수 있을 것 같습니다. 어떤 일을 어떤 일이 저에게 맡겨졌을 때 전에 사람 맡았던 사람들이 한 달 안에 일을 해내는 거라면 저는 그것을 한 일주일 안에 해낼 수 있을 정도로 굉장히 일에 몰두하고 일을 풀어가는 편입니다. 그리고 한 가지 장점은 제가 공부를 하고 사람들을 만나면서 많이 개발이 되었는데요. 사람들의 이야기를 이제는 좀 더 들으려고 한다는 것입니다. 그래서 요즘 많이 듣는 이야기는 지인들도 그렇고 팀원 팀원들도 그렇고 언니는 사람들의 이야기를 참 잘 들어주고 사람들이 언니를 좋아하는 것 같다 라고 이야기를 합니다. 저도 그렇게 생각합니다. 과거에는 과거에는 잘 몰랐던 그런 모습인데 제가 한 십 년 전부터 공부를 하고 또 사람들을 만나면서 사람들의 이야기를 굉장히 깊이 경청하려고 하고 그것을 반영할려고 하고 제가 또 솔직하게 사람들에게 다가가는 것이 다가가고 있습니다. 그것이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 자신이 생각하는 자신의 장점과 단점을 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화 시키기 위한 노력이나 단점을 극복하기 위한 노력이 있었다면 그것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "예. 저의 장점이라고 하면 생각나는 것이 딱 두 가지가 먼저 있습니다. 저는 리더십이 있는 사람이고요. 또 두 번째로는 사람들의 이야기를 잘 경청하는 사람입니다. 그리고 단점은 제가 잘 덜렁거리고 잘 잊어버립니다. 먼저 이 단점을 보완하기 위해서 저는 요즘에 핸드폰에 어플도 굉장히 잘 나오고 또 다이어리 기능이 있기 때문에 그곳에 좀 사소한 것들까지도 매일 기록을 하는 편입니다. 그리고 한 번씩 그것을 들여다보면서 오늘 내가 뭔가 잊어버린 것이 없는지 해야 할 일을 못한 것이 없는지 이런 것들을 확인하는 편이구요. 장점은 제가 리더십과 사람들의 이야기를 듣는 거라고 했습니다. 리더십은 사실은 사람들의 이야기를 잘 듣는 것에서 또 나오는 것 같습니다. 그래서 저는 함께 일하는 동료들에게도 또 가족들에게도 언제든지 내 도움이 필요하면 이야기하라는 싸인을 항상 보냅니다. 그리고 사실은 그럴 때 시간이 많이 소요가 되고 에너지가 많이 소요가 됩니다. 그래서 저는 때로는 그것이 피곤하기도 하지만 동료들이 찾아오거나 친구들이나 가족들이 찾아올 때 한 시간만 이야기다 이야기 하자 해도 어떤 때는 두 시간 세 시간이 되기도 하지만 그러나 그것을 통해서 사람이 쪼금 편안해지고 때로는 제가 어떤 해결책을 함께 이야기하다가 찾아가고 이런 것들이 저에게 굉장히 힘이 되기도 하구요. 이것이 저의 장점을 굉장히 특화시키는 노력의 일환이라고 생각합니다. 저의 에너지를 그곳에 좀 많이 모아서 사용하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다 또한 장점을 특화 시키고 또 단점을 극복하기 위해서 어떠한 노력을 해 왔는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 가장 먼저 생각나는 것이 경청입니다. 저는 사람들의 이야기를 사람의 말의 의미를 속에 숨겨져 있는 생각과 마음을 들으려고 합니다. 그래서 사람이 정말 말하고 싶은데 말할 수 없었던 것들을 결국은 말할 수 있게 하는 그런 능력이 있다고 할까요 그것을 저는 장점이라고 생각합니다. 왜냐하면 함께 일을 할 때나 함께 살아갈 때 타인의 이야기를 듣고 또 어떤 다른 부서의 이야기를 듣고 그런 것들이 모든 것들을 원활하게 해 주는 윤활유의 역할이라고 생각을 하기 때문에 그렇습니다. 그래서 저는 이 듣는 것을 특화하기 위해서 더 많이 사람들의 이야기를 들으려고 하고 또 어떤 것이 듣는 가장 좋은 기술인지에 대해서 늘 생각하고 책을 보면서 공부합니다. 그래서 이 책을 보고 연구하기 위해서 저는 수시로 서점에 가서 사람에 관한 이야기 사람에 관한 이야기를 하는 책들 책들을 보기도 하고 그곳에서 필요한 것들을 때로는 캡쳐하고 때로는 적기도 하고 때로는 그것이 내 삶에서 적용될 수 있도록 늘 노력하는 편입니다. 그리고 저의 단점은 잘 잊어버리는 것입니다. 깜빡 깜빡하고 잘 잊어버리고 그런 일들이 많은데 이것을 극복하기 위해서 저는 핸드폰에 있는 어플들을 잘 사용합니다. 다이어리에 별로 중요하지 않다고 생각하는 일정들까지 제가 늘 기록하고 또 기록들을 보는 것을 통해서 제가 깜빡 깜빡 잘 잊어버리는 것들을 많이 극복할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자분의 장점 단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "다른 사람들은 저한테 너는 참 긍정적이야 이런 얘기를 많이 합니다. 긍정적으로 생각할려고 노력하고 있구요. 좋은 생각을 많이 할려고 노력하고 있습니다. 좋은 생각을 많이 하다 보면 나쁜 것에 대한 어떤 호기심이 좀 덜한 것 같더라구요. 그래서 저는 긍정적으로 생각하고 긍정적인 말을 하고 긍정적인 생각을 가질려고 노력합니다. 부분은 저는 저의 장점이라고 생각하구요 다른 사람들이 저한테 단점이라고 생각하는 부분들은 굉장히 즉흥적이라고 생각합니다. 일단 급하다는 거죠. 급한 부분들이나 아니면 즉흥적인 부분들이 좋은 점도 있습니다. 아주 변형된 어떤 급 급격한 어떤 상황이 벌어졌을 때 빨리빨리 해결할 수 있는 즉흥적인 생각들 아주 좋은 점일 수도 있죠. 하지만 너무 즉흥적이라서 급한 불만 끄려고 생각하는 부분들이 많이 있구요. 또 꼼꼼하지 못하다 는 그런 부분들도 같이 따라가는 일일 것 같아요. 그래서 제 단점은 즉흥적이어서 꼼꼼하지 못하다 라고 해주는 게 저의 단점이라고들 얘기합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 이성적이라는 것입니다. 친구들이 고민을 상담했을 때 친구들은 단순한 하소연을 하는 것이기 때문에 공감을 해주길 원하지만 저도 모르게 가끔은 습관처럼 친구들이 원하는 답을 알고 있음에도 문제를 해결해 줄려고 할 때가 많습니다. 그때마다 친구들은 저에게 너는 참 공감 능력이 부족한 것 같아 라는 말을 하기도 합니다. 하지만 그런 저의 이성적인 부분은 때로는 장점이 되기도 합니다. 친구들이 정말로 위험하거나 급한 일이 있을 때는 먼저 찾게 되는 사람은 바로 저라고 합니다. 그만큼 감정적으로 문제를 대하기보단 현재 필요한 문제 사항을 정확하게 파악하고 그에 따른 해결책을 제시해 주기 때문에 많은 도움이 된다고 합니다. 그래서 저의 이러한 이성적 사고는 단점이자 장점이기도 합니다. 그래서 저는 이러한 이성적 사고에 관하여 장점은 강화시키고 단 제가 부족하다고 느끼는 공감 능력은 공부를 통해서라도 약화시키면 약화시키도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점을 말씀드리면 저는 상당히 신중하게 일을 처리하는 편입니다. 그리고 책임감을 가지고 신중하게 일을 처리하기 때문에 일의 속도가 상당히 늦은 편이기도 합니다. 그래서 신중한 것이 저의 장점이자 또 단점이기도 합니다. 그래서 장점을 살리기 위해서는 신중한 태도를 계속 유지를 하지만 그러나 일의 속도를 내기 위해서는 좀 일을 빨리빨리 해야 한다고 생각을 해서 단점을 그렇게 극복을 하고 있습니다. 따라서 신중하고 또 책임감 있게 일을 하는 것은 계속 살려 나가면서도 행동력을 좀 빨리해서 일이 제대로 처리될 수 있도록 노력을 하는 편입니다. 또한 저의 장점은 혼자서 일을 하는 것은 잘합니다. 그러나 많은 사람과 협업하는 것은 제대로 하지 못하고 있습니다. 따라서 어떨 경우에는 일이 한쪽 방향으로 주관적으로 치우쳐서 객관성을 잃는 경우도 있습니다. 저는 또 이러한 점을 보충하기 위해서 여러 사람들의 의견을 들으려고 노력도 합니다. 이렇게 여러 사람들의 의견을 경청하다 보면 제 자신의 의견이 또 한쪽으로 편중됐다는 것도 깨닫게 됩니다. 따라서 여러 사람들의 의견을 조율을 하고 또 의견을 바탕으로 해서 제 의견을 마지막으로 만든다는 것이 저의 장점과 단점을 보완하는 그런 한 방법이라고 생각을 합니다. 그리고 지금도 일을 신중하게 하기는 하되 일에 속도감을 내기 위해서 모든 일에 좀 더 빠른 감각을 가지고 익히도록 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 면접자들에 비해 면접자님이 가진 차별성과 장점이 있다면 무엇이 있는지 한 가지만 골라 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들의 과 다른 차별성과 장점을 말씀드린다면 우선 생각나는 대로 말씀드려 보겠습니다. 저는 주변 사람들에게 밝은 얼굴로 인사를 잘한다고 생각합니다. 밝은 얼굴로 인사를 하면 상대방들이 쉽게 인사를 받아주고 저에게 다가오는 점입니다. 또 제 부지런한 성격으로 사람들의 어려운 점과 불편한 점이 없는지 살펴보고 주변 정돈을 잘 해서 사람들에게 호응을 얻는다는 점입니다. 또 다른 점은 상대방의 말에 잘 귀 기울여 준다는 점입니다. 상대방의 말을 주의 깊게 들어주면 사람들이 쉽게 자기의 생각을 말하고 또 편안한 마음으로 저에게 다가선다는 점입니다. 그래서 사람들과 원활한 교류가 이루어질사 질 수 있다고 생각됩니다. 저의 장점은 이것 외에도 많지만 우선 제가 생각나는 대로 말씀드렸습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이고 에너지가 넘친다는 것입니다. 제가 휴가나 장기 출장을 다녀오면 저의 빈자리가 굉장히 컸다 고 이렇게 우리 조직이 조용한 줄 몰랐다고 저를 그리워 하는데요. 조직 내에 웃음과 에너지를 주는 저의 역할이 저의 큰 장점이라고 생각합니다. 반대로 단점은 간혹 실수에 냉정하다는 것인데요. 동료의 실수를 마냥 덮어주고 무마해 주기보다는 정확하게 꼬집어서 직설적으로 이야기하곤 합니다. 다만 지적에서 끝나지 않고 건설적인 피드백을 주고 잘 수정할 수 있게끔 도와주는 방향으로 저의 단점을 장점화 하려고 노력하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 그리고 구체적인 예시도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 실천력이 높다는 것이고 단점은 행동이 먼저 앞선다는 것입니다. 지난해 영어를 잘하고 싶은 마음에 아르바이트를 통해 돈을 모아 무작정 유럽으로 어학연수를 떠났습니다. 언어가 통하지 않아 한 달에서 두 달은 너무나 힘들었습니다. 이야기가 되지 않아 원하는 메뉴를 시킬 수가 없고 불편한 사항이 있어 컴플레인을 걸기 위해서는 같은 한국 국적 친구의 도움을 받아야 했습니다. 그래서 다시 한국으로 돌아가고 싶다는 생각을 계속했던 것 같습니다. 하지만 유럽에 오기 위해 부모님을 설득하고 세 달 동안 밤낮없이 아르바이트를 하며 돈을 모아 온 이곳에서 두렵고 힘들다고 도망가는 것은 어리석다 판단했습니다. 그래서 매일 학원이나 길에서 외국인 친구들을 만나면 먼저 말을 걸고 의사소통이 되지 않아도 곁에 있으면서 한 글자라도 더 듣기 위해 노력했습니다. 결과 제 영어 실력은 몰라보게 상승할 수 있었습니다. 이처럼 회사에서도 어려운 문제를 마주하게 된다면 도망치기보다 지금 해 왔던 것처럼 저의 부족한 점을 노력을 통해 해결할 거라고 약속드릴 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "저는 장녀이기도 하지만 모든 면에 뭔가 책임감을 제일 많이 느끼며 살아온 거 같습니다. 그래서 책임감이 제일 컸고요. 그다음에 제가 상담 업무를 좋아하고 오랫동안 해보다 보니 공감 능력도 크고 큰 거 같고요. 그리고 누군가를 배려하는 마음이 많았고요 긍정적인 마인드가 있고 그러고 뭐든지 협력해서 하려는 그런 자세가 돼 있었습니다. 그리고 모든 일에 어렵든 쉽든 간에 그냥 적응하려고 하고 뭔가 끝까지 해내려는 그런 긍정적인 마인드를 제가 갖고 있는 장점이라고 생각합니다. 장점을 바탕으로 여태까지 잘해 온 거 같고요. 단점이라면 성질이 좀 급한 편이어서 제 의견을 얘기할 때 일단 먼저 제 의견을 얘기한 다음에 그래도 그게 제 의견이 다른 사람과 의견이 맞지 않을 때에는 일단 수그러들긴 합니다. 하지만 너무 성급한 마음에 뭔가 먼저 저질러 놓고 다음에 수습하는 그런 게 있구요. 남의 어려운 얘기를 그냥 다 들어주기 때문에 제 몫을 못 챙긴다는 것도 일종의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 한 직장에서 오랫동안 함께 직원들과 함께 조화를 이루면서 생활할 수 있었던 거는 직원들이 저에 대한 존경심이 있었다고 생각합니다. 제 장점은 존경심을 받을 수 있으려면 일단 직원들에 대한 배려심이 많았고요. 그리고 함께 협력한다는 점 솔선수범한다는 점 그리고 뭐든지 잘 해내려고 하는 책임감 그리고 공감 능력과 항상 서로 간의 대화를 통해서 소통하려고 노력하는 점 그게 저희 단 장점이라고 생각하고요. 직원들이 제게 그렇게 평가를 해 주었다고 생각합니다. 그리고 조금 제가 단점이 있다면 조금 성급하게 좀 급한 성격이 있습니다. 뭐든지 빨리 하려고 하고 뭐든지 결론을 빨리 내려고 하고 그리고 성급하게 이를 벌리려는 게 있어서 그거는 저의 단점이라고 생각합니다. 단점을 극복하기 위해서는 주위에 있는 직원들과 소통을 잘해서 저의 단점을 일깨워 주고 같이 협력하는 게 필요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 제시해 주십시오",
        "answer": "다른 사람이라 하면 직원들이 저를 평가하는 장점은 일단 존경심이 들게 하는 선배라는 것이고요. 그렇게 하는 제 태도에서 배려심과 그리고 공감 능력이 뛰어나고 긍정적인 마인드가 보이구요. 적응력이 크고 그리고 책임감이 아주 크다고 말을 했습니다. 그리고 제가 또 함께 뭐든지 솔선수범하는 모습이 좋아 보였다고 하더라고요. 그리고 제가 뭐든지 하면 끝까지 해내려고 하는 인내심이 뛰어난 걸로 보였다고 얘기했습니다. 하지만 단점이라고 하면 뭐든지 일을 벌리려고 하고 조금 성급한 성격이라 뭐든지 빨리빨리 할려고 하는 그런 성급함이 조금은 단점이고 일을 먼저 벌리려고 하는 게 또 단점이라고 생각합니다. 뭐든지 일을 미리 벌려 놓으면 어떻게 해서든지 해내려고 하니까 직원들이 일이 많아지겠죠. 그러다 보니 제가 너무 일을 많이 벌리는 게 단점이라고 생각했습니다. 그리고 또 하나는 일단 제가 성급한 마음에 뭐든지 다 일을 하다 보니 어떻게 보면 배려심을 당시에는 안 갖고 하는 것도 아닐까 생각이 듭니다. 그게 저의 단점이라면 너무 성급한 거 뭐든지 빨리빨리 하려고 하는 것이 제 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점으로 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "다른 지원자들과의 저의 차별성이 있다고 한다면 저는 근면 성실이 저한테는 제일 큰 무기인 것 같습니다. 그렇기 때문에 좀 더 반듯하게 올 옳은 사람이기 때문에 그런 부분에서 좀 더 차이가 있을 것 같고 그다음에 남들이 안 챙기는 부분들 있잖아요. 다른 사람들은 자기 일에만 열중하고 타인을 잘 관찰하지 않거나 배려가 부족할 수 있는 부분이 있을 수 있습니다. 근데 같은 경우에는 다른 사람들의 불편함이나 이러한 부분들 눈치껏 좀 더 잘 챙겨 줄 수 있는 그런 장점도 가지고 있기 때문에 저에 대한 그동안의 노련미 그리고 상대방과 훨씬 빨리 친핼 수 질 수 있는 친화력 그리고 긍정적인 마인드 그리고 먼저 웃어 줄 수 있는 사람 인사를 잘 할 수 있는 사람 다양한 부분에서 좀 더 일반인보다는 일 프로라도 더 차별성이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하세요 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "함께 일하는 저희 직원들을 관해서는 저를 존경할 수 있는 관리자라고 말했습니다. 존경할 수 있는 이유 중에는 서로 공감해 주는 그런 태도가 많았고요. 제가 사람들의 말을 잘 들어 주었고 그리고 늘 긍정적인 태도로 받아들여 줬고요. 그리고 책임감이 제가 강하다고 했습니다. 책임감이 강하고 뭐든지 일을 해내려는 그런 끈질김 인내심이 있어서 좋았고 그다음에 협력하려는 마음 혼자 독단적으로 하는 게 아니라 협력하려고 하는 마음이 제 장점이라고 했었습니다. 책임감 공감 그리고 경청하려는 거 그리고 무엇보다도 인내심 있게 들어 주려는 거 그리고 또 성취력도 있다는 게 제 장점이구요. 단점은 제가 좀 성격이 급해서 무엇이든지 먼저 저질러 놓고 그리고 나중에 수습할려고 하는 게 제 단점이라고 했습니다. 그랬기 때문에 어떤 때는 너무 일을 많이 벌려서 그게 더 힘들었다. 그런 걸로 제 단점을 이야기하였습니다. 성급하게 뭔가 빨리빨리 할려고 하는 그리고 빨리 뭔가를 해내려고 하는 그런 마음이 제 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "살아 오면서 장점도 많이 바뀌고 단점도 생기는 것 같습니다. 남이 보는 제 성격상에 장점은 같이 공동 생활 공동체 생활을 하다 보니 공감하고 경청하며 협력하려는 의식이 크고요. 적응력도 아주 좋고 무엇보다도 책임감이 강한 게 제 장점인 것 같습니다. 뭔가를 해내려고 하는 성취력이 또 커서 커서 열심히 끝까지 인내심을 갖고 하려는 게 제 장점인 것 같고요. 단점이라고 하면 뭔가를 해낼려고 할 때 성격이 급해서 뭐든지 빨리빨리 결론을 보려고 하는 그런 태도를 갖고 있기 때문에 좀 더 찬찬히 하고 그러는 것을 잘 보지 못하는 게 제 단점입니다. 그래서 남들보다 먼저 하려고 하고 제가 성격상 너무 급하기 때문에 결론을 빨리 보려고 하는 마음으로 막 저질러 놓는 뭔가 일을 크게 벌리려는 게 제 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력해 본 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 우유부단하거나 어떤 문제나 질문에 대해서 흐리멍텅하게 답하지 않고 확실한 의사를 밝히는 편입니다. 그래서 의사 결정이 단호하고 빠르며 결정된 사안에 대해서는 주저 없이 추진을 하는 편이라서 모임이나 조직 단체에서 리더의 역할을 하고 있습니다. 때로는 이러한 빠른 판단과 강한 추진력이 단점으로도 작용을 하는데 사람들이 가까이 하거나 친근한 대화를 하기에 어렵다는 말을 종종합니다. 그래서 최근에는 리더로서의 덕목은 더욱 강하게 지키되 좀 더 사람들과의 친밀한 대화에 많이 참여하도록 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 말씀해 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "제가 같이 근무를 하던 직원들의 말에 따르면 존경할 수 있는 선배로서 살아 온 것 같다고 합니다. 예로 저는 책임감이 강하고 일단 솔선수범하는 마음가짐을 갖고 있고 그리고 뭐든지 공감하려고 노력하고 경청하려는 마음가짐을 갖고 있으며 뭐든지 성취력을 발휘해서 끝까지 인내심을 갖고 해 내는 게 제 장점이라고 했습니다. 그리고 단점이라고 하면 뭔가 프로젝트를 하나 해내려고 할 때 성급하게 빨리 빨리 무엇인가를 결론을 내려고 하는 태도가 있었습니다. 뭔가 잘 해 내려는 그것은 있지만 어떤 일을 벌려 놓고 여러 가지를 벌리고 그리고 단점이라고 하면 그거를 끝까지 해내려고 하니 너무 힘들게 사업을 해내려는 생각이 있고요. 뭐든지 완벽하게 할려고 하니 더 어려운 점이 있었고 성급한 마음에 빨리빨리 해내려는 그게 제일 큰 단점이었던 것 같습니다. 그래서 단점이 더 나 더 좋은 걸로 발전할 수 있도록 노력해 보려고 하지만 성급한 성격은 급하 급히 바꿀 수 있는 것도 아니고 바꾸기가 쉽지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 이야기 해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 함께 설명해 주셔도 좋겠습니다",
        "answer": "저는 성격이 매우 차갑고 냉정한 편입니다. 이러한 성격은 장점과 단점 두 가지를 모두 가지고 있습니다. 우선 장점으로 생각해 본다면 이 차갑고 냉정한 성격은 어떠한 결정을 내릴 때에 우유부단하지 않습니다. 시간을 허비하며 고민하지 않습니다. 과감하게 신속하게 결정을 내릴 수가 있습니다. 그리고 차갑고 냉정한 성격은 사소한 일에 마음을 쓰거나 신경을 쓰지 않습니다. 따라서 언제나 제 마음은 괴롭거나 불편하지 않습니다. 반면에 단점으로 본다면 저는 다른 사람의 입장이 되어 보기를 싫어합니다. 그리고 다른 사람의 이야기도 귀 기울여 들어주려 하지 않습니다. 그래서 대인 관계를 맺을 때에 다른 사람에게 친근한 느낌을 주지 못합니다. 그래서 저는 이제부터 단점을 극복하고자 다른 사람이 이야기할 때에 끝까지 들어주고 경청해 주고 공감하려 노력하고 있습니다. 그리고 어떤 대화에서도 저에 주장을 일방적으로 강하게 고집하지 않고 다른 사람의 이야기를 끝까지 들어주려 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 상대방에게 설득력 있게 논리적으로 이야기를 잘 합니다. 저의 이러한 장점이 돋보여서 저는 사내 교육이나 또는 대외적인 회사 홍보 활동들을 주로 많이 해 왔습니다. 그런데 이런 것들이 습관이 되다 보니 사실 개별적으로 사람들을 만날 때도 뭔가 상대방을 설득하려고 하는 그런 보이지 않는 저의 그런 습관이 작용을 하는 것 같아요. 그래서 때때로 오해를 불러일으키기도 합니다. 그래서 저는 공과 사를 분명히 구분하고 그리고 설득 이전에 정말 정확한 사실들을 알고 그다음에 이것을 어떻게 상대에 따라서 오해 없이 전달할 것인지를 늘 끊임없이 연구합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점에 대해서 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 어떤 일을 결정할 때 굉장히 신중하다는 것입니다. 그래서 너무 신중하게 대하다 하다 보니 일이 결정이 늦어서 빠르게 추진되지 않는 것이 불만인 경우를 많이 말합니다. 그런 데 반해서 제가 일단 뭔가 결정을 하게 되면 그것은 전혀 문제가 일어나지 않고 정확하게 모든 일들이 마무리된다고 합니다. 그래서 저의 이러한 신중한 성격이 주변 사람들에게는 저의 단점이라고도 말을 할 수가 있고 또 장점이라고도 말을 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각을 하십니까 그리고 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 사회성이 좋다는 것입니다. 새로운 환경이나 새로운 사람들을 만나서 일하는 것을 좋아하고 또 새로운 환경에 많이 노출이 되어 있었기 때문에 제가 그것들을 빠르게 적응할 수 있다는 장점이 있습니다. 그래서 새로운 사람에게 잘 다가가고 또 금방 친해질 수 있습니다. 그래서 일을 할 때도 사람들과 잘 조율하고 사람들과 잘 어울리는 편입니다. 그래서 학교에서 일을 할 때 외국인 선생님과 일하는 스타일이 달라서 의견이 다른 적이 있었는데 서로에 장단점을 보완을 하고 또 부각을 시켜서 좋은 결과를 얻게 되었습니다. 그리고 또 저의 단점은 감정적이어서 감정적으로 힘들어지면 일상을 일상의 패턴들이 무너지게 되는 경우가 있습니다. 그래서 그것이 단점인데 감정을 잘 조절하지 못하고 스트레스를 잘 조절을 하지 못하기 때문입니다. 그래서 감정적으로 힘들어지면 그것들이 잊어버리고 새로운 공간으로 가서 그것들을 이 제 삶에 방향을 방해를 받지 않도록 제가 노력을 할려고 하고 있고 그것들이 효과적이라고 생각을 합니다. 그리고 저의 장점은 사람들과 잘 어울리기 때문에 업무를 하는데도 빨리 적응을 할 수 있다는 점이 좋은 점이고 또 일을 할 때 또 일을 할 때도 금방 친해질 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀을 드리면 장점은 제가 좋아하는 일과 중요하게 생각하는 일에는 집중을 하는 편입니다. 그리고 또 사람도 제가 중요하게 생각하고 좋아하는 사람에게 대해서는 사람의 말 하나하나에 신경을 쓰고 집중을 합니다. 그러나 반면에 단점으로는 중요하지 않은 일이거나 또 중요하지 않게 생각하는 사람들에 대해서는 관심을 거의 쓰지 않는 편입니다. 따라서 저의 성격 장점상 제가 중요하게 생각하는 일에는 누구보다도 신경을 많이 쓰고 책임감을 가지고 열심히 일을 해서 성과를 좋게 내는 편입니다. 따라서 상당히 효율적으로 일을 한다는 얘기를 많이 듣습니다. 그러나 반면에 제가 중요하게 생각하지 않는 일에 대해서는 거의 신경을 쓰지 않고 일에 대해서 무심한 편입니다. 그리고 또한 사람에 대해서도 별로 중요하지 않은 말이나 또는 중요하지 않는 사람에 대해서는 신경을 쓰지 않고 사람의 이야기를 잘 듣지 않는 편입니다. 이러다 보니 제 삼 자의 입장에서는 상당히 서운하고 섭섭한 감정을 많이 가지게 됩니다. 따라서 저는 최근에 저의 이런 성격의 단점을 극복하기 위해서 가능한 한 중요하지 않는 일에도 신경을 쓰고 그리고 또한 사람의 경우에도 중요하지 않거나 또는 제가 싫어하는 사람인 경우에도 가능한 한 사람의 입장에서 사람의 이야기를 들어볼려고 경청을 하는 편입니다. 그러나 제가 워낙이 성격의 장점상 다른 그런 일에는 신경을 쓰지 않기 때문에 일하는 것에는 한계가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람들이 저를 생각할 때 상당히 일을 냉정하고 냉철하게 한다고 보고 있습니다. 그리고 일을 그렇게 냉철하게 하다 보니 일의 성과가 좋아서 저를 능력자로 보는 경향이 있습니다. 이것이 다른 사람들이 저를 생각하는 장점이라고 생각을 합니다. 그리고 다른 사람이 보는 단점으로써는 제가 냉철하게 일을 하기 때문에 상당히 차가운 사람이라고 보고 있습니다. 그러나 실제로는 제가 생각하는 제 자신은 그렇게 능력자도 아니고 또 차가운 사람도 아닌 따뜻한 마음을 가진 사람이라고 생각을 합니다. 그러나 제가 사회에서 일을 할 때 겉으로 보게 하는 저의 이미지를 좀 능력자로 보이기 위해서 제가 제 자신을 과대 포장하는 그런 경향이 있는 것 같습니다. 그래서 웬만한 일에는 감정을 드러내지 않고 분석적으로 평가를 하고 가능한 한 냉철하게 일을 할려고 노력을 하고 있기 때문입니다. 그러나 저를 잘 아는 지인인 경우 그리고 친한 동료인 경우에는 저를 보고 깜짝 놀랍니다. 왜냐하면 제가 생각보다 상당히 따뜻하고 또 마음이 약하다고 생각을 하게 되기 때문입니다. 그래서 저는 다른 사람들이 저를 보는 그런 차갑고 냉철한 그런 인상을 앞으로는 좀 따뜻하고 인간적인 면모를 갖춘 사람으로 보이도록 제 자신이 노력을 하고 또 그렇게 할 수 있도록 제 마음의 방향을 바꾸도록 노력을 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 단점이라고 한다면 매우 신중하다는 것입니다. 너무 지나치게 신중해서 결정이 느리고 때로는 답답할 때가 있다고 합니다. 반면에 저의 이런 단점이 때로는 또 어떤 사람들에 의해서는 장점으로 또 이야기를 하게 됩니다. 굉장히 신중하고 또 철두철미해서 일단 제가 결정하거나 제가 설명한 것에 대해서는 믿고 따른다 이런 이야기를 합니다. 그래서 보는 사람에 따라서 저의 똑같은 그런 어떤 특성이 단점으로도 장점으로도 보이는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원님께서 생각하시는 본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 또 그렇게 생각하시는 구체적인 예시도 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점은 원칙을 중요시 여기는 것입니다. 모든 일들이 그러하듯이 원칙을 정했으면 원칙에 따라서 모든 사람들이 지켜나간다면 어떤 오해나 갈등도 없이 모든 일들이 순조롭게 잘 마무리될 수 있을 것 같습니다. 그런데 이렇게 원칙을 우선으로 하다 보니 때로는 너무 융통성이 없다는 이야기를 듣기도 합니다. 그래서 때때로 사람들로 하여금 조금 고지식하다고 비판 아닌 비판을 받는 경우도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위해 노력해 본 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저는 사람들과의 소통을 잘 합니다. 사람들의 이야기를 귀담아 듣고 항상 친절하며 때때로 상대방에 대해서 칭찬할 거리가 있으면 찾아서 칭찬도 아낌없이 합니다. 그러다 보니까 사람들과의 관계가 굉장히 좋고 또 많은 사람들이 저를 잘 따릅니다. 그런데 반면에 저는 사실 다른 사람에게 싫다는 말을 잘 하지 못합니다. 다른 사람이 잘못한 경우에 그것을 지적하는 것이 많이 힘들어요. 제가 지적을 했을 때 상대방이 너무 힘들어 하면 어떡하나 이런 생각 때문에 주저하게 됩니다. 그래서 혼자 가슴앓이를 하는 경우도 많이 있지요. 그래서 제가 저의 장점과 단점을 보다 더 더 잘 장점을 살리고 단점은 고치기 위해서 상담 공부를 했습니다. 그래서 대학원에 진학해서 상담 심리 전공을 하면서 이러한 장점과 문제점을 극복하기 위해서 또는 또 특화시키기 위해서 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "과묵하지만 주어진 일을 정확하게 해내는 사람이라고 생각을 합니다. 평소 말수가 그리 많거나 드러난 성격이 아님에도 주로 조장이나 리더를 맡는 이유이기도 합니다. 겉으로 보여지는 것보다 성실하게 과정을 진행하고 이를 기반으로 확실한 결과를 내는 것이 더 중요하다고 생각하기 때문에 주어진 과제와 역할에 최선을 다 합니다. 그리고 팀 활동을 할 때 제가 말을 많이 하기보다 상대방의 생각을 경청하며 다른 사람에 대해 이해하고 보다 많은 사람이 공감할 수 있는 결과를 만들어내려고 노력합니다. 덕분에 아르바이트와 동아리 활동에서도 신뢰를 얻어서 선임이나 회장의 선임이나 회장의 직책을 맡아서 수행하고 있는데요. 제 단점은 적극적이고 열정이 넘치는 덕분에 목표를 좀 많이 설정한다는 단점이 있습니다. 하지만 이 단점을 극복하기 위해서 하나의 목표를 설정하고 목표를 이룬 다음에 꼭 성과를 내고 그다음에 다시 다음 목표를 새롭게 설정하는 식으로 계속 단점은 보완해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 얘기하나요",
        "answer": "장점이라면 아무래도 경력이나 경험이 좀 풍부한 이 분야에서 어떤 경력이나 경험이 풍부한 사람이라는 거에 장점을 주실 수 있을 것 같고요. 좀 단점이라면 한 가지 일에 좀 많이 집중을 잘 하는 편이라서 고럴 때에는 쪼금 주변까지 다 의식을 하는 그런 부분들이 살짝 좀 부족하다고 생각하거든요. 그래서 좀 항상 주의를 기울이고 있는데 그런 좀 너무 집중하는 면 그런 부분들이 단점이라고 볼 수 있을 것 같습니다. 사람들은 다 누구나 장단점이 있지만 장점은 조금 더 파이를 크게 만들고 단점은 파이를 좀 작게 만들어서 아마도 업무를 해야 되지 않을까 이렇게 생각하는데요. 어떤 학자의 말을 빌리자면 단점을 막 많이 생각하고 부분들을 염려한다기보다는 장점의 파이를 크게 하는 것이 단점을 보완할 수 있는 길이라는 얘기를 들었어요. 그래서 장단점을 잘 보완을 해서 업무에 활용하도록 노력하겠습니다. 그리고 다른 분들의 또 장단점이 있다면 그것을 잘 협업을 이용해서 같이 일을 할 때 장점을 모아서 큰 시너지 효과를 낼 수 있다면 더 좋은 일이 아닐까 이렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하는지 이유와 근거를 들어 설명 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들은 저의 성격이 매우 차갑고 냉정하다고 합니다. 저도 이러한 성격을 어느 정도 인식하고 있고 잘못된 점은 고쳐보려고 노력하고 있는 중입니다. 우선 차갑고 냉정한 저의 성격이지만 장점이 있기는 합니다. 의사 결정을 할 때에 저는 우유부단하지 않고 단호하게 한 번 판단력이 세워지면 그대로 추진하고 결정합니다. 쓸데없는 자잘한 일에 신경 쓰지 않고 시간을 허비하지도 않습니다. 그리고 일단 결정이 되고 나면 더 이상 마음속에 잔여감이 남지 않습니다. 간단하고 편하긴 하지만 저의 이러한 차갑고 냉정한 성격은 분명 단점이 있습니다. 저는 다른 사람과 대화 나누기를 별로 좋아하지 않습니다. 그리고 다른 사람의 이야기에도 관심을 갖지 않고 귀를 기울이지 않습니다. 따라서 저는 좋은 점은 그대로 유지하지만 단점으로 다른 사람과 쉽게 대화를 잇지 못하는 이 점을 극복하려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 면접자님의 장단점은 뭐라고 생각하는지 이유와 근거를 들어 설명 부탁드립니다",
        "answer": "다른 분들이 저한테 해피맨이라고 얘기를 하는 경우를 종종 듣습니다. 긍정적인 면을 먼저 볼려고 노력하죠. 상대방에 대해서 장점과 단점 좋은 점과 나쁜 점이 있을 텐데 일단 장점부터 보고 또 칭찬을 하고 그분들이 일단 그분과 저의 관계가 좋을 수 있도록 일단 긍정적인 생각을 먼저 하는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 그래서 아까도 말씀드렸지만은 저를 보면 즐겁다 재미있다 이런 얘기를 해주는 경우를 많이 봐서 저는 저의 장점은 긍정적이라고 생각합니다. 하지만 이렇게 긍정적이다 보니 어떤 일들을 굉장히 심각하게 생각하는 것이 아니라 좀 가볍게 생각하는 경우도 종종 있습니다. 저의 단점이라고 생각하구요 가볍게 생각한다고 하는 것은 가볍게 생각하고 자주 잊어버릴 수도 있는 거구요. 또 시간 약속을 좀 지키지 못하는 부분들도 없지 않아 있습니다. 가볍게 생각하니까 잘 잊어버리고 잘 잊어버리니까 저의 머리 안에 들어오질 않죠. 그래서 그런 부분을 해결하기 위해서 일정표를 짜서 많이 진행하려고 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "남들이 저한테 아주 긍정적이다 이런 얘기를 합니다. 또 그렇게 긍정적이다 보니 웃음이 많죠. 또 같은 상황이라도 아주 유머러스하게 넘어갈 수 있는 그런 성격을 갖고 있습니다. 또 남의 생각을 또 내지는 남의 입장을 많이 고려하려고 노력하는 점이 저의 장점이라고 생각합니다. 또 다른 분들은 저한테 굉장히 적 즉흥적이다 이런 얘기를 합니다. 아무래도 재미있는 거 또 유머러스한 거 또 흥미로운 것들을 찾다 보니 아무래도 금방 금방 재미찾는 즉흥적인 거 또 즉흥적인 거를 사용하다 보니 놓치는 부분들이 많겠죠 실수도 좀 할 수 있을 것 같구요. 실수가 많지는 않지만 잔잔한 실수들을 하는 경우도 종종 있습니다. 또 그런 부분 그렇게 잔잔한 실수를 가볍게 여기는 경우도 종종 있어서 부분의 단점을 많이 노력하려고 고치려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 온 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 굉장히 여러 가지가 있는데요. 저의 장점 중 하나는 모두를 굉장히 긍정적이고 좋게 바라볼 수 있다는 것입니다. 누군가를 조금 더 좋게 바라볼 수 있다는 것은 사람에게서 가진 긍정적인 면모나 좋은 면모들을 속속들이 뽑아서 칭찬할 만한 것들을 계속해서 찾고 사람이 가진 역량을 파악해 낼 수 있는 것이라고 생각하는데요. 그런 일을 계속해서 하다 보면 조금 더 사람에 대해서 관심을 가지게 되고 팀원들이 어떤 역량을 가지고 있고 나에게 어떤 도움이 되며 이 사람은 어떤 특성을 가지고 있는지 조금 더 잘 알 수 있게 되고 그것이 저에게까지 굉장히 좋은 영향을 주는 경우가 많다고 생각합니다. 단점도 가지고 있다고 생각하는데요. 단점 역시 제가 가진 장점과 조금은 흡사하다고 생각합니다. 사람들을 보다 긍정적으로 바라볼 수 있다는 것은 사람이 가진 부정적인 면모가 있음에도 불구하고 제가 계속해서 그런 면들을 피하려고 하고 보지 않으려고 한다는 것과 비슷하다고도 말할 수 있는데요. 사람이 가진 단점이나 안 좋은 면들도 계속해서 바라보고 그런 점들 역시 고쳐야 할 것들로 수면 위에 모르게 해야 할 편이 있지만 그럼에도 불구하고 저는 조금 더 긍정적인 면을 바라보는 데에 집중해 있는 사람이기 때문에 일을 남들보다 조금 덜 해낸다는 사실이 저의 단점이자 안 좋은 점이라고 말할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변 사람들이 이야기하는 저의 단점은 무슨 일을 자주 잊어버리려 버린다고 합니다. 저는 처음에는 나쁘게 일을 나쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위해 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 하고 자주 확인해 보니 요즘에는 자주 잊어버린다는 말을 덜 듣게 되었습니다. 장점은 꼼꼼하게 잘 챙긴다는 것입니다. 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙기다 보면 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 자세하게 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "무슨 일이든지 긍정적으로 보려고 합니다. 부정적인 면만 본다면 되려는 일도 안 된다고 생각하기 때문에 일단 문제가 생기면 좋은 점을 먼저 고 먼저 생각합니다. 이전에는 과제를 수행할 수 할 때 우리 조의 주제가 너무 어려운 문제를 선택하게 되어 같은 조의 팀원들이 다 같이 불평불만을 이야기한 적이 있습니다. 상황에서 본다면 이 과제에 수행할 수 없을 정도였는데 상황을 지켜보고 이 주제의 좋은 점을 파악하고 팀원들에게 이러한 면이 있다고 설득을 시킨 다음에 과제를 진행하여 생각보다 높은 점수를 받은 적이 있습니다. 이러한 상황을 겪고 나서 작은 일에 대해서도 일단 긍정 긍정적으로 보려는 노력을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 주변 사람들이 이야기하는 저의 단점은 무슨 일을 자주 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위해 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 하고 자주 확인하다 보니 요즘은 자주 잊어버린다 확인하다 보니 자주 잊어버린다는 말을 덜 듣게 되었습니다. 장점을 꼼꼼하게 잘 챙긴 것 챙긴다는 것입니다. 잊어 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙기다 보니 실수를 만 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 타인의 장점을 잘 이렇게 발견하고 또 사람마다 개인을 존중하고 인정해 주는 겁니다. 그래서 사람들이랑 이야기를 할 때 사람들이 저랑 이야기하는 걸 되게 좋아하고 또 저랑 이야기를 하다 보면 자신이 되게 소중한 사람이 된 것 같고 인정받는 사람이 된 것 같다고 되게 행복해 합니다. 그래서 저는 지금 상담 심리학 공부를 하고 있고 더 사람들을 인정해 주고 존중해 주고 또 사람들이 나 서로의 자리에서 서로 힘내서 일할 수 있도록 그렇게 저는 공부를 하고 있고요 그렇게 해줄 수 있도록. 또 저의 단점은 오지랖입니다. 오지랖이 있다 보니까 사실은 제가 해야 할 일이 있음에도 오지랖을 부리다가 놓치는 경우도 있고 또 오지랖을 여기저기 부리다 보니까 과부하가 와요. 내가 이거 왜 해 준다고 했지. 내가 이걸 왜 해 줄려고 했지. 그래서 단점을 극복하기 위해서는 때로는 모른 척할 줄도 알아야 한다 라는 말을 마음에 새기고 좀 실천하려고 노력하고 있습니다. 그래서 내가 힘들 것 같은 거는 나도 멈추자. 스톱 하자. 스톱 하는 자세를 열심히 연습하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점은 무엇이고 또 단점은 무엇인지 각각 설명을 해 주시기 바랍니다 또한 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복시키기 위한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 장점은 소통과 이해입니다. 다른 사람과 함께 협업을 하는 과정에서 저의 장점은 크게 작용합니다. 누군가와 함께 일할 때 갈등 상황이 생기기 마련이지만 저는 상대방의 의견을 존중하고 이해하려고 상당히 노력하는 편입니다. 협업을 잘하기 위해 소통을 잘하는 저의 장점은 업무의 결과를 상당히 높여 준다고 생각합니다. 반면에 저의 단점은 이런 협업하는 과정에서 주장이 강한 상대를 만났을 때입니다. 제 마음이 불편하고 불만은 많지만 겉으로 표현하기가 힘들어 업무에 차질이 생길 때도 간혹 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 부드럽고 유연합니다. 다른 사람과 친숙하게 관계도 잘 맺는 편입니다. 이렇게 부드럽고 유연한 성격은 장점과 단점 두 가지를 지니고 있습니다. 우선 장점으로는 타인과의 관계를 중요시하고 다른 사람의 이야기를 잘 들어 줍니다. 이러한 성격이 단점이 되기도 합니다. 저는 우유부단하 면이 있습니다. 어떤 큰 결정을 내리거나 결단을 내릴 때에 망설이고 쉽게 결정을 내리지 못합니다. 이 사람의 이야기도 들어보고 사람의 이야기도 들어보고 이렇게 결정을 내리면 어떨까 저렇게 결정을 내리면 어떨까 많이 고민하고 많이 망설입니다. 그러면서 때로는 시간도 허비합니다. 따라서 저는 부드럽고 유연한 성격을 좀 더 과감해 보려고 노력 중입니다. 사소한 일에는 더 이상 신경을 쓰지 않기로 하였습니다. 다른 사람의 이야기에 휘둘리지 않고 제 주장을 가져 보려고 합니다. 딱딱해지지는 않겠지만 제 성격을 보다 단호하게 만들려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점이라고 한다면 단점은 사람들과 친숙해지는 거는 어렵지 않은데 돈 문제나 이런 부분에서 그리고 체결 부분 이런 부분에서 조금 더 제가 잘 못하는 것 같습니다. 그런 부분을 조금 더 잘 할 수 있어야 되는데 잘 풀어서 늘어는 놓는데 잘 담는 일을 못한다는 결론이네요. 그렇기 때문에 그런 게 저의 단점이고 장점은 친화력이 좋고 사람들의 마음을 충분히 열 수 있게끔 도와주는 데 있다고 봅니다. 그렇기 때문에 제가 사람들의 친화력이 좋기 때문에 주변에 사람들이 많이 있고 또 저를 많은 분들이 좋아해 준다고 생각합니다. 그래서 이런 장점을 살려서 단점을 좀 더 보완해야 되는데요. 사람들을 좋아하고 사람들의 마음을 오픈시키고 그런 것까지 잘 했으니 잘 추스리고 담아야 되는 게 저의 큰 숙제이긴 하지만 조금씩 나아지고 있고 잘 할려고 노력하고 있으니 잘될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 장단점이 아니라 다른 사람이 나를 바라봤을 때 생각하는 단점과 장점이 있을 거라고 생각합니다. 가령 주변 사람들이 저에게 장단점을 말해 줄 때가 있는데 점을 말씀드려 보겠습니다. 우선 저의 장점은 상냥한 마음으로 주변 사람들에게 다가가는 점입니다. 항상 편안한 마음으로 주변을 챙기고 잘 다가가는 마음입니다. 다음으로는 제가 항상 부지런하여 주변 정리 정돈을 잘한다 고 주변 분들이 많이 칭찬을 하십니다. 저는 항상 부지런하게 몸을 움직여 주변에 불편함이 없도록 정리하고 또 물건에 대해서 치워야 될 때를 적절하게 잘 알고 있는 것 같습니다. 그리고 또한 단점은 제가 물건을 잘 잃어버리거나 기억하지 못하는 때가 종종 있습니다. 그래서 주변 분들이 물건을 찾아주거나 제가 물건을 찾으려고 애쓰는 모습을 종종 봐서 그것을 지적하는 점입니다. 이러한 점은 제가 메모하는 습관으로 개선하려고 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 우선 생각나는 대로 말씀드려 보겠습니다. 역시 여러 가지 장단점이 있지만 우선 장점 중에서 상대방의 말에 잘 귀 기울이고 공감해 준다는 점입니다. 요즘에는 너무 개인적인 성향들이 많아서 자기가 하고 싶은 말만 하고 상대방의 말은 자르는 경우가 참 많습니다. 그런데 저는 상대방의 말을 끝까지 들어주고 제가 공감할 수 있는 부분과 서로 교류할 수 있는 부분에 대해서 잘 말하곤 합니다. 또 저의 장점 중의 하나는 부지런한 성격이라고 생각합니다. 항상 주변을 잘 살펴 제가 해야 될 일을 빠르게 찾아서 하고 또 주변 정리를 잘 하는 것입니다. 저의 부지런한 성격이 다른 사람에게도 편안함을 제공하는 것 같습니다. 또 저의 단점이라고 하면 제가 물건을 소소한 물건들을 잘 잃어버리는 경향이 있습니다. 그래서 단점을 보완하기 위해 항상 메모하는 습관을 기르고 조금씩 고쳐지고 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한번 말씀해 주시고 그것을 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 갖고 있는 단점 중의 하나는 사교성이 부족하다는 점입니다. 저는 다른 사람과 대화를 잘 이어가지 못하고 쉽게 친해지지 못합니다. 아마도 제가 성격이 내성적이 아닐까 생각합니다. 하지만 다른 사람이 저에게 먼저 마음의 문을 열어주고 대화를 시작하면 비교적 잘 따라가는 편입니다. 하지만 아무리 노력하여도 처음 만나는 사람과는 얼굴이 붉어지고 부끄러움을 타면서 자꾸 이야기를 하는 것이 어색합니다. 그래서 저는 이번에 우리 회사에 입사하면서 저희 팀 동료들과 어떤 모임을 갖기로 약속을 하였습니다. 일주일에 한 번씩 각자가 원하는 식당을 제한하여 그곳에서 우리 팀원들끼리 식사를 하기로 정했습니다. 제가 아이디어를 제안하였습니다. 이렇게 어떤 한 규칙을 정하면 저는 잘 따라갈 수 있으므로 그렇게 정기적이고 규칙적인 모임이 생기면 거기에 제가 잘 따라갈 것이고 적응을 하다 보면 동료들과 친분도 두텁게 싸울 수 있을 것이라고 생각했기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 갖고 있는 단점은 일을 한꺼번에 너무 많이 하려고 하고 완벽주의 성향이 있어서 주어진 시간 안에 너무 일을 완벽하게 해내려고 해서 스트레스를 받는다는 것입니다. 그래서 제가 에너지 분배가 잘 안 돼서 일을 하고 나서 육아를 하고 집안일을 해야 되는데 에너지 소진을 너무 많이 해서 아이들을 아이를 돌보는데 많이 에너지가 없다는 것입니다. 그런데 제가 그것들을 후회하게 되어서 제가 시간 관리를 철저히 하게 되었습니다. 그래서 제가 할 수 있는 양들을 시간대별로 기록을 하고 제가 집안일과 또 아이를 키우기 위해서 할 수 있는 시간을 따로 분배를 했고 제가 집중해서 할 수 있도록 그것들을 나누어서 일을 진행을 했습니다. 그렇게 되자 일에도 집중을 할 수 있게 되었고 아이를 보는 데도 집중을 할 수 있게 되었습니다. 그리고 또 제가 가진 단점 중의 하나는 화날 때 감정 조절이 잘 안 됐던 것입니다. 그래서 제가 감정적으로 대응을 할 게에 너무 안 좋다는 것을 느꼈기 때문에 화가 났을 때는 열을 세고 심호흡을 하면서 제 감정을 조절을 해서 이성적인 판단을 해서 이야기를 제가 하게 되자 제가 화가 많이 누르 그러진 상태에서 말을 할 수가 있게 되었습니다. 그리고 또 화가 가라앉으면 이야기를 했습니다. 상황에서는 화가 나 있기 때문에 상대방의 말이 잘 안 들리고 감정적이 되기 쉽기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 우선 저는 추진력은 강하지만 마무리가 추진력에 비하여 떨어진다고 판단됩니다. 그렇기 때문에 저는 이를 보완하기 위해서 일을 시작하기에 앞서 계획을 세웁니다. 계획표에 꼼꼼하게 모든 것을 적고 제가 추진해 나갈 때 일을 하나씩 해결해 나갈 때마다 체크를 합니다. 체크를 통해서 마무리되지 않는 부분들은 체크리스트에 체크가 되어 있지 않겠죠. 그러면 부분들을 다시 또 힘을 내고 마무리를 지을 수 있게 제가 체크리스트 체크하는 방법으로 하고 이를 진행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저는 주변 사람으로부터 신뢰를 많이 받는 편입니다. 우선 상대방과 이야기를 할 때 제 이야기를 많이 하기보다는 경청을 함으로써 상대방의 이야기에 귀를 기울입니다. 그리고 제가 들은 내용을 남에게 발설하지 않습니다. 이유로 친구들이 고민이 있을 때 저에게 고민 상담을 많이 하고 있습니다. 단점으로는 너무 진지해서 매사에 진중한 면이 딱딱하게 보여진다고 합니다. 이유는 친구들이 농담을 해도 제가 너무 진지하게 받아들여 자칫 분위기가 삭막하게 흘러가는 경우도 있었기 때문입니다. 저는 이러한 딱딱하고 재미없는 모습을 고치기 위해 유머 책을 읽고 재미있는 동영상을 보면서 유머 감각을 키워오려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명을 해 주시면 좋겠습니다 그리고 장단점을 최대한 특화시키고 극복하기 위해서 본인이 해오셨던 노력도 있으셨을 텐데 그것도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점이라면 리더십과 사람의 이야기를 경청하는 것이라고 볼 수 있을 것 같습니다. 리더십은 아마 선천적으로 저에게 있었던 것이 아닌가 싶습니다. 장녀로 태어나서 그랬던 것도 있지만 제가 자란 모든 환경 또한 항상 임원을 하고 또 대표를 하고 또 팀장을 하고 이렇게 하면서 리더십이 더욱더 강화되었지 않았나 생각이 들고요. 리더십을 또 장점화 시키고 특화시키는 것은 사람에 대한 이하 이해라고 생각을 했습니다. 그래서 리더십이 있지만 독단적이지 않게 리더십을 발휘하려면 사람들의 이야기를 들어야 하기 때문에 저는 사람에 대한 관심이 참 많았고 또 그것 때문에 또 상담을 공부하기도 하고 상담의 현장에도 있었고 그래서 저의 장점이 리더십과 경청 공감 이런 것들로 드러나지 않나 싶구요. 단점이라고 하면 제가 굉장히 덜렁거리는 편입니다. 그래서 잘 잊어버립니다. 어떤 것들을 기억에서 잊기도 하고 물건을 잃어버리기도 하고 그런 것들이 있는데 이것을 극복하기 위해서 저는 핸드폰을 참 잘 사용합니다. 핸드폰의 다이어리 기능을 사용하고 또 앱 앱에서 메모 기능을 사용해서 제가 그날 그날 있었던 일 또 해야 될 일들을 미리미리 기록해 놓기도 하고 이러면서 저의 단점이 이 기계의 힘을 빌어서 굉장히 많이 상쇄되었다 라는 생각이 듭니다. 그래서 저는 요즘에는 다이어리만 봐도 메모 해 놓은 것만 봐도 이번 주에는 어떤 일들을 내가 해야 하고 오늘은 어떤 일을 해야 한다라는 것들을 잘 찾아보면서 단점을 상쇄하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 주변 사람들 중에 장점을 많이 가진 친구 중에 한 명을 골라서 구체적이고 자세한 칭찬을 칭찬을 해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 대학 때 친구가 한 명이 있습니다. 이 친구는 대학 때부터 굉장히 활발하고 뭔가 집중을 하면 열심히 하지만 또 굉장히 이타적인 아이여서 참 대단하다 라고 생각했던 친구였는데 지금 시간이 많이 지난 지금도 여전히 그렇습니다. 특별히 아이를 셋을 키웠는데요 두 아이 큰 아이를 앞으로 안고 또 작은 아이를 뒤로 업고도 봉사하는 일에 이 아이가 최선을 다해서 나가고 그것을 힘들기 뭐가 힘들어 그냥 하는 거지 남들 다 이렇게 사는 거지 라고 이야기하는 것이 굉장히 존경스러웠고요. 지금도 친구가 어렵다고 하면 가끔 제가 남편이 어려웠을 때 좀 우울해 있었는데 우울한 것을 알고는 친구 집이 송도입니다. 송도에서 여기 경기도 남양주 이 이쪽까지 이 먼 길까지 손수 달려와주고 와서 밥을 사주고 그렇게 가는 친구입니다. 친구가 또 미국에 있을 때 미국에 있는 친구가 들어오면 친구를 위해서 기꺼이 라이더를 해주고 친구를 도와주고 이런 일들이 굉장히 존경스럽기도 하구요. 또 한 가지는 남편이 의사인데 그냥 서울에 큰 병원에 있다가 지방의 병원으로 가겠다고 자기는 시골이 좋다고 하는데 그대로 따라서 내려가 주기도 하고 또 지금은 잠깐 남편이 또 병원을 개인 병원을 하다가 쉬고 있는데 쉬고 싶으면 쉬라고 힘들 때 됐다고 이렇게 이야기 해주는 걸 보면서 너무 훌륭한 친구고 본 받을 게 많은 친구라고 생각이 듭니다. 이 친구의 긍정적인 마인드와 그리고 남을 배려하는 마인드 정말 배우고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 긍정적인 면입니다. 어떤 힘든 상황이 오고 해결하기 버거운 상황이 오더라도 그걸 차분하게 한 발자국 떨어져서 긍정적으로 해결하려고 하는 부분이라고 사람들이 생각하는 것 같습니다. 그래서 저의 행동을 보고 그렇게 힘든 상황이 왔을 때 똑같이 해야겠다고 말하는 경험도 그런 말을 들은 경험도 있습니다. 그게 장점이라고 할 수 있습니다. 모든 거를 긍정적으로 해결하려고 하는 부분이고 단점은 제가 참는 성격인데 끝에 참지 못하고 돌아섰을 때 절대 뒤돌아보지 않는 좀 대쪽 같은 결정이 저의 또 삶의 단점이라고 생각합니다. 그래서 단점을 좀 극복하려고 요즘은 생각을 유하게 먹고 결정을 조금 단호하게 하기보다는 여유롭게 좀 해보려고 노력 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 단점이라고 한다면 좀 잘 손절을 잘 못하는 것 같아요. 우선은 한 번 인연을 맺기는 어려운데 또 맺은 인연을 손절하는 게 좀 힘든 것 같습니다. 그래서 그런 부분에 있어서 제가 조금 부족해서 그걸 좀 잘하고 싶고 또 단점이라고 한다면 제가 감정의 표현이 너무 얼굴에 나타나는 게 또 단점이라고 할 수 있습니다. 표정을 감출 수가 없어요. 그래서 화가 나면 화가 난 표정 상대방이 싫으면 싫은 표정이 그대로 가감없이 나타나기 때문에 그게 좀 저의 단점이라고 생각합니다. 대신 장점이라고 한다면 사람들과 잘 어울리고 친숙하게 잘 소통할 수 있는 사람이고 그리고 주변에 좋은 사람이 많이 있다는 게 저의 장점이기도 하고 또 저의 장점으로는 우선 목소리가 예쁘다는 소리를 또 많이 듣구요. 또 주변에서 많은 분들이 예뻐해 주셔서 더 감사하고 늘 저를 아껴 주는 분들이 많아서 그게 저는 장점이 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 모두 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 한 가지를 공부하면 꾸준히 결과에 도달할 때까지 공부를 한다는 점입니다. 그래서 분야에 어느 정도 전문가의 수준에 도달하게 한다는 거예요. 그래서 분야에 관한 한 누가 물어봐도 아주 자세히 잘 설명하고 잘 가르쳐 줄 수 있습니다. 하지만 다른 분야는 완전 잼뱅입니다. 다른 분야에 대해서 물어보거나 질문을 하면 알 수 있는 게 하나도 없습니다. 그래서 그렇지만 제가 잘하는 분야가 있기 때문에 단점을 보완하기 위한 특별한 노력을 하지 않습니다. 내가 이것을 아주 잘해 하지만 이거는 못해 그냥 그러고 끝냅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 고등학교 때 꽤나 내성적이었습니다. 교정기도 꼈구요. 좀 꽤나 두꺼운 안경도 꼈어요. 그러다 보니 외모에 대한 자신감이 없어서인지 어떤 남의 시선이 저에게 오는 게 굉장히 두려웠습니다. 그래서 조금은 내성적이었고 발표나 이야기하는 것들을 좀 꺼려했습니다. 대학교를 들어가니 이야기를 할 기회가 굉장히 많더라구요. 근데 저는 그렇게 할 수가 없어서 좀 많이 속상했습니다. 그래서 좀 다른 방법이 없을까 좀 고민을 하다가 스피치 학원을 좀 등록을 했어요. 스피치 학원에서 이야기하는 법 또 어떻게 또 말을 해야 또 다른 분에게 전달이 잘 되는지 이런 것들을 좀 배우고 거기서 실습을 좀 하고 나니까 조금은 자신감이 붙었습니다. 그래서 이후로는 학교에서 어떤 발표를 할 때 조별 과제 발표 같은 것들을 할 때 제가 좀 맡아서 하다 보니까 자신감도 붙고 또 그런 기회가 생길 때마다 이야기를 할 수 있게 되었습니다. 그래서 어떤 단점이더라도 좀 빨리 캐치하고 그것을 극복하기 위한 노력들을 한다면 좀 해결이 되겠구나 생각을 하구요. 그렇게 내성적이고 막 발표를 떨었던 저의 모습은 지금은 온데간데없는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인이 생각하는 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 또 장점과 단점을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점을 말씀드리면 저는 상당히 차분하고 매사 일을 처리할 때 꼼꼼하고 완벽하게 처리를 합니다. 그러다 보니 제가 하는 일에는 빈틈이 없고 그리고 매사 책임지는 습관으로 일에 대해서 거의 마무리를 잘 하는 편입니다. 그래서 많은 사람들이 저에게 일을 맡기면 신뢰를 하고 그리고 책임감이 있다고 이야기를 합니다. 그런데 제가 이렇게 치밀하고 꼼꼼하게 일을 하는 반면 전체적으로 크게 사물을 보지는 못하고 있는 것 같습니다. 그렇기 때문에 나무는 보되 숲을 보지 못한다는 그런 성격에 속한다고 볼 수가 있습니다. 그래서 어떠한 일을 처리할 때 일 자체에만 신경을 쓰고 일 이외의 것은 전혀 신경을 못 쓰기 때문에 상당히 그릇이 작고 그리고 또 꼼꼼하게 처리하는 반면 어떤 면에서는 대범하지를 못합니다. 그렇기 때문에 제의 소심한 성격이 어떠한 사물을 바라볼 때 공정하거나 또는 대범하게 이렇게 보지를 못하고 상당히 치우쳐서 보는 경향이 있습니다. 따라서 저는 이러한 성격을 극복하기 위해서 좀 더 넓은 시야로 또 오픈된 마음으로 사물을 보도록 노력을 하고 있습니다. 그렇게 노력을 하다 보면은 예전에는 제가 이해 못 했던 부분도 이제는 폭넓은 마음으로 이해를 할 수 있고 그리고 점차 이것이 발전을 해서 모든 사물을 바라보는 시야가 점차 확대되고 있는 것을 느끼고 있습니다. 이런 것이 제가 하고 있는 노력입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 단점은 무슨 일을 자주 잃어버 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위해 메모하는 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 하고 자주 확인하다 보니 요즘에는 자주 이 잊어버린다는 말을 들 듣게 되었습니다. 장점은 꼼꼼하게 잘 챙긴다는 것입니다. 자주 잊어버리지만 하나하나 세세하게 챙기다 보니 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 극복시키기 위해서 아니면 특화시키기 위해서 기울였던 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 계획하는 습관입니다. 저는 장기 계획과 단기 계획을 정하고 그에 따라 생활하기 위해 노력합니다. 구체적으로 제가 실천할 수 있게 작은 계획으로 나눠서 일을 진행합니다. 저는 이 계획을 따라 일을 처리하다 보면 신중하게 그리고 실수 없이 일을 처리할 수 있게 된다 봅니다. 또한 계획과 목표가 이루어지는 것을 보며 성공의 기쁨과 도전할 수 있는 자신감을 얻기도 했습니다. 계획한 바를 토대로 일을 진행하기 때문에 실수 없이 일을 잘 처리한다는 평을 받기도 합니다. 다만 실수 없이 일을 처리하기 위해선 확인하고 또 확인하는 과정을 거치다 보니 간혹 일을 처리할 때 많은 시간이 소요되기도 합니다. 이러한 저의 단점을 극복하기 위해서 타이머나 시계를 사용합니다. 시계를 통해 스스로 시간을 조절할 수 있는 능력을 키우기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있으신가요 이유도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "다른 사람들은 저를 보고 마음이 너그럽고 통이 크다고 말합니다. 저는 이렇게 너그럽고 통이 큰 성격이 장점도 되고 단점도 될 수 있다고 생각합니다. 우선 장점으로 말하자면 저의 너그러운 성격은 다른 사람들과 쉽게 친근해지고 다른 사람이 저를 편하게 생각합니다. 어려움에 처한 사람을 보았을 때 저는 그들의 입장에서 이해하려 노력하고 그들의 어려움을 해결해 주고 싶어 합니다. 그것이 경제적인 이유에서건 아니면 단순히 사람의 이야기를 들어보는 차원에서건 저의 노력하는 모습을 보여주면 사람은 쉽게 마음의 문을 열고 안도감도 느낍니다. 반 반면에 이렇게 너그러운 성격은 다른 사람의 요구에 쉽게 거절하지를 못합니다. 제가 생각하여도 그것이 합리적이지 않고 사람의 편협된 고집이나 주장이라 할지라도 저는 그것이 틀렸다 라는 말을 쉽게 하지 못하고 그냥 받아들이려고 합니다. 어찌 보면 우유부단한 성격이 될 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 단점이 무슨 일을 자주 잊어버린다고 합니다. 저는 처음에는 바쁘게 일을 하다 보니 자주 까먹고 놓치는 경우가 많았습니다. 이러한 것을 인지하고 난 후 잊어버리지 않기 위해 메모하는 방 습관이 생겼습니다. 사소한 것이라도 메모하려고 하고 자주 확인하다 보니 요즘에는 하나하나 세세하게 챙기다 보니 실수하는 일이 많지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 개인적으로 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "무슨 일이든지 긍정적이게 보려고 합니다. 부정적인 면만 본다면 되려는 일도 안 된다고 생각하기 때문에 일단 문제가 생기면 좋은 점을 먼저 생각합니다. 이전과 과거 과제를 수행할 때 우리 조의 주제가 너무 어려운 문제를 선택하게 되어 같은 조의 팀원들이 다 같이 불평 불만을 이야기한 적이 있습니다. 상황에서 본다면 이 과제를 수행할 수 없을 정도였는데 상황을 지켜보고 이 주제에 좋은 점을 파악하고 팀원들에게 이러한 면도 있다고 설득시킨 다음 과제를 진행하여 생각보다 좋은 점수를 받은 적이 있습니다. 이러한 상황을 겪고 나서 작은 일에 대해서도 일단 긍정적으로 보려는 노력을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떻게 어필하시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 저만의 장점이 있다면 저는 먼저 사람을 대할 때 진심으로 대합니다. 그리고 사람을 배려하고 또 사람을 존중하는 태도를 취합니다. 이렇게 하다 보니 다른 사람들도 저에 대해서 신뢰를 하고 또 저에 대해서 호의적으로 생각하는 편입니다. 이렇게 저의 장점을 이야기하다 보면 또 일과도 연관이 됩니다. 이렇게 다른 사람을 배려하고 존중하는 마음으로 일을 하다 보면 일의 성과도 좋아집니다. 그리고 일을 능률적으로 처리를 하기 때문에 상당히 회사에서도 좋은 평가를 받는 편입니다. 그리고 좋은 평가를 받다 보면 또 이러한 점이 신뢰가 쌓여서 회사에서도 저에게 책임감 있는 일을 많이 맡기게 됩니다. 그래서 이것이 바탕이 돼서 승진도 빨리 하게 된 편이었습니다. 제가 생각하기로는 저의 장점이라면 일단은 다른 사람을 배려하고 협조하는 마음으로 모두가 함께 잘 되기 위해서 이렇게 노력을 하다 보니 또한 발전이 빠르고 또 이것이 다른 사람들에게도 영향을 주어서 그룹 내에서 상당히 분위기가 우호적이고 더 선한 영향력을 미칠 수 있다고 생각을 합니다. 무엇보다 중요한 것이 남보다도 나를 낮추고 그리고 다른 사람을 존중하는 마음이 저의 장점이라고 생각을 하고 이것이 또 팀의 협조를 이끌어 나가는 데 중요한 영향을 미친다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 장점 차별성이 있다면 어떤 것을 어필할 수 있을까요",
        "answer": "저는 사교성이 아주 좋아서 대인 관계를 맺는 데에 자신이 있습니다. 중학교 고등학교 대학교 시절을 지내는 동안에 친구들과도 정말 우호적인 관계를 맺었고 그러한 친구 관계에 언제나 제가 먼저 나섰습니다. 제가 먼저 다가가서 손을 먼저 내밀고 마음의 문을 열고 대화를 나누었습니다. 마찬가지로 새로운 직장에 들어왔지만 익숙하지 못한 팀 내 분위기나 구성원들 사이에서 저는 친목 도모와 우호적인 관계를 맺는데 앞장설 것입니다. 다른 지원자들과 혹시라도 갈등이 생겼어도 저는 얼마든지 갈등을 해소하고 분위기를 긍정적으로 만들 수 있는 소질이 있습니다. 사원들 간에 정기적으로 친목 모임을 만들고 제가 자리에서 정말 분위기 좋은 회사와 팀을 만들려고 노력할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 이 때 구체적인 예시를 함께 들어 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 계획하기 입니다. 사는 대로 생각하지 말고 생각하는 대로 살자 라는 말은 제가 가장 좋아하는 말입니다. 계획하지 않는 삶은 발전이 없다고 생각합니다. 따라서 저는 계획을 정하고 그에 따라 생활하는 습관을 갖기 위해 오랫동안 노력해 왔습니다. 계획을 정하게 된 계기는 저의 단점인 급한 성격을 개선하기 위해서 입니다. 대학교에 진학하여 의욕은 앞서 많은 일들은 시작했지만 늘 급하게 마무리하게 되어 후회되는 일들이 많았습니다. 그때 계획하기에 대해 알게 되었습니다. 그래서 저도 무작정 종이 위에 목표를 적고 계획에 맞춰 행동하려 노력했습니다. 처음에 적었던 목표는 일 년 안에 대회 공모전에서 수상하기였습니다. 처음에는 구체적이지 않아 실패하였지만 그때의 교훈을 삼아 행동으로 옮길 수 있는 작은 실천 계획으로 나누기 시작했습니다. 결과 다양한 공모전에서 수상할 수 있었으며 성공의 기쁨은 무엇이든 도전하고 할 수 있다는 자신감을 심어주었습니다. 저의 계획하는 습관은 업무를 할 때에도 주어진 일만 열심히 하는 것이 아닌 능동적으로 일을 구체해 나갈 수 있게 노력하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별점 장점이 있다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "저는 주어진 일에 있어서 행동하는 것이 남들에 비해 가지고 있는 저의 장점이자 차별성이라고 생각합니다. 저는 아무 것도 아닌 상태를 최대한 벗어나고자 합니다. 그러기 위해서는 행동이 필수적입니다. 일을 함에 있어서 계속 제자리 걸음 물음에 머물러 있는 것을 피하고자 합니다. 내가 아무 것도 안 해도 사람들이 모를 수 있지만 아무 것도 안 하는 상태에서는 아무 것도 발전할 수 없기 때문에 저는 계속해서 앞으로 나아가려고 노력합니다. 행동이 없이 생각만 하는 것으로는 아무 것도 변화시킬 수 없습니다. 그래서 저는 직접 행동에서 제가 발전할 수 있도록 하는 것이 제가 가지는 차별성입니다. 저는 항상 제가 계속 답보되어 있지 않게 앞으로 나아갈 수 있도록 노력하기 때문에 저는 제 그렇게 아무 것도 아닌 상태에서 벗어나려고 하는 노력이 제가 가지고 있는 장점이자 차별성이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 사교성이 떨어지는 편입니다. 낯가림도 심해서 새로운 사람과 만나는 데 두려움이 심합니다. 저는 설령 저보다 나 나이가 적은 사람이거나 동갑인 사람이라고 할지라도 처음 만난 자리에서 많은 어려움을 겪습니다. 이것이 꼰대 문화가 아니라 제가 낯가림이 심하기 때문에 다른 사람과 만나고 처음 대함에 있어서 많은 어려움을 겪기 때문입니다. 저는 아무리 노력해도 제가 가진 낯가림을 극복할 수 없을 거라고 생각했습니다. 낯가림은 제가 가지고 있는 특징이기 때문에 노력으로 극복할 수 없는 것이라고 생각했습니다. 그러나 하다 보니 점점 사회생활을 통해서 낯가림도 어느 정도 극복할 수 있고 사교성도 키울 수 있는 것이라고 생각을 변경하였습니다. 제가 낯을 가린다는 이유로 사람들은 저에게 저의 편안함을 위해서 오히려 더 저에게 다가오지 못했습니다. 그러나 제가 마음을 바꿔먹자 사람들이 저에게도 잘 다가오기 시작했습니다. 낯을 가린다는 생각에서 벗어나 나는 다른 사람과 친해질 수 있다고 생각을 바꾸고 다른 사람에게 먼저 다가가고 먼저 다가오는 사람들에게 친절히 대하고자 노력하였더니 낯가림은 극복할 수 있었습니다. 저는 사교성을 키우기 위해서 많은 사람을 만나고 사람들과 대화하고자 노력하였고 결과 사교성을 조금 회복할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점은 항상 한결같이 정해진 기준에 잘 따라서 움직인다는 것입니다. 저는 어떤 일을 결정할 때나 또 일을 추진해 나갈 때도 규범을 중시하는 사람입니다. 그래서 사람들은 저에 대해서 굉장히 신뢰감을 많이 느끼는 편이지요. 역시도 그것이 저의 장점이라고 저도 생각하고 있습니다. 언제 어떻게 뛸 줄 모르는 이런 사람이 아니라 한결 같은 사람 틀림없는 사람 반듯한 사람 이런 저에 대한 그런 평가를 사람들이 많이 하고 있는 부분이 저도 제 장점이라고 생각합니다. 단점은 제가 융통성이 좀 없습니다. 그래서 사람들하고 일을 하는 과정에서 때로 저와 업무 스타일이 맞지 않는 이런 부분들은 융통성이 없는 저를 답답하게 생각하고 때로는 좀 짜증을 내는 경우도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만 갖고 있는 차별성 장점이 있다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 저만이 가진 차별성이라고 한다면 저는 대학을 다니면서 경제적인 형편 때문에 제가 아르바이트를 통해서 등록금을 마련해야만 하는 그런 상황이었습니다. 그래서 저는 다양한 그런 아르바이트 경험이 있습니다. 제가 아르바이트를 하느라고 학과 공부를 소홀히 하지는 않았습니다. 실제로 제가 학교 공부를 하면서 장학금을 타기 위해서 정말 피나는 공부를 했습니다. 그리고 또 아르바이트를 하기 위해서 그래서 생활비를 또 벌기 위해서도 또 나름대로 아주 다양한 경험을 많이 하면서 사실 어떻게 보면 이미 사회에 일들을 많이 배웠다고 볼 수가 있습니다. 이런 것들이 저의 장점이라고 볼 수가 있겠구요. 저는 어떤 업무를 해도 이미 많은 경험을 했기 때문에 잘할 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고요 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 또 함께 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 고집이 세고 자기 주장이 강한 편입니다. 심지어 다른 사람들께 거만하다는 소리까지 들어본 적이 있습니다. 실제로 제 본인이 생각하기에 누구보다 우위에 있다거나 다른 사람보다 잘났다는 생각을 해 본 적은 없는데도 다른 사람들 눈에는 제가 거만하고 건방지게 비춰지기도 하는 모양입니다. 따라서 저는 고집이 세고 자기 주장이 강한 점은 인정하지만 실제로 건방지거나 거만하지는 않다는 생각에 제가 생각하는 단점을 극복하고자 노력을 하기 시작했습니다. 즉 고집이 세고 자기 주장이 강한 성격을 바꿔 보려고 시도 중입니다. 따라서 여러 사람과 대화하거나 토론의 자리에서는 먼저 제 이야기를 꺼내지 않고 다른 사람이 발표하는 의견을 들어보고자 시간을 많이 씁니다. 다른 사람이 하는 이야기에 먼저 귀를 기울이고 경청하는 자세를 취해 보고 있습니다. 그리고 저의 이야기는 제일 나중에 하려고 마음먹고 있습니다. 조금씩 고쳐지고 있다는 느낌이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 장점은 좀 인내심과 몰입감이 좀 있다는 몰입도가 좀 있다는 그런 부분인데요. 업무에 있어서 어려운 일이 닥쳤을 때 일들을 해결하기 위해서 인내함을 가지고 참을성을 가지고 업무 해결 방식에 대해서 좀 깊이 생각하는 그런 것들이 굉장히 중요할 것 같구요. 그리고 짧은 시간에 일을 효율적으로 하기 위해서 특히 정신이 맑은 오전 시간을 잘 활용을 해서 중요한 일들을 처리를 하고 식사 후에 오후 시간에는 또 해야 될 여러 가지 잡무 전화 업무 그다음에 민원 고객 고객 대응 그런 민원 대응 그런 일들 이런 것들을 해 가면서 업무의 강도를 강한 것은 집중력이 있는 시간에 또 아닌 것은 또 오후 시간에 이렇게 피곤할 때는 쪼끔 더 난이도가 낮은 일을 선택한다던가 이렇게 해서 일을 분배를 하면서 하면 좋을 거 같애요. 또 장점이 있다면 약간의 유머 감각 그리고 잘 보이지는 않지만 그런 재미있게 이야기하는 그런 면이 있구요. 단점이라면 몰입할 때는 약간 주변의 소리를 잘 못 듣는 경향이 있는데 그런 것은 유의할려고 노력을 하고 있구요. 몰입도가 좀 너무 높은 편이 장점이기도 하면서 그래서 또 단점이 되기도 하는 것 같습니다. 그래서 장단점을 잘 살리도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어주세요",
        "answer": "저의 성격상 장단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 우선 생각나는 대로 말씀드리도록 하겠습니다. 저의 장점은 감성이 풍부합니다. 그래서 사물을 유심히 관찰하고 또 그것을 다각도로 관찰하고 느끼는 점이라고 생각합니다. 이러한 감성이 풍부한 점은 사람과의 관계에서도 유효 적절하게 발휘될 수 있다고 생각합니다. 또한 저의 장점은 부지런한 성품입니다. 항상 주변을 잘 챙기고 또 저의 손길이 미쳐야 할 부분에 대해서는 잘 챙기고 처리하는 점입니다. 또한 저의 단점을 말씀드려 보겠습니다. 저의 단점 중 하나는 물건을 잘 잃어버린다는 점입니다. 실생활에서 건망증처럼 물건을 잘 잊어버리고 그래서 종종 당황스러울 때가 많이 있습니다. 하지만 저의 이러한 단점을 보완하기 위해서 항상 물건을 제자리에 두고 또 잊어버리지 않도록 중요한 것은 꼭 메모하는 습관을 가지고 있습니다. 많이 개선되었다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 공사 구분을 분명하게 한다는 것입니다. 그래서 대인 관계에 있어서도 저의 이러한 점 때문에 사람들로부터 많은 신뢰를 얻고 있습니다. 단점이라고 한다면 다소 융통성이 없어서 사람들이 요구하는 데 잘 따르지 않는 경우가 있습니다. 그래서 사람들에게는 다소 서운함을 느끼게 하는 그런 점도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고요 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 어떤 것이 있는지 저희에게 이야기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 우유부단한 성격이라고 이야기하고 싶습니다. 저는 사람들에게 사실 거절을 잘 못하는 성향이에요. 부탁을 들으면 그것을 단호하게 이야기하지 못하고 대부분 내가 뭔가를 해줘야 될 것 같은 생각이 듭니다. 그래서 제 일이 있음에도 불구하고 조금의 시간의 여유가 있다면 상대방의 부탁을 들어주는 편이에요. 이것을 보는 다른 사람들은 제가 어떤 결정을 빨리 하지 못하고 거절하지 못하고 하는 모습이 너무 우유부단하고 누군가에게 이용당하기 딱 좋은 스타일이라고 이야기합니다. 저는 그렇게 이야기 해주는 사람들이 사실 고마워요. 제가 하지 못하는 것들을 지적해 주고 말을 들을 때 뭔가 다시 한 번 생각해보고 내 스스로의 태도를 바꾸고 싶다는 용기가 생깁니다. 그래서 저는 우선 대답을 하기 전에 생각해볼게 생각해 보겠습니다 라는 표현을 쓰기로 했습니다. 이렇게 하다 보니 상대방에게 우유부단한 모습을 보다는 좀 신중하다 라고 이야기를 해주는 사람들도 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 말해 주세요",
        "answer": "제 생각이 아닌 다른 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점에 대해서 이야기해 보도록 하겠습니다. 저의 장점은 질서를 잘 따르는 것이고 중 무지각 무결근이 가장 첫 번째 질서라고 생각하고 있습니다. 고등학교 삼 년 간 매일 한 시간 동안 걸어서 등하교 했습니다. 그러다 보니 매년 개근이라는 결과도 더욱더 뿌듯하게 다가왔고 몸은 조금 힘들지 몰라도 바삐 걸으며 학교에 도착하면 잠이 덜 깬 친구들보다 일 교시에 더 집중할 수 있었습니다. 소속 단체의 질서를 존중하는 것이 성실한 태도의 근원이라고 생각합니다. 이러한 장점이 귀사에 입사한 후에 사내 업무 규율에 따르고 모든 국민에게 공정한 사무 수행을 하는데 일조할 수 있을 것이라고 생각합니다. 반면에 탄탄한 기초를 선호하기 때문에 매우 급한 상황이나 즉흥적인 것은 힘든 편입니다. 하지만 정도가 심각하지 않기 때문에 모두가 급작스러울 때 침착함을 불어넣어 주는 역할을 맡거나 애초에 미리미리 하는 습관을 들여 극복하였습니다. 친구들이 항상 말하는 장점과 단점인데요. 단점은 항상 잘 극복하고자 노력을 하는 편이라고 생각합니다. 저의 답변은 여기까지입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자 분의 장단점이 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 말해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "다른 사람들은 저의 성격이 매우 꼼꼼하고 섬세하다고 말합니다. 저도 동의 합니다. 저는 성격이 아주 꼼꼼하고 섬세합니다. 이러한 성격은 장점도 있고 단점도 있습니다. 먼저 장점으로 이야기를 하면 저는 다른 사람의 이야기를 잘 들어줍니다. 사람의 입장이 되어보고 사람의 모든 이야기에 관심을 가져 줍니다. 그러다 보니 일일이 다른 사람의 여러 상황을 신경 쓰고 마음에 담아 두어 마음이 언제나 복잡합니다. 간결하지 않습니다. 그래서 어떤 큰 결정을 내리거나 결 결단력이 필요할 때 저는 단호하게 신속하게 결정을 내리지 못합니다. 섬세하고 꼼꼼한 성격의 단점이 되는 경우입니다. 너무 세밀하고 꼼꼼해서 의사 결정에 시간이 많이 걸리고 어찌 보면 결정을 쉽게 내리지 못하여 우유부단하기도 합니다. 장점과 단점 두 가지를 다 같이 조율 조화롭게 유지할 수 있는 방법이 최선이겠지만 살면서 이것은 참 어려운 문제라는 생각이 들기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 극복하거나 특화시키기 위해서 기울였던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "사람들은 저를 보고 참 독특한 사람이라는 이야기를 합니다. 그런데 저의 이러한 독특한 점은 장점이자 단점으로 여겨지고 있습니다. 특히 저의 이런 독특한 면들이 업무 중에 유감 없이 발휘됩니다. 남들이 생각하지 못하는 기발한 어떤 아이디어 이런 것들이 저를 통해서 나오기도 하지요. 그러나 때때로 제가 낸 아이디어나 이런 창의적인 것들이 또 아주 엉뚱해서 이게 사람들로 하여금 고개를 갸우뚱거리는 이런 일도 또 흔히 생기고 있습니다. 그래서 저는 저의 장점이자 단점인 이 독특한 면 즉 저의 생각 저의 아이디어 이런 것들을 보다 특화시키기 위해서 저는 정말 많은 책들을 읽습니다. 다양한 분야의 책을 읽고 거기서 아이디어를 얻고 아이디어를 가지고 뭔가 현장에 이렇게 적용하는 이런 역할들을 하기 위해서 많이 노력해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님만의 장점과 단점 어떤 것이 있을까요 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 제 장점은 일단 맡은 바 책임감 있게 해내는 일입니다. 엄청 말이 많은 편은 아니지만 묵묵히 제 일을 해내는 스타일이어서 동아리 활동이나 어떤 조별 어디에서든 아르바이트든 좀 조 대표 조장 이런 역할을 많이 했던 것 같습니다. 책임감을 봐준 부분 때문이 아닌가 생각이 드는데요. 저는 그렇게 제가 맡은 업무라면은 꼭 완수를 해내는 끝까지 완수해내 내는 장점이 있습니다. 단점으로는 조금 제가 목표하고자 하는 것이 조금 높아서 목표하고자 하는 건 하는 것과 제 현재 상황에 대한 그런 괴리감이 좀 많이 느껴질 때가 있더라구요. 그래서 그럴 때 조금 지치는 부분이 있다고 생각을 합니다. 그래서 제가 단점을 보완하기 위해서 최대한 제 자신에게 자신감을 불어 일으켜 주고 잘하고 있다 하면서 토닥여 주는 제 자신을 토닥여 주는 그렇게 보완해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "제 스스로 생각할 때 저의 장점과 단점을 말씀드려보도록 하겠습니다. 저의 장점과 단점은 여러 가지가 있는데 중에서 먼저 장점부터 말씀드려 보겠습니다. 저의 장점 중 하나는 제가 부지런한 성격을 가지고 있다는 것입니다. 저의 부지런한 성격은 늘 주변을 살펴보고 어려움이 있으면 먼저 다가가고 주변 정리가 잘 되어 있지 않으면 그것을 잘 정리한다는 것입니다. 저는 어떤 일에 대해서 외면하지 않고 스스로 다가가 저의 부지런한 마음을 발휘하는 것입니다. 또 하나는 다른 사람에 어려움이 있으면 외면하지 않는 점입니다. 사람의 어려움이 무엇인지 들어보고 적극적으로 도움을 주려고 합니다. 제가 상대방에게 적극적으로 도움을 줄 수 있는 방법이 있다면 어떤 방법도 마다하지 않는 편입니다. 또 간단하게 저의 단점을 말씀드리면 물건을 잘 잃어버린다는 점입니다. 그래서 노력을 위해서 항상 메모하고 제 자리에 물건을 두는 습관을 가집니다. 많이 고쳐졌습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 소통 부분 그리고 긍정적인 부분 그리고 성격적인 부분이 예전처럼 그러지 않고 정말 일에 있어서 초긍정적인 모습으로 바뀌었다고나 할까요. 그렇기 때문에 좀 더 내가 편한 사람이 되고 다른 사람에게도 편한 사람이 되어주는 이런 부분에서 정말 제가 많이 컸다. 많이 성숙했다. 이런 부분이 보여지는 것 같구요. 그래서 사람들과 더불어 지 사는 세상에 나 하나 잘났다고 하는 것이 아니라 함께 해서 행복하다는 게 너무 좋은 것 같거든요. 그래서 요즘 너무 행복하고 그리고 단점이라고 하면 너무 사람이 좋다 보니까 좀 끄는 힘이 좀 약한 게 좀 단점인 것 같아요. 정말 좋은 사람들과 만나고 좋은 사람들과 이야기하는 것까지는 좋은데 그들에게 얻어 얻어내는 부분 그리고 내가 끌어 가야 되는 부분 이런 부분에서는 좀 약함이 좀 보여져서 그런 부분은 더 강함게 좀 다듬고 나를 좀 더 성장시키는 부분은 필요하다는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 또한 극복하기 위한 노력들도 함께 답변 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 사람들을 좋아하는 것까지는 좋은데 사람들을 이끌어서 결과치를 내는 데 있어도 조금 더 부족함을 느끼는 부분이 많았던 것 같습니다. 그리고 사람들의 저의 첫 인상을 보고 그렇게 좋아하지 않는 부분도 물론 있구요. 사람들마다 견해 차이가 다르겠지만 우선은 저의 이미지에서 오는 파급 효과가 조금 더 안 좋다는 걸 저도 알고 있기 때문에 이미지를 바뀌기 위해서 라도 더 열심히 노력했던 것 같습니다. 저의 장점은 항상 긍정적이고 초긍정 초 에너지 항상 기뻐하고 어떤 일에도 감사할 줄 아는 그런 사람이 되어가고 있는 거에 또한 너무 뿌듯하고 제 스스로가 대견하다고 생각이 되어집니다. 그렇기 때문에 우리가 항상 기쁜 일이 있을 수만은 없잖아요. 하지만 안 좋은 일이라고 해 하더라도 그거를 오래 참지 않고 그냥 빨리 잊으려고 노력하고 좋은 것을 바라보려고 노력하는 이런 모습 그리고 뭐든지 열심히 노력 하는 이런 자세 이런 게 항상 저의 매력이라고 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점이라고 한다면 저는 어떤 결정을 내릴 때 많은 생각과 많은 시간을 필요로 합니다. 한 번의 결정을 하기보다는 제 나름대로의 시간을 갖습니다. 상황 안에서 일이 잘 풀리면 저도 좋고 긍정적으로 가지만 오래 두고 보았을 때 결과가 좋지 않은 쪽으로 계속 가는 상황이면 저는 단호하게 끝을 맺는 성격이 있습니다. 그것 자체가 나쁜 건 아니라고 생각을 하는데 제가 결정을 한 거에 대해서 흔들리지 않으려고 하는 경향이 좀 강합니다. 결정과 함께 그래도 다시 한 번 생각해 보는 여력 여력이 없습니다. 그래서 부분에 있어서 요즘은 조금 융통성을 가져야 되겠다는 생각과 함께 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 언제나 긍정적이면서 굉장히 집요하며 꼼꼼한 성격이라는 것입니다. 어떤 일이 주어졌을 때 그냥 단순히 대충 뭔가 해결을 하려고 하지 않고 어떻게든 일을 완벽하게 해내려고 노력을 합니다. 물론 그래도 사람인지라 부족한 부분이 있을지 몰라도 제가 할 수 있는 최선을 다해 꼼꼼하게 했기 때문에 장점입니다. 저의 단점은 꼼꼼해서 시간도 오래 걸리고 또 집요하다 보니 좀 다른 사람이 느끼기엔 불편한 마음이 생겨날 수도 있습니다. 그래서 부분은 최대한 부드럽게 말을 하려고 노력을 하구요. 제가 원하는 바를 이루기 위한 어떻게 보면 단점이자 장점이라고 할 수가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해 했던 노력도 같이 말해주세요",
        "answer": "저의 단점은 사실 너무 집중적이고 꼼꼼하다는 점인데요. 저는 꼼꼼한 것을 매우 좋아합니다. 그래서 주변에 정리정돈이 안 돼 있으면 그것을 반드시 해야 하고 또 제가 만족스럽지 않으면 다시 하는 경향이 있고 심지어 제대로 핸 것도 다시 확인해 보는 습관이 있습니다. 그래서 이를 보완하기 위해서 저는 마음의 명상을 합니다. 제 불안을 잠재우기 위해서인데요. 보통 이런 집착과 어떤 결벽이 있는 사람들은 어떤 불안을 가지고 있다고 심리 공부에서 알았기 때문에 그러한 불안을 없애기 위해서는 상당히 마음의 명상이 필요하다 라는 결론을 내렸기 때문에 마음을 명상을 하고 진행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 매우 부끄러움을 잘 타고 성격이 소심한 편입니다. 다른 사람과 말 할 때에 제 스스로 말을 잘 못한다는 생각이 들어 대화를 꺼리게 되고 자신감이 자꾸 없어지는 경험을 하게 되었습니다. 이렇게 움츠려 드는 성격이 자꾸 계속되다 보니 말을 잘 하지 못하는 악순환이 계속되었습니다. 저는 회사를 지원하면 면접도 해야 하는데 이러한 과정을 견디기가 너무 두려웠습니다. 그래서 이런 단점을 극복하고자 스피치 학원에 등록하였습니다. 그곳에서 말하기와 발음을 배우며 자신감을 가지고 당당하게 대화를 이어가고 상대방과 상대방에게 자신의 입장을 표현하는 기술을 배웠습니다. 아무리 독한 마음을 먹어도 금방 좋아지지는 않았습니다. 지루한 반복 훈련이 계속되었습니다. 육 개월 동안 스피치 훈련에서 훈련을 받은 결과 저는 정상적으로 말하는 사람이 되어 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해서 기울였던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 제 주변에는 적이 없습니다. 어떻게 얘기하면 제가 주변 사람들에게 저의 주장을 하기보다는 주변 사람들의 이야기를 잘 귀담아 듣고 그것에 대해서 공감하고 더 잘 함께하는 이런 저의 태도가 사람들로 하여금 저를 잘 따르게 하고 저를 좋아하는 그런 결과를 가져온 것 같습니다. 사실 저도 굉장히 고집이 많은 그런 사람이었습니다. 정말 단점 중에서도 정말 취악의 단점이었죠. 그런데 제가 너무 고집이 많고 또 그러다 보니 정말 주변에 제 이야기를 들어줄 사람이 없더라구요. 어떤 때는 정말 조금 외롭고 마음이 아픈 이런 순간들도 많이 있었습니다. 그래서 저는 우선 저의 고집스러운 부분을 제가 스스로 좀 고치기 위해서 정말 부단히 노력을 했습니다. 그러다 보니 점차 타인의 이야기에 귀를 기울이게 되고 타인의 생각을 제가 이해하게 되면서 결국 그들 그들과 이렇게 더불어 함께 할 수 있는 그런 장점으로 저의 단점이 승화되었지요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "사람들마다 모두 성격상의 장점과 단점은 있을 것입니다. 저에게도 그러한 것이 있는데요. 저의 장점은 쾌활하고 유쾌한 성격입니다. 이러한 성격 때문에 주변 사람들은 항상 기운이 난다.그리고 분위기가 좋다 라는 이야기를 많이 해주는데요. 학창 시절 때도 마찬가지였습니다. 학년이 바뀌어서 다른 친구들 그리고 새로운 선생님을 만나더라도 저는 금세 친해지고 그러한 어울림을 무척 좋아했는데요. 그렇기 때문에 새 학기가 되었을 때 한 번도 밥을 혼자 먹으러 간 적은 없었습니다. 하지만 이런 부분이 제게 단점으로 다가오기도 했어요. 예를 들면 제가 조용히 앉아있는 친구에게 다가가서 같이 놀자 라고 제안을 하거나 아니면 같이 무엇을 하자 기운을 내라 왜 이렇게 있냐 라고 물어보는 과정에서 친구는 그냥 좀 놔두라고 이야기를 했습니다. 나중에 알고 보니 친구에게는 심각한 고민거리가 있었는데요. 제가 그걸 몰랐던 거예요. 제 친구들이 저에게 이야기를 해주면서 눈치 좀 챙기라는 말을 했습니다. 하지만 이러한 부분도 저의 장점에서 비롯된 것 같아 고칠 수 있다면 조금 고쳐는 보겠지만 노력을 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자분 본인의 장단점은 무엇인지 이유도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저만의 장점이라면 여러 의견에 대해서 제가 순응을 하고 일을 잘 따르는 편입니다. 그렇기 때문에 저와 함께 일하는 사람들은 큰 무리 없이 일을 잘 수행할 수 있기 때문입니다. 그리고 저는 일이 잘 수행될 수 있도록 뒤에서 묵묵히 협조를 하고 따라가는 편입니다. 이것이 다른 사람들이 생각하는 저의 장점이라고 생각을 합니다. 그러나 반면에서의 단점은 저의 주장이나 생각을 표출을 하지 않고 그대로 다른 사람의 의견을 따르다 보니 제 자신의 주관적인 생각은 거의 제시를 하지 않는 편이 되겠습니다. 그러면 어떤 일을 추진할 때 제 자신에 대해서 별로 의견이 없는 사람으로 취급을 받습니다. 따라서 저는 이러한 저의 단점을 극복하기 위해서 가능한 한 협업을 할 때 사람들의 의견에 동조를 하겠지만 나름대로 의견을 제시를 해서 일이 저와 의견이 합쳐져서 잘 추진될 수 있도록 노력을 하는 편입니다. 그렇게 하다 보면 일이 형평성에 어긋나지도 않고 모든 사람들의 의견이 반영된 그렇게 일을 처리할 수 있기 때문입니다. 따라서 저는 다른 사람의 의견을 잘 듣고 잘 따르는 편이기도 합니다만 제 의견을 잘 제시하지 않는 것에 대해서 앞으로는 이러한 것을 극복을 해서 자신 또 의견을 잘 말하는 것으로 이렇게 단점을 극복하려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저는 성격이 부드럽고 자상한 편입니다. 이 성격은 장점도 있고 단점도 있다고 말할 수 있습니다. 우선 부드럽고 자상한 성격은 다른 사람의 입장을 잘 이해하고 다른 사람들이 하는 이야기를 잘 들어줍니다. 이러한 장점을 더 특화시키기 위하여 저는 아침에 직장에 출근하면 제일 먼저 제가 인사를 나눕니다. 누구를 만나더라도 먼저 웃으면서 인사하고 이야기를 한 마디라도 건넵니다. 모두들 저의 부드러운 이미지를 좋아 합니다. 반면에 부드럽고 자상한 성격은 단점도 될 수 있습니다. 다른 사람들의 입장에 너무 지나치게 귀를 기울여 주고 이해를 하려다 보니 어떤 의사 결정을 하는 데 있어 우유부단한 경우도 생깁니다. 따라서 저는 중요한 결정을 할 때에는 보다 과감해지고 냉정해지려고 노력합니다. 아주 사사 사서로운 일에는 신경을 끊고 보다 단호해지려고 노력도 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자 분을 바라보는 다른 주변자 사람들이 생각하는 지원자 분의 단점과 장점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 하는 단점이라고 하면 비즈니스적인 부분으로 제가 좀 많이 바뀌었었지만 지금 다시 원래의 모습으로 돌아간다 고 관리 좀 하라고 이런 말을 들어서 요즘에 다시 관리할려고 노력하고 있구요. 저의 장점이라고 한다면 그냥 보여지는 이미지보다 저의 다른 모습을 보고 깜짝 반전 매력을 느낀다고 할까요. 너무 사람들을 좋아하고 여리고 좀 감성적인 부분도 많고 또 사랑스러운 모습도 많고 그래서 주변에 사람들이 많이 좋아해주고 사랑해주고 이런 모습들이 제가 너무 감사한 부분이고 그런 게 저한테는 장점으로 될 수도 있지만 어떻게 보면 단점인 부분도 또 되더라구요. 그래서 저는 정말 프로페셔널한 모습으로 저는 보여지기를 원하는 사람인데 그런 부분이 좀 부족한 것 같아서 그냥 여성적인 면이 부각되는 걸 저는 원치 않을 때 그런 모습으로 많이 보여진다는 게 조금 저는 좀 아쉬움이 남는 부분이지만 제가 또 고쳐야 될 부분이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들의 지원자분이 장점과 단점을 얘기해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저를 생각할 때 가장 큰 단점은 잘 잃어버리는 것일 것입니다. 제가 심지어 컵을 들고 있다가도 컵을 들고 있던 것을 깜빡해서 놓치는 경험들이 종종 있었고요. 어떤 일을 해야 하는데 사소한 일들이지만 실수하면 별로 좋지 않을 텐데 일들을 잊어버려서 실수할 때가 있었습니다. 그래서 잊어버리는 것 이것이 저의 큰 단점이긴 한데 단점들을 핸드폰 어플을 통해서 기록함으로써 지금 극복하고 있습니다. 그리고 주변 사람들이 말하는 저의 장점은 가장 큰 것이 리더십과 공감 능력인 것 같습니다. 저에게는 리더십이라는 것이 아마 선천적으로 주어진 저의 기질이 아닐까 라는 생각을 합니다. 제가 어떤 일을 기획하고 어떤 일들을 리더로서 시작을 하면 사람들을 모으고 일을 하는데 거침없이 일을 해내는 성향이 있고요. 그래서 결과들이 좋았던 일들이 많이 있었습니다. 그리고 거기에 더해져서 공감 능력은 제가 경청하는 것들을 배우고 연습하고 학교에서 공부도 하지만 또 외에 학교 공부 외에도 다른 통로를 통해서 책을 본다든지 방법들을 연습한다든지 이런 것들을 통해서 제 안에 조금 체화돼서 이제는 좀 익숙하게 된 것이 아닐까 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "제가 오랫동안 다녔던 직장은 두 군데입니다. 그리고 외에도 또 오랜 시간 동안 자원봉사를 하기도 했고 여러 가지 사람들을 만나는 일들을 지속적으로 해 왔습니다.그래서 제가 가지고 있는 차별성이라고 하면 저는 사람과의 협조 사람들과의 관계 또 사람들과 협업하는 것 이런 것들에 굉장히 익숙하다는 것입니다. 그리고 그것이 어렵지 않다는 것입니다. 제가 그전에 직장에 다닐 때에도 그랬고 또 자원봉사를 하면서도 그랬고 함께 일하는 것들이 참 많았습니다. 함께 일할 때 협업을 할려면 가장 먼저 사람들의 형편과 사정을 알고 또 이 일을 어떻게 나누어 분담해야 할 것인지 전체적인 조직을 보아야 할 것입니다. 저는 또 조직을 전체적으로 보는 그런 직관 같은 것을 가지고 있다고 생각합니다. 그래서 직관과 또 사람들과 잘 소통하고 대화하는 것 이것이 장점이어서 협업해서 하는 모든 일들을 어쩌면 다른 분들보다 다른 지원자들보다 잘 해낼 수 있을 것이라고 자신합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점 단점에 대해서 말해 주세요 구체적인 예시를 들어주시면 좋습니다",
        "answer": "저는 좀 새로운 걸 좋아하구요. 배우는 걸 좋아하고 좀 활동적이고 에너지가 넘치는 것 같습니다. 이런 것들이 학교 다닐 때는 굉장히 좋았던 것 같아요. 친구들이랑 같이 배우러 가기도 하고 또 덕에 친구들도 새로운 것을 경험하기도 하고 또 저와 따 저를 따라서 세미나나 이런 데 간 친구들도 굉장히 재미있어 하더라구요. 본인이 용기 내어 가지 못하는 것들을 저를 통해서 어떤 계기가 되어서 함께 경험을 하면서 즐거워하는 모습들을 많이 보았습니다. 근데 이것이 또 어떤 친구한테는 단점으로 다가서더라고요. 제가 같이 가자고 막 저는 좀 좋은 프로그램이고 이 친구가 잘 어울릴 것 같아서 같이 가자고 한 세 번 정도 청했는데 굉장히 귀찮아 하는 그런 모습을 보았습니다. 그렇기 때문에 좀 내성적이거나 정적인 친구와는 저는 좀 맞지가 않는 부분 같더라고요. 모든 친구와 다 친해지기는 좀 어렵겠다 그런 것도 느꼈고요. 또 활달하고 에너지 넘치는 이런 모습이 다른 사람들에게는 좀 불편하게 비칠 수도 있겠다. 그런 경험을 했었습니다. 동전의 양면 같습니다. 오로지 장점이 될 수도 오로지 단점이 될 수도 없는 것이 상황에 맞춰서 조금씩 조율하는 부분이 좀 필요하다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 각각 무엇인지 말씀해 주시고 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은요 긍정적인 것이 저의 장점입니다. 사람을 볼 때도 긍정적인 면을 먼저 보구요. 일을 할 때도 할 수 있는 일을 먼저 생각합니다. 그런 일들이 프로젝트에 아주 긍정적인 생각을 갖게 해주구요. 그렇게 하다 보니 전체적인 팀원의 팀원들의 생각 자체가 밝아지구요. 밝아지고 희망을 가질 수 있도록 해 줄 수 있기 때문에 프로젝트 해 주는데 제일 편안하게 할 수 있는 긍정적인 일을 할 수 있는 그런 부분들이 저의 장점이구요. 단점이라고 하면 긍정적인 생각을 하다 보니 살짝 느슨해질 수 있습니다. 또 어떤 일들을 약간 가볍게 생각하는 부분들도 있습니다. 그래서 고런 부분들은 제가 단점이라고 생각하는 걸 알고 있어요. 그래서 저는 늘어지지 않게 그저 느긋해지지 않게 될 수 있으면 일정표를 짜서 짜임새 있게 일을 하려고 노력하고 있구요. 또 가볍게 생각하는 부분들은 정말 중요도가 어떤 일인지 생각을 해 보고 부분에 대해서 보강을 하려고 저는 노력을 하고 있습니다. 그래서 저의 장점은 긍정적이고 저의 단점은 좀 느긋하다 라는 부분이 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 한 번 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 이야기하는 저의 장점은요 일을 정확하게 한다 그리고 책임감이 강하다 믿을 만하다 이런 장점을 이야기합니다. 그런데 또 주변 사람들이 얘기하는 저의 단점은 유머 감각이 없다 그리고 워커홀릭이다 너무 일에 빠져 있다 이런 이야기를 합니다. 둘 다 맞는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가지고 있는 차별성과 장점은 적극적인 태도와 능동성이라고 생각합니다. 만약 이 자사 안에서 제 꿈을 펼칠 기회가 주어진다면 저는 기회를 놓치지 않기 위해 노력할 것입니다. 주어진 업무만 하는 것이 아닌 안에서도 새로운 목표를 정해 앞으로 나아가면서 끊임없이 발전하고자 하는 적극적인 태도를 보여 드릴 것을 약속 드릴 수 있습니다. 또한 태도를 뒷받침해 줄 수 있는 능력도 가지고 있다 생각합니다. 단순히 주어진 일만 열심히 하는 수동적인 사람이 아닌 스스로 할 수 있는 일을 찾아 해 나가는 능동적인 사람이기도 합니다. 수동적이란 혼자 움직이지 않고 다른 사람의 다른 곳에 작용을 받아 움직이는 것을 의미합니다. 수동적인 사람들은 보통 책임감보다는 의무감으로 행동합니다. 책임감과 의무감은 비슷해 보이지만 결이 다르다고 생각합니다. 책임은 행위의 주체가 되는 것입니다. 저는 책임감을 가지고 행위의 주체가 되어 주어진 일들을 해 나가고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 별명은 스마일 걸과 악바리입니다. 두 별명은 언제나 활기차고 항상 웃음을 띠고 있다 해서 모두 다 저에게 너의 엠비티아이는 이로 시작하는 게 분명하다 말할 수 있을 정도로 누구에게나 서슴없이 다가가 대화를 걸 수 있는 친화력을 지니고 있기 때문에 붙여 준 별명입니다. 반면에 중요한 일을 할 땐 승부욕이 강한 편입니다. 그땐 끈기 있고 근성 있는 사람으로 변하기 때문에 악바리라는 별명도 가지고 있습니다. 때로는 주변 사람들이 많은 걱정을 하기도 합니다. 제가 목표를 정하면 쉬지 않고 몰두하는 편이라서 주변에서 많은 걱정을 해 줍니다. 다행히 저는 운이 좋게 주변에 좋은 사람들을 많이 가지고 있다 생각합니다. 제가 그렇게 몰두해서 무리를 한다 싶을 때 주변에서 브레이크를 걸어 주는 사람들이 있습니다. 그렇기에 제가 할 수 있는 최선의 선을 지키며 원하는 목표를 향해 나아갈 수 있게 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점 설명해 주시고요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저에게 가장 큰 장점과 단점은 조금 좀 엇물려 있는 것이 있는데요. 저에게 가장 큰 장점은 어떤 일이 떠올랐을 때 바로 즉시 일을 해결하려고 한다는 점입니다. 일 처리가 좀 빠르고 빠릿빠릿하게 일한다 아무래도 속도감이 있게 처리를 한다 성과가 좀 피드백이 빠르다 이런 장점이 될 수 있는 부분이구요. 또 이것을 특화시키기 위해서 제가 아무래도 어떤 일을 봤을 보면은 바로바로 작성을 해두거나 일 처리를 좀 미루지 않고 즉시 끝내려고 하는 경향이 있기 때문에 해당 건에 대한 부분이 좀 저에게 장점이라고 생각이 되구요. 단점 같은 경우에는 이 장점이 조금 과하게 좀 빠르게 일을 처리한다거나 좀 빠른 급한 성격으로 인해서 지나치게 일을 빨리 처리하려고 하다 보니 주변 동료들과 조금 팀원들은 아직 조금 더 좀 더 차분하게 다음 주까지 마감 기한을 하고 싶을 경우에도 저는 좀 마감 기한에 앞서서 한 삼 일 전에는 그래도 결과물을 한 번 더 보고 이후에 한 번 제출된 거 피드백을 듣고 또 나가야 되지 않나 이런 부분이 좀 있었어요. 그래서 이런 걸 극복하기 위해서 제가 좀 더 차분하고 좀 더 기다릴 줄 기다릴 줄 아는 그런 마음이 되기 위해서 좀 더 꼼꼼한 사람이 되기 위해 모든 부분을 좀 더 기록해 놓고 적어 놓고 다시 한번 챙겨서 하는 식으로 좀 단점을 보완해 주고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성 장점이라고 하면요. 다른 대부분이 다 여기서는 전공자 분들이 많이 직무를 지원을 하시고 진행을 하시는 걸로 알고 있습니다. 같은 경우에는 원래 이공계 전공을 먼저 진행을 했고 이후에 경영학을 따로 공부를 진행해서 이쪽 직무로 점점 확대되어 오게 되었는데요. 기존에 제가 진행했던 그런 업무들 그런 이공계적인 그런 결과들 그리고 또 실험실에서 함께 논문 썼던 그런 모든 경험들을 기반으로 해서 제가 좀 더 이해할 수 있고 폭이 폭넓은 사고를 통해서 이 업무에 좀 더 적용할 수 있는 부분이 많지 않을까 그렇게 생각을 합니다. 또 이러한 좀 융합형 인재로서 제가 앞으로도 더 성과를 발휘하기 위해서 제가 기존에 함께 했던 모든 포트폴리오와 또 앞으로 나아갈 방향성에 대해서 꾸준히 고민하고 사내에서도 저만의 역할을 공고히 해서 차별적인 인재 또 항상 꼭 이곳에 필요한 인재로 남으려고 하고 있습니다. 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점은 같은 색깔입니다. 꼼꼼하고 예민하고 섬세하다 라는 제 성격의 특성이 있는데요. 그것이 장점으로 발휘될 때에는 어떤 업무나 일이 주어졌을 때 굉장히 치밀하게 분석하고 많은 양을 기록하고 꼼꼼하게 체크해서 업무를 처리한다는 점인데요. 점 때문에 단점이 되기도 합니다. 너무 예민하고 섬세한 나머지 어떤 업무나 공부를 할 때에 스트레스에 굉장히 취약하다 라는 단점이 있습니다. 단점을 극복하기 위해서 저는 꾸준히 제가 좋아하는 취미 생활을 즐기고 있고 저는 공연 관람을 통해서 스트레스를 잘 관리하면서 업무나 공부를 하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 이야기 해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점은 한 가지로 말씀드릴 수 있겠는데 그냥 꼼꼼하고 치밀하고 섬세하고 예민하고 이런 것들이 제 성격이 굉장히 특징입니다. 그래서 이 장점으로 발휘될 때에는 업무나 공부에 있어서 굉장히 효율적이고 그리고 굉장히 준비가 많이 되어 있고 자료가 많고 그래서 되게 완벽하게 뭔가를 결과를 내려고 노력해서 결과가 실제로 좀 잘 나오는 편이구요. 단점은 워낙 그렇게 좀 꼼꼼하고 치밀하고 막 계획적이다 보니까 굉장히 스트레스에 취약하고 이런 섬세한 부분이 막 이렇게 까다로움으로 표현될 때가 있어요. 그렇지만 단점을 극복하기 위해서 저는 제가 좋아하는 공연 관람을 한 달에 한 다섯 번 여섯 번 이상씩 꾸준히 보면서 풀고 있고 그리고 실제로 일상 생활을 하면서도 그런 예민함에서 오는 스트레스가 막 싸워질 때는 밖에 나가서 이렇게 주변을 환기하는 것 이렇게 맛있는 것을 먹는 것 이런 것들로 잘 지금 극복해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점은 일단 굉장히 꼼꼼하고 계획적이고 치밀하고 예민하고 섬세하고 하는 그런 성격의 특징이 있는데요. 그것이 장점으로 발휘되기도 하고 단점으로 발휘되기도 합니다. 장점으로 달리 발휘될 때에는 공부나 업무를 할 때 있어서 굉장히 좀 완벽하게 결과가 좀 잘 나올 수 있게 준비를 많이 하게 많이 하고 검토를 여러 번 하기 때문에 실제로 좀 만족도가 높은 편이구요. 이런 제 성격을 그냥 좀 썩히기는 아까워서 임상 심리사 자격증도 따고 임상 심리 공부를 좀 해서 어떤 심리적인 평가를 내린다거나 사람의 어떤 잘 안 보이는 부분을 제가 좀 끄집어내서 결과로 만들어내는 것 이런 것들을 좀 하기 위해서 그동안 노력을 해 왔습니다. 단점은 당연히 예민함에서 오는 스트레스 취약성인데요. 제가 좋아 좋아하는 공연 관람을 꾸준히 하면서 이런 스트레스를 낮추기 위해서 굉장히 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 인제 섬세하고 예민하고 까다롭다 라는 단점이 있습니다. 그렇기 때문에 스트레스에도 굉장히 취약해요. 민감하다 보니까 받아들이는 정보가 워낙 많고 그러다 보니까 부정적인 정보도 저한테 훨씬 많이 들어오고 그런 단점들이 있는데 그런 단점들이 있다 보니 스트레스를 해소하는 것이 저한테 굉장히 중요하거든요. 그래서 일상적인 업무에서 스트레스 갑이 확 올라올 때에는 바깥에 나가서 한 분에서 십 분 정도 쪼끔 상황을 피해서 산책을 하고 들어온다거나 생각을 정리하면서 좀 마음을 시키고 들어오는 그런 노력을 하고 있고 그리고 일주일을 놓고 본다면 한 일주일에 한두 번 이상은 제가 좋아하는 취미 생활인 공연 관람을 통해서 감정을 많이 이렇게 좀 소모하면서 스트레스를 보완한 스트레스를 풀기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제 성격의 특징은 꼼꼼하고 섬세하고 예민하고 이런게 체계적이다 이런 것들이 제 성격의 특징이라고 할 수 있습니다. 이런 성격은 장점이 업무를 함에 있어서 굉장히 효율성을 추구하고 그리고 계획적으로 접근하고 꼼꼼하게 뭔가를 굉장히 확인하다 보니까 업무가 굉장히 성과가 좋은 편이에요. 단점은 좀 차가워 보이기도 하고 인간미가 없어 보이기도 하고 굉장히 좀 까다로운 느낌을 주기도 하는 것이 좀 단점인데요. 그런 제 성격을 좀 잘 알고 있다 보니까 어떤 업무 분장 을 할 때 우리 업무 협업을 할 때 제가 가지고 있는 특징에 대해서 사람들한테 설명하고 이렇기 때문에 이 업무를 내가 가져가서 최선을 다해서 하겠다 그러나 내가 이 부분이 부족하니 이런 것들을 좀 양해해 달라 이런 것들을 미리 좀 말씀드리고 업무를 진행하는 경우들이 있어요. 그리고 인제 단점에서 오는 어떤 스트레스 때문에 스트레스 관리를 위해서 제가 좋아하는 취미생활인 공연 관람도 꾸준히 하면서 스트레스를 최소화하기 위해서 지금 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 성격은 꼼꼼하고 섬세하고 이렇게 예민하다 라는 특징이 있는데요 그것이 장점이 되기도 하고 단점이 되기도 하잖아요. 그래서 그것을 특화시키기 위해서는 아예 저는 직업과 진로를 바꿨습니다. 제가 인제 지내보니까 굉장히 좀 예리하고 섬세하고 그다음에 꼼꼼하고 이런 면들이 있다 보니까 어떤 상담을 할 때 있어서도 사람을 굉장히 뾰족하게 잘 들여다보고 예리하게 질문하고 그리고 평가하는 것들을 굉장히 잘하더라구요. 그래서 그냥 일반적인 상담사로 남기 보다는 저는 임상심리사 자격증을 취득해서 어떤 어떤 사람을 만났을 때 내담자를 평가하고 분석하는 업무까지 이렇게 진행할 수 있었구요. 또 이런 성격들의 단점은 좀 차가워 보이고 냉정하고 이런 좀 까다로워 보이는 단점이 있잖아요. 그래서 그런 것들을 극복하기 위해서 항상 표정 관리라던가 몸짓도 좀 겸손하고 상대방이 불쾌해하지 않도록 따뜻하게 하기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력 저희에게 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점은 제가 무언가 즉흥적이고 뭔가 예상치 못한 환경에서도 쉽게 잘 적응하고 이에 관해서 별로 두려움을 느끼지 않는다는 것인데요. 어떤 환경에 있어서 적응하는 데 굉장히 속도가 빠른 편이고 그런 것들이 조금 더 어려운 상황으로 저를 내몬다고 하더라도 저는 그렇게 한 번도 경험해보지 못한 상황이나 어떤 그런 환경을 굉장히 즐길 수 있고 이를 잘 타파해 나갈 수 있는 능력을 가진 사람이라고 생각하고 있습니다. 그렇기 때문에 제가 가진 능력을 잘 활용해서 어떤 여러 가지 일들을 해 나갈 수 있다고 생각하는데요. 제가 가지고 있는 단점도 있습니다. 단점은 일단 모든 면들에 있어서 계획을 세우지 않고 좀 무언가 쉽사리 해결되기를 바란다는 점이 있는데요. 그런 것들을 어떻게 해결해 나갈 수 있을까 때로는 어떤 일들은 즉흥적으로 하는 것이 아니라 완벽히 계획했을 때 더 완성도 있게 일들을 해 나갈 수 있다고 생각이 들기 때문에 이런 노력들로 상황을 극복해 내기 위해서 저는 여러 가지 시간관리와 어떤 계획을 세우는 데 관련된 툴들을 많이 사용하려고 하는 편입니다. 시간관리 스케줄러를 사용하기도 하고 어떤 일을 어떤 식으로 해결해야 가장 효율적일지 그런 노트를 이용해서 정리하기도 하는 등 제 장점은 최대한 특화시키고 단점을 조금 극복하기 위한 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계시는 차별성 장점을 어필한다면 무엇이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 가진 차별성이나 장점이 무엇이 있을지 생각을 해 보았는데요. 무엇보다도 저는 제가 이야기를 계속해서 다뤄본 경험이 굉장히 크게 작용을 한다고 생각을 합니다. 이야기를 다루는 일을 저는 굉장히 오랫동안 해왔고 그런 일에 특화되어 있다고 할 수 있는데요. 저는 이 세계가 굉장히 커다란 하나의 이야기로 이루어져 있다는 생각을 여러 번 한 적이 있습니다. 한 이야기를 어떤 식으로 풀어나가느냐도 중요하고 브랜드가 가지고 있는 아이덴티티나 그런 색깔을 보여주는 데에도 이야기가 굉장히 중요하다고 생각하고 좋은 이야기를 쓰기 위해서는 어떤 사람에게 공감하는 능력이나 정신적으로 그것들을 헤쳐 나갈 수 있는 능력이 반드시 필요하다고 생각하기 때문에 저는 이야기를 만드는 일을 제가 이제까지 해왔고 그것들을 학과에서 배워왔다는 점 자체가 굉장히 저에게 중요한 차별점이자 장점이라고 생각하고 있습니다. 이야기를 만드는 것을 그저 배워오기만 한 것이 아니고 저는 직접 저의 이야기를 많이 써내기도 하는데요. 그런 일들에 있어서 저는 계속해서 저에게 무언가 과제를 주고 과제를 스스로 해결하는 경험들을 통해서 제가 가진 능력을 계속해서 발전해 나갈 수 있는 환경을 만들어 나가려고 노력하는 편이었고 스스로 그런 것들을 계속 주입하고 이끌어 낼 수 있는 능력을 가지고 있다고 생각하기 때문에 제가 가지고 있는 다른 지원자들과의 차이점이나 장점이 될 수 있으리라 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 보시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 강점과 단점을 말씀드리자면 저는 저의 강점과 단점이 같습니다. 강점이라고 하면 어떤 문제나 사건이 생겼을 때 저는 그것을 대개 좀 객관화 시키려고 노력합니다. 이것을 제가 개인적으로 사건을 받아 보게 되면 일단 시야가 좁아지고 생각이 좀 가치 생각에 한계가 오게 됩니다. 그런데 이것을 한 발짝 떨어져서 바라보고 이것을 제 삼 자의 입장에서 바라보면 사건이나 사고가 좀 더 쉽게 다가오는 경우가 많았던 것 같습니다. 실제로 당장은 어떤 사건이나요 사고에 부딪쳤을 때 이것을 어떻게 하지 어떻게 하지만 이것을 한 발짝 떨어져서 보면 이게 그렇게 큰 사건 사고가 아닌 경우가 되게 많습니다. 그렇기 때문에 저의 강점은 어떤 일이 생겼을 때 그것을 조금 객관적으로 신중하게 생각하는 것인데 반대로 그것이 단점으로 적용할 때도 있습니다. 경우에 따라서는 어떤 문제가 터졌을 때 이거를 즉각적으로 행동하고 빨리 행동하는 게 사건 사고를 마무리하는 경우가 되는데 이걸 너무 신중하게 오래 생각하다 보니 사건을 키우는 경우도 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 남들이 말하기를 저는 섣불리 판단하지 않습니다. 상당히 신중한 편이고 어떤 결정을 내릴 때 여러 가지 상황에 대해서 생각을 해 봅니다. 에이와 비를 고를 때 에이로 했을 때 결과를 예측하고 비루 했을 때 결과를 예측해 봅니다. 그렇게 시간을 신중히 생각하고 조금은 떨어진 객관적 입장에서 이 일을 처리하려고 애를 쓴 편입니다. 저는 나름 공정하고 어떤 판단을 내릴 때 섣불리 판단하지 않으며 신중하게 선택을 하는 편입니다. 하지만 이것이 남들은 또 저의 단점이라고도 얘기를 합니다. 일 일에 따라서 어떤 것은 빨리빨리 처리하는 것이 맞는데 저는 좀 장고 아까 말씀드린 것처럼 좀 장고를 하는 편입니다. 생각을 많이 하고 주변의 의견도 묻고 하다 보니 주변 때로는 좀 주변에서 봤을 때 답답하게 너무 느리다 라고 생각할 수도 있는 그러게도 판단을 하는 것 같습니다. 그래서 저는 좀 공교롭게도 장점과 단점이 같은 겁니다. 좋게 말하면 신중한 편이고 나쁘게 말하면 너무 신중하다 보니 좀 때를 놓치는 경향이 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 장점과 단점들을 특화시키고 또 극복하기 위해서 하신 노력도 함께 어떤 경험이나 이런 부분 예를 들어서 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 큰 장점은 친화력이라고 할 수 있습니다. 제가 남매 중에 셋째인데요. 그까 아무래도 어렸을 때부터 많은 형제들 사이에서 자라다 보니깐 자연스럽게 사람들과의 친화력이 생길 수밖에 없더라고요. 그리고 제가 중간에 입장이 있다 보니까 아랫사람 동생의 입장도 생각해 줘야 되고 또 위에 형 누나들의 어떤 생각도 해야 되고 해서 어떤 중간에서의 어떤 역할을 굉장히 잘 하게 되더라구요. 그래서 사회에 나와서도 그런 성격 때문에 굉장히 쉽게 사람들하고 친해질 수 있게 되었습니다. 그리고 장 단점이라고 하면은 저는 크게 없다고 생각하는데 주변에서는 약간 말이 너무 많다 요런 것을 이 단점으로 꼽긴 하는데 저는 단점이 없다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말해주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "저는 장점이 아주 꼼꼼합니다. 아주 디테일한 편입니다. 그래서 그만큼 꼼꼼하게 보면서 그것에 비해서는 조금 시간을 빨리 업무 속도를 빨리 내는 편이라 시간 대비 실수가 거의 없다고 보면 되고 능률이 아주 좋습니다. 그런데 단점은 너무 꼼꼼해서 오는 그런 피곤함을 주변에서 많이 듣는 것 같습니다. 직업병이 되어 버린 것 같아요 이 꼼꼼함이. 원래도 조금 꼼꼼하게 했지만 제가 스스로 봐도 지금 현재가 예전보다 더 심하기 때문에 이 꼼꼼함으로 인해서 환자를 볼 때 조금 시간이 많이 지체된 경우가 많았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각에 본인의 성격상의 단점과 장점은 무엇이 있는지 각각 말씀해 주시면 좋겠구요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 우직합니다. 저는 제 신념에 알맞고 저의 기준에 부합하는 어떤 체계가 있다면 저는 그게 저에게 몸과 마음으로 정립이 되어서 거기에 맞게 생활을 하고 거기에 맞게 일을 합니다. 그게 저의 장점이라고 지금 제가 말씀을 드릴 수 있을 것 같고요. 단점은 똑같은 이유입니다. 제가 되게 한 우물만 파는 느낌 외골수적인 부분이 좀 강해서 제 신념과 맞지 않는 그렇다고 해서 무조건 그것만 고수한다 는 건 아니지만 제 기준에서 조금 건강하지 않은 방향으로 무언가 해야 될 때 그러면 잘 몸이 움직이지 않는 그런 스타일입니다. 좀 유연하지 못하다고 하는 게 맞겠네요. 이거는 관점에 따라 다르게 해석하실 수 있을 것 같다 고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 장단점이 아니라 다른 사람이 지원자님에게 이야기해 줬던 장단점에 대해서 이유와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 밝아요. 좀 밝은 편입니다. 좀 무거운 거 싫고요. 무거운 에너지 좀 제가 기피하고요. 진지하지 않다는 건 아니지만 진지한 공기 자체를 선호하지 않아요. 제가 좋아하지 않아요. 그래서 그런 기운이 느껴지면 저는 눈치를 살피다가 조심스럽게 좀 빠지는 때도 많아요. 그래서 이것만 봤을 때 충분히 장단점이 다 보이지 않으실까요. 밝지만 진지한 분위기 그런 거를 좋아하지 않아서 적당한 시기에 알아서 눈치껏 빠져나오는 그러한 또 이기적인 부분도 있는 진지한 분위기가 저를 필요로 하는 분위기일 수도 있지만요. 그럼에도 불구하고 저는 빠져나오는. 근데 자기 보호인 부분도 있구 저는 밝은 저의 부분 자체가 스스로 좋아서 또 어떤 밝음 어떤 명랑 쾌활한 에너지를 느끼고 싶을 때 저를 찾는 친구들이 많아요. 그래서 저를 찾으면 저는 당연히 달려가죠. 에너지를 같이 공유하기 위해.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 생각하시는 본인이 가지고 있는 장단점에 대해서 설명을 해 주시고 이러한 장단점을 어떤 식으로 특화시키려고 하셨는지 극복하려고 하셨는지 그런 노력까지 같이 이야기 해 주세요",
        "answer": "저요. 저는 무던해요. 무던합니다. 그게 장점이자 동시에 단점이 돼요. 이게 장점은 사실 생각해보니까 저한테만 드는 것 같고요. 생각보다 더 무던해서 주변의 단점이 될 수도 있다는 생각이 방금 들었어요. 그래서 노력을 조금 해야겠네요. 남들의 기준에서 이게 단점으로 보이는 무던함이라면 뭔가 상대에게 제가 관심이 없거나 상대에게 애정이 없어서 나오는 무던함이 아니라 원래 기질적인 조금 무던함이 있는 나라서 그런데 제가 무관심하다 이게 아니라요 저는 무조건 상대에게 언제나 관심을 가지고 애정을 쏟고 이런 에너지를 언제나 발산 중이긴 한데 무언가 일이 발생이 저에게 됐었을 때 그거에 대한 반응이 좀 무던한 편이에요. 그래서 그게 사실 또 제가 가장 상처를 덜 받는 그게 되기 때문에 그래서인 것 같아요 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 본인이 생각하는 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위하여 스스로 어떠한 노력도 함께 하였는지 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 추진력이 엄청 빠르다는 것과 모든 것을 빠르게 배우는 패스트 러너의 기질을 갖고 있다는 것입니다. 장점으로 인하여 많은 프로젝트에서 성공적인 결과치를 냈습니다. 다만 너무 추진력이 뛰어나고 패스트 러너로 움직이다 보면 주변에 있는 사람들이 이 사람은 너무 독선적이고 독단적이고 자기 혼자만의 일하려고 하는 이기적이고 개인적인 성향이 강하다 라는 핀잔을 듣기도 했습니다. 그리고 저의 단점은 어떤 시도를 했을 때 몇 번 도전을 했다 실패하면 거기서 바로 좌절을 하고 포기하는 성향이 굉장히 강하다는 것입니다. 이것을 다른 말로 인내심이 부족하다고 하는데요. 어떤 일을 할 때 한 두 번 도전해서 실패했다고 그것은 진짜 실패가 아니라 저의 가설에 대한 검증을 했다고 생각해야 됩니다. 하지만 실패하고 난 다음에 좌절감 때문에 다음에 또 하면 될 수 있을 것 같지만 거기서 좌절을 해 버리면 더 나아가지 못하고 있습니다. 그래서 제가 극복하기 위한 방법으로 저는 지속적으로 블로그 같은 일기를 쓰고 있습니다. 블로그에 제가 있었던 그날의 일들을 뭐든지 다 하나씩 꼼꼼히 적어 놓고 어디서 문제점이 발생했고 어디서 내가 멘탈이 흔들렸고 내가 어디서 흔들렸는지에 대한 꼼꼼한 기록을 통해서 제 스스로의 단점을 조금씩 고쳐 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 다른 지원자님들에 비해서 본인만이 가진 차별성 장점 또는 핵심 역량을 어필하게 된다면 어떤 것이 있는지 어필해 보시기 바랍니다",
        "answer": "저는 업무를 빠르게 익히고 응용할 수 있는 패스트 러너의 기질을 가지고 있습니다, 또한 패스트 러너가 돼서 업무를 익히게 되면 전문 분야를 지속적으로 파고들어 남들보다 더 심도 있게 공부를 하게 됩니다, 예를 들어 만약에 제가 딥러닝을 공부했다고 하면 딥러닝에 대한 컨퍼런스 및 교육 강의 또는 포럼 논문 등을 전부 다 찾아보고 어떻게 하면 이 딥러닝을 좋게 우리 회사에 적용할 수 있을지 그리고 우리 사업 방향으로 어떻게 맞춰나갈 수 있을지에 대한 계속 적인 고민을 하게 될 것입니다. 저는 장점을 가지고 업무를 추구할 때 어떤 식으로 에이 아이가 우리 쪽에 쓰임이 있고 추후에 에이 아이를 어떻게 발전시켜 고객에게 혜택을 주고 고객에게 어필할 수 있을까에 대한 마케팅 공부까지 지속적으로 할 수 있는 그런 능력이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 가진 차별성 장점에 대해 어필할 수 있다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 밤잠이 없습니다. 그까 제가 좀 원래 체질 자체가 올빼미 체질이어가지고 업무 하는데 오히려 이게 다른 업무에 비해 특히나 이 업무가 제가 가진 저의 체질에 정말 딱 알맞는 일이라고 생각을 했었고요. 그래서 저는 이 일을 하면서 제 체질이 득이 되면 득이 됐지 안 좋았던 적이 없습니다. 저희는 밤에도 근무하고 하기 때문에 주 야간 이렇게 다 근무를 하기 때문에 그래서 처음에 이 일을 했을 때도 동료들이 아마 좀 힘들 거다 초반에 적응하느라 이런 얘기도 많이 하셨었는데 저는 전혀 수면 패턴으로 힘들어 한 적은 이 일을 하면서 한 번도 없습니다. 그래서 이것만으로도 사실 엄청난 장점이 될 수 있는 건 힘들어하지 않고 제 정신이라는 거 그래서 제가 실수할 그런 가능성도 남들에 비해 현저히 줄 줄어 있다는 거라고 말씀을 드릴 수 있을 거 같애요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 제가 순간 기억력이 좀 좋은 편이에요. 그래서 그냥 딱 꽂히는 게 있으면 저는 조금 순간 부분에 대한 기억을 조금 확실하게 그리고 제가 중요하다고 생각을 하면 저는 좀 오래 기억을 하는 편이고요. 그만큼 저한테 인상이 확 꽂힌다는 거겠죠. 그러고 단점은 이것도 사실 그러니까 제 마음 먹은 기준인 건데 저는 제가 신경 쓰려면 굉장히 집중하고 신경을 쓰지만 제가 관심이 없거나 굳이 신경을 안 쓰려고 한다면 아무것도 상관하지 않습니다. 다 내버려두고요. 완전 그냥 무 규범 상태 그런 것만 아노미 상태인 것 마냥 하다못해 정말 소매치기가 지나가는데 저의 그거에 신경에 거슬리지 않거나 아무 것도 보이지 않는다면 내버려 둡니다. 그럴 수도 있는 정도의 어떤 부분인 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 어떤 노력을 하셨는지 함께 자세하게 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라 하자면은 좀 여유를 가지면서 하는 스타일입니다. 그러다 보니까 외부적으로 봤을 때 많이 인제 조금 한가해 보인다던지 이런 여유를 갖는 모습들이 하는데 단점이 보인다고 생각합니다. 그런 얘기도 많이 좀 들었었고 그런데 제가 여유를 가졌던 이유 중의 하나는 시간 계획이나 계획성 있게 준비를 하다 보니까 여유를 가질 수 있었던 건데 그런 부분이 외부적으로 봤을 때는 좀 업무량이 적나 아니면 이렇게 열정이 없나 이렇게 보였었던 것 같습니다. 그런 부분에 있어서는 보완할 수 있는 방법이라고 하자면 저는 그런 마인드나 그런 자세를 버리고 싶지는 않고 그걸 유지하기 위해서는 부족한 부분이 없도록 하는 게 제일 좋은 모습일 텐데 계획적으로 하기 때문에 빵꾸 난다든지 놓치는 부분이 있다든지 그런 부분을 최소화시키고 좀 더 성과 있는 그런 업무 자세를 보여준다면 그런 거에 대한 것에서는 문제가 될 게 없을 것 같습니다. 그런 부분에 있어서 장점으로 다가갈 수 있기 때문에 그런 것이 될 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 인제 장점과 단점 그거를 제가 인제 극복하거나 단점에 대한 부족한 점을 채우기 위해서 노력했던 부분에 대해서 말씀드리겠습니다. 일단 저는 장점과 단점이 동일합니다. 일단 제가 좀 성격 자체도 그러고 좀 여유로운 성격을 가지려고 노력을 합니다. 그런 부분에 있어서 상대방이 봤을 때는 사람은 참 여유로워 보인다. 항상 막 급해 보이지 않고 뭔가 쫓기지 않고 항상 여유를 갖고 업무를 하는 스타일이다. 이게 인제 장점으로 봐 주는 사람들도 있고 또한 부분이 단점이 돼서 사람 한가한 데 업무에 대한 의지가 없나 이렇게 느낀다고 하는 그런 단점에 대한 얘기도 들어봤던 것 같습니다. 근데 이거를 제가 특화하고 또 단점으로 보이는 부분을 극복하기 위해서 제가 했던 노력은 좀 더 업무를 꼼꼼하게 더 성과 있게끔 하려고 노력했던 것 같습니다. 저는 시간 관리나 계획적으로 움직이기 때문에 그런 시간 관리를 잘 해서 여유가 있다고 생각하기 때문에 그런 부분을 좀 더 부각시키고 보여 준다면 자기 일은 다하면서도 저렇게 여유로운 모습 오히려 장점으로만 보일 수 있지 않을까 싶습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점이 많이 있으실 것 같은데 성격이 어떠하신지 설명해 주세요 자세하게 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격에 인제 장점과 단점에 대해서 말씀을 드리겠습니다. 예를 들어서 설명드릴 수 있는데 저희 성격은 일단은 좀 천천히 나가자 여유롭게 접근하자 이런 스타일입니다. 그러다 보니까 그게 저의 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있는 부분인데 제가 이런 성격을 갖기 위해서는 생각보다 꼼꼼하고 구체적인 계획을 통해 시간 관리를 잘 한다고 생각합니다. 그런 것들을 통해서 우선순위를 정하는 능력이 있기 때문에 그리고 또 그거를 갖추기 위해서 항상 메모하는 습관 스케줄 정리하는 습관을 갖다 보니까 일단 무엇이 우선 급한 일인지를 판단이 끝나면은 급한 일들을 빨리 처리하고 나면 솔직히 급하게 막 조급해 할 필요는 없습니다. 그러다 보니 좀 여유롭게 보인다. 이런 것들이 되게 사 장점과 단점이 될 수 있는데 부분에 대해서는 저희가 장점이 될 수도 있 계속 장점으로 보일 수 있도록 하는 노력이 필요할 것 같습니다. 업무적인 능력을 키우다 보면 계속 장점으로 보일 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "저마다 단점이 있는데요 지원자님이 생각하시기에 본인의 단점은 무엇인가요 그리고 개인적으로 단점을 보완하기 위해 한 노력은 어떤 노력인가요",
        "answer": "저의 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 단점이라는 거는 본인이 알고 있는 단점이 있을 거고 주변 사람들이 봤을 때 단점이라고 보이는 부분이 있을 수 있는데 저의 단점은 일단 여유로운 성격과 좀 워라벨을 좀 중요시 여기는 성격이 있습니다. 그런 부분이 갖춰지다 보니까 단점으로 볼 수가 있을 것 같은데 이유는 충분한 휴식이나 자기만의 여가 활동 자기 계발 시간을 가지면서 날에 하루를 스트레스를 해소를 하면서 그러면서 리프레쉬가 되고 또 다음날에 업무 시간에 열정을 다해서 정말 집중할 수 있는 시간을 가질 수 있다고 생각합니다. 그런 게 없이 계속 야근만 하고 무언가에 쫓기고 막 그렇게 하다 보면 스트레스는 계속 쌓일 것이고 제 건강상에 문제가 올 것이고 그런 것들이 악순환이 되면 저는 회사를 장기적으로도 다닐 수 없고 분명히 회의감이 느껴질 걸 알기 때문에 그런 것들을 보완하기 위해서 저는 좀 조금이라도 더 여유로운 성격을 갖고 내 시간을 가지면서 충분히 휴식을 취해서 그런 것들이 오히려 회사의 발전에 도 더 효과적이 있을 거라고 생각하고 있습니다. 그런 것들이 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 경쟁력을 가진 면접자님만의 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으실까요",
        "answer": "저는 다양한 경험을 해 본 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 대학 시절에 일 년 간 유학 생활도 해봤고 군대에서 장교로 근무도 해봤고 보험 회사에서 영업직으로도 일을 해 본 경험들이 있습니다. 이런 경험들이 회사에서 업무를 함에 있어서도 장점으로 작용할 것이라고 생각합니다. 이 회사의 분위기를 좋게 만들고 다양한 사람들과 대인 관계도 좋게 유지를 하고 창의적인 아이디어 들도 낼 수 있는 이런 부분에서 제가 다양한 경험을 했다는 게 큰 장점으로 작용할 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점이 있다면 모두 한번 말씀해 보시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 일단 장점은 연락이 끊길 것 같은 사람들도 시간이 지나면 다시 저한테 꼭 연락을 다시 하더라구요. 그러니까 저는 좀 되게 무심하게 모든 것들을 좀 이렇게 대하고 좀 이렇게 좀 시크하게 일처리를 하는 습관이 있는데 근데 그렇지만 그렇게 좀 무심하게 대하는 태도 기본에는 내가 한 것에 대한 확실한 완성을 지으려고 했기 때문에 태도는 조금 시크 할 수 있는 것 같애요. 왜냐하면 내가 우리가 우리가 마무리 했던 일이 조금 뭔가 부족하다 라고 하면은 이 부족한 부분을 포기 좀 포장하기 위해서 좀 더 뭔가 조금 더 공손한 태도를 가졌을 것 같은데 저한테는 그런 공손한 태도가 필요가 없었거든요. 왜냐하면은 내가 마무리 하는 일 완벽하니까 여기 있다 하는 그런 태도였는데 그러한 성격이 단점이자 장점이었던 것 같애요. 단점이라고 하는 거는 받는 사람 입장에서는 왜 이렇게 좀 언짢다 라고 느낄 수 있지만 사람은 돌아가면은 마음의 확신과 안심을 얻는 거죠. 흠잡을 데 없다 흠잡을 게 없이 완벽하니까 그런 태도를 보였던 것이구나.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필해 주시길 바랍니다 어떤 것들이 있으신지 편하게 설명해 주세요",
        "answer": "여기에 있는 다른 지원자들에 비해 저만의 가진 차별성 장점에 대해서 어필할 수 있는 기회가 있다고 하면은 한 번 답변을 드려보겠습니다. 일단 여기 있는 지원자들을 비해서 제가 제일 경험이 많고 경력이 많을지 않을까 싶습니다. 그런 스펙이나 개인 능력도 굉장히 중요하지만 저는 몸으로 부딪쳐서 배운 경험이라든지 노하우라든지 이런 것들은 돈 주고도 살 수 없다고 생각합니다. 그런 경험과 노하우가 있어서 그런 응급한 상황이라든지 위험성이 있는 상황이라든지 이런 데 대처가 원활할 거라고 생각하기 때문에 그런 부분에 있어서 저는 저만의 장점이자 그런 뭔가 다른 모습을 보여줄 수 있는 부분 중에 하나인 경험을 말씀드리고 싶습니다. 경험에서 나온 대처 능력이라든지 위기에 대한 효과적으로 대응할 수 있는 능력 그런 노하우들이 제 회사의 입사에서도 바로 적응할 수 있고 적용시킬 수 있는 부분이지 않을까 싶습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 생각이 아닌 저의 주변 다른 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점에 대해서 말씀드리겠습니다. 저는 장점과 단점이 동일하다고 동일할 거라고 생각하고 있습니다. 이유는 이게 장점으로 보일 수도 있고 단점으로도 볼 수 있는 부분인데 저는 모든 일에 대해서 여유롭게 접근하자 인 게 저만의 마인드입니다. 그런 부분에서 부분을 좋게 봐주는 사람도 있고 안 좋게 봐주는 사람도 있는데 이렇게 여유롭게 한다는 것은 제가 시간 계획을 갖춰서 오늘의 할 일과 내일 할 일을 분간을 짓고 스케줄을 만들어 놓기 때문에 급한 일을 최대한 빨리 끝내 놓고서 집중해서 끝내 놓게 되면 그때부터는 여유를 갖게 됩니다. 그러한 여유를 갖게 되었을 때 사람은 항상 업무에 대한 그런 시험 계획이 정확하구나 그래서 저런 여유를 갖고 있구나 하는 장점이 또 보일 수가 있고 또는 일이 끝이 어디 있나 항상 바쁘고 항상 업무 성과를 늘리려고 해야지 하면서 쟤는 왜 맨날 여유로울까 이런 부분이 또 단점으로도 접근할 수 있을 것 같습니다. 그런 것들이 주변 사람들이 봤을 때 저에게 보이는 장점과 단점이 될 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각하시나요 그리고 그것이라고 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장단점에 대해서 한 번 생각해 봤는데 부분에서 답변 드리겠습니다. 일단 장점과 단점이 동일할 것이라고 생각합니다. 저는 일단 업무에 대해서 좀 시간 관리를 잘 한다고 생각합니다. 오늘 할 일과 내일 할 일 일주일 뒤 한 달 뒤 분기 반기에 계획을 미리 좀 선정을 해 놓는 스타일입니다. 그러다보니 메모하는 게 좀 습관이 돼 있고 하다보니 오늘 급한 일은 우선 우선적으로 하는 우선 순위를 매겨주고 그렇게 하다보면 시간 관리가 되는 것 같습니다. 그렇게 하는 화두에는 제가 좀 여유를 갖고 업무를 좀 접근하는 스타일을 하다 보니 이 부분에 대해서 장점으로 봐주는 사람도 있을 것이고 친구는 좀 한가해 보인다 하면서 약간 좀 단점으로 보는 경우도 있는 것 같습니다. 부분에 있어서는 이 단점으로 느끼지 않게끔 업무에 대해서 빵꾸가 날 거 거나 성과가 없거나 이러면 정말 단점이 되는 건데 오히려 더 성과가 있고 더 효과적인 일들을 하고 업무적으로도 인정을 받게 된다면 부분의 단점에서 또 장점이 될 수 있다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주세요",
        "answer": "저의 성격의 장점은 꼼꼼하다는 것입니다. 제 성격이 꼼꼼하기 때문에 어떤 일을 하더라도 실수를 적게 했던 것 같습니다. 특히 아르바이트를 하거나 공부를 할 때 꼼꼼한 저의 성격이 장점으로 작용했었는데요. 아르바이트를 할 때 꼼꼼하게 일을 하다 보니 실수를 하거나 아니면 오탈자가 나는 경우가 적었던 것 같습니다. 반대로 저의 단점은 제가 소심하다는 것입니다. 소심한 성격 때문에 처음 본 사람을 만나거나 많은 사람이 있는 곳에 가면 말을 잘 못하는 성격입니다. 이런 성격을 고치기 위해 동호회 활동을 하면서 다양한 사람들을 만날려고 노력을 하고 있고 처음 만나는 사람들을 만날려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장단점은 뭐라고 생각하는지 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "주변에서 생각하는 저의 장점은 끈기와 열정 책임감입니다. 단점으로 말씀드리자면 저는 주변 사람들이 사회성이 약간 부족한 부분이라고 생각됩니다. 이유는 저는 어릴 적부터 시골에서 자랐습니다. 그런데 도시 애들과는 상당한 문화적인 차이도 느꼈습니다. 그래서 지금에 와서 생각해보니 사회생활을 하면서 다른 사람들이 저에 대해 느끼는 부분은 그런 사회성이나 사교성 이런 부분에서 약간 부족하지 않느냐 이렇게 생각하고 저의 장점은 아까도 말씀드린 끈기 열정 책임감이 가장 제 장점이라고 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 성격이 매우 급하다는 것입니다. 그래서 간혹 일 처리를 할 때에 실수를 하는 경우가 있습니다. 행동뿐만 아니라 실지로 일 처리하는 과정도 굉장히 빨리 하는 스타일이라서 간혹 실수가 있습니다. 그것을 보완하기 위해서 저는 항상 신중하고 침착하게 천천히 일을 하는 연습을 하고 있습니다. 행동 또한 빨리하는 것보다는 생각을 하고 액션을 하는 습관 길들이기를 연습합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점에 대해 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 가지고 있는 다른 사람들과의 어떤 차별성이나 장점이 있다 하면 우선은 준수한 외모라고 해야 됩니까 인상이 좋다 라는 얘기를 많이 들었기 때문에 다른 지원자들과의 차별성이 첫 번째로 외모적인 면에서도 있다 라고 말씀을 드릴 수 있고요. 그다음에 두 번째로는 성격적인 면인데 이게 이끌려 가기보다는 솔선수범하는 자세가 어렸을 때부터 쭉 몸에 배어 있기 때문에 아마도 능동적이고 적극적인 자세가 두 번째로 제가 가지고 있는 장점이고 다음에 세 번째로는 이야기를 한다 대화를 한다라든지 이랬을 때도 정확한 발음으로 전달해 줄 수 있는 그런 능력도 세 번째로 꼽을 수가 있습니다. 거기에다가 수십 년 동안 강의를 해 왔기 때문에 외국어 특히 인제 영어와 관련돼서는 어떤 문서 작업이라든지 그런 것들에 대해서 다른 사람보다도 훨씬 더 좀 강점이 있지 않는가 라는 생각을 합니다. 그리고 이게 단체생활을 하면서 주변 사람들 그까 동료라든지 아니면은 윗 상사 분들이라든지 그런 분들이 사실은 굉장히 높이 평가를 잘 해 주십니다. 그런 이유들이 앞에서 말씀드린 것들을 쭉 나열해 보면은 그런 것들이 장점이지 않는가 거기다가 인제 마인드가 긍정적인 생각을 항상 한다라는 것 어려움이 있어도 돌파할 수 있는 그런 마인드를 가지고 있는 것이 제 장점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 지금까지 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점을 제 입으로 얘기하기는 뭐한데요. 주변 사람들이 저에 대한 장점을 가장 첫 번째로 꼽는 게 대화를 하고 싶은 사람이다. 얘기는 뭐냐면 이야기를 할 때 굉장히 잘 들어 준다. 그리고 상대방이 편안하게 말할 수 있도록 그런 분위기라든지 그런 응대를 해준다 라고 하는 거를 많이 들었습니다. 근데 또 신나게 앞에서 얘기하는 사람을 자꾸 그렇게 계속 말을 이어 나갈 수 있도록 유도해 주는 게 또 굉장히 신나고 재미있더라고요. 그런데 그게 또 어느 순간에는 저의 장점이 돼 버린 그런 게 있네요. 또한 제 단점은 글쎄요 뭐. 화를 내는데 어느 정도 실망을 하고 그리고 기 시간이 지나면서도 계속 바꿔 달라 교정해 달라 수정해 달라 이런 얘기를 함에도 불구하고 안 들어 줬을 때 그때 최종적으로 제가 좀 버럭 화를 내는 그래서 제가 화난 모습을 주변에서는 잘 못 보는데 친한 친한 사이일수록 웬만하면은 화를 안 내다가도 별거 아닌 것 같은데도 상대방이 생각할 때는 근데 제가 볼 때는 계속해서 시정해 달라 바꿔 달라 했음에도 그러하지 않았을 때 화를 벌컥 낸다 라는 거 그거 때문에 상대방이나 주변 사람이 조금 당황해 하는 경우는 있었습니다. 화내는 건 좋지 않으니까 자제를 계속 해야겠지만요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 말이나 행동이 빠르고 적극적인 그런 추진력이 제 장점이라고 보여집니다. 단점은 반대로 너무 말이나 액션이 빠르기 때문에 간혹가다 실수를 저지르는 경우가 있습니다. 그래서 주변 사람들한테 신임을 잃는 경우도 있고요. 앞으로는 이런 저의 장점을 잘 살리고 또한 제 단점이라고 생각되는 부분은 제가 반대로 일 처리도 조금 여유를 가지고 편안한 마음으로 그렇게 천천히 하는 그런 습관을 지금부터 들일려고 하고 있습니다. 그러다 보면 장점과 단점이 잘 어우려져 좋은 결과가 나올 거라 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 적극적인 그러한 성격의 소유자입니다. 일 처리도 빨리빨리 신속하게 하는 거를 좋아하고 주어진 일을 미루거나 나중에 하는 경우는 거의 없습니다. 빨리 일 처리를 해 놓고 그다음 일을 생각하는 편이라고 봅니다. 단점은 제가 너무 빨리 일 처릴 한다든가 행동을 하기 때문에 간혹가다 실수를 저지르는 경우가 더러 있습니다. 그래서 저는 이런 단점을 보완하기 위해서 항상 신중한 그런 태도를 유지할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또한 지원자님이 그렇게 생각하시는 이유도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 저를 좋게 생각하는 거가 가장 인제 먼저 떠오르는 것은 추진력 그거구요. 오늘은 좀 긍정적인 마인드라고 할까요. 그런 긍정적인 자세에 대한 말씀을 드리고 싶은데 제가 굉장히 낙천적입니다. 그게 어렸을 때부터 생겼던 것 같은데 특히 고등학교 때 아버님이 돌아가셨고 그래서 집이 속된 말로 그냥 와르르 무너지고 고다음에 그때 동생들은 중학생 초등학생이었는데 아이들과 같이 이 험한 세상을 살아가야 되는데 홀 고등학생이었기 때문에 굉장히 좀 난감했었죠. 그때 제가 만약에 다른 길로 빠졌다면 아마 그냥 동네에 건달이나 되지 않았을까 하는 생각이 듭니다. 근데 아버지께서도 항상 자식들을 대할 때 사랑과 자비로움으로 대하셨기 때문에 아버님이 안 계셨어도 동생들하고 사이 좋게 그리고 또 아빠노릇 비슷하게 하면서 그렇게 성장했던 기억이 납니다. 그래서 어떤 어려움이 있어도 좀 긍정적인 생각을 하자 어떤 어려움이 있어도 동생들과 함께 이 살아가는 길을 헤쳐 나가자 이런 것이 어렸을 때부터 좀 몸에 베어 있는 것 같습니다. 지금도 그렇구요. 그래서 좀 힘든 일이 있거나 어려운 일이 닥쳐도 긍정적인 자세로 밝게 그리고 잘 헤쳐나가는 그런 편이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 각각 그것을 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 체력이 좋다는 것입니다. 제가 어릴 때부터 운동을 많이 했었는데요. 그중에서 육상부와 태권도를 했었습니다. 어릴 때부터 육상부와 태권도를 하면서 기초 체력이 많이 강해진 것 같습니다. 군인은 부하들을 이끌고 체력 단련을 꾸준히 해야 하는 직업입니다. 이런 직업 특성상 강한 체력은 필수라고 생각하기 때문에 지금도 열심히 체력 단련을 하고 있습니다. 반대로 저의 단점은 제 성격이 너무 급하다는 것입니다. 성격이 급하기 때문에 일을 할 때 있어서 실수가 일어나고 있습니다. 빨리 하려다 보니 꼼꼼하게 확인을 못해서 실수를 하는 경우가 종종 있습니다. 이런 실수를 방지하기 위해서 일을 할 때 두 번 세 번 확인하는 습관을 갖게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주시고 장점을 특화시키고 또 단점을 극복하기 위해서 어떠한 노력을 했는지도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "여러 달란트가 있죠. 내가 가지고 있는 달란트는 결국 장점이라고 저는 생각을 합니다. 기획력이라든지 온 인제 마드레이터 역할도 했던 부분 혹은 여러 인제 조직 내에서 엠씨를 보면서 그렸던 거고 또 회사의 어떤 중요한 입찰이 있을 때 프리젠테션을 통해서 회사의 제품을 소개하고 그걸 통해서 결국 응찰을 하게 된 여러 인제 사항들이 있는 것 같습니다. 그런 인제 요소 요소를 보면 나에게 이런 스킬이 있고 이런 장점이 있고 또 나의 달란트가 있다 라고 생각을 하게 되죠. 그게 전 장점이라고 생각을 합니다. 근데 스킬적 요소나 내가 가지고 있는 달란트가 또 하나의 단점적 요소도 있죠. 우리 흔히 이야기하는 장점과 단점을 이 부분에서 이야기하기도 하는데 저는 이 부분은 동전의 양면이라고 저는 생각을 합니다. 하나의 내가 가지고 있는 달란트가 장점이 되기도 하지만 단점이 될 수가 있거든요. 동전의 양면성이 있다 어디에서 그렇게 되느냐 상황적 요소에서 그렇게 될 수 있다 라고 전 생각을 합니다. 상황적 요소에 따라서 장점이 되기도 하고 단점이 될 수가 있죠. 그래서 모든 면에서 본다면 그러한 부분으로 생각을 해서 준비를 하는 것도 중요하다라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이 때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "성격상의 장점은 선 일이 진행되고 빨리 결과를 보는 것을 매우 중요하게 생각하는 점입니다. 이 이런 점은 실제 업무에 있어서 추진력으로 나타나고 있고 따라서 갑자기 어떤 난관에 봉착해서 해결되지 않는 문제에 있어서도 제가 참여함으로써 난관을 후회하거나 난관이 되어버린 문제의 원인을 제거하는데 앞장서서 문제를 해결하고 있습니다. 이런 점이 어떤 상황에서 단점이 되기도 하는데 그럴 경우 제 단점으로 볼 수 있는 것은 음. 여유가 없다 또는 완벽하지 않다. 이런 점이 단점으로 드러날 수도 있습니다. 상황이 맞아서 잘 해결된 경우에는 이것이 추진력과 해결력으로 장점이 되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 말씀해 주시구요 그것을 어떻게 특화시키고 보완해 나가셨는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 미세한 손 기술이 상당히 좋다고 생각합니다. 예를 들어 시계를 고친다든지 고장난 전자제품을 고치는데 전문 지식이 없이 인터넷 자료 조사를 통해서 많은 기계들을 수리할 수 있었습니다. 단점은 큰 결정에 주저함이 많다는 것입니다. 이 단점은 너무 여러 가지 상황 변수를 고려하기 때문에 의사 결정에 시간이 오래 걸린다는 것으로 이해하고 있습니다. 이런 것을 극복하기 위해서 한정된 시간을 정해 놓고 시간 안에 주어진 조건에서 최선의 선택을 하고자 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 어떤 것이 있는지 말씀해 주시고 이 단점을 보완하기 위해서 스스로 했던 노력들에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 감정적이라는 것입니다. 업무에 감정적일 수도 있기 때문에 손해를 본 적이 많이 있습니다. 이 성격을 고치기 위해서 노력하는 것은 감정을 억압하거나 누르는 것이 아니라 상대방의 이야기를 잘 경청하는 것이라고 생각합니다. 상대의 의도를 파악하지 못하고 감정적이 된다면 후회하는 일이 생길 수 있다고 생각합니다. 그래서 감정이나 감수성을 향상시키지 않을려고 노력하는 것이 아니라 상대방 말을 집중해서 듣는 노력을 더욱 열심히 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필 한다면 어떤 것들이 있을까요 자세하게 본인의 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 차별성은 단기간 프로젝트에 상당히 강하다는 것입니다. 저는 짧은 프로젝 세 달 이내의 프로젝에는 남들보다 강한 집중력을 보이고 있습니다. 이 집중력을 사용하게 되면 어려운 프로젝트를 수행한 경험이 많이 있습니다. 그래서 이것은 남들에 비해서 차별점이자 장점이라고 얘기할 수 있습니다. 다만 반대의 경우도 생길 수 있습니다. 장기적 프로젝트가 주어졌을 때는 지속력이 떨어지고 체력이 떨어져서 남들 만큼 잘 수행하지 못 할 경우도 생깁니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님에 장점과 단점은 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력이라고 생각합니다. 저는 함께 일하고 싶다는 얘기. 물어보고 싶 물어보고 싶다는 이야기. 저에게 다시 같은 프로젝트를 하고 싶다는 이야기들 많이 듣고 있습니다. 이 이야기의 뜻은 제가 다른 사람들과 같이 잘 어울리는 친화력이 있다는 뜻으로 이해하고 있습니다. 단점은 제가 똑 부러지게 일을 맺고 끊지 않는 점이라고 생각합니다. 제가 듣는 이야기는 강하게 어필 해 주세요. 끝을 내주세요. 이런 이야기를 들은 적이 있기 때문에 다른 사람이 생각하는 단점이 저의 맺고 끊지 못하는 성격이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 이유와 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라고 한다면은 매사 좀 적극적이고 성실하다 또 그와 함께 책임감도 강하다 이런 것들이 주변에서 저를 이렇게 보는 관점이고 칭찬도 많이 듣고 있습니다. 그렇기 때문에 어떤 일을 맡긴다든지 아니면은 어떤 일을 이렇게 부탁을 저한테 할 때 굉장히 결과에 대해서 안심하는 그런 경향이 많고 또 어려운 일일 때 주로 저한테 부탁을 하는 주변 사람들을 보면서 제가 그래도 인생을 헛살지는 않았구나 제가 평상시에 가지고 있었던 이런 적극적이고 성실한 자세가 뭔가 빛을 바라는구나 이렇게 혼자 또 웃기도 합니다. 그런 반면에 또 단점은 같은 경우는 여러 가지를 한꺼번에 해결을 할려고 하는 그런 습성이 있습니다. 그래서 남들이 부탁을 했을 때 거절을 잘 못하고 분명히 시간도 부족할 거고 여러 가지 상황이 안 될 거라는 생각을 하면서도 그래도 나는 할 수 있어 라는 생각에 정신적 체력적인 소모가 많이 듦에도 불구하고 해결을 할려고 하는 어떻게 보면 욕심이라고 해야 되나요. 불가능한 없다 내지는 나는 할 수 있다 라는 어떤 자만 이런 것들이 제게는 단점이 아닌가 하는 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 직무를 수행함에 있어 어떤 장점이 있는지요",
        "answer": "본인이 직무를 수행함에 있어서 어떤 장점이 있는지에 대한 부분은 제가 중국 심천 사무소를 아무도 연고도 없는 곳에서 설립을 했을 때 가장 큰 장점이 발휘된 것 같습니다. 어떤 일을 진행을 할 때 일에 대한 두려움은 있지만 일단 목표를 세우고 계획을 찾다면 그것을 밀고 나아가는 추진력이나 그리고 행동력은 저의 장점 중의 하나라고 생각을 합니다. 특히 저보다 중국어를 더 잘하는 사람들은 있을 것입니다. 하지만 제가 최소한 아무도 없는 심천 사무소에서 사무소를 구 구하고 안에서 근무를 해야 되는 인원들을 제가 직접 제 손으로 뽑고 인원들과 함께 목표인 로칼 영업을 진행을 하며 매출로서 이어지게 만들고 그리고 매출로 이어지게 만들면서 미수금 수금이라든지 그런 부분들까지 완벽하게 처리를 하는 건 쉬운 일은 아니었었습니다. 하지만 그런 부분들을 혼자 처리한 게 아닌 같은 직원들과 같이 협업을 통해서 그게 외국 직원이라 할지라도 그런 부분들을 목표를 달성해내는 추진력은 저의 가장 큰 장점 중의 하나라 할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람마다 장단점이 있는데요 본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 자신의 장점과 단점을 얘기를 하라고 하신다면 저의 장점은 외국어를 중앙어 중국어 일본어를 자유자재로 구사를 하며 중국 현지에 아무 것도 없는 곳에서 무에서 유를 창출할 수 있을 정도의 친화력이라고 할 수 있겠습니다. 제가 중국 심천에 아무 것도 없는 곳에 가서 지사를 설립하고 지사 설립을 위해서 사무소 를 계약을 직접 체결해야 하였으며 안에서 일을 해야 되는 인원들을 채용해서 영업을 진행을 했던 부분들이 있었고요. 로컬 영업을 통해서 꽌시의 형성과 최종적으로는 매출 창출을 일으키고 매출 창출 뿐만이 아니라 미수금 관련해서 회수를 하는 그런 친화력을 발휘해서 영업력과 친화력을 발휘해서 최종적으로는 이 년 정도 근무를 했었던 그런 친화력과 외국어 구사 능력들이 저의 장점이라 할 수 있겠습니다. 단점으로는 성격이 다소 급한 부분들이 있어서 제가 많이 듣는 것 쪽을 잘 못하는 부분이 있어서 말하는 거를 좀 많이 하는 편이었었는데 그런 부분들은 최근 도 계속 개선을 하려고 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 본인이 직무를 수행함에 있어서 어떠한 장점이 있는지 설명해 주세요",
        "answer": "제가 직무을 수행함에 있어서 저의 강점은 경험입니다. 저는 경력직으로 지원한 것인 만큼 경력에 있어서 만큼은 누구보다도 자신이 있습니다. 저는 단순히 경력이 많다 라는 이 경력이 많다 이 업종에서 오래를 근무했다 라는 이유만으로 이렇게 말씀드리는 것은 아닙니다. 저는 이십 년 넘게 이 업무를 해왔으면 해 오면서 계속 현장에 있었고 저는 현장에 있으면서도 이 일에 대한 준비 계획부터 이것을 제작하고 이것을 서비스하는 것까지 전 부분에 대해서 경험을 많이 쌓아왔습니다. 제가 직무를 함에 있어서 누구보다 강점은 이 같은 일을 해오면서 겪었던 노하우와 제가 이 일을 하면서 얻게 된 네트워크라고 생각을 합니다. 저는 이 일을 꽤 오랫동안 해오면서 제 일에 대한 제가 하고 있는 일에 대한 자부심을 느낍니다. 저는 단순히 제품을 만들어서 판매하는 것 뿐만 아니라 이 제품에 시장 조사 및 이 제품의 피드백을 계속하고 있음으로써 제 제품이 매 앞으로의 나아갈 방향 발전 방향까지도 알고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 성격의 장점과 단점에 대해서 말해주세요",
        "answer": "저의 성격의 장단점은 이게 곧 장점이자 단점이기도 한데 일단 단점을 먼저 말씀드리면 저는 되게 좀 느긋한 편입니다. 어떤 문제나 어려운 일이 닥쳤을 때 좀 더 일을 찬찬히 바라보고 제 삼 자의 관점으로 바라보고 문제를 한 발자국 떨어져서 바라봅니다. 그러다보니 위기가 닥쳤을 때 위기에 대해서 즉각적으로 대처를 단점으로만 하면 대처를 하지 않는 것 대처를 못하는 것이고 그게 곧 저는 장점일 수도 있다 라고 생각을 하는데 장점은 사건을 좀 더 객관화시키고 냉철하게 분석을 한다는 것입니다. 보통의 위기나 고민 같은 것은 의외로 한 발짝 떨어진 입장에서 보면 대단한 것이 아닐 수도 있습니다. 그렇다 보니 저는 어떤 위기나 고민에 빠졌을 때 그것을 좀 더 천천히 생각하고 그것에 대한 행동을 신중하게 하는 편입니다. 이것이 곧 저의 성격에 장 장점이자 단점이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점을 설명해 주시고 장점을 특화시키고 또는 단점을 극복하기 위한 노력을 어떻게 하셨는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 처음 만난 사람하고도 편하게 대화를 할 수 있는 점이 장점이라고 생각하고 있습니다. 사실 이 부분은 제가 어색한 걸 싫어하기도 하고 조금은 유쾌한 분위기가 지속되기 원하는 그런 부분이 있어서 제가 쪼금 더 의식적으로 분위기를 올릴려고 하는 습관이 있는데요. 덕분에 어릴 때부터 주변에 친구들이 많았고 정말 다양한 사람들하고 지내고 지내왔습니다. 근데 동시에 이런 부분이 저의 단점이라고도 생각을 하고 있습니다. 조금 분위기를 올렸을 때 그걸 다시 차분하게 가져오는 데 좀 어려움을 느끼고 있구요. 그러한 부분 때문에 저는 항상 여러 사람들과 함께 있는 작업을 해야 저도 잡아줄 수 있는 그런 환경이 구축된다고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하고 있는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "본인이 아닌 지원자님에 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말해 달라고 이렇게 질문을 해주셨는데요. 일단 다른 사람들도 다른 주변 사람들도 제가 생각하는 것과 비슷하게 생각을 하고 있는 것 같습니다. 제가 생각하는 저의 장점과 단점은 제 장점은 항상 활기차고 호기심이 많고 긍정적이다 이런 것들이 있는데 다른 사람이 생각할 때도 리더십도 있고 굉장히 활기차고 밝다 라는 점을 장점으로 뽑아줬고요. 제가 생각하는 단점은 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많다 항상 하기 싫어하는 일에는 티가 좀 많이 난다 처음에 친화력이 좀 적다 이런 거였는데 제 다른 사람들이 그렇게 생각하면 그런 점을 확실히 단점이라고 생각하고 고치고 나아 더 좋은 방향으로 갈 수 있도록 노력할 것 같구요. 장점은 감사히 받아들이면서 굉장히 좋은 점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 장단점을 가지고 있는데 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그리고 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 강력한 귀가 본능을 갖고 있습니다. 귀가 본능이란 집에 가는 것을 말합니다. 저는 어느 일정 시간이 되면 집에 갑니다. 친구들과 놀다가도 어느 일정한 시간이 되면 저는 집에 갑니다. 여자친구와 데이트를 하다가도 어떤 시간이 되면 집에 갑니다. 이것이 신데렐라처럼 그렇게 땡땡땡 열 두 시 종 치면 가기 싫은데 가야 되는 것이 아니라 저는 아홉 시가 넘어가면 집에 가고 싶은 욕구가 끓어오릅니다. 왜냐하면 저는 강력한 집돌이이기 때문입니다. 집에서 주는 행복은 밖에서의 어떤 행복도 이길 수 없습니다. 저의 이런 성향은 단점이 될 수 있지만 또한 내일을 위한 체력을 비축시킨다는 개념에서는 엄청난 장점이라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 저는 항상 충전된 에너지를 가지고서 일에 임할 수 있다고 자신 있게 말씀드릴 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자님들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것을 어필 하시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자 만 님의 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 다른 지원자들에 비해 저만의 저만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 다른 사람들이 가지고 모든 사람이 가지고 있다고 생각하지만 다른 사람들에 비해 좀 강하고 저의 장점이라고 생각한다는 거 어필한다면 일단 저는 어떤 일이든 굉장히 처음에 시작할 때 신중하고 굉장히 집중하고 어떤 일이든 굉장히 그렇게 잘 처리할려고 하는 성격이 있고요. 그리고 어떤 일을 시작하면 일을 해결할 때까지 끝까지 열심히 모든 일을 집중해서 한다고 생각합니다. 차별성이라고 한다면 저는 좀 창의력이 좀 있는 편이어서 어떤 의견을 내거나 어떤 자리에서 발표를 할 때 다른 사람들이 평범한 사람들이라면 생각하지 못한 그런 점들을 굉장히 잘 캐치하고 설계하고 설명할 수 있다고 생각하기 때문에 그런 것이 제가 다른 지원자들에 비해 가진 저만의 차별성과 장점이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "본인의 생각이 아닌 지원자 님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자 님의 단점과 장점을 모두 말해주세요 라고 이렇게 질문을 해주셨는데요. 일단은 제가 평소에 느끼는 장점과 단점과 제 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점은 크게 다르지 않다고 생각을 합니다. 일단 제가 생각하는 장점과 단점은 활발하다 호기심이 많다 단점으로는 하기 싫은 일 할 때 티가 많이 난다 처음에 사람들과 친해지는 걸 어려워 한다 라는 등등이 있었는데 제 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 장점을 들어보거나 들어보면 리더십이 있다 항상 활발하다 기운이 좋다 등이 있고 단점으로는 소극 처음에 어떤 일 할때 소극적이다 걱정이 많다 등이 있는데 장점으로 말해주신 것들은 더 노력하고 더 지키기 위해서 이거를 쭉 가져가기 위해서 노력을 할 것이고 단점이라고 생각한 점들은 다 인정하고 꼭 이해하는 부분이기 때문에 고치려고 노력을 하고 이 단점들을 장점으로 승화시켜서 모두 다 장점이 될 수 있도록 노력하고 싶습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인 스스로 생각하는 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말해도 좋을 거 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점과 단점이라고 한다면 먼저 장점을 얘기하자면 제가 어떤 추진력이라든가 이런 게 좋습니다. 어떤 저만의 고집도 있고 어떤 추진력 극 뚝심이라고 해야 될까요. 그래서 어떤 제가 생각하는 것을 끝까지 목표를 향해서 끝까지 밀고 나가는 그런 추진력이 있는 것이 장점이고 단점이라고 하면은 그간 좀 사람들 낯을 가린다는 고런 게 있습니다. 그래서 혼자 하는 일을 좋아하는데 예를 들자면은 이런 것들이 있습니다. 제 제가 어떤 저의 추진력을 통해 가지고 수많은 반대에 레도 불구하고 학교 다닐 때 동아리에서 한 행사를 추진을 해 본 경험이 있고요. 단점으로는 사람들을 좀 만날 때 낯을 가리다 보니까 아는 사람들 하고만 좀 얘기해서 어떤 대화의 폭이 좀 좁 좁은 그런 것들이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 비교해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "저만의 뭔가 차별성 장점을 말씀 드리자면 저는 누구보다도 왕성한 활동력과 그다음에 친화력 이런 것을 가지고 있습니다. 제가 이쪽 분야에서 일을 하려면 아무래도 사람들도 많이 만나고 그들의 목소리도 듣고 그런 것들을 어떤 서비스에 반영할 수 있도록 하는 그런 업무를 많이 할 텐데요. 저의 그런 친화력 그리고 활동력 이런 것들이 더 많은 사람을 만나고 더 많은 소리를 듣고 그런 것들을 할 수 있는 원동력이라고 생각합니다. 그래서 제가 이쪽 분야에서 저의 장점을 충분히 발휘해서 업무를 잘 할 수 있을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시며 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위하여 본인만의 노력이 있었는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 다른 사람보다 책을 좀 많이 읽는 것이고요. 단점이라고 하면은 몸을 좀 움직이기 싫어하는 것 운동을 좀 싫어하는 거 이게 좀 단점입니다. 제가 장점을 저의 장점을 특화시키기 위해서 주로 하는 것 노력은 항상 아주 얇은 책이라도 몸에 지니고 다닙니다. 그래서 지하철을 탄다거나 아니면은 화장실을 간다거나 아니면은 카페에서 누군가를 기다린다거나 이럴 때 흔히들 요새는 핸드폰을 많이 보는데요. 저는 핸드폰 대신 책을 항상 볼려고 하고 있고요. 저희 단점을 좀 극복하기 위해서는 제가 일부러 아르바이트를 몸을 움직이는 이런 아르바이트를 하고 있습니다. 신문 배달이라든가 아니면 이 창고에서 물건을 옮긴다거나 강제로 운동을 할 수 있는 이런 아르바이트를 선택해서 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 혹은 이야기하는 지원자님의 장단점에 대해서 모두 다 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저의 장점으로 이야기해주는 것은 저의 활발함입니다. 제가 항상 에너지가 넘치고 활발하기 때문에 주변에 같이 있는 사람들도 좋은 기운을 얻는다고 많이 이야기를 해주는 것 같습니다. 반대로 저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 게 저의 단점이라고 합니다. 제가 일을 하거나 아니면 어떤 계획을 세울 때 너무 꼼꼼하게 일을 하려다 보니 주변에 있는 사람들이 피곤하다 라는 말을 많이 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하시는 지원자님의 장점과 단점이 있으시다면 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 평소에 어디에서나 정말 흡수력이 빠르다 적응력이 좋다 라고 이야기를 많이 들을 정도로 흡수력과 적응력이 굉장히 뛰어난 사람인데요. 이것은 어디서나 저에게 장점으로 작용하는 경우가 많이 있었습니다. 그래서 처음 하는 일이나 처음 하는 수업 같은 것들을 많이 듣고 싶기도 하고 그런 걸 또 즐기는 편이라 복수 전공을 많이 많이 선택했었는데요. 그래서 저는 거기서도 말도 안 되는 흡수력으로 본 전공생들과 겨를 수 있을 정도로 많이 실력을 키워 왔던 것 같습니다. 하지만 이런 저에게도 단점이 있었는데요. 저학년 한 이 삼 학년 쯤까지는 괜찮았지만 뒤에 본 전공생들이 저보다 훨씬 더 좋은 심화 과정을 거쳐서 좋은 실력이 되어 있었고 저는 심화 과정이 많이 떨어진다는 생각을 했습니다. 이것이 저의 큰 단점인데요. 제가 일을 배우는 능력은 빠르지만 심화하는 능력은 매우 느린 것이었습니다. 그래서 저는 이런 것들을 해결하기 위해 비슷한 분야를 다르게 공부했습니다. 비슷한 다른 분야를 공부하게 되면서 분야에 대한 뼈와 살들이 점점 늘어나기 시작했고 이렇게 저도 심화 과정을 겪 빠르게 빠르게 체화하고 또 새로운 것들을 좋아하는 저의 장점을 이용해서 단점을 해결한 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 기울여 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명하고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 달라고 하셨습니다. 저의 장점이라고 한다면 남들보다 조금 더 섬세하고 세밀한 작업을 잘 진행합니다. 그리고 손재주도 남들보다는 조금 뛰어나다는 이야기를 많이 듣고 있습니다. 어릴 때부터 가위와 펜 종이 등을 많이 잘 다뤄왔고 손 기술로 인해 여러 가지 부분에서 남들이 잘 하지 못하는 부분을 잘 해내기도 합니다. 그것을 특화 시키기 위해서 따로 노력한 것이 아니라 몸에 습관화 되어 있는 그런 것들이기 때문입니다. 단점은 처음에 너무 성실히 잘 수행하다가 어느 정도 시점이 지나면 저도 모르게 조금 나태해지는 경향이 있습니다. 그것이 어떻게 보면 치명적인 단점이 될 수 있는데요. 마무리가 다 될 때까지 최선을 다해야 한다 라는 마음은 먹지만 쉽지 않아서 그것을 극복하기 위해 노력을 아주 많이 했었던 기억이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 능력 노력과 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명을 하고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 물어보셨습니다. 장점을 이야기하자면 저는 디자인 작업을 할 때 아주 섬세하고 주관성 주관적인 성격이 강해 독특하고 개성적이지만 아주 센스 있는 디자인을 많이 하는 편입니다. 그것을 특화 시키고 노력하기 위해서 많은 시안과 도안들을 직접 제작하고 많이 보기도 하였습니다. 그래서 디자인의 완성도가 아주 높게 질이 많이 좋아졌습니다. 그리고 단점이 있다면 디자인 작업에서 너무 과하게 제 방식대로 작업을 하여 적당함이 아닌 조금 과도한 디자인이 탄생을 하는 경우가 있습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해 어느 정도 선에서 덜 복잡하게 지금 그렇게 작업을 하기 위해 노력을 하고 있습니다. 장점이라고 한다면 또금 독창적이고 개성이 강하다는 것과 단점은 개성과 복잡한 요소가 너무 지나치다는 것 입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명을 해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 사람과의 관계를 오래 이끌어 갈 수 있는 힘이 있다는 것인데요. 저는 기본적으로 사람을 좋아하고 또 사람을 믿는 성향이기 때문에 어떤 사람과 관계를 맺게 되면 관계를 굉장히 소중하게 여깁니다. 그래서 좋은 관계를 오래 이어갈 수 있도록 제가 많이 노력을 하는 편인데요. 제 이런 진심과 또 몸에 밴 습관들은 제가 관계를 오래 지속할 수 있도록 하는 원동력이 됩니다. 이런 오랜 기간의 관계에서 쌓인 신뢰는 어떠한 공동체에서도 장점으로 발휘되곤 하는데요. 하지만 저의 단점은 저보다 나이가 어린 사람들에 대해 잘 대하지 못한다는 점인 점입니다. 저는 저보다 나이가 어린 사람을 대하는데 조금 어색함이 있습니다. 나서서 지휘하고 또 이끌어가는 힘이 부족하기 때문이라고 느꼈던 저는 제 단점을 보완하기 위해 리더 역할을 자주하는 자처하는 행동을 많이 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 활발한 성격이 장점이라고 생각합니다. 장교는 많은 사람들 앞에서 말도 많이 해야 되고 리더십을 발휘해야 하는 직업입니다. 그만큼 자신감 있고 활발한 성격을 갖춰야만 많은 사람들 앞에서 이야기를 잘 할 수 있다고 생각합니다. 이런 부분에서 저의 장점을 조금 더 특화시키기 위해서 저는 중학교 고등학교 다니는 동안 반장을 끊임없이 했습니다. 반장을 하면서 저의 리더십도 키우고 제 활발한 성격도 조금 더 특화시킬 수 있었던 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 제가 성격이 급하다는 단점을 가지고 있습니다. 이런 단점을 보완하기 위해서 저는 책을 읽으면서 저의 급한 성격을 조금이나마 고치려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주신다면 더 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점이라고 한다면 어떤 친화력이라고 해야 될까요. 사람들과 어울리고 이런 것들 좋아하고 모르는 사람과도 대화를 잘하고 또한 같이 일하는 데 전혀 불편함을 못 느낍니다. 그래서 어떤 제가 동아리 이런 활동을 되게 많이 하는데요. 그래서 처음 동아리에 가입을 했을 때도 전혀 낯설지 않고 거기에 바로 이렇게 녹아드는 이런 경험이 많구요. 그리고 저의 단점에 대해서 말씀드리자면 제가 좀 성격이 많이 급합니다. 그래서 어떠한 기다리는 걸 잘 못하는데 일례로 구내 식당이나 이런 데 가면 줄이 있을 수 밖에 없잖아요. 한 세 명만 줄을 서 있어도 같은 경우는 줄이 너무 길다 하면서 이 초조해 하는 이런 그런 경우가 많아서 그렇게 성격이 너무 급한 게 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인이 생각하는 장단점이 아닌 다른 사람이 본인을 보고 생각하는 본인의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각하시나요 그리고 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 말하는 저의 단점이라고 하면 제가 말을 좀 잘 안 하는 편이거든요. 그러니까 말이 많은 편이 아니고 말을 아끼는 편인데 그러다 보니까 다른 사람들은 좀 답답해 하는 것 같습니다. 그까 제 생각을 잘 모르겠고 쟤는 무슨 생각을 하면서 살아가는지 그런 것들 때문에 어때 보면 저를 좀 오해하는 경우도 생기고요. 저는 좀 생각이 많은 편이라서 생각을 좀 정리를 하고서 제가 확실한 경우에만 이렇게 말을 하는 편인데 그러다 보니깐 말수도 적 적어지는 건데 사람들은 제 생각을 알지 못하니까 좀 오해하는 편이 많더라구요. 그런 것이 저의 다른 사람들이 얘기하는 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 그리고 단점에 대해 각각 말씀을 해 주시구요 구체적인 예시를 들어 성격을 표현해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전 어느 인기 예능 프로그램에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나눈 적이 있었는데 저는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 하는 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이 있었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하려고 발전시키려 노력 중입니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정한다고 해결될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해 한 번 더 검토하는 편이고 혹여나 한 번 더 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시 하지 않으려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하실 때 본인의 단점이 있으시다면 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그러한 단점을 보완하기 위해서 해온 노력이 있다면 그것을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점은 성격이 조금 급하다는 것입니다. 그래서 저는 단체 활동 시에 어려움이 조금 있었습니다. 하지만 여러 활동을 통해서 빠른 일 처리보다는 정확한 일 처리가 중요하다는 것을 배우게 되었습니다. 이후로는 협업을 할 때에는 주어진 일을 한 번 더 확인하고 부족한 점은 사람들과 상호 보완하며 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 또 본인이 그러한 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복하기 위해서 했던 노력들도 함께 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 모든 일을 긍정적으로 보고 있다는 것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각하고 저의 단점은 일을 할 때 천천히 하는 것이 단점이라고 생각합니다. 저의 장점인 긍정적으로 보는 것을 특화시키기에는 아직 실패의 기미가 보일 때 저는 긍정적으로 생각하고 어떻게 실패로 가지 않겠다 라는 것을 차분히 생각하기 때문에 좀 더 다른 사람들보다 이 일을 끝까지 끈기 있게 해결해 나갈 수 있는 장점이 있습니다. 그리고 저의 단점인 천천히 하기를 극복하기 위해서 저는 일을 최대한 빨리 하려고 계획을 치밀하게 세워서 시간대 별로 나눠서 일을 합니다. 일이 끝나기 전에 시간이 끝나기 전에 일을 마무리를 해야 하기 때문에 좀 더 저에게 압박감을 줌으로써 단점을 해소하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점이나 단점이 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 제 장점이라고는 꾸준히 반복해서 무언가를 반복 숙달 연습이나 행동할 수 있다는 게 제 장점이라고 생각하고요. 제 단점은 솔직히 타인이 너의 단점은 이러이러하다 라고 지적하진 잘 안 않지 않습니까. 제 어머니가 말하는 저의 단점은 성질이 급하다고 하더라고요. 저는 그렇다고 생각하지 않는데 부모의 눈에는 그렇게 보이지가 않는 모양인가 봅니다. 그래서 저의 다른 다른 사람이 말하는 저의 단점은 성질이 급하다고 하더라구요. 그게 단점인 것 같습니다. 이유는 글쎄요 제가 막힌 일이 있으면 그거를 빨리 빨리 처리하려고 해서 그렇게 성질이 급해 보이는 것 같네요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 갖고 있는 장점 중의 하나 라고 생각하는 것은 어떠한 새로운 변화에도 쉽게 잘 적응할 수 있다는 것이라고 생각합니다. 따라서 제가 어떠한 변화가 있다 하더라도 쉽게 포기하거나 중도에 탈락하는 일 없이 끝까지 직무를 잘 수행할 수 있을 거라고 저는 확신합니다. 또 이러한 점들이 늘 언제나 이러한 점들은 저희들 언제나 낙천적인 성격에서 시작되었다고 생각합니다. 이렇게 답하면 되겠지요. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시겠습니까 또한 그것을 특화시키고 또는 단점을 극복하기 위해서는 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 장점은 비교적 감사함을 잘 아는 편이라고 생각합니다. 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 어느 인기 예능 프로그램을 보고 있었는데 내가 받은 선물들 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 패널들끼리 이야기를 나누는 프로그램이었습니다. 저는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각을 합니다. 그것은 상대방이 나를 위하고 생각하는 것 자체가 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이 되었었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 저의 단점은 제가 실수를 하였을 때 남들보다 조금 더 크게 걱정을 하는 것 입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결될 일도 아닌데 제가 먼저 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해 한 번 더 검토하는 편이고 혹시나 한 번 더 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력을 하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인의 장점과 단점을 무엇이라고 생각하십니까 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위하여 노력을 하신 적이 있으십니까",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장단점을 말씀드리고 그것을 어떻게 특화시켰는지 안내해 드리겠습니다. 저의 장점은 커뮤니케이션 능력입니다. 의사소통을 함에 있어서 상대방의 의견을 경청하고 공감하고 사람에게 호의를 얻기 굉장히 쉽게 진행하고 있습니다. 그것을 조금 더 특화시키기 위 감정을 담아서 이야기를 더 리액션을 잘 하려고 노력을 했고 사람의 단순한 호감을 얻기 위해서 하는 것이 아닌 진심으로 다가가기 위해서 진심으로 경청하고 공감하기 위해서 끊임없이 다른 사람들과 소통하고 상담하고 또 다방면의 사람을 만나서 관점을 이해하기 위해서 노력했습니다. 또한 우리 회사에서 가장 무역이 활발한 중국이라는 나라 해외 바이어들을 제가 직접 대면한 일은 있지는 않지만 해외 바이어들이 한국 우리 회사에 방문을 할 때 그때 의전을 할 수 있을 만큼 의사소통 능력을 키워왔습니다. 자주 있는 일은 아니지만 회사의 대표로 보일 수 있게끔 회사의 이미지가 되는 한 사람 한 사람이기 때문에 저는 언제나 고객들의 서비스를 위해서 최선을 다해 노력할 준비가 되어 있습니다. 늘 친절한 자세와 언행과 또 빠르게 적응할 수 있는 눈치 덕분에 다른 사람들에게 조금 더 사회생활을 잘 할 수 있도록 노력을 하였고 이것을 통해서 어떠한 고객이나 어떠한 변수가 발생을 해도 잘 적응하면서 처리할 수 있도록 최선을 다해 노력할 것입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 같이 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장단점에 대해서 설명해 드리겠습니다. 저의 장점은 일을 할 때 완벽하게 해낼려고 한다는 것입니다. 다양한 커뮤니케이션과 의사소통을 통해서 자연스러운 협업이 가능하게 되고 이를 통해서 혼자라면 할 수 없는 일에 다양한 사람들가 다 함께 공동의 목표를 제시하고 비전대로 움직이다 보니 더욱 큰 결과와 성과를 낼 때가 많아 있었습니다. 물론 과정은 쉽지는 않았습니다. 하지만 사람들의 어떠한 욕구가 있는지를 분명하게 파악하고 사람의 능력과 사람이 어떻게 하면 조금 더 적재적소해서 업무 능력을 최대한으로 발휘할 수 있을지를 고민하고 배치를 하고 중간 과정을 계속 체크하면서 어떤 부분이 좀 부족한지 어떤 부분을 보완하면서 잘 하나의 유기체로서 이끌어 나갈 수 있는지를 고민을 하다 보니 충분한 성과 충분한 기한 내에 그것을 이룰 수 있었습니다. 반대로 단점은 너무 완벽주의를 고수하다 보니 조금은 유연하게 되는 부분도 쉽게 넘어가지 못하는 경향이 발생하였고 과정 속에서 사람들과의 마찰이나 조금은 피곤한 피로도가 굉장히 높아지기도 하였습니다. 이를 개선하기 위해서 각자의 역량을 다시 한 번 업무 분배를 할 때 고민하게 되었고 실전에 투입했을 때도 이 업무 역량을 좀 어려워하고 굉장히 스트레스를 받아라 하면은 용기를 보전해 주는 것은 물론 다른 사람의 협업 보조를 이루어주게 하였으며 정말 이것이 잘못된 판단이었다고 생각할 때는 인력을 교체하기도 하였습니다. 이처럼 저는 저의 장단점이 명확하고 이것을 상호 보완하기 위해서 노력하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만의 차별성이나 장점을 어필한다면 그것들은 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저는 다른 지원자들과 달리 프리젠테이션 능력이 굉장히 뛰어납니다. 또한 커뮤니케이션 능력도 굉장히 뛰어나기 때문에 다른 사람들을 상대하고 응대할 때 크게 어려움을 느끼고 있지는 않습니다. 예를 들어 저는 다른 사람과 대화를 할 때 이 사람이 어떤 것이 필요로 하고 욕구를 분명하게 파악하는 것이 남들보다 조금 더 빠르며 그것에 대해서 공감과 경청을 통해서 관점에서 어떻게 생각하는지를 분명하게 파악하는 데 능숙합니다. 그러다 보니 이 고객이 어떠한 욕구로 어떠한 이야기를 하고 있는지를 좀 더 면밀하게 파악을 하고 그에 상응하는 적절한 대처를 빠르게 또 정확하게 할 수 있다는 장점이 있습니다. 그리고 이러한 상황들을 보고하는 것에 능숙하며 보고를 개인적인 보고 주관식으로 하는 것 이외에도 단체의 조직에 대해서 보고하고 저의 역할과 저의 업무와 저희 사업을 발표하는데 어려움이 없습니다. 그래서 프레젠테이션을 통해 대중뿐만이 아니라 상사 조직 내에도 보고 할 때 훨씬 더 신뢰도 있고 관점에 대해서 분명하게 이야기를 전달함에 있어서 정말 큰 장점과 특출난 차별성을 가지고 있다고 볼 수 있습니다. 이 공감과 경청의 능력은 꼭 고객을 상대할 때만 발휘할 수 있는 것은 아니며 상사나 직장 동료 같은 신입 사원들에게도 충분히 장점으로써 작용할 수 있습니다. 제가 중간에 내용들을 잘 숙지하고 있다면은 충분히 중계자의 역할을 수행할 수도 있고 나아가 십 년 차 이상이 된다면 중간 관리자로서 부하 직원과 상사를 메꿀 수 있는 그러한 중간 관리자의 역할도 충분히 수행해 낼 수 있다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 그렇다면 그것에 대해서 구체적으로 어필해 주실 수 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별성은 우선의 감정에 변화가 그렇게 많지 않습니다. 그래서 일을 함에 있어서 감정의 기복이 적기 때문에 남들보다 훨씬 더 효율적인 업무가 가능하다고 생각합니다. 그리고 제가 또 가진 차별성은 영어 스킬이 남들보다 더 뛰어나다고 생각합니다. 특히나 제가 책으로 배운 영어도 물론 있지만 실제적으로 사람들과 생활하면서 배웠던 영어의 스킬들이 다른 지원자들에 비한 차별성이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 가정적인 것과 말을 잘하는 것입니다. 가정적이라는 것은 집 안에 있는 아내와 또 아이들을 잘 챙기는 편입니다. 육아를 할 때에도 아내에게만 육아를 맡기는 것이 아니라 아내와 함께 공동 육아를 하고 있습니다. 특별히 아이들이 공부할 때나 아이들이 밥 먹을 때에 작은 것부터 더 큰 것까지 아이들을 하나하나 잘 챙겨주려고 노력하는 편입니다. 또 하나의 장점은 말을 잘 하는 편입니다. 다른 사람들 앞에서 또는 많은 사람들 앞에서 나가 말할 때에 떨지 않고 조리 있게 말을 잘하는 편입니다. 그러나 단점도 말 잘하는 것일 수도 있습니다. 말을 잘 하다 보니까 때로는 상대방에게 상처를 줄 수도 있고 또 내가 감정적으로 격해져서 험한 말을 할 수도 있기 때문에 오히려 그게 단점이 될 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 말씀해 주시고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 장점은 집중력이 뛰어나다고 얘기하고 싶습니다. 본인의 단점은 지속력 끈기가 부족하다고 얘기하고 싶습니다. 집중력을 개발하기 위해서 집중력을 더욱 발전시키기 위해서 저는 책 쓰기를 하고 있습니다. 글을 쓰다 보면 단어의 선택이라든지 문맥의 상관 관계라든지 이런 부분이 서로 연관성이 있어야 합니다. 이런 연관성을 유지하기 위해서 집중력을 극도로 향상시키고 있습니다. 끈기를 극복하기 위해서 지속성을 보다 향상시키기 위해서 운동을 통해서 노력을 하고 있습니다. 장거리를 걷는 것을 좋아하고 그것을 함으로써 끈기를 노력 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 구체적인 예시를 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "장점을 말씀드리자면 짧은 시간에 강도 높은 집중력을 발휘할 수 있다고 생각합니다. 구체적인 예시를 들자면 특정 프로젝이 있을 때 상당히 어려운 프로젝도 짧은 시간 내에 상당히 몰두해서 작업 시간도 길게 가져가면서 완벽하게 마무리하는 경우가 많았습니다. 반대로 단점을 얘기하자면 지속성과 끈기가 부족하다고 얘기할 수 있겠습니다. 장기간 프로젝트가 진행되면 마무리를 원활하게 하지 못하는 경우가 많았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 저에게 주어진 일에 대해서 일단 성실하고 그리고 가능하면 긍정적으로 생각을 하고 그리고 이래 만큼은 누구보다도 뒤지지 않도록 자신을 단련을 시켜 왔습니다. 그리고 단점은 제 나름대로 확신이 들지 않는 부분에 어떤 부분이나 아니면 어떤 사안에 대해서는 쉽게 제가 말을 잘 하지 못합니다. 그래서 저는 스스로 참 말을 못하는 사람이다. 내 눈에 보이고 내가 옆에 있으면은 옆에 있던 상황을 전혀 모르는 사람에게도 그냥 쉽게 이야기 해주면 될 일인데 그걸 너무 진지하게나 생각하고 거기에 대해서 너무 깊이 있게 관찰을 하고자 하는 이런 단점이 있어서 쪼끔은 경직된 그런 사고가 아닐까 그래서 이 부분이 쪼끔 단점으로 작용하고 있을 것 같다 라는 생각이 들어서 제가 삼십 대 후반에 느꼈던 그런 상황이 있었는데 당시에 느꼈던 생각은 내가 아무리 할려고 해도 내 힘으로 할 수 없는 일이 분명히 존재하고 그리고 보이는 게 다가 아니라는 그런 이해를 갖게끔 하는 제 인생에 터닝 포인트가 있었죠. 그래서 이후로부터는 쪼끔 여유가 있는 그런 좀 유연한 사고를 하는 데 좀 노력을 많이 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 본인만의 장점과 단점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 체력이 좋다는 것입니다. 제가 어릴 때부터 운동하는 것을 좋아해서 항상 뛰어놀던 기억이 있습니다. 이렇게 운동을 좋아하다 보니 자연스럽게 체력이 좋아졌던 것 같습니다. 그래서 제가 경찰 공무원으로서 체력이 좋기 때문에 더 많은 범죄자들을 잡을 수 있다고 자신할 수 있습니다. 반대로 저의 단점은 제가 너무 소심하다는 것입니다. 제가 사람을 많이 만나보지 않았기 때문에 많은 사람들이 있는 곳에 가면 성격이 소심해집니다. 말도 잘하지 못하고 행동도 조심스러워지는 모습이 있어서 이것이 저의 단점이라고 생각합니다. 그래서 저는 저의 단점을 고치기 위해 동호회 활동을 많이 하고 있습니다. 중에서도 제가 제일 좋아하는 축구 동호회를 나가면서 다양한 사람들을 만나서 커뮤니케이션을 하려고 노력하고 있습니다. 이렇게 노력한다면 저의 소심한 성격이 바뀔 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 제가 생각하는 장점은 다른 사람들과의 의사소통이 굉장히 원만하다는 것입니다. 저는 대학교 동아리 회장을 시작으로 다양한 대외 활동에서의 대표 단체 장을 도맡아서 현재 동호회 회장까지 이어나가고 있습니다. 이를 통해서 다양한 사람들을 만나고 다양한 관점의 이야기를 들으며 많은 공부와 간접 경험을 통해 성장할 수 있었습니다. 이에 우리 회사에서 가장 중요시 여기는 민원 응대 같은 경우에 누구보다 유연하고 신속하고 정확하게 답변할 수 있다고 생각합니다. 반대로 저의 단점은 너무나 완벽하게 하기 위해서 끊임없이 시간을 투자하고 그로 인해서 기한 내에 원하는 퀄리티가 나오지 못할 경우도 있습니다. 그렇게 저의 장점을 적절히 매칭시켜 제 주변에 도움을 청할 수 있는 사람을 구할 것이고 사람과 협업해서 도움을 줄 수 있는 방향을 고려할 것입니다. 이로써 단점에 대한 부분은 장점에 의사소통 능력과 사람들의 도움으로 인해서 충분히 극복 가능하다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 다양한 사람들과의 만남을 통해서 간접 경험을 많이 했고 이로 인한 커뮤니케이션 능력이 뛰어나다고 생각합니다. 반면 저의 단점은 시간을 정확히 맞추려고 하는 경향이 있습니다. 조금 미리 준비를 한다고 해도 그것에 앞당기기는 늘 생기는 변수들로 인해 쉽지는 않습니다. 그것을 극복하기 위해서 저에게 필요한 체력적인 부분의 개편 그래서 일찍 일어나곤 하는 마음 이 두 가지가 가장 큰 것으로 보입니다. 이후에 이 능력을 특화시켜서 건물 가장 위로 올라가는 노력도 필요하지만 이것에 그냥 사진으로 등재할 수 있다면 더욱 큰 효과가 날 것이라고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 지금까지 특화시키거나 극복하기 위해서 했던 노력이 있으면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 사람들과 빠르 빠르게 친해지는 친화력입니다. 저는 어느 누구를 만나도 먼저 다가가서 이야기를 건네고 함께 친해지기 위해 하는 노력들을 정말 어렵지 않게 잘 해내곤 하는데요. 이는 비단 한국인 대상뿐만 아니라 해외에 나가서도 외국인들을 상대로도 이러한 저의 장점을 잘 발휘하곤 합니다. 그래서 저는 어떤 조직에 가서든 조직의 분위기 메이커 같은 역할을 자처하는데요. 어색하고 처음 만나서 대면 대면한 사이에서 제가 아이스 브레이킹에 힘을 쓰고 모두의 어떤 마음의 벽을 허물어 놓으면 집단이 빠르게 서로에게 융화되고 또 함께 친해지는 그러한 좋은 기운을 가져다 주곤 했습니다. 저는 이러한 장점을 통해서 제가 가는 조직들의 분위기를 띄우고 또 함께 서로에게 도움이 되는 사람이 되기 위해 노력하는 분위기를 만들곤 했는데요. 하지만 저의 단점은 기억력이 조금 좋지 않다는 것입니다. 전반적인 기억력이 좋지 않은 것이 아니라 이야기를 하면서 저에게 누군가 툭 던졌던 이야기를 자주 까먹는다는 그러한 단점이 있습니다. 한 번은 이러한 저의 단점을 저보다 나이가 많은 형이 지적했던 적이 있는데요. 그때부터 저는 메모하는 습관을 길러왔습니다. 제가 모든 것을 기억할 수 없기 때문에 저는 메모를 통해서 중요한 내용들을 잊지 않기 위해 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인만의 장점 그리고 단점은 뭐라고 생각을 하시나요 이유와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 타인이 생각하는 저의 장점은 바로 의사소통 능력이라고 생각합니다. 저는 어느 곳에 가서 어떠한 연령 또 어떠한 성별 그리고 어떠한 국적의 사람을 만나도 의사소통을 정말 잘 하는 것으로 인정을 받 받아왔는데요. 실제로 저는 이러한 저의 장점 덕분에 연구원에서 인턴을 할 때 아프리카에서 왔던 연구원들을 한국에 적응시키는 그러한 업무를 맡은 적도 있습니다. 저는 누구를 만나든지 편견 없이 제가 먼저 다가서려고 노력하고 또 제 이야기를 많이 하기보단 상대방의 이야기에 경청하면서 제가 그의 이야기를 언제든지 잘 들어줄 준비가 되어 있는 사람이라는 것을 각인시켜 주기 위해 노력하는데요. 이러한 저의 노력과 또 태도가 이러한 저의 장점을 만들어내는 저의 비결이라고 생각합니다. 반면 저의 단점은 가끔은 고집이 정말 세다는 것인데요. 저는 제가 믿 제가 맞다고 믿는 것에는 끝까지 제 주장을 들이미는 경우가 있습니다. 이러한 부분들이 저의 장점과 상충되어서 가끔은 사람들이 저에 대해서 두 가지 얼굴을 가지고 있다. 이렇게 생각할 때도 있는데요. 저는 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 더더욱더 상대방의 이야기에 경청하는 습관을 강화시키고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님께서 생각하시는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 무엇인지 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "우선 제 단점은 좀 어릴 때부터 좀 몸이 안 좋아서 남들보다 신체적인 체력이 조금 약하다 라는 게 제 단점입니다. 하지만 군대에서부터 좀 체력이 좀 모자라다는 걸 느끼고 체력을 단련하기 위해서 꾸준히 운동도 하고 있고 좀 시간 날 때는 등산도 다니고 있어서 단점은 빠른 시일 내에 보완이 될 것 같습니다. 제 장점은 끈기 있게 무언가를 한다는 게 제 장점인 것 같습니다. 체력적으로 모자란 걸 제가 극복해 가는 과정도 그렇고 저는 저한테 모자란 부분을 어떤 끈기와 노력으로 해결하고 좀 탈피한 그런 경험들이 많기 때문에 많은 사람들이 제 장점을 이 끈기 그리고 계속해서 하는 노력 지속하는 노력이라고 말씀해 주시는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유와 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 장점은 상대방의 말을 경청하고 또 말을 잘 하는 편입니다. 누군가 저에게 의견을 말했을 때에 의견에 대해서 맞장구를 쳐주며 잘 들어주려고 노력을 하는 편입니다. 뿐만 아니라 말을 할 때에도 여러 사람들 앞에 조리 있게 말할 수 있고 말을 통해서 상대방을 설득할 수도 있습니다. 이게 저의 장점인데 반대로 이게 저의 단점이 될 수도 있습니다. 말을 하다 보면 실수를 할 수도 있고 상대방에게 상처를 줄 수도 있습니다. 그래서 항상 말을 조심하려고 한 번 더 생각해서 말을 하려는 편입니다. 또한 감정적으로 욱할 때가 많이 있어서 이게 저의 단점입니다. 화를 내지 않고 화를 죽이려고 하는데 가끔 올라오는 경우가 있어서 이것 또한 조심하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 개인적으로 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 성격의 단점은 첫 번째 너무 상대방을 분석적으로 바라보는 그런 시각을 가지고 있습니다. 왠지 모르게 저에게는 세 마디를 들어보면은 사람의 이 원하는 게 무엇인지 뭘 어떤 함의가 있는지에 대해서 조금은 알게 되는 그런 능력이 있다 라고 그렇게 생각이 들어 듭니다. 그래서 일단 분석하고 그리고 약간은 좀 비관적인 그런 성격을 가지고 있어서 이것이 크게 단점으로 저는 생각하고 있습니다. 반면에 또 단점 중에는 분석력이 좀 뛰어나다 라는 그런 부분만큼은 또 장점으로 작용을 하고 있고 처음에는 비판적인 이런 단점인 게 시간이 지나면서 그런 분석력을 통해서 역시 올바른 결정을 했다 라는 그런 판단을 하게끔 하는 또 장점으로 특화되어 가고 있는 것 같습니다. 단점과 장점은 서로 주고받는 전해질적 요소이지 않나 하는 생각을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 확신이 들지 않으면은 쉽게 움직이지 않는 조금 소극적이고 뭐라 그럴까 어떻게 보면 기회주의적인 그런 단점을 가지고 있다 이런 이야기를 주변 사람들이 하기도 합니다. 역시 그런 부분도 없지 않아 있다 라고 생각하고요. 말이 뭐냐 그러면은 그리고 그러한 부분들이 제가 생각하는 양에 미치지 않으면은 또 쉽게 움직이지 않습니다. 즉 다시 말해서 이게 인제 장점으로 이야기를 하게 되면은 제 역량에 어울리는 그런 일이나 일의 양이 저를 굉장히 다이나믹하게 에너자이즈하게 움직일 수 있는 동력이라고 생각하 생각하기 때문에 역시 장점으로 바꿀 수 있는 그런 부분의 어떤 부분이라고 생각합니다. 사람에게는 장점과 단점들이 다 상존하는데 장점이 어떤 시간이나 어떤 경우에는 또 단점이 될 수가 있죠. 그리고 또 단점이라고 생각했던 그런 인성들이 어떤 순간에는 다시 없는 장점으로 기대되기도 하기 때문에 장과 장점과 단점에 대해서 자기 스스로가 잘 알고 있어야 된다 라고 그렇게 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있을까요 본인만의 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 물론 젊었을 때에는 그래도 이룬 성과가 제법 컸다 라고도 생각했던 때가 있었고 그리고 그게 항상 남아 있는 거 같습니다. 썩어도 준치라고 역시 많은 실패를 해기도 하기도 했고 그리고 삼십 대 후반에는 제 스스로 인생을 한 번 접었던 그런 과거가 있어서 일반 지원자와 지원자들과는 좀 다른 그런 시간들을 보내 왔습니다. 저의 이 장점은 분석력이 뛰어나고 그런 분석력을 통해서 긍정적인 결과를 만들어낼 수 있는 전략적 사고를 한다 이런 장점을 가지고 있습니다. 그런 전략적 사고는 지금까지 제가 어릴 때부터 대학 다닐 때 그리고 군대에서 그리고 제조업을 할 때부터 이런 과정을 겪으면서 전략적 사고라는 그런 개념에 사고 습관이 몸에 배어 있다 라고 나름 생각하고 있습니다. 그리고 지금은 성공과 실패의 어떤 그런 부분보다도 인생의 길을 가면서 길 위에 걷고 있는 내 모습 모습이 좀 당당했으면 좋겠다 라는 생각을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 적극적으로 본인에 차별성을 어필해 주세요",
        "answer": "제가 가진 차별성은 상당히 어려운 업무를 할 수 있는 가능성을 가진 사람이라고 생각합니다. 저는 다양한 경험을 가지고 있고 세계 최초 프로젝을 세 가지 정도 수행한 경험을 가지고 있습니다. 이 세 가지 모두 운이 좋았다고 생각하고 있습니다만 과정에서 제가 배운 것은 상당히 많다고 생각합니다. 세계 최초를 세 개나 한다는 것은 누구에게나 주어지는 기회는 아니라고 생각합니다. 그러므로 이것은 차별성이 될 수 있고 저만 가지고 있는 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람에게는 각각 장점과 단점이 있습니다 지원자님께서 생각하는 자신의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시고 또 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "제 장점은 집중력을 최대한 우월하게 끌어올릴 수 있다는 것입니다. 단기간에 집중력은 상당히 강합니다. 지금까지 업무 경험으로 보았을 때 단기간 강도 높은 일을 수행해야 할 경우 높은 성공률을 보였습니다. 반면 장기간 끈기가 필요한 업무에는 남보다 뒤떨어지는 성과를 보였습니다. 그러므로 집중력이 요구되는 단기 프로에 프로젝트는 상당히 잘 하는 장점이 될 수 있고 단점은 반대에 경우라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 특화시키기 위해 또 극복하기 위해서 노력을 했던 것들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요. 우선 저의 장점부터 말씀드리겠습니다. 첫 번째 장점으로는 제가 낯을 가리지 않기 때문에 사교성이 좋다는 것입니다. 그리고 두 번째로 운동을 잘하고 잘 아는 것입니다. 또 세 번째로는 행동력이 좋아서 남들이 생각만 하는 것을 저는 바로 진행하기 때문에 점이 부럽다는 이야기를 많이 들었습니다. 그리고 눈치가 빠르고 상대방이 원하는 말을 잘 한다는 것입니다. 마지막 장점으로는 거짓말을 못하고 거짓말을 하면 얼굴에 다 보인다는 것입니다. 남들에게 거짓말을 하게 되면 표정 관리가 안 되기 때문에 항상 솔직할 수밖에 없는 것 같습니다. 하지만 이것은 장점도 되지만 단점이 되기도 합니다. 왜냐하면 선의의 거짓말과 친구들 사이에서 생일 축하를 위해 몰래 카메라를 해주기 위한 거짓말도 못하기 때문입니다. 그리고 두 번째 단점으로는 겸손하지 않다는 것입니다. 저는 제 장점을 특화시키기 위해 심리학을 복수 전공으로 공부했습니다. 그리고 단점을 극복하기 위해 말을 하는 것보다 말을 듣는 연습을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 타인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 주변 사람들이 말하는 저의 장점은 바로 따뜻하다는 점입니다. 사실 따뜻하다는 말이 굉장히 추상적일 수 있는데요. 저는 말을 이렇게 이해하려고 합니다. 저는 기본적으로 사람들을 믿고 또 좋아하는 성향이 있습니다. 저의 이러한 성향은 사람들을 대하는 제 진심 어린 태도에서 드러나는데요. 저는 어떠한 사람과 인간관계를 맺게 되면 관계를 굉장히 소중하게 여깁니다. 그래서 어떻게든 관계를 좋게 유지해 나가기 위해서 노력을 많이 하는데요. 그에게 어떠한 좋은 일이 있으면 가장 먼저 축하해주고 또 그의 장점을 누구보다 먼저 파악해서 칭찬해 주곤 합니다. 제가 그러한 관계를 좋게 유지하기 위해서 일부러 이렇게 한다기보다는 제가 그저 사람들을 좋아하는 성향 때문에 자연스럽게 나오는 이러한 저의 모습들이 따뜻하게 비춰진다고 합니다. 반면 저의 단점은 가끔은 고집이 너무 세다는 것인데요. 저는 제가 맞다고 생각하는 부분은 끝까지 밀어붙이는 경향이 있습니다. 과정에서 누군가는 상처를 입을 수도 있다고 생각합니다. 그래서 저도 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 제 말하는 습관을 고치려고 노력하고 있는데요. 쏘아 붙이는 말투가 있는 저는 이러한 부분을 고치기 위해서 제 말투를 신경 쓰고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또한 본인이 그렇게 말씀하시는 이유도 함께 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저는 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 바로 이야기를 잘 들어주는 것이라고 생각합니다. 저는 누군가와 이야기를 할 때 함부로 가치 판단을 하지 않습니다. 그저 사람의 이야기에 공감을 해주고 또 사람의 이야기에 동조해주고 내가 잘 이야기를 듣고 있다는 것을 다양한 리액션을 통해 알려줍니다. 이러한 저의 대화 습관 때문에 사람들은 저와 이야기를 나눌 때면 편안함을 느낀다고 늘 많이 얘기하는데요. 누군가는 저와 이야기하는 것이 너무 즐겁기 때문에 제가 이야기를 재미있게 한다고 생각합니다. 하지만 저는 말을 재미있게 하는 편은 아닙니다. 저는 말을 재미있게 하는 것이 아니라 말을 하는 상대를 잘 보고 그의 이야기를 경청해 주고 그의 이야기를 잘 듣고 있다는 다양한 표시를 해 줌으로써 사람이 나와 있을 때 편안하고 기분이 좋아질 수 있도록 하는 것일 뿐입니다. 반면 저의 단점은 계획성이 부족하다는 것입니다. 저는 뭔가 계획을 하고 하는 성격이기보다는 충동적으로 뭔가 일을 하고 싶을 때 하는 편인데요. 이러한 저의 계획성이 없는 부분은 다양한 아이디어로 나오기도 하지만 이러한 부분 때문에 제가 반드시 해야 될 부분들을 놓치고 또 잊어버리는 경우도 많이 발생합니다. 이러한 부분에서 저는 많은 지적을 받아왔고 이러한 부분을 해소하기 위해서 메모하는 습관과 플래너를 쓰는 습관을 들이기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있겠죠 그럼 설명을 해 주시구요 장점을 어떻게 특화시켰고 단점을 어떻게 보완해 나갔는지 노력도 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말하자면 먼저 단점의 경우는 제가 말수가 굉장히 적다는 것입니다. 친한 사람들과 있을 때도 일단 듣는 것 위주로 하고 저의 말은 아끼는 편인데요. 그러다 보니깐 사람들이 답답해 하는 경우도 있고 저의 속을 잘 모르겠다고 하시는 분들도 많습니다. 반면에 저의 장점은 말수가 적은 대신 글을 잘 씁니다. 어떻게 보면 말 대신 글로 저의 생각을 표현을 하는데요. 그러다 보니까 편지라든가 아니면 작문에서 그러한 능력이 많이 발휘되는 것 같습니다. 그래서 저는 주변 사람들에게 저의 마음을 알리기 위해서 편지를 많이 사용하거나 아니면 문자 등을 통해서 저의 마음을 전달을 하고 있습니다. 그러다 보니깐 말수가 적은 저의 마음도 다른 사람들에게 잘 표현을 하게 되는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇일까요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "솔직히 장점이 많지 않아서 다른 사람이 저에 대해서 장단점 평가하는 것을 잘 들어본 경험이 없습니다. 다만 가족이 저에 대해서 평가를 할 때 감수성이 있어서 사랑할 줄 아는 사람이 제 단 장점이라고 얘기를 했습니다. 반대로 단점은 감수성이 예민하기 때문에 감정의 기복이 많다고 얘기를 했습니다. 사랑하는 가족이 장단점을 알려주었기 때문에 저도 그것이 맞다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 그것들을 특화시키고 극복하기 위한 노력들도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 단점 먼저 말씀을 드리면 고집이 좀 많이 센 편입니다. 혼자 결정한 것을 그대로 고집하는 편이고 그것을 강조를 많이 하는 편인데 남들에 대한 배려나 이해가 부족했던 부분이 상당히 많이 있습니다. 지금은 상대방의 생각이나 어떤 사람에 대한 배려를 통해서 이해를 이해에 폭을 넓히고 소통의 장을 많이 만들고 해서 협업을 충분히 해 나갈 수 있는 마인드를 가지고 있다고 생각합니다. 장점이라고 말씀드릴 수 있는 것은 목표 의식과 목표에 어프로치해 나가는 추진력이라고 할 수 있습니다. 설정한 목표를 끊임없이 달성할 때까지 추진하는 추진력이라고 말씀을 드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 계시는 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시면 좋겠고 이를 특화시키고 또 때로는 극복하기 위해서 본인이 노력해 오셨던 것들을 함께 말해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점은 남들에 비해서 스트레스를 덜 받는 것이라고 생각합니다. 그래서 같은 상황이나 같은 업무가 주어지더라도 스트레스를 덜 받고 빨리 해소하기 때문에 남들과 훨씬 남들과 비교하여 훨씬 더 나은 결과물을 내놓는 것 같습니다. 하지만 저는 단점 단점이 좀 게으르다는 단점이 있습니다. 이를 극복하기 위해서 항상 계획을 세우고 제가 하는 일 일들을 루틴화하려고 노력을 많이 합니다. 그래서 과거에 비하 비해서는 훨씬 더 게으름을 많이 극복했다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하세요 본인이 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 다른 사람들과 의사소통이 원활하고 사람들과 이야기를 할 때 어떠한 욕구를 가지고 있는지 금방 알아차리는 것입니다. 공공 서비스 영역에서 가장 중요한 점이라고 할 수 있는 고객의 니즈 파악 그리고 고객의 만족도 이 부분에 대해서 저는 굉장히 특출난 능력을 갖고 있습니다. 그렇기 때문에 다른 사람들과의 차별화된 큰 장점이라고 말씀드릴 수 있습니다. 이것을 통해 우리 회사의 신입 사원으로서 입사를 해도 고객 만족도와 고객의 불만 사항 그리고 고객이 어떤 욕구를 지녔는지를 분명히 파악하고 그것을 해결하기 위해 바로 업무형 실전에 투입될 수 있는 실무형 인재라고 말씀드릴 수 있습니다. 반면 단점은 너무 완벽주의를 추구하다 보니 완벽에 맞춰서 퀄리티를 높이고 끊임없이 검토와 피드백을 하다 보니 시간이 많이 걸린다는 점입니다. 고객 민원 응대에 대해서는 굉장히 신속하고 정확한 정보를 전달을 해야 하는데 그것을 완벽함을 체크한다고 했을 때 시간이 지연되면은 정말 그것을 답변해야 할 골든타임에 놓칠 수도 있기 때문에 저는 그러한 단점을 보완하기 위해 조직 구성원들의 중에서 상사 또는 사수에게 어떻게 해결하면 좋은지를 물어볼 것이고 그것을 같이 고민하고 정확한 답변에 보다 신속하고 빠르게 전달할 것입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 제 주변의 사람들이 저의 단점이라고 생각하는 게 있다면 저는 사 인간관계에 있어서 가끔 장벽을 세울 때가 있습니다. 저는 두루두루 여러 사람들과 많이 친해지고 그런 친화력이 있다고 생각했는데 가끔 친해진 사람의 말을 들어보면 처음에 너는 뭔가 벽을 치고 대화하는 것 같은 느낌이 들 때가 있었다 불쾌한 것은 아니지만 좀 타인처럼 느껴질 때가 있었다 라고 말하는 것을 듣고 제 단점을 깨닫게 되었습니다. 반대로 제 장점은 맡은 일은 끝까지 한다는 점을 꼽았습니다. 뭔가 팀원으로서의 역할을 맡거나 알바를 하거나 아니면 어떠한 경우에 저한테 일이 주어졌을 때 시간이 많이 걸릴지언정 맡은 일은 끝까지 해내어서 알바에서는 정직원으로 입사를 고려할 만큼 끈기 면에서는 끈기 책임감 면에서는 굉장히 좋다고 평을 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 이유까지도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 타인이 생각하는 저의 장점은 바로 뛰어난 분석력이라고 생각합니다. 저는 어떠한 문제를 마주치게 되면 다른 다른 사람들보다 모 문제의 본질을 빠르게 파악하고 또 이 문제의 시발점을 빠르게 파악해서 빠르게 이 문제를 해결할 수 있는 솔루션을 제시하곤 하는데요. 저는 대학교 시절에 많은 협업 프로젝트를 진행한 적이 있습니다. 그런 협업 프로젝트를 진행하다 보면 반드시 어떠한 부분에서 문제가 발생하곤 하는데요. 그때 저는 이러한 저의 장점을 통해서 문제의 원인을 빠르게 파악하고 근본적인 원인에서 이 문제를 해결할 수 있는 실마리를 찾곤 했습니다. 이러한 저의 능력은 함께 일을 하는 동료들 역시 이를 빠르게 수월하게 처리할 수 있고 또 문제를 빠르게 해결할 수 있는데 큰 도움이 되었다고 생각합니다. 반면 저의 단점은 체계적 체계적이지 못하다는 점입니다. 저는 평소에 일을 할 때 조금 즉흥적으로 하는 편인데요. 그러다 보니 일을 빠르게 처리하고 일을 창의적으로 처리하는 부분은 분명히 있지만 그렇게 일을 하다 보면은 빠트리는 부분들도 나오기 마련입니다. 이러한 부분들은 제가 일을 하다가 문제로 작용한 적이 몇 번이 있었는데요. 그래서 그러한 지적을 받은 후 저는 그런 저의 단점을 고치기 위해서 메모하고 또 스케줄표를 만드는 노력을 시작하게 되었습니다. 이러한 노력을 통해 저의 단점을 장점을 장점과 함께 상쇄시키려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 새로운 것을 배우거나 시도할 때 두려움이 없다는 겁니다. 새로운 것은 늘 있다고 생각을 하고 늘 해왔던 것이지만 관점을 바꾸면 또 새로운 일이라고 생각을 하기 때문에 늘 해왔던 일이 아니더라도 쉽게 적응한 한다고 생각을 하고 또 새로 늘 했던 일도 새로운 관점으로 계속 생각하려고 하기 때문에 또 다른 방향으로 어떤 발전이나 변화를 시도할 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 이것을 통해서 많은 경험을 할 수 있었고 그래서 다양한 경험을 통해서 세상을 바라보는 안목도 조금 더 넓어졌다고 생각을 합니다. 또 제 단점이라고 한다면 그렇게 새로운 것에 대한 두려움이 없기 때문에 좀 기존에 하던 것들이 힘들거나 아니면 잘 맞지 않는다고 생각할 때 새로운 일에 대한 도전이 쉬우니까 더 빨리 인제 그런 것들을 전환하게 되고 그러다 보니까 한 분야에 대한 전문성을 깊게 유지하는 게 쌓아가는 것에 대한 좀 어려움이 있는 것 같습니다. 이런 것들을 극복하기 위해서는 한 분야 안에서 그것이 끊기지 않지만 단절되지 않도록 하지만 새로운 그런 시도들을 통해서 전문성을 쌓아 나가는 그런 노력을 한다면 제 장점과 단점을 모두 아우를 수 있는 방법이 되지 않을까 생각해 봅니다. 지금부터 그런 노력을 해야겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력한 것도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점으로는 시작한 일을 끝까지 마무리하지 못하는 끈기의 부족이라고 생각합니다. 이를 보완하기 위하여 매일 규칙적인 삶과 한 가지 일을 끝까지 마무리하여 다음 일을 도모하는 목표를 가지고 보완하기 위해서 노력한 적이 있습니다. 최근에는 맡았던 한 가지 일을 대해서 시작과 끝을 제대로 마무리함으로써 어느 정도 이 단점들이 보완이 되었다고 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 상점으로는 주변 사람들과 잘 융화가 될 수 있도록 성격이 쾌활하고 이끌어가는 힘이라고 생각합니다. 전에 다니던 직장에서도 저는 동료들과 함께 협업을 중요시하고 문제가 발생했을 시 서로의 의견을 귀담아 들어서 문제를 해결한 바 있습니다. 저의 단점으로는 앞서 설명 드린 바와 같이 부족한 끈기에 있습니다. 그래서 끈기의 부족을 극복하기 위해서 매일 규칙적인 삶과 한 가지 일을 잘 마무리할 수 있는 목표 의식을 가지고 일을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장단점은 동전의 앞뒷면 같다고 생각합니다. 남들이 말하는 저의 장점은 언제나 신속한 일 처리였습니다. 그것도 신속하고 정확한 일 처리였습니다. 그렇지만 단점은 성격이 급하다는 점이었습니다. 그렇기 때문에 저는 제 성격의 장단점을 동전의 앞뒷면이라고 말씀 드린 것입니다. 성격이 급하다는 것은 일을 빨리 진행하고자 하는 열정이 넘쳐서였다고 지금은 좋게 바라보고 있습니다. 일단은 제가 제 단점을 먼저 고쳐 나가면서 계산할 수 있는 태도를 가져야지 다른 사람에게도 좋게 비추어진다는 것을 경험을 통해 알게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 그중에서 자신의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시기 바랍니다 또한 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요 라고 질문해 주셨는데요. 일단은 사람 어떤 사람이든 단점이 존재한다고 생각을 하는데 제가 생각한 저의 단점은 일단은 어떤 일을 하기 전에 굉장히 소심하고 걱정이 많다는 점입니다. 이런 점은 옛날부터 제가 생각을 해 왔고 다른 사람이나 부모님들도 굉장히 충고하고 그렇다고 생각한 부분이었는데요. 이런 점에 있어서 어쩔 수 없는 부분이라고 생각을 하고 저의 성격이나 이런 이런 것 때문에 하지만 이를 보완하기 위해 한 노력은 굉장히 많습니다. 이것을 저는 단점이라고 생각하지 않고 장점으로 장점으로 승화시킬 수 있다고 생각을 하기 때문에 그런 점에 있어서 어떤 일을 하기 전에 굉장히 소심하고 걱정이 많다는 부분은 굉장히 진중하고 좀 샘 세심하게 어떤 일을 풀어나갈 수 있고 굉장히 어떤 일이든 진정 진정성 있이 풀어나갈 수 있다고 생각을 해서 그런 점에 있어서 이것을 단점이 아니라 장점으로 승화시킬 수 있다고 항상 생각을 하면서 살아왔기 때문에 그런 점에 있어서 이것을 단점이 아닌 장점으로 내가 만들 수 있겠다 라는 항상 마음가짐으로 어떤 일이든 포기하지 않고 끝까지 하는 마음을 굉장히 많이 길렀다고 생각을 하기 때문에 이것이 단점이지만 이를 보완하기 위해 그러한 노력들을 평소에 굉장히 많이 하고 항상 생각할려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 보시기 바랍니다",
        "answer": "저는 나름 저는 어떤 일에 있어서 저는 전략적 사고를 기본적으로 갖추고 있습니다. 그건 비단 하루 만에 이루어진 건 아니고 또 태어나면서부터 가질 수 있는 재능일지도 모르겠습니다만 저는 대학을 다니고 대학을 다닐 때 동아리 활동을 하면서 동아리에서 필요로 하는 일과 성취욕구 그리고 목표 달성에 필요한 그런 여러 가지 업무 진행을 한 결과도 있고 그리고 군대에 가서도 일반 사병이지만 정보 과장에 비서 아닌 비서까지도 할 정도의 역량을 키웠고 그리고 일찍 시작한 제조업을 통해서도 제 나름의 역량을 충분히 키워왔고 과정 속에서 전략적 사고에 대한 나름의 세계적인 그런 일에 접근하는 그런 전략적 사고를 어느 정도 이루어 놓은 결과를 가지고 있습니다. 그래서 그게 제일 차별적이기도 하고 장점으로 어필할 수 있는 일에 관련한 부분입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "장점은 첫 번째 논리적 사고를 한다. 저는 젊었을 때부터 사회생활에 꼭 필요한 어떤 마인드가 전략적 사고를 해야 된다 라고 그렇게 늘 제 스스로 생각이 했고 거기에 관련된 여러 가지 책이나 아니면은 실질적으로 직접적인 경험을 통한 그런 부분들을 다져 왔고 거기에 대해서는 나름 큰 장점으로 작용을 하고 있고 두 번째는 제가 능력이 뛰어나다 우월하다 아니면은 내가 이건 잘하는 일이야 라는 그런 어떤 과시를 하는 그런 성격이 있기보다는 한편 겸손한 그런 성격입니다. 그리고 조금 꼼꼼한 성격이기도 하구요. 그런 인제 그런 장점들이 있는 반면에 단점은 제가 좀 내성적이라서 그런데 내성적인 반면에 묵묵하게 일을 하는 성실성이 또 단점에 순기능을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점이 있다면 이 자리에서 어필해 보시겠습니까",
        "answer": "저는 매우 좋은 후각을 가지고 있습니다. 이것은 다른 사람들이 가지지 못한 제 차별성이자 장점입니다. 이렇게 좋은 후각을 사용해서 저는 길거리에 떨어진 쓰레기나 길거리에 떨어진 이물질 그리고 어디에서 음식물 쓰레기가 쌓여 있는지 등을 알아낼 수 있습니다. 저의 이런 훌륭한 장점을 이용해서 저는 거리를 청소하는 데 이점을 발휘하여 높은 효율을 올릴 수 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저를 뽑아 주신다면 길거리 환경 미화 분야에서 최고의 실력을 발휘하여 최고의 결과물을 도출해 낼 수 있다고 장담합니다. 그래서 저를 뽑아 주시면 참 고맙겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에 단점은 일을 할 때 생각을 너무 많이 한다는 점입니다. 그래서 선택에 있어서 쪼끔 시간이 오래 걸리는 경향이 있습니다. 그래서 이를 보완하기 위해서 저는 사전에 일을 일의 리스트를 작성하고 그리고 정해 놓은 시간 안에 해결을 할려고 노력합니다. 생각이 만 많건 적건 간에 제가 선택하는 결과는 크게 다르지 않다는 것을 알고 있습니다. 그래서 정해 놓은 시간을 시간 안에 무조건 해결하는 것을 원칙으로 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 바로 타인과 대화를 나눌 때 타인의 이야기를 함부로 판단하고 조언을 하려고 하지 않는다는 점입니다. 저에게는 주변의 친구들이 굉장히 많이 있는데요. 제가 공통적으로 듣는 이야기는 너와 이야기하면 마음이 정말 편하다는 것입니다. 저는 이유를 제가 이야기할 때 공감을 잘 해 주고 또 함부로 판단하지 않기 때문이라고 생각합니다. 저는 누군가와 이야기 할 때 늘 역지사지의 입장에서 생각을 하곤 하는데요. 제가 타인에게 이야기를 할 때도 타인에게 어떤 판단을 바라고 이야기를 하는 경우보다는 그저 내 이야기를 조금 누군가에게 하고 싶고 누군가가 들어 줬으면 하는 바람에서 했던 경우가 많았던 것 같습니다. 그래서 저는 타인도 저와 비슷할 것이라고 생각해서 함부로 판단하지 않고 그저 이야기를 받아들이고 경청하면서 사람의 말에 동감을 해 줬던 것 같습니다. 이러한 저의 대화 습관은 제가 사람들과 오래 이어 인연을 이어갈 수 있고 또 대화를 잘 나눌 수 있는 비결입니다. 반면 저의 단점은 계획성이 부족하다는 것입니다. 저는 어떤 일을 할 때 즉흥적으로 일을 수행하는 편인데요. 그러다 보니 가끔은 해야 할 일을 빼놓기도 하고 또 정해진 시간 내에 해야 할 일을 다 이루지 못하는 경우도 종종 있습니다. 이러한 부분들의 지적을 받으면서 저는 이러한 단점을 고치기 위해 노력을 시작했는데요. 바로 플래너를 작성하는 것입니다. 저는 최근 플래너를 작성하면서 제가 해야 할 일들을 데드라인에 맞춰 해내는 것을 집중하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 보시기에 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 지원자님이 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 저에 대해서 생각하는 장점은 첫 번째 통찰력 인사이트라고 아주 통찰력이 뛰어나고 적응력과 추진력이 높다 라고 판단을 합니다. 반면에 단점은 고집이 세서 다른 사람의 의견을 잘 듣지 않고 이로써 실수를 하는 경우가 있다는 것이 단점입니다. 장점과 단점이 모두 한 뿌리에서 나오는 것이 아닌가 이러한 생각을 제가 해 보게 됩니다. 저는 사물을 대하거나 또 문제를 접할 때 그것을 꿰뚫어 보는 능력이 좀 있다 고 생각합니다. 그래서 거기에 대한 추진이나 문제 해결에 대한 것도 정확하고 빠르게 짚어보는 편입니다. 반면에 그러한 제 능력을 너무 크게 평가를 해서 다른 경우나 또 다른 의견에 대한 수렴을 등한시하는 경향이 상당히 많이 있었음을 제가 알고 또 부분을 보완하고자 부단히 노력해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 무엇입니까 이 자리에서 자신의 차별성 또는 장점을 어필 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자에 비해 저는 평판이 좋은 사람입니다. 그래서 제 주변 사람들은 무언가를 할 때 저와 함께 하는 것을 좋아하고 실제로 저와 함께 무언가슬 했을 때 기쁘다는 이야기를 종종 듣습니다. 평판이 좋은 이유 때문인지는 모르겠지만 좋은 일이 좋은 일이라면 더더욱 우선적으로 제게 기회를 주곤 합니다. 그리고 저는 제게 주어진 기회를 살리기 위해 매번 최선을 다하고 또 다시 좋은 평판을 얻어 왔습니다. 주변에 있는 동료들이 함께 일하고 싶은 사람 믿고 맡길 수 있는 사람 결국 기회를 살려 좋은 평판을 얻어내는 사람 그게 제가 가진 자신만의 차별점이며 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 바로 끈기라고 생각합니다. 저는 무언가 일을 시작하게 되면 정말 끈기 있게 늘고 물어지고 끝까지 포기하지 않고 책임을 지곤 하는데요. 저의 이런 끈기에 주변 사람들은 혀를 내두르곤 합니다. 제가 이런 끈기를 가질 수 있게 된 배경에는 저희 부모님의 말씀이 큰 역할을 했는데요. 저희 부모님은 늘 저에게 어떤 일을 맡게 되건 일이 크건 작건 내가 프로라는 사명감을 가지고 해야 나에게 발전이 있다 라는 말씀을 하시곤 했습니다. 그래서 저도 그런 부모님의 말씀에 공감을 했고 어떤 일을 맡든지 간에 제가 분야에 최고의 전문가라는 마음가짐으로 처음부터 끝까지 일을 정확하게 완수하기 위해서 많은 준비와 노력을 기울였습니다. 저의 이러한 끈기를 통해서 저는 어떤 일을 맡더라도 꼼꼼하고 정확한 결과를 내는 것으로 유명했는데요. 저의 이러한 장점은 회사에 입사에서도 어떤 일을 맡든지 간에 끝까지 일을 마무리 짓는 이 클로저에서의 역할을 잘 해낼 수 있는 그러한 장점으로 발휘될 것이라고 생각합니다. 반면 저의 단점은 조금은 서두르는 점이 있다는 것입니다. 저는 마음이 급해지고 또 조급해지면 이를 서두르는 경향이 있는데요. 그렇게 너무 마음이 앞서다 보면은 실수를 할 수도 있는데 특히나 국가의 일을 다루면서 실수가 발생하면 국가의 재원이 손실되는 것이기 때문에 저는 이러한 부분들을 줄이기 위해서 마음을 늘 차분하게 하고 또 어려움이 있을 때 다시 한번 돌아서 생각하려는 습관을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 먼저 저는 평판이 좋은 사람입니다. 그래서 제 주변 사람들은 무언가를 할 때 저와 함께 하는 것을 좋아하고 실제로 저와 함께 무언가를 했을 때 기쁘다는 이야기를 종종 듣습니다. 평판이 좋은 이유 때문인지는 모르겠지만 좋은 일이라면 더더욱 우선적으로 제게 기회를 주어주곤 합니다. 그리고 제게 주어진 기회를 살릴려고 살리기 위해 매번 최선을 다하고 또다시 다시 평판을 좋은 평판을 얻어 오도록 좀 많은 노력을 했습니다. 주변에 있는 동료들이 함께 일하고 싶은 사람 믿고 맡길 수 있는 사람 결국 기회를 살려 좋은 평판을 얻어내는 사람 그게 제가 가진 장점이라고 생각합니다. 단점으로는 저는 대게 승부욕이 되게 강력합니다. 그러다 보니까 저의 개인적인 승부욕으로 인해 다른 사람과 개인적으로 트러블이 생기지 않나 그런 부분이 좀 단점이라고 생각합니다. 근데 저의 장점을 특화시킬려고 했던 노력은 좀 많이 사람들과 많이 소통도 많이 하면서 저의 신뢰감을 되게 쌓 쌓는 것을 되게 중요시하고 신뢰를 많이 쌓기 위해 좋은 평판를 얻어 내려고 많은 노력을 하고 있습니다. 그다음에 단점적인 부분은 일단 승부욕이라고 했었는데 승부욕에서 좀 특허할 그런 대회나 약간 그런 부분에서는 되게 중요한 작용이 이르겠지만 이 개인적으로 친구들이랑 운동이나 단순한 게임 이런 거 할 때는 좀 많이 억눌러서 게임과 함께 진행을 해야 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 일단 먼저 처음 하는 일에 대해서 살짝 속도가 조금 무딥니다. 워낙 회사에서 일할 때나 이런 납기를 약간 좀 지키는 것이 매우 중요한데 그런 일을 지킴으로서는 초반에는 많이 느리기 때문에 또 따로 별도의 시간을 두고 야근과 그런 잡 잡이 잡업으로 통해서 느린 부분을 좀 빠르게 섬세하고 좀 빠르게 좀 터득할 수 있는 시간을 개인적으로 또 두어 많은 노력을 하여 그런 납기를 맞추지 못하는 그런 불상사가 없도록 많은 노력을 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점이 있지 않습니까 그렇다면 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 발전시켜 나갔는지 과정을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "먼저 저의 장점은 저는 평판이 좋은 사람입니다. 그래서 제 주변 사람들은 무언가를 할 때 저와 함께 하는 것을 좋아하고 실제로 저와 함께 무언가를 했을 때 기쁘다는 이야기를 종종 듣습니다. 평판이 좋은 이유는 이유 때문인지는 모르겠지만 좋은 일이라면 더더욱 저에게 우선적으로 기회를 주곤 합니다. 그리고 제게 주어진 기회를 살리기 위해 매번 최선을 다하고 또 다시 좋은 평판을 얻어 왔습니다. 주변에 있는 동료들이 함께 일하고 싶은 사람 믿고 맡길 수 있는 사람 결국 기회를 살려 좋은 평판을 얻어내는 사람 그게 제가 가진 장점이라고 생각합니다. 또 저의 단점은 이 승부욕이 되게 강합니다. 중요한 대회나 좀 약간 중요한 승패를 가르는 그런 부분에서는 승부욕이 좋은 작용을 하겠지만 개인적으로 친구들과 게임이나 친구들과 놀기 위한 운동 그런 부분에서는 이런 승부욕이 좀 나쁘게 좀 작용하기 때문에 저는 단점이 그렇게 생각이 들고 제 장점을 특화시키기 위한 노력은 좀 많은 사람들과 좀 커뮤니케이션을 진행을 하고 신뢰를 바탕으로 많은 시 소 소통을 진행하다 보니깐 이런 장점이 생긴 것 같습니다. 단점 같은 경우에는 이런 제가 아까 단점을 얘기했을 때 행동을 좀 약간 좋은 쪽으로 많이 이용을 하고 전혀 그런 쓸데없는 승부욕을 부리지 않았을 때에는 확실히 억누르는 그런 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점과 단점에 대해서 생각나 나는 대로 말씀드리겠습니다. 저는 제 장점부터 말씀을 드린다면 저는 다른 사람들과 최대한 잘 화합하고 사이좋게 지내는 쪽으로 늘상 고민을 하고 행동해 왔던 것 같습니다. 다른 사람과 불화가 일어나는 것에 대해서 대단히 불편해 하는 성격입니다. 그리고 또 저는 스포츠를 좋아해서 특히 축구 경기를 좋아하는데 축구를 할 때 대단히 즐겁습니다. 그리고 또 제가 초등학교 때 축구 선수를 한 경험이 있기 때문에 물론 더 좋아하는 면이 있다고 봅니다. 그래서 외형적으로 활달한 성격으로 보입니다. 그렇지만 또한 단점들도 많이 있습니다. 굳이 예를 든다면 목표 의식이 뚜렷하지 않을 때는 나태해지고 게을러지는 것 같습니다. 그리고 처음 시작을 아주 의욕적으로 시작했지만 나중에 마무리가 좀 잘 안 되는 면이 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "어제도 저희 후배하고 통화를 했었는데 형님은 어쩌면 그렇게 건강한 마인드를 갖고 있냐 라고 하면서 존경스럽다 이런 통화를 한 적이 있습니다. 그런데 그런 통화를 제가 주변 분들한테 한 두 번 들은 게 아니거든요. 말은 곧 제가 굉장히 좀 해피한 마인드로 살고 있지 않는가 하는 생각을 합니다. 제 자신도 좀 긍정적인 마인드를 갖추고 그리고 항상 오늘 하루를 좀 즐겁게 살자 이런 생각을 하면서 생활을 하다 보니깐요. 주변 사람들도 저를 그렇게 평가를 하는 게 아닌가 하는 생각이 듭니다. 인생 살아가는 데 있어서 짜증 내고 또 괴로워하고 그런다 하더라도 시간은 지날 것이고 그렇다면 동일한 인생을 살아가면서 이왕이면 플러스 방향으로 즐거운 마인드로 생활하는 것이 훨씬 더 좋지 않을까 하는 생각을 하면서 이게 또 제 장점이 되네요. 제 단점은 조금 일에 대한 욕심이 좀 많습니다. 그래서 일을 할 때도 제 한 몸으로 할 수 있는 일에 플러스 두 가지 세 가지를 동시 다발로 하는 그런 일 욕심이 있어 가지고 그런 것으로 인한 약간의 부작용도 있을 수 있습니다. 우선은 제 신체가 지금 좀 망가질 수 있다 라는 거고 또 좀 벅찬 것 때문에 머리가 좀 두통이 생기는 그런 것도 있는데 해결해 나가야죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자기 자신이 생각하는 본인만의 장점 그리고 단점을 말씀해 주시구요 단점을 어떻게 보완했고 장점은 어떻게 특화 시켰는지 노력을 저에게 설명해 주세요",
        "answer": "제 장점이라고 하면은 여러 가지를 들 수 있는데 첫째로는 주변 사람들을 좀 편안하게 해주고 주변 사람들의 이야기를 많이 좀 들어주는 그런 편입니다. 그것으로 인해서 또 주변 사람들이 상당히 저를 호감을 갖고 대해주는 것 그것이 저에게는 좀 장점이 아닌가 하는 생각이 드네요. 그래서 대화를 하면서 이렇게 말을 많이 하는 것 보다도 상대방의 말을 많이 좀 들어주면서 포인트를 잡아서 또 계속 말을 이어갈 수 있도록 질문을 던져주고 그런 스타일로 대화를 하면은 굉장히 가까워지기도 하고 호감도는 당연히 높아질 것이고 그리고 상대방이 사람하고는 친하게 지내도 되겠다. 이런 생각을 하면서 인간관계가 상당히 돈독히 발전한다고 생각을 합니다. 실제 또 그렇게 또 저는 느껴오고 있고요. 장점 정도라면 저는 그런 거라고 생각을 하고요. 그다음에 인제 단점은 제가 지금 오바를 한다고 하나요. 지금 일 욕심이 상당히 많습니다. 그래서 어떤 사람은 한 번에 한 가지 일만 해도 벅찬 것을 저는 막 두 가지 세 가지 이렇게 할려고 하는 일욕심이 있는데 이것이 사실은 부작용도 많더라고요. 그래서 사실은 제 역량에 맞는 그런 일을 선택을 한다든지 그렇게 하면서 좀 자제하는 그렇게 해서 극복을 하는 단점을 극복해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 스물 일곱부터 약 한 십 일 년 정도 제조업인 사출업을 하면서 나름 겨울이 되게 되면은 일거리도 줄고 사람 구하기도 어렵고 여러 가지 인제 춥기도 하고 이런 거에 대해서 굉장히 제 스스로가 위축됐었거든요. 왠지 모르게 위축되고 슬럼프에 빠지고 그래서 크게 당시는 젊었으니까 거기에 대해서 많은 생각을 안 했는데 이후에 인제 나이를 먹고 꾸준하게 오면서 저한테는 우울증이 심각하게 있다 이천 십 육 년도에는 거의 공황장애까지 갈 정도로 성격에 모난 부분이 있어서 그때부터 정신과 치료를 받게 되었습니다. 그래서 제 스스로 알게 됐는데 좀 더 빨리 가서 치료를 했으면은 훨씬 좋았을 걸로 그렇게 확신하고 지금 제 성격 중에 과거에 있었던 우울증과 조울증이라는 이런 부분은 지금 현재로 거의 약물 치료의 마지막 단계에 와 있고 저도 계속 우울증을 없애기 위해서 계속 아침 저녁으로 약을 먹고 있습니다. 많이 좋아진 상태입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보고 있는 다른 주변 사람들이 지원자분을 생각할 때 느끼는 단점 그리고 장점에 대해서 모두 이야기해 주시면 되겠습니다",
        "answer": "제가 아닌 주변 사람들이 저를 바라볼 때 생각하는 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 여기에서 인제 단점을 먼저 써 놓으셨는데 단점보다는 장점을 먼저 생각하는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 그래서 다른 사람들이 흔히 저에게 사람이 좋다 착하다 정직하다 이런 평가를 많이 해 주십니다. 그것을 저는 장점으로 듣고 있습니다. 그래서 다른 사람을 좋게 생각하고 또 스스로 다른 사람에게 정직한 것이 저의 장점이라면 단점으로는 많이 하시는 이야기가 게으르다 입니다. 몸을 빨리빨리 움직이지 않고 또 일을 빨리 처리하지 않고 좀 느긋하게 있는 부분을 많이 지적해 주시는 것 같습니다. 그것에 대해서 변명하고 싶은 마음도 있지만 일단 그것이 객관적인 또 저에 대한 평가라고 생각을 합니다. 그래서 어떤 일을 빨리 처리하기보다는 정확하고 확실하게 또 정직하게 하고 싶은 것이 실제 제 마음이기 때문에 다른 사람들의 그런 평가가 꼭 틀리지만은 않다고 생각을 합니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있다면 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점 단점에 대해서라기보다 저는 아주 젊은 때에 하게 되었던 제조업인 사출업 당시만 해도 천 구백 팔십 칠 년도 그런 시대니까 우리나라의 근로자들의 임금이 올라가기 전 그런 근로자들의 시위 있기 전이죠. 당시만 해도 굉장히 패기 있고 그리고 여러 가지 좋은 점을 장점을 가지고 있었습니다. 저에게는 그런 사업이나 아니면은 여러 가지 상황을 효율적으로 운영할 수 있는 그런 전략적 사고를 하게 되는 그런 계기가 많았고 또 그걸 책이나 경험을 통해서 전략적 사고라는 이 이 마인드가 계속 단단히 누적되었던 것이죠. 그래서 그런 목표 달성을 위해서는 전략적 사고를 해야 되고 전략적 사고 안에서 자기의 역량을 얼마나 극대화 시킬 것이냐에 대해서 많은 노력을 했습니다. 그리고 단점은 어떤 상황에는 슬럼프에 빠지면은 상당한 걱정이 될 정도의 상태까지 가는 게 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 이천 십 육 년도에 공황장애까지 오게 되는 그런 일을 겪어서 정신과 치료를 받게 되었습니다. 치료를 받으면서 정신과 치료는 약 한 달 단위로 상담을 통해서 약물로 치료가 시작이 됐는데 그런 상담을 한 삼 년 사 년 계속 받아 보니까 저의 단점이 어떤 우울증이 사실은 제조업을 했을 당시부터 왠지 모르게 그때부터 계속 마음속이나 머릿속에는 있어 왔었던 거지요. 작게 작게 그래서 당시만 해도 제 저의 큰 단점이라고 그러면은 겨울철에 슬럼프 그리고 기복이 심한 기분 이런 이런 것을 제 스스로 통제하거나 조율할 수 없는 상태 이런 게 저한테는 큰 단점이었습니다. 그래서 현재까지 정신과에서 조제한 약을 계속 먹고 있습니다. 약물 치료에 대한 효과가 커서 지금 현재로는 그런 부분들이 거의 보완이 되었고 문제가 없지만 완벽한 그런 치료를 위해서 지금 현재 계속 먹고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 저의 단점이 여러 가지 있을 거로 생각이 됩니다. 생각 나는 대로 답변을 드리겠습니다. 저는 가능하면 진실되고 솔직한 게 다른 사람과 대화를 할려고 노력을 합니다. 그러다보니 저의 사정을 친한 친구들에게 모두 다 오픈해서 얘기를 하는 편입니다. 물론 저에 대해서도 오픈된 얘기를 하지만 또 제가 겪었던 연관된 친구들 또는 동료들에 대한 얘기도 진솔하게 얘기하는 경우가 있습니다. 이럴 경우에 제 솔직한 얘기가 상대방에 대한 솔직한 얘기가 또 상대방에 대해서는 어떠한 이 차 피해가 가는 경우를 종종 경험했습니다. 그런 부분에서 제가 좀 고쳐야 될 부분이라고 생각을 합니다. 다른 사람에 대한 얘기는 최대한 최소한 어느 정도 보완을 유지하고 상대방의 의중이 어떤지를 확인한 다음에 상대방에 대한 진실한 진솔된 얘기를 하는 것이 맞다고 생각이 됩니다. 그리고 또 제가 목표가 뚜렷하지 않을 때는 게을러지고 나태해지는 성향이 있습니다. 그래서 목표의식을 뚜렷이 가지고 게으르지 않도록 노력할 것입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 말씀해 주실 수 있나요 가능한 구체적으로 어필 해 주세요",
        "answer": "저는 철들 무렵부터 직장인보다는 내가 직접 할 수 있는 일을 찾아야 되겠다. 그렇게 생각하면서부터 학교에서도 그렇고 군대에서도 그렇지만 전략적 사고에 대한 그런 부분에 대한 공부를 참 많이 했습니다. 몸으로 부딪쳤어도 겪고 배웠고 그리고 책을 통해서도 거기에 관련된 조직론이라든지 이런 부분 그리고 리더십이라든지 이런 이런 부분들을 읽으면서 한마디로 표현할 수 있는 그런 부분은 전략적 사고를 가지고 있냐 없냐에 따라 가지고 초기 관리에 대한 차별성을 가할 수 있습니다. 전략적 사고를 가지게 되면은 처음 접근을 할 때 분석력을 기준으로 해서 차별과 대응 능력을 키우게 되는 것이지요. 제가 이야기하는 전략적 사고를 하기 위한 또 단련시켜야 될 부분은 분석력입니다. 모든 사물이나 상황에 대해서 긍정적으로 백 프로 보는 건 아니구요. 거기에서 여러 개로 쪼개서 분석을 해서 거기에 대한 긍정적인 면을 찾아내는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "업무를 하다가 분쟁이 발생할 때가 있는데요 이러한 상황을 대비한 지원자님만의 단점이 있으시다면 무엇인지 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "성과주의의 심화로 부서 간에 지나친 경쟁을 부추긴 반면에 그러한 부서간의 장벽이 두터워지고 조직 이기주의를 부채질을 하고 있습니다. 조직 내의 장벽을 극복하고 또 경쟁 속에서도 협력하는 부서 간에 코피티션 역량을 높여야 될 그런 문제인데 분쟁이 발생하게 되면 대부분이 부서간 명확한 선을 선을 지키지 직 선을 정했거나 아니면 지켜지지 않아서 그런 문제가 먼저 발생하겠죠. 그래서 영역 싸움을 하거나 책임을 떠넘기는 그런 아주 사소한 소모적인 갈등이 발생하게 되고 또 이게 감정적인 부분까지도 이어지게 되면은 상당히 곤란한 그런 문제에 빠질 것입니다. 그래서 서로 경쟁하면서 협력을 해야 될 그런 어떻게 되면은 동반자적 그런 사고를 가져야 될 그런 문젠데 이것은 일의 중요성을 따지지 않고 자기 본연 부서 본연의 중요성만 따져서 그런 것 같습니다. 어쨌든 일이 가장 중요한 거죠. 일이 제대로 되게 하기 위한 부서간의 분쟁을 극복해야 만이 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 무언가 한 가지에 몰두하면 그것을 끝낼 때까지 지치지 않고 계속 집중력을 유지하여 몰두할 수 있다는 것입니다. 이것이 저의 장점입니다. 그리고 저의 단점은 성질이 너무 급해서 일이 제가 원하는 속도로 진행되지 않으면은 매우 조바심을 낸다는 것입니다. 이것 때문에 때때로 실수를 하곤 합니다. 저는 저의 이런 몰두하는 집중력을 특화시키기 위해 매번 바늘로 실을 꿰는 연습을 하였습니다. 이렇게 작은 바늘 구멍에 실을 꿰는 연습을 하면 집중력을 기르는 데 매우 효과적입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "사교적이라는 것과 매우 합리적이라는 것과 상당히 적극적이라는 것 들이 다른 사람이 나에게 지적해 주는 것들이 아닌가 싶습니다. 또 단점으로는 좀 가볍다 다음에 자기 주장이 너무 강하다 또 조금 헤프다 경제적으로 좀 해프다 라고 지적을 받는 것 같습니다. 마지막 부분은 저와 이해관계가 없는 사람의 입장에서는 좋은 성격일 수 있겠지만 저를 저를 저를 사랑하는 친한 사람으로부터는 자주 듣는 이야기입니다. 긍정적으로 헤픈 것은 호탕한 것이 아니라 낭비벽이 많다는 얘기일 것입니다. 적극적이라는 것은 무조건 좋은 것이 아니라 경우에 따라서는 상대방에게 경계심을 주게 될 수도 있습니다. 매우 합리적이고 꼼꼼하다는 것은 자칫 꽁생활 수도 꽁생원이라는 말을 들을 수도 있습니다. 모든 장단점은 같이 있는 거라고 생각합니다. 장점과 단점이 전혀 따로 있는 것이 아닐 것입니다. 따라서 누구든지 장점을 키우고 단점을 줄이는 것은 함께 동시에 이루어지는 것들입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 본인이 가지고 계신 차별성 혹은 장점을 저희에게 어필해야 한다고 하면 주로 어떤 것들이 있을 것 같은지 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "차별성 장점 몇 가지 있습니다. 첫 번째는 부단한 노력을 제가 했다 라고 감히 말씀드리고 싶습니다. 왜냐하면 제가 고등학교를 졸업하고 직장을 갈 수 밖에 없었어요. 저희 나이 또래가 아마 그랬던 것 같습니다. 공고를 졸업하면 거기에 해당되는 회사로 상고를 졸업하면 은행으로 이렇게 취업을 했던 것 같아요. 저도 마찬가지로 고등학교 졸업하고 취업을 먼저 했습니다. 그리고 나서 대학을 진학을 했다는 것을 나중에 이야기를 하고 한 일 년 정도 지나고 나서 부분을 이야기를 했더니 윗분이 그러면 대학교를 다녀라 그래서 시간 타임을 조정을 해서 그때 다시 이렇게 대학교를 많이 다녔던 것 같아요. 공직에 계시던 분도 마찬가지만 저는 민간 기업이 있었는데 여기서 대학교를 다니고 졸업을 하고 그리고 나서 졸업을 하고 나서 다른 기업으로 취업을 전직 이직을 하게 되고 이런 과정을 거치면서 현재까지 오게 됐는데 부분은 제가 지금 생각을 해도 나 자신을 발전시키는 중요한 계기였고 또 그때 당시에 대학교를 다닐 수 있도록 배려해 주신 회사에 대해서 지금도 감사한 마음을 가지고 있습니다. 너무 고맙고 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "먼저 제 장점은 정말 밝은 이미지와 긍정적인 생각을 가지고 있다는 것입니다. 저는 어떤 일에 대해서 절대 무조건 절대적으로 낙관적으로 생각합니다. 왜냐하면 일이 안 될 거라고 생각하고 시작하면 너무 일을 하기 싫어지지 않을까요. 그렇기 때문에 저는 어떤 프로젝트나 일을 맡았을 때 무조건 낙관적으로 이건 해낼 수 있다. 시간이 오래 걸리더라도 내가 열심히 하면 분명히 할 수 있는 프로젝트일 것이다. 이렇게 생각하고 합니다. 그리고 하나의 단점이 있는데요. 저는 뭔가를 물 몰두하는 것에 약간 힘들어 합니다. 집중력이 약간 떨어지는 면이 솔직히 있는 것 같습니다. 이 집중력이라는 것이 어떤 것에 몰두하면 옛날에는 몰두하는 것을 잘 했는데 요즘에는 이 어떤 집중을 가지고 일을 하면 갑자기 두통이 찾아오기 때문에 어쩔 수 없이 집중력과 관련된 업무들은 잘 하지 못한 것 같습니다. 그렇기 때문에 제가 맞는 방법은 약 이십 분마다 타이머를 맞춰서 자신을 환기할 수 있는 시간을 일 분을 주는 것입니다. 그렇게 따지면 시간상 효율도 많고 일 분이라서 그렇게 이 분 삼 분 늘어나는 것도 아니고 칼같이 시간을 지키기 때문에 이 점이 저를 극각히 극복해 극복하기 위한 노력이었던 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점으로 가장 크게 말할 수 있는 것은 역시 앞서 말씀드렸던 사람들과의 강한 친화력입니다. 이것을 저는 정말 특화시키고 제 업으로 삼고 싶었습니다. 그렇기 때문에 제가 이러한 서비스와 관련된 직종에 지원한 것이구요. 이 점을 특화시키기 위해서 제가 할 수 있는 일이 무엇일까 생각했는데요. 그것은 바로 놀이공원 알바였습니다. 놀이공원 알바라고 하면 흔히 말하는 인싸 정말 흔히 많은 친구들이 하는데 그렇게 흔히 많은 친구들이 있는 곳에 가서 제가 기죽지 않고 더 흥을 살려서 사람들과의 더 조화로운 조화롭기 보다는 제가 더 특출 나게 흥인 흥을 내고 싶었습니다. 그렇기 때문에 저는 밝고 친화력이 좋다는 장점을 살리기 위해서 놀이공원 알바에 지원했구요. 제 단점을 말하자면 제 단점은 집중 집중력이 약간 없다는 점 그것 말고는 없는 것 같습니다. 이 점 또한 제가 만든 방법이 하나 있는데요. 제가 어떤 업무를 하고 있을 때 이십 초 타이머를 설정한 다음에 이십 초 타이머가 울리면 일 분 이십 초가 아니라 이십 분 타이머가 올리면 일 분간 쉬는 것입니다. 집중을 이십 분만 하더라도 업무 효율은 엄청나기 때문에 이십 분 일 분 이십 분 일 분 이렇게 하다 보면 금세 제가 원하는 업무량을 달성할 수 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 가지고 있는 차별성은 해외 업무를 많이 해 봤다는 것입니다. 전 세계 여러 나라 국가에서 업무를 진행했었고 회사나 정부를 상대하기도 했습니다. 그래서 전 세계 어느 나라에 가든 그들의 보편적인 회사나 그들의 정부를 상대해서도 좋은 성과를 낼 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 감정의 기복이 적다는 것입니다. 감정의 기복이 적어서 일을 수행함에 있어 안정적이라고들 합니다. 하지만 단점은 제가 생각이 너무 많다고 합니다. 그래서 어떤 일이 주어졌을 때 쉽사리 덤벼들지 못하고 못한다고 합니다. 이 두 장단점을 잘 알고 있습니다. 그래서 저는 장점은 극대화하고 단점을 좀 없애기 위해서 제가 해야 될 일들을 리스트업 하고 최대한 빨리 결정하려고 노력합니다. 한 번 생각하고 결정하나 열 번 생각하고 결정 하나 이 차이는 크게 없었기 때문에 최대한 빨리 하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주시길 바랍니다 어떤 것들이 있으신가요",
        "answer": "저는 저만에 차별성이 성이라 그러면 제가 교직 경력이 있습니다 교직 경력. 그만큼 어린 학생들과도 많이 소통을 했고 좀 나이 있으신 학부모님들 그리고 원로 교사님들 다양한 세대와 소통을 했다 그리고 소통을 원만히 이루어 냈다 이런 것을 토대로 보았을 때 최근에 엠제트 세대와 기성세대 간에 좀 마찰이라고 해야 하나요. 그런 갈등이 있지 않습니까. 그런 갈등에 있어서는 상대적으로 조금 자유로운 사람이 아닌가. 그래서 그거 또한 저에 장점이라고 어필을 할 수가 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 극복하고 특화 시키기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "네. 저의 장단점은 제가 이렇게 제가 스스로 느끼는 바와 또 타인이 제 친구나 가족이 또 지인이 저에 대한 장단점을 얘기하는 것 갖고는 그와는 조금의 어떤 차이가 있는 걸로 생각이 됩니다. 저는 제가 제 자신을 판단하는 판단해서 저의 장점과 단점을 설명을 드리자면 저는 장점으로써는 타인들과 잘 협업을 하고 그리고 또 원만한 관계를 갖는 장점이 있습니다. 그리고 다양한 분야에 대한 관심을 가지고 있고 또 제가 축구를 좋아하고 잘 하는 편입니다. 그래서 축구를 할 때 많은 사람들에게 도움을 주고 하는 면이 있습니다. 그리고 다른 사람들과 있을 때 어떤 문제를 해결하기 위한 아이디어를 종종 잘 내는 편입니다. 그리고 저의 단점을 말씀드리자면 좀 우유부단한 면이 있습니다 그래서 맺고 끊는 부분이 불명한 부분이 있어서 부분을 제가 고치고자 노력하고 있고 인지하고 있습니다. 그리고 어떤 일을 할 때 시작은 창대하게 하나 마지막에 마무리를 좀 못하는 면이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점에 대해서 말씀드릴 건데요. 제 단점은 약간은 집중력이 떨어진다는 점입니다. 저는 어떤 일을 할 때 집중을 하다 보면 맨 처음에는 정말 세 시간 동안 아무 것도 편도 보 핸드폰도 보지 않고 집중할 정도로 뛰어난 집중 집중력을 보입니다. 하지만 한 번 집중력이 흐트러지기 시작하면 뒤에는 정말 집중하기 어렵다는 것을 알게 되었습니다. 그러니까 정말 초반 스퍼트가 중요하다는 것을 알게 되었죠. 그렇기 때문에 저는 이 점을 보완하기 위해서 제 나름대로 계획을 짰습니다. 초반에 스퍼트가 난다는 것은 초반에 할 일을 몰아서 하면 되는 것 아닐까 라는 생각이 들었습니다. 그렇기 때문에 초반에 정말 집중을 해서 약 세 시간 동안 집중을 해서 하다 보면 업무의 효율량도 정말 늘어납니다. 그리고 제가 생각한 것은 쉬는 텀을 길게 두는 것입니다. 그렇다면 다음 일할 때에도 처음 하는 것과 같은 느낌이 들기 때문에 일을 하실 때 조금 더 효율적으로 그리고 집중을 할 수 있다고 느꼈기 때문입니다. 이 점이 제가 보완한 저의 단점입니다. 이상으로 제 답변을 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "먼저 제가 말씀드릴 수 있는 저만의 차별성은 강력한 커뮤니케이션 스킬입니다. 한글말로 말하자면 의사소통 능력입니다. 저는 다른 사람과 대화를 하면서 활력을 얻는 편입니다. 그리고 저와 대화를 하는 사람도 분명 저와 같은 느낌을 받고 있다고 생각합니다. 저는 사람을 대할 때 사람이 나를 정말 편하게 대할 수 있도록 합니다. 저는 정말 학창 시절과 여러 군대에서든지 팀 내의 분위기 메이커 역할을 맡아 왔습니다. 요즘 세대들에게서 보기 어려운 분위기 메이커이지만 예의바른 청년이라고 생각합니다. 이상으로 제 답변을 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 본인이 노력한 점도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 성격의 장점은 말을 조리 있게 잘하고 앞에서도 말을 잘 하는 편입니다. 대학교 때에도 함께 조별 과제를 할 때에 발표를 주로 맡아서 했습니다. 많은 사람들 앞에서 말하는 것이 두렵지 않았기 때문에 조리 있게 잘 말하는 편입니다. 그걸 특화시키기 위해서 저는 책을 많이 읽었습니다. 책을 읽으면서 단어와 문장을 알게 되었고 발표를 할 때에 여러 문장들을 사용하는데 책 읽은 것이 많은 도움이 되었습니다. 또 저의 단점은 욱하는 성격이 있습니다. 한 번쯤 참으면 좋겠지만 그걸 못 넘어가고 화를 내는 경우가 종종 있습니다. 그래서 그걸 저지하기 위해서 화내기 전에 한 번 더 생각하고 참고 행동을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 저는 다른 사람들을 많이 웃게 해 준다 는 점입니다. 저와 함께 있는 사람들이 항상 하는 말들이 너는 정말 유머적으로 많은 장점을 지닌 것 같다 고 항상 말해주십니다. 저도 이 점에 충분히 공감하고 있습니다. 저는 다른 사람을 웃기는 데에서 큰 성취감을 느끼고 있기 때문입니다. 그에 반해 저의 단점도 있는데요. 저는 주의력이 그렇게 좋지 않다 는 점입니다. 다르게 말하면 약간 산만한 면도 있는 것 같습니다. 왜냐하면 저는 한 번 집중하면 일을 효율적으로 잘 하지만 중간에 한 번 집중력이 흐트러지면 갑자기 모든 집중이 끊기면서 일에 몰두할 수 없게 되기 때문입니다. 하지만 저는 저의 단점을 저만의 방식으로 충분히 극복했다고 생각합니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "저의 장점이자 차별성 있는 것은 모든 일에 대해서 끈기와 집중력을 가지고 도전적으로 한다는 것입니다. 어떤 일이 주어졌을 때 두려워 하지 않고 과감하게 적극적으로 도전적인 그런 일을 합니다. 어떤 사람은 일을 무서워 하는 사람도 있습니다. 그와 반대로 저는 아주 도전적이라고 보여집니다. 그러다 보니 일을 진행하다 보면 어떤 일이디 수행하기 때문에 실수가 간혹 발생된 경우도 있습니다. 지금은 어느 정도 경륜이 붙어서 그런 완급 조절을 해 가면서 일 처리를 수행하는 그런 능력을 배양키 위해 노력하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 장점은 좀 과묵한 편 과묵한 편이지만은 또 할 제가 해야 될 의견은 제시를 합니다. 그리고 인성적으로 그렇게 나쁜 사람은 아니고 그리고 어려운 사람 또 도움을 필요로 하는 사람한테 내가 도와줄 수 있으면은 분명히 도와주는 그런 사람이죠. 반면에 또 또 그런 장점이 있습니다. 제가 확신이 들고 완벽하게 알 수 있는 그런 부분에 해당되는 것들은 목소리 톤이 좀 높고 너무 진지하고 막 열정적인 그런 대화를 하게 되는데 이 부분은 장점이기도 하고 사실은 조금 단점도 포함돼 있습니다. 그다음에 또 인제 제가 장점은 단점은 이런 게 있습니다. 어떤 어떤 일에 대해서는 그러니까 내가 확신이 가는 일에 대해서는 이 에너지가 솟구치는 거 있죠. 그러니까 이게 막 에너지가 열정이 엄청 넘칩니다. 그런데 반면에 뭔지 모르게 안 풀리고 했는데도 실패를 하고 왜 그런 날 있지 않습니까. 우리가 재수 없는 날. 그런 분위기가 되게 되면은 상당히 다운이 된다는 거 그래서 이 감정의 기복이 이 큰 게 이게 제 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접장님의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제가 서비스직을 여러 가지 많이 했던 것에서 눈치 채셨겠지만 저는 사람들을 만나는 것을 정말 좋아합니다. 사람을 따르는 것을 좋아하고 사람과 같이 있는 것을 좋아하는 강아지 같은 사람입니다. 그렇기 때문에 주위에 늘 많은 사람들이 있는 것이 저의 장점인 성격입니다. 하지만 이게 장점이면서 단점인 점이 있는데요. 사람을 너무 신뢰하다 보니 한 번 신뢰가 깨지면 그것을 잘 극복하지 못합니다. 아마 사람에 대한 기대가 너무 커서 그런 거 아닐까 생각되는데요. 그래도 제 장점은 제 단점을 커버할 수 있습니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 역시 서비스 측에 가장 중요한 친화력과 친절함이라고 생각합니다. 저는 놀이공원 알바도 해봤을 만큼 여러 가지 서비스직을 많이 했습니다. 이런 제 능력을 특화시키기 위해서 저는 단순한 단기 알바를 구하더라도 최대한 서비스와 관련된 직종으로 구했습니다. 그리고 저의 단점이 하나 있는데요. 저의 단점은 체력이 별로 좋지 않다는 점이었습니다. 이 체력이라 함은 집중력과 연결돼서 제 업무에 지장이 많이 갔는데요. 그것을 극복하기 위해 저는 헬스 운동을 시작했습니다. 체력이 길러지니 물론 업무 효율도 늘어났고 현재 건강한 마음 상태를 가지고 있습니다. 이상으로 제 답변을 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 사람들과 빠르게 친해지고 친화력이 높다는 점입니다. 그렇기 때문에 저는 많은 사람들과 잘 어울리곤 하는데요. 하지만 이런 저의 장점이 한편으론 저의 단점도 되곤 합니다. 왜냐하면 제가 사람을 너무 따르는 탓에 저를 나쁜 쪽으로 이용하시는 분들도 분명히 있기 때문입니다. 제가 너무 호의적으로 대하면 저에게 급전을 빌린다던지 그리고 빌리고 갚지 않는다던지 그런 일이 빈번했습니다. 하지만 이 점은 모두 고쳤습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시와 함께 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "장점은 긍정적인 생각을 많이 한다는 것입니다. 아무리 안 좋은 일이라든가 불행한 일을 적더래도 일에 대한 생각은 부정적인 것보다 긍정적으로 생각을 많이 하고 있습니다. 아무리 어려운 일이 닥쳐도 그것은 시간이 지나면 잊혀지거나 지나가기 때문에 저는 아무리 어려운 일도 안 좋은 기업들도 다 긍정적으로 생각을 많이 하려고 합니다. 단점은 모든 일을 결정함에 있어서 너무 신중히 생각을 한다는 것입니다. 그러다 보면 기회를 놓칠 수도 있기 때문에 그런 것 같습니다. 어떤 일에 대한 결단과 결정을 할 때는 좋은 것과 반대로 안 좋은 결과를 낳을 수 있기 때문에 좋은 결과보다는 안 좋은 결과를 항상 염두에 둬야 되기 때문에 그렇게 생각을 하다 보면은 기회가 사라질 수도 있습니다. 그래서 저는 소심한 성격이 조금은 단점이라는 생각이 듭니다. 과감하게 할 수 있는 그런 용기를 많이 가지려고 합니다. 단점과 장점은 어디에서나 동시에 나타납니다. 사람이 하는 일은 언제나 다 좋을 수는 없는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "장점은 어떤 일이든 긍정적인 생각을 가지고 있다는 것이 제 장점이라고 생각합니다. 저는 어떠한 불행한 일에서도 항상 긍정적인 생각을 가지고 있습니다. 어떤 불행한 일에 대해서 나쁘다고 생각이 들면은 계속 나쁜 마음을 지을 수 없기 때문에 나는 괜찮아. 나는 할 수 있다 이런 나에게 자신감 위로감을 줘야만 그것을 빨리 극복할 수 있기 때문에 저는 긍정적인 마인드가 제일 큰 장점이라 생각이 듭니다. 단점은 어떤 일을 결정함에 많은 시간을 써야 된다는 것입니다. 어떤 일이나 행동을 취했을 때 행동이 좋은 결과를 낳을 수도 있고 아니면 반대로 안 좋은 성과를 낼 수도 있기 때문에 항상 두 가지 수를 생각해야 되기 때문에 그런 것 같습니다. 어떤 일월이나 목표를 위해서는 과감한 결단을 내려야 할 때 그것을 잘 빨리 결정하지 못하는 그런 성향이 좀 있습니다. 그래서 성향을 고치려고 많은 노력을 하고 또 많은 공부도 하게 되고 많은 사람들의 의견도 듣고 이렇게 하고 있습니다. 하지만 마지막에 제가 결정할 수 있는 시간이 당짓 다가온다면 과감하게 결정하겠습니다. 그래야만 앞으로 나갈 수 있기 때문에 그렇습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요",
        "answer": "제 장점은 어떤 일에도 긍정적인 생각을 가지고 있다는 것입니다. 친구의 어떤 슬픔이나 아픔도 항상 긍정적으로 평가해주고 잘 할 수 있다 다음에 꼭 이룰 수 있겠다 이런 격려와 칭찬을 아끼지 않는다는 그것이 제 장점이라고 생각합니다. 모든 사람은 누구에게나 칭찬을 들으면 기분이 좋아집니다. 저는 물론 잘못하거나 안 좋은 일이 있더라 하더라도 사람의 진심은 그렇지 않다고 보기 때문에 항상 칭찬은 아끼지 않는 것이 좋다고 생각합니다. 그래서 저는 어떤 경우에든 긍정적인 마인드와 칭찬을 잘 한다는 것이 제 장점이라고 생각합니다. 옛말에도 그런 말이 있지 않습니까. 고래를 춤추게 하는 것은 칭찬이라고. 그래서 저는 칭찬은 참 좋은 언어라 생각됩니다. 모든 사람들이 잘한다는 소리를 들었을 때 더욱더 많은 일을 수행함에 에너지가 된다고 봅니다. 누구나 칭찬은 참 좋은 에너지라고 봅니다. 칭찬이 없는 사회는 그야말로 동력이 없다고 생각이 듭니다 동력은 칭찬입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 빠른 일 처리입니다. 저의 성격적 단점은 급한 성격입니다. 저에게 있어서 빠른 일 처리와 급한 성격은 동전의 양면 같은 것이라고 생각합니다. 어떠한 일이든 빨리 처리하고 잘해야 된다는 강박 관념이 있기 때문에 급한 성격으로 그것이 나타난다고 생각합니다. 그래서 저는 제 급한 성격도 일에 활용하기 위해서 항상 매일 아침 업무 우선 순위 리스트를 작성합니다. 여유를 갖고 분 정도 일에 대해 고민을 하다 보면은 자연스럽게 어떠한 일부터 처리해야 되는지 확인할 수 있었고 또 성격이 급한 만큼 일이 하나 하나 빠르게 처리될 때 기쁨을 느꼈습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 본인이 그것을 개인적으로 특화시키고 또 극복하기 위해서 해 왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 체력이 좋다는 것입니다. 이렇게 체력이 좋기 때문에 직장에서도 야근이나 잔업 그리고 밤샘 근무를 하더라도 저는 지치지 않고 강한 체력으로 과제나 주어진 일을 훌륭하게 정해진 시간 안에 수행할 수 있었습니다. 저의 단점은 성격이 급 급하다는 것입니다. 이러한 조급한 성격 때문에 어떤 일을 할 때 있어서 속도가 제가 생각하는 수준까지 나오지 않는다면 매우 초조해 하고 일을 함에 있어서 신중하지 못해서 실수를 하는 편이 조금 있습니다. 저는 이것을 극복하기 위해서 침착한 마음을 기르고자 매일 명상을 하고 있습니다. 이것이 많이 많은 도움이 되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "장점은 다른 사람들의 말을 잘 들어주고 다른 사람이 하는 일에 대한 칭찬과 정열을 아끼지 않는 다른 점이 제 장점이라고 생각합니다. 우선 모든 사람들은 자기가 하는 일에 대해서 자신만이 큰 자부심을 가지고 있기 때문에 제가 볼 때 못마땅 하는 일이 있더래도 저는 우선 칭찬을 하고 격려를 하고 봅니다. 시정할 일이 있어도 처음부터 시정할 일을 바로 말 해 버리면은 듣는 사람이 기분 나 나쁠 수도 있기 때문에 우선 정 칭찬이나 격려부터 하고 나서 시정할 말을 하는 편입니다. 그래야만이 듣는 사람이 기분 나쁘지 않아서 제 말을 잘 들어줄 수 있기 때문에 저는 격려와 칭찬은 아끼지 않는 편입니다. 그래서 그게 장점이라고 생각합니다. 그리고 많은 사람들은 잘못한 일은 바로바로 지적하는 편이지만 저는 그렇지 않습니다. 잘못한 일도 조금은 뒤로 물러서서 지켜보다가 사람의 기분이나 형편을 봐서 말을 하는 편입니다. 상대방을 배려하는 것이 제일 큰 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 그러한 차별성이나 장점이 있으시다면 한번 어필해 주시길 바랍니다 어떤 것들이 있으신가요",
        "answer": "저는 남들과 다르게 외국어를 공부할 때 언어를 매우 빠르게 습득할 수 있습니다. 또한 매우 예민한 청각을 가지고 있어서 미세한 발음적 차이 이런 것을 쉽게 남들보다 빨리 배울 수 있습니다. 그리고 말할 때도 남들과 달리 빠르게 적응하여 금세 배울 수 있습니다. 이러한 저의 장점은 외국에 나갔을 때 큰 능력을 발휘하는데 해당 국가의 언어를 빠르게 배워서 금세 외국인들과 친해줄 수 있다는 점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 저희에게 말씀해 주시고 그것을 극복하기 위해 노력하는 것이 있다면 같이 소개해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 기억력이 좋지 않다 라는 단점이 있습니다. 사소한 경우로는 물건을 어디에 뒀는지 잘 기억을 못한다 라고 하거나 또는 제가 어떠한 말을 했는지 잘 기억을 못 하는 경우도 있습니다. 업무적으로도 이렇게 기억을 잘 못하는 부분들이 있다 라고 생각이 들어서 제가 아르바이트를 할 때에는 제가 습득해야 될 주요한 상황들은 메모하기 시작했습니다. 메모하는 것은 굉장히 번거로운 일이기도 합니다. 하지만 처음에만 시작이 조금 어려울 뿐이지 이것을 습관화 하게 된다면 메모하는 것이 굉장히 즐겁고 또 도움이 되는 순간이 많습니다. 그래서 저는 어떠한 일을 할 때에 주요한 포인트들 그리고 키워드를 중심으로 해서 메모를 하는 습관을 길렀습니다. 그렇다 보니 제가 이동 중에도 수시로 메모한 것을 보면서 어떠한 일들이 있었고 내가 어떻게 해야 하는지에 대한 대다수의 것들을 기억해 낼 수 있고 또 이에 맞게 대처할 수 있는 능력을 가지게 되었습니다. 기억력이 조금 부족한 부분들을 메모를 통해서 보완을 했고 이를 습관화 하였던 것이 저의 노력이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 일단 성실한 점입니다. 어떤 일을 맡기던 굉장히 성실하게 끝까지 책임감을 가지고 잘 해내기 때문에 그러한 부분들이 저의 장점이라고 다른 분들이 말씀해 주십니다. 저의 단점이라고 하면은 이러한 성실하게 일 처리를 하는 점 때문에 때로는 너무 완벽하게 끝까지 마무리를 지으려고 해서 제 스스로가 너무 스트레스를 받거나 좀 이러한 점이 있습니다. 이러한 단점을 극복하기 위해서 저는 운동을 하거나 아니면은 제가 좋아하는 여러 장르의 영화를 보면서 좀 스트레스를 떨쳐 나가려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 구체적인 예시를 들어서 설명 한번 해 주시기 바랍니다 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 꼼꼼함과 세심함 그리고 끈기를 갖고 어떠한 일에 이행을 한다는 것입니다. 어떤 맡은 일에 대해서는 끝까지 책임을 지고 성실하게 마무리까지 제가 짚고야 마는 그런 강단이 저에게 있습니다. 하지만 단점으로서 너무 꼼꼼하게 일 처리를 하려다 보니까 스스로가 너무 스트레스를 많이 받아서 다른 사람들에게 어떻게 보면은 제가 짜증을 내거나 하는 어떤 피해를 줄 수가 있습니다. 이러한 단점을 극복하기 위해서 다양한 방법으로 스트레스를 해소해 나가려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 노력도 어떻게 하셨는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 무엇이든 굉장히 성실하게 열심히 꼼꼼하게 진행을 한다는 것입니다. 어떠한 일이나 업무적인 법 뿐만이 아니라 누군가에게 일상 생활을 하면서도 어떠한 부분의 부탁을 받았을 때 제 일처럼 꼼꼼히 확인을 하고 성실하게 그것에 대해서 책임을 지고 열심히 임해 준다는 것이 저의 장점입니다. 또 너무 그러다 보니까 스스로도 이러한 꼼꼼한 점에 대해서 스트레스를 많이 받고 있는 것이 저의 단점이라면 단점일 수 있겠는데요. 이러한 단점을 극복하기 위해서 저는 영화도 보고 운동도 하면서 스트레스를 해소해 나가려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력을 해 보셨는지 함께 얘기해 주시겠어요",
        "answer": "같은 경우에는 어떠한 일을 했을 때 너무 꼼꼼하고 완벽하게 하려다 보니까 스스로가 스트레스를 굉장히 많이 받고 있는 그런 단점이 있습니다. 이러한 부분들을 보완하기 위해서 열심히 운동을 한다던지 아니면 제가 좋아하는 다양한 장르의 영화를 보면서 스트레스를 좀 해결해 나가려 노력을 하고 있습니다. 이렇게 되면은 순간을 제가 스트레스를 좀 피할 수도 있고 다시 한 번 마음을 리프레쉬 하면서 다시 한 번 마음을 가다듬을 수 있기 때문에 이러한 단점을 여러 가지 방식으로 해결해 나가는 노력을 해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "장점은 긍정적인 생각을 많이 한다 고 사람들이 그렇게 말을 많이 합니다. 저는 슬픈 일이든 기쁜 일이든 곤란한 상황에 빠진 사람들에게도 항상 긍정적으로 말을 하고 있습니다. 암만 슬픈 일도 시간이 해결해 주고 암만 어려운 일도 하다 보면 끝나기 때문에 항상 할 수 있다는 긍정적인 생각을 많이 이야기 해 주고 있습니다. 또 사람들이 그것을 제 장점이라 고 많이들 이야기합니다. 단점은 어떤 일에 많이 조금은 간섭도 하고 또 끼어들려고 하는 그런 단점도 조금은 있습니다. 분명히 제가 하지 않아도 될 일에 참가해서 일을 조금 도와주고 싶은 그런 욕심 때문에 오지랖이 조금 있습니다. 그래서 그것은 다른 사람이 느끼는 단점이라기보다는 제가 생각하는 그것이 아주 나쁜 단점이라고 저도 느끼고 있습니다. 그래서 때로는 마음이 좋지 않더래도 지나치는 그런 상황도 많이 느끼고 있습니다. 아무리 제 마음은 좋은 뜻에서 도와주고 싶다 하더라도 받아들이는 사람이 원치 않는다면 그것은 제가 아무리 힘을 보태준다 해도 오히려 해가 될 수도 있기 때문에 그런 데는 많이 자제하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력들도 함께 답변 부탁드립니다",
        "answer": "모든 사람마다 장점 단점 다 있겠죠. 저는 단점을 스스로 얘기한다고 그러면은 대화를 나눌 때 내 상대방의 입장을 많이 고려하는 그런 역지사지의 생각을 많이 한다. 그다음에 업무나 과제가 있을 때 그것을 해결하고 추진하고자 하는 추진력 해결 능력 이게 조금 더 많이 하면 된다 하는 그런 정신으로 밀고 나가기 때문에 그런 면에서는 장점이라고 생각합니다. 또 그런 만큼 이를 저만의 방법으로 밀고 나가고 운영하다 보면은 주변에서 봤을 때는 조금 개인적인 의견을 좀 많이 어필을 한다든지 좀 주관적이다 이런 생각을 하실 수도 있습니다. 그렇기 때문에 동전의 양면인 것처럼 장점에는 항상 단점이 같이 숨어져 있지 않는가 이렇게 생각을 합니다. 그래서 그런 것을 저도 느끼고 주변에서 좀 시작하신 분이 있기 때문에 최대한 그런 본인의 단점을 조금 최소화하고 장점을 좀 확대할 수 있는 노력을 많이 하고 있습니다. 그래서 예를 들어서 너무 직선적으로 표현하기보다는 좀 우회적으로 원하는 것 또 제가 원하기보다는 고객이 원하고 시장이 원한다 이런 식으로 표현의 방법이라든지 내용도 조금 조금씩 고쳐 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주시길 바랍니다 어떤 것들이 있으신지 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 다른 이들과 다른 강점이 있다면 그것은 바로 프레젠테이션에서의 강점이라고 생각합니다. 대학을 졸업하고 학사 장교로서 삼 년간 복무하면서 저는 소대장으로서 적게는 삼십 명 많게는 백 오십 명 이상의 부대원들 앞에서 매일 브리핑을 하고 과업을 지시 수행하였습니다. 사회에 나와서는 영업 부서에서 일하게 되어 처음에는 신입 사원 교육이나 이벤트 행사 등에서 진행을 맡게 되어 마이크를 잡고 대중 앞에 서는 일이 매우 익숙해졌습니다. 이후에 영업점 지점장을 하며 매일 한 시간 이상씩 영업 실적 브리핑 상품 교육들을 진행하였기 때문에 남들 앞에 서서 말하는 것에 대한 부담감이 매우 적습니다. 그래서 저는 다른 이들보다 프레젠테이션에서 강점을 보인다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 사람들과 비교해서 가진 차별성이 하나 있다고 한다면 그것은 밥을 매우 빨리 먹을 수 있다는 것입니다. 밥을 매우 빨리 먹음으로써 인해 남들보다 더 일을 많이 할 수 있습니다. 밥 먹는 시간을 줄이고 일하는 시간을 더 늘릴 수 있기 때문입니다. 저는 이렇게 밥 먹는 시간을 빨리 줄이기 위해서 혼자 있을 때는 최대한 더 밥 먹는 시간을 줄여서 빨리 먹는 먹는 법을 연구하고 막 연구하곤 하였습니다. 그렇게 연구한 방법을 집에서 밥을 먹을 때 직접 연습해서 실제로도 상당히 시간을 줄이는 결과를 얻을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀 해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 단점은 부끄러움을 많이 타는 것입니다. 그래서 제가 젊었을 때는 이 여학생들 앞에 가지도 못했습니다. 얼굴도 못 들었어요. 빨개져가지고 그냥 상당히 자신한테 실망해서 차 타고 집으로 돌아와 버린 그런 경우도 있었습니다. 뒤에 운동을 통해서 저는 어떤 좀 저의 성격적인 단점을 치유하려고 노력을 했는데요. 테니스 레슨을 많이 받고 동아리 활동을 하고 하면서 어떤 대인 관계에 어떤 노하우라고 그럴까요. 그런 것을 체득하는데 많은 시간을 드렸습니다. 그래서 지금은 좀 많이 어울릴 수 있고 여학 여자들한테도 말을 할 수 있고 그런 상황이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가지고 있는 어떤 차별성이나 장점이 있다면 어떠한 것인지 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 다른 지원자들에 비해서 저만이 가진 차별성 장점이 있다면 바로 매사에 긍정적인 편이다 라는 점입니다. 저는 어떠한 실패 또는 어려움이 있더라도 상황에 대해서 너무 깊게 고민하는 편은 아니고 또한 부정적으로 생각하는 편은 더더욱 아닙니다. 최대한 긍정적으로 이 어려움과 고민을 해결하는 방향에 초점을 두는 편이고 부정적인 방향보다는 긍정적인 방향으로 모두가 웃을 수 있는 그러한 방향으로 해결을 하려 하는 편입니다. 그리고 어떠한 고민이나 어려움이 때로 저를 슬프게 하거나 굉장히 어렵게 한다 하더라도 금방 훌훌 털어버리는 편입니다. 이렇게 긍정적인 생각을 할 수 있는 이유는 어릴 적부터 부모님의 교육의 영향도 컸고 그러한 고민과 스트레스를 해소할 만한 저만의 여러 가지 취미나 해소 도구가 있기 때문입니다. 보통 어려움이 있거나 부정적인 생각으로 갈 수 있을 때는 운동이나 또는 음악 듣기 아니면 피아노 연주와 같은 그런 저의 취미 활동을 통해서 긍정적인 생각으로 전환할 수 있도록 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인이 갖고 있는 차별성이나 장점을 어필해야 한다면 어떤 것이 있을지 답변 부탁드립니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만의 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 질문해 주셨는데요. 일단은 남들도 가진 장점이 굉장히 강력하고 뚜렷하다 고 생각을 하지만 제가 가진 능력은 사람을 좀 잘 모은다 고 생각을 하고 좀 설득을 하는 이런 면에서 좀 남들보다 좀 우수하고 좀 차별성을 가지고 있다 고 할 수 있는데요. 일단은 어떤 상황이든 리더는 필요하고 사람들의 의견들을 종합하고 인제 결정하는 그런 좀 리더스러운 면이 필요한 그런 사람들이 어떤 단체나 회사에는 꼭 필요하다 고 생각하는데 제가 점을 충족시킬 수 있을 것 같고 좀 사람들을 사람들에게 믿음을 주고 좀 잘 따르게 할 수 있는 그런 담합을 더 시키기 위해서 그런 부분에 있어서 우수하다고 생각을 하기 때문에 이 좀 좋은 결과를 낳을 수 있고 남들보다 더 이렇게 뛰어나게 좀 사람들을 설득하고 데려올 수 있는 그런 좋은 능력이 있다고 생각해서 이런 점을 잘 이용하고 활용한다면 이 회사에 굉장히 좋은 역할을 맡고 인제 좋은 영향력을 끼칠 수 있을 수 같다고 생각을 했기 때문에 그런 점에 있어서 다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 이런 설득 능력과 이런 사람들을 모으는 이런 능력을 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 어떤 차별성이나 장점이 있다면 어필해 주시겠습니까",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가진 장점이라고 한다면 프레젠테이션 능력이 뛰어나다는 점을 말씀드리고 싶습니다. 저는 학사 장교로 삼 년간 군대에 복무하면서 매일 많은 부대원들에게 그날의 과업을 지시하고 훈련을 진두지휘해 본 경험이 있습니다. 사회에 나와서도 장점을 살려서 다양한 영업 이벤트 마케팅을 계획하고 진행해 보았습니다. 수많은 고객 앞에서 마이크를 들고 제가 사회자 역할을 해 본 경험도 다수 있습니다. 영업 지점장이 되어서는 매일 아침 아홉 시부터 한 시간 이상씩 영업 실적을 브리핑하고 그날에 상품 교육을 진행해 왔습니다. 그래서 저는 대중들 앞에서 서서 이야기하는 것에 많은 훈련이 된 사람이라고 생각합니다. 프레젠테이션 스킬은 제가 가진 가장 큰 장점이라고 생각합니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 일을 하더라도 빠르게 일을 처리할 수 있다는 것입니다. 지금까지 다양한 조직과 단체에 속해 보았지만 일을 못한다는 소리는 단 한 번도 들어본 적이 없습니다. 반면 단점으로는 급한 성격이 항상 지적 받았습니다. 일처리를 잘하고 싶다는 욕심이 많다 보니 항상 성격이 급해지는 것을 자신 또한 느낄 수 있었습니다. 그래서 저는 몇 년 전부터 매일 업무 우선순위 리스트를 업무 시작 전에 작성하고 있습니다. 업무 시작 전에 이십 분에서 삼십 분 정도 그날 해야 할 일들을 하나에서부터 열 가지 나열해 보고 급한 일 중요한 일 시간이 많이 걸리는 일들로 나눠보는 작업을 매일 해 보았더니 시간의 여유를 갖게 되었고 나름대로의 계획대로 움직이게 되어 성격이 급하다는 지적도 많이 줄어들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 빠르고 정확한 일처리라고 생각합니다. 지금까지 단 한 번도 일을 못한다는 소리를 들어본 적은 없습니다. 반면에 단점은 급한 성격이라고 생각합니다. 일을 빨리 정확하게 많이 하고자 하는 욕망이 크기 때문에 그런 급한 성격들로 제 단점이 나타났던 것 같습니다. 그런 단점을 상쇄시키고 일에 대한 열정을 특화 시키기 위하여 저는 매일 아침 업무 우선순위 리스트를 작성합니다. 하나에서부터 열까지 그날 있는 일을 나열해 보고 중요한 순서 빠르게 처리할 수 있는 순서대로 일을 분장하다 보면은 일 처리도 빨라지고 또 제 나름의 계획대로 움직이기 때문에 성격이 급해 보이는 인상도 많이 줄일 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 간단하게 답변을 드리겠습니다. 저는 제 장점은 다방면에서 여러 가지 호기심을 가지고 있고 또 많은 사람과 조화롭게 인간관계를 갖는 장점이 있습니다. 그리고 또 새로운 아이디어를 많이 의견을 내 내는 그러한 장점도 있습니다. 그리고 저희 단점은 어떤 뚜렷한 목표의식이 없는 상태에서 무의미한 일을 하는 것을 싫어하는 단점이 있습니다. 그래서 목표 의식이 없을 때는 게을러지고 나태해지고 또한 계획성이 없이 시간을 흘려 보냅니다. 또 다른 단점 중의 하나는 어떤 어려움이 닥쳤을 때 그것을 이겨내고자 하는 극한의 노력이 좀 부족한 면이 있습니다. 그래서 인생을 생각하다 보면 여러 가지 어려움이 있는데 그러한 어려움을 잘 이겨내고 또 그것을 하나의 좋은 경험으로 받아들일 수 있는 자기 객관화하는 부분을 좀 더 제가 배워야 될 점이고 또 갖추고 있어야 할 일이라고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람은 저의 장점으로 제가 일을 굉장히 빨리 배우는 편이라고 꼽습니다. 제가 생각해도 저는 다른 사람들에 비해서 어떠한 것을 배울 때 굉장히 빠르게 배우는 편이라고 생각합니다. 그리고 다른 사람들이 생각한 저의 단점 성격이 너무 급하다고 합니다. 성격이 너무 급해서 신중을 요하는 일에 때때로 실수를 하곤해서 결과를 좋지 않게 만들어내곤 했습니다. 그렇기 때문에 저는 이 점을 고치기 위해서 침착하게 마음을 유지하기에 많은 정신을 쏟고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 다양한 실무 경험입니다. 제가 대학교 다니면서 여러 가지 이론은 배우지만 정작 현장에서 쓰일 만한 실무적인 정보는 배우지 못한다는 점이 항상 아쉬웠습니다. 그래서 저는 빠르게 인턴 생활을 시작해서 또래에 비해 많은 실무 지식과 직무 관련 정보들을 알고 있습니다. 단점은 생각보다 배운 것들이 얕게 배워서 큰 도움이 될지는 모르겠다고 솔직하게 말씀드리겠습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "스스로 판단하는 저에 장점은 적극성 그다음에 하면 된다 그리고 더 중요한 것은 항상 긍정적인 마인드를 가지고 임한다 라고 생각합니다. 하지만 보여준 거의 단점은 나름대로 인제 긍정적인 마인드로 상사에 회사에 어떤 과제가 주어졌을 때 나름대로 해석을 하고 제작을 하지만 그럴수록 또 동전의 양면인 것처럼 또 다른 사람이 봤을 때 이 사람은 너무 주관적이고 자기 생각을 좀 많이 반영하려고 한다 자기 생각이 좀 많다 라는 그런 고집스러운 그런 것을 또 이렇게 볼 수가 있겠죠. 그래서 저는 이게 장점과 단점이 어떻게 보면 같은 맥락이고 또 이렇게 공존하지 공존하는 그런 문제라고 생각을 하는데 어떻게 보면 제가 지금은 아직은 상속된 어떤 관리 까지의 어떤 위치가 도달되지 않았기 때문에 회사에서 주어진 모든 업무를 긍정적으로 무조건 자신의 성장과 회사 발전이 필요한 것이라고 생각하고 받아주고 또 나서고 또 해결할려고 노력을 합니다. 또 그런 저의 입장이 주변에서 봤을 때는 또 너무 혼자만에 앞서간다 또 그런 것이 이렇게 주변에서는 안 좋은 시각으로 보일 수도 있기 때문에 그런 어떤 단점에 평가되지 않았나 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시면 좋겠습니다 그리고 이를 특화시키고 극복하기 위해서 본인이 하셨던 노력도 함께 이야기 해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장점은 빠른 일 처리입니다. 지금까지 살면서 어떠한 조직에서도 저에게 일이 느리고 너무 못한다는 말을 하는 사람은 없었고 일 처리가 빠르고 정확하다는 칭찬만 들을 수 있었습니다. 반면에 단점은 급한 성격이라고 생각합니다 그러한 지적을 많이 들었었고요. 어느 순간 저는 빠른 일처리와 급한 성격은 동전의 양면 같은 것이라고 생각했습니다. 그래서 제 급한 성격을 고치기 위해 매일 업무 우선순위 리스트를 만들고 나름의 계획을 만들어서 대처해 나갔습니다. 일처리를 하는 것은 여전히 빠르고 더 정확해졌으며 제 나름의 계획을 갖고 살다 보니 여유 시간을 만드는 데도 능숙하게 되어 시간들을 활용하여 일을 하다 보니 급하다는 지적도 많이 줄어들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 보는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 무엇인지 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 빠른 일 처리라고 생각합니다. 저는 지금까지 다양한 단체와 조직에 속해 오면서 일 처리가 빠르고 정확하다는 칭찬을 안 들어본 적이 없습니다. 반면에 단점은 급한 성격이라는 지적을 많이 받습니다. 일을 빠르게 처리하려는 욕망이 크다 보니 때로는 급한 성격으로 나타날 때가 있어 동료들과 트러블을 일으킬 때도 있었습니다. 많은 갈등과 트러블을 겪어본 이후 저도 성숙한 사람이 되었다고 생각합니다. 지금은 제 단점을 상쇄하기 위해 항상 메모하고 또 업무 시작 전에는 제가 그날 할 일들을 꼭 정리해 보는 시간을 가지고 있습니다. 업무의 우선순위를 정리하여 시간을 배분하여 일을 하다 보니 일 처리가 빠른 것 정확한 것은 변함이 없지만 성격이 급해 보인다는 지적을 받는 일도 현저히 줄어들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 이제까지 속했던 모든 조직이나 단체에서 일 처리가 정확하고 빠르다는 칭찬을 들어왔습니다. 반면에 성격이 너무 급하다는 지적도 자주 들었습니다. 제가 생각했을 때 빠른 일처리와 급한 성격은 동전의 양면 같다고 생각합니다. 일을 하고자 하는 열정과 욕심이 많기 때문에 일을 빨리 처리함에 있어서 급한 성격으로 보여진다고 생각합니다. 이런 단점을 상쇄하기 위해 저는 항상 매일 업무 우선순위 리스트를 작성하는 것을 몇 년 전부터 습관으로 들이고 있습니다. 제가 업무 시작 전에 그날에 있을 일들을 예상하고 시간을 분배하는 작업을 하다 보니 업무 처리에는 더 효율적이 되었고 불만을 풀 없앨 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "우선 저의 장점은 끈기가 있다 라는 것입니다. 어릴 때부터 좀 무언가 하나를 하면 좀 포기하지 않고 끝까지 좀 묵묵하게 좀 하는 편이었습니다. 그래서 체력장 같은 그런 테스트를 할 때도 오래달리기를 가장 잘했던 학생이었고 그래서 끈기 있게 맡은 일을 좀 꿋꿋이 해 나가는 그런 것이 제 최대의 장점이라고 생각합니다. 반면에 단점은 살짝 좀 고지식한 편인 것 같습니다. 어떤 일을 할 때 좀 융통성을 발휘하기보다는 좀 원리와 원칙을 좀 중요시하고 부분에 대해서 좀 벗어나거나 아니면 좀 이게 흐지부지하는 거를 좀 못하는 성격이라 좀 주변에서는 고지식하다 좀 막혀있는 것 같다 라는 얘기를 좀 듣곤 했습니다. 하지만 요즘에는 좀 조금 더 융통성을 가지고 유연한 사고를 하려고 좀 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 얘기해 주세요",
        "answer": "제 주변에서 저에 대한 장점을 말할 때는 통찰력이 뛰어나다 다음에 이 수행 능력이 이 뛰어나다 또 도전 정신이 있다 이런 것들을 장점이라고 말씀들을 해 주십니다. 단점이라고 얘기하는 것은 고집이 세다 다른 사람 의견을 잘 듣지 않는다 라고 하는 것이죠. 어떻게 보면은 장점과 단점이 하나의 관점에서 볼 수도 있겠습니다. 독단적은 독단적인 행동을 많이 하는 거죠. 바탕에는 제가 가지고 있는 그러한 통찰력이 있기 때문에 그러한 행동이 나온다고 생각합니다. 하지만 그러한 평가에도 불구하고 저는 제 독단성 고집으로 인해서 많은 낭패를 보거나 실패를 한 경험이 있기 때문에 이 점을 고칠라고 노력을 많이 했습니다. 구체적으로는 다른 사람의 눈높이에서 사람을 보고 대화를 하고 하면서 의견을 조율해 나간 경험이 있습니다. 그로 인해서 많은 소통의 장애를 해결한 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 살아오면서 주변 지인으로부터 진국이다 참 너는 진국이네 라는 얘기를 주변 지인으로 들으면서 지내왔던 것 같애요. 결국 얘기를 이렇게 되짚어보면 정직하고 성실하게 해 왔다는 것으로 저는 인지합니다. 또 그렇게 해 왔고요. 제가 잘 아시겠지만 엔지오 단체 같은 경우는 살림의 규모가 크진 않지만 그러나 사업 본부장이나 사무총장으로 일을 하게 되면 살림을 다 맡아서 하게 되죠. 그럼 결국은 이 살림에 대한 부분에서 가장 중요한 요소 좀 더 깊게 이야기하면 통장 관리까지도 하게 되는데 이러한 부분에서 결국은 공적인 사적인 부분을 잘 관리를 해서 단체의 이미지에 손상이 가지 않도록 하는 것이 대단히 중요하다 라고 생각합니다. 그래서 그러한 부분에서 보면 상당한 부분에서 제가 공익적 차원에서 더 나아가서는 정직하게 이 부분을 잘 해왔다고 감히 자부합니다. 그런데 이러한 부분이 있고요. 또 당연히 단점을 본 다음에 제가 올곧게 바르게 인제 해 나가다 보니까 좀 주변에 약간 차가운 부분의 인상을 주는 것도 있었다 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시면 좋겠습니다 장점을 최대한 특화시키고 단점을 극복하기 위해서 본인이 해 왔던 노력도 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 장점은 무언가에 집중을 잘 한다는 점입니다. 무언가에 집중을 하면 정말 열 두 시간 동안 밥도 안 먹고 집중을 했던 적이 있던 것 같습니다. 제 집중력은 따로 특화시킬 건 없었지만 오히려 단점인 면이 있었습니다. 집중은 하지만 너무 완벽함을 추구해서 이전에 했던 것들을 모조리 없애는 식의 업무 방식을 택하는 것입니다. 이를 극복하기 위해 저는 맨 처음 설계를 하고 실행에 옮기는 방식을 만들어 냈습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시면 좋겠습니다 그와 같은 것들을 최대한 특화시키고 단점은 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 밥을 매우 빨리 먹을 수 있다는 점입니다. 이것이 무슨 장점이냐 물어보실 수 있겠지만 저는 밥을 매우 빨리 먹는 만큼 남들이 밥을 먹을 때 빠른 시간에 그리고 적은 시간으로 식사를 끝마치고 시간에 더 일을 할 수 있습니다. 저는 이 능력을 특화시키기 위해서 집에서 매일 밥 먹는 시간을 시간 기록으로 재고 기록을 단축시키기 위해서 노력하고 있습니다. 지금 몇 년 동안 이렇게 생활을 하다 보니 밥 먹는 시간을 아주 단축시켜서 매우 기분이 좋습니다. 그리고 저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 성격이 급해서 신중함을 요하는 일에서 때로는 실수를 하곤 합니다. 그래서 저는 이를 극복하기 위해서 일을 할 때 일부러 천천히 신중하게 생각을 하면서 일을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님만의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들과 저는 자주 저의 단점과 장점에 대해 얘기를 하곤 합니다. 다른 사람들이 최근에 저에게 말했던 장점과 단점에 대해 설명해 드리겠습니다. 우선 저의 장점은 많은 생각을 한 번에 할 수 있다는 것이고 다른 사람들에게 관심이 많아 어떤 사람들이 무엇이 필요한지를 명확하게 빠르게 캐치한다는 것입니다. 그만큼 사람들의 반응에 민감하고 예민하며 다른 사람들이 원하고자 하는 것들을 저는 명확하게 파악할 수 있는 사람이죠. 그리고 생각에 꼬리가 정말로 꼬리를 무는 사람입니다. 꼬리에 꼬리를 물고 또 꼬리에 꼬리를 물고 나뭇가지가 펼쳐지듯이 전 생각을 펼쳐 나갑니다. 마인드맵에선 어떠한 생각을 하나를 기준으로 많은 생각들이 뻗어 나가는데요. 저는 그런 것들이 머릿속에서 계속해서 뻗어 나 나갑니다. 그러다 보니 창의적인 생각이 가능하고 혁신적인 생각이 가능했습니다. 이 부분이 저의 장점이고 많은 사람들이 저에게 말해 주는 장점이었습니다. 그리고 단점은 이 부분들과 아주 일맥상통하게 연결되어 있습니다. 많은 부분들에 대한 생각이 뻗어 나가는 것과 별개로 디테일함이 부족합니다. 디테일함이 부족하다 보니 중요한 것들을 놓칠 수도 있고 아니면 아주 작은 부분에서 실수가 생기기도 합니다. 그래서 저는 이러한 단점을 해결하고자 끊임없이 생각을 하는 것을 잠깐 멈출 때가 있습니다. 하나의 생각에 집중을 하는 것을 연습하고 있는 중이죠. 그리고 이 단점 외에 다른 사람들에게 아주 예민하게 받아들이고 어떤 사람의 감정에 대해 쉽게 공감하다 보니 사람의 공감에 감정이 동요되기도 합니다. 그리고 혼자만의 오해로 다른 사람들과의 감정의 거리가 멀어지기도 하죠. 이런 부분들을 저는 고치려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점 그리고 장점 모두 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "단점은 우선 주변 사람들이 하는 것을 보면은 저는 제 시간이나 제가 어떤 단 사람들과 어울렸을 때 제가 시간이 저에게 아무 의미가 없다는 그런 생각을 가지고 있으면은 모임이나 단체에 잘 나가지 않습니다. 그리고 저는 우선 제가 단체나 어떤 모임에 갔을 때 제에게 유리한 시간이 되느냐 또 저에게 도움이 되느냐 그것을 많이 따집니다. 그래서 주변의 사람들이 너무 이 자기 자신에 대한 이익만을 그런 걸 고려해서 그런 단체나 이런 데 잘 참가하지 않는다고 하는 그런 것이 조금 단점이라는 것을 얘기하는 것 같습니다. 장점은 저는 어떤 일에든지 긍정적인 생각을 가지고 있다는 것을 지인들이 장점이라고 많이 얘기해 줍니다. 그리고 슬픔 일 기쁜 일 모든 그런 일들을 겪는 친구들이나 지인들을 보면은 저는 항상 좋은 일은 더욱더 잘 했다고 칭찬하고 안 좋은 일은 할 수 있다 긍정인 적인 마인드를 가지고 일을 함으로써 더 좋은 결과와 더 좋은 성과를 낼 수 있다고 생각하는 그런 것을 많이 이야기 합니다. 그래서 지인들이나 친구들이 저는 항상 긍정적인 생각을 가지고 있어서 좋다고 이렇게 말해 줍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제 저의 생각이 아니라 다른 제 주변의 사람들이 판단하는 저의 장점과 단점에 대해서 말씀을 드리겠습니다. 보통 인간관계에서 아주 친하지 않으면 사람의 장점과 단점을 면전에서 얘기를 잘 하는 편이 아니기 때문에 저의 장점과 단점을 정확하게 또 많은 얘기를 들어보진 못했습니다. 하지만 제가 들었던 것들 친한 친구를 통해서 들은 것들 이런 것을 기억 기억을 더듬어 말씀드려 보겠습니다. 저는 장점이 다른 사람을 잘 돕고 또 잘 어울리는 것이 제 장점이라고 말을 했습니다. 그리고 또 원만한 관계와 또 서로 조화롭게 지낼 수 있도록 하는 면에서 장점으로 보고 있었습니다. 단점은 제가 좀 우유부단하고 결정을 잘 내리지 못하는 것에 대한 단점을 들었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 설명해 주세요",
        "answer": "저의 성격은 적극적이면서 일에 대한 집념과 끈기가 아주 강한 편입니다. 이것이 장점이라고 볼 수 있고 또 저의 단점이라고 보여지는 것은 신중한 일 처리를 하지 못하는 경우가 간혹 발생합니다. 심사숙고해서 의사 결정을 하고 업무를 진행해야 되는데 간혹 그런 거를 하지 않고 절차를 조금씩 무시하는 건너뛰는 그런 저의 스타일이 저는 단점으로 여겨집니다. 그래서 앞으로는 이런 저의 단점을 보완하면서 습관을 생활화 할 것입니다. 일을 추진함에 신속하고 적극적으로 하는 것도 좋지만 실수를 반복하지 않도록 평상시 저의 생활 습관을 고칠 수 있도록 노력을 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 평상시에 주변 사람들에게 항상 본인이 앞장서서 일을 하고 또 자신을 속이지 않고 우선적으로 어떤 일에 참여하는 그런 마인드가 강하다는 평을 받습니다. 또한 사람이 너무 좋다 라는 그런 평도 동시에 받고 그렇게 살아왔습니다. 그러다 보니 제가 가정이나 식구들한테는 항상 잘 못한다는 그런 또 평을 받습니다. 그것이 저의 장점이자 단점이기도 합니다. 저는 그런 소유하고 있는 성격을 고칠려고 노력해 봤지만 그것이 하루 아침에 고쳐지는 것이 아니기 때문에 저는 시간을 갖고 길게 보면서 제가 너무 사람들한테 좋다는 평을 좋게만 받아들이지 않고 제가 가정 생활에서도 평을 잘 받을 수 있는 그런 사람이 되려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제 단점 중의 하나가 제가 말하기 싫은 거 그리고 쪼금 내가 잘못된 게 있는 거 그리고 그리고 인제 반성하고 있는 중이라든지 이렇게 되면은 참 말수가 없어지거나 적어집니다. 옆에서 있는 사람은 굉장히 답답하겠죠. 그래서 그렇게 말을 안 할 상황도 아닌데 다른 사람은 약간은 뭐라 그래야 되죠. 약간은 남 탓도 좀 하고 그리고 어쨌든 이게 큰 상황이 아니니까 작은 상황을 좀 벗어날려고 이런저런 주변머리 없는 이야기를 합니다. 그런데 저는 그러지 못해서 그런 인제 땜에 작지 않은 상처를 주변 사람한테 주고 있고 스스로도 거기에 곤혹해 하고 그런 부분이 있습니다. 그래서 이런 부분을 내가 어떻게 해야 되나 생각해 볼 때 이거는 제 스스로 마인드 컨트롤을 통해서 가능하면 내 입장을 입장의 명분과 아니면 잘못을 빨리 시인하는 거 그리고 또 내 반성을 통해서 개선할 수 있겠다 라는 그런 노력으로 보완을 해야 된다 하고 그렇게 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 분들이 생각하는 저의 단점은 저는 오지랖이 좀 넓다 라는 것입니다. 항상 무언가 필요로 하는 사람을 보면 그냥 지나치지 못하는 성격으로 제 시간과 상관 없이 그분들을 도와 드리곤 합니다. 그래서 때로는 예기치 못한 피해를 입기도 합니다. 저의 장점은 어떤 사람들과도 편안하게 대화를 이끌어 간다는 것입니다. 어린 아이가 됐든 나이 드신 분이 됐든 남자 여자 상관없이 저는 그분들과의 공통된 화제를 찾아서 마치 오래 전부터 알고 지낸 것처럼 편안하게 대화를 이끌어 냅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 단점이 약간은 충동적이라는 점인데요. 제가 어떤 일을 결정할 때 여러 가지 요인들을 생각하지 못하고 감정적으로 결정하는 경향이 있습니다. 그것을 고치기 위해서 저만의 방법이 있는데요. 무언가 스트레스를 받거나 어떤 일을 해야 할 때 먼저 잠깐 멈추고 삼 분 동안 아무 생각도 하지 않습니다. 그러면 마음의 안정이 되면서 자연스럽게 이성적이고 합리적인 판단을 할 수 있게 됩니다. 이것이 저의 보완을 위한 노력입니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 개인적으로 그것을 특화시키거나 극복하기 위해서 해왔던 노력도 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 밥을 매우 빨리 먹을 수 있다는 것입니다. 이것이 무슨 장점이냐 물어보시겠지만 저는 남들이 삼십 분에 걸려서 먹는 식사를 저는 분 만에 먹을 수 있고 나머지 시간을 일하는 데 재투자할 수 있습니다. 그래서 남들보다 더 많이 일하고 남들보다 더 빠르게 일을 끝낼 수 있습니다. 저는 이것을 특화시키기 위하여 매일 집에서 최대한 밥을 빨리 먹기 위해서 연습을 하고 있습니다. 이렇게 연습을 한 결과 저는 밥을 매우 빠르게 먹을 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "다른 사람들은 저의 장점을 어떠한 한 가지 일에 몰두하면은 매우 집중해서 일을 완수하는 것이라고 합니다. 이유는 제가 어려서부터 한 가지 일에 집중하면은 매우 그것을 끝날 때까지 파고들 수 있었기 때문이라고 생각합니다. 저의 단점은 다른 사람들이 말하기를 성격이 급하다고 합니다. 그래서 신쭝함을 요구하는 일에 때로는 실수를 자주 하곤 한다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "다른 사람은 저에게 집중력이 매우 뛰어나다고 칭찬합니다. 저는 어떠한 이 한 가지 일에 집중하게 되면은 먹을 것도 먹지 않고 잠도 자지 않고 화장실도 가지 않은 채 일을 끝내기 위해서 몰두하고 집중하는 경향이 있습니다. 그것 때문에 다른 사람들이 그것이 저의 장점이라고 칭찬한 것 같습니다. 저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 이것은 다른 사람이 저에게 지적한 것입니다. 저는 이런 급한 성격을 고치기 위해서 일을 시작하기 전에 한 번 더 생각하고 천천히 접근하는 방식으로 저의 이 급한 성격의 단점을 보완하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각하시나요 이유도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "다른 사람들은 제가 일 처리를 매우 빠르게 한다고 칭찬합니다. 그것이 저의 장점이라고 생각합니다. 저는 남들보다 일을 매우 빠르게 배우고 그리고 빠르게 처리할 수 있습니다. 남들이 세 시간 걸리는 일을 저는 한 시간이면 다 끝낼 수 있습니다. 이것이 저의 최대 장점입니다. 그리고 다른 사람이 말하는 저의 단점은 성격이 너무 급하다는 것입니다. 일을 빨리 처리하는 만큼 저는 성격이 급하기 때문에 때때로 신중함을 요하는 일에 있어서 실수를 하곤 합니다. 그러기 때문에 저는 이 실수를 만회하기 위해서 신중하게 생각하고 조금 천천히 생각하며 일을 할려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적으로 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요. 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋다고 이렇게 설명해 주신 질문을 주셨는데요. 일단 저의 성격상 장점이라고 생각되는 점은 되게 밝고 긍정적이고 좀 사람들한테 좀 잘 믿음을 주는 편인 것 같습니다. 그렇기 때문에 주변에 좀 좋은 사람들도 많은 것 같고 어떤 신뢰나 이런 부분에 있어서 굉장히 두텁다고 생각을 하고 또 단점에 대해서 말씀해 달라 하시면 좀 어떤 일을 하기 전에 소극적이고 좀 걱정이 많은 편인 것 같습니다. 이 단점에 있어서는 좀 항상 걱정하는 부분이고 제가 어떤 일을 하기 전에는 굉장히 걱정이 많고 항상 하면 잘한다고 말씀을 해 주시지만 주위에서 어떤 일을 하기 전에 단 좀 그리고 어떤 사람을 만날 때도 좀 초 초반에는 좀 소극적이고 소심한 그런 부분들이 많습니다. 근데 이 장점들은 굉장히 좋은 부분이라고 생각하고 계속 이어갈라고 노력도 하고 좀 열심히 할라고 하지만 이 그래서 잘 이어 갈라고 하고 이 단점 같은 부분들은 좀 고칠 부분을 고치고 이 장점으로 승화시킬 수 있을 있는 부분이 있는 것 같아서 그런 부분들을 잘 해내고 가져간다면 이 단점을 보완하는 데 굉장히 도움이 될 것 같다고 생각하기 때문에 이렇게 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 말씀 대해서 말씀드리겠습니다. 저는 저의 장점은 매사에 호기심과 또 관심을 많이 갖는 편입니다. 그리고 또 다른 사람들과 잘 어울리고 또 원만한 관계를 유지하는 장점이 있습니다. 그리고 다른 사람들을 편안하게 해주고 마음껏 자기의 의사를 표현할 수 있는 분위기를 만드는 장점이 있습니다. 그리고 새로운 분야에 대한 도전하는 마음이 강하고 또 용기가 있습니다. 그리고 자신감이 넘치고 또 다른 사람들과 협업을 잘 하는 편입니다. 단점은 제가 다른 사람들과 너무 솔직하게 얘기를 하다 보면 본의 아니게 다른 사람의 얘기를 하다가 어떤 피해를 주는 경우가 있습니다. 그래서 때로는 말을 좀 아끼고 솔직한 면도 좀 줄여야 할 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 일 처리가 빠르고 정확하다는 것입니다. 반면에 단점은 급한 성격이라는 지적을 많이 받아 왔습니다. 저는 제 급한 성격이 일 처리를 빨리 하고자 하는 욕망에 비해 제가 못 따라가기 때문에 발생하는 것이라고 생각하여 그때부터 매일 아침 업무의 우선순위 리스트를 작성하고 있습니다. 매일 아침 이십 분에서 삼십 분 정도 제 자신에게 시간을 내어 그날에 생길 수 있는 일들을 하나에서부터 열까지 나열하고 쉬운 일 중요한 일 시간이 오래 걸리는 일 등으로 분배하다 보니 자연스럽게 시간 계획이 세워져 시간에 여유가 생겨 일을 급하게 처리한다는 지적도 많이 줄어들 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일 처리가 정확하고 빠르다는 것입니다. 저의 단점은 급한 성격이라고 많이들 말씀을 주십니다. 저는 제 급한 성격이 일을 빨리 하고자 하는 욕망과 열의에서 비롯된다는 것을 깨달았습니다. 그래서 저는 점을 상쇄하기 위하여 매일 아침 업무 우선 순위 리스트를 작성하는 습관을 가지고 있습니다. 그날 있을 수 있는 일에 대하여 하나에서부터 열 까지 아침에 정리하고 시간 순서를 분배하다 보니 일처리는 더 빠르고 정확해졌으며 시간의 여유가 생겨 급한 성격이라는 지적을 많이 줄일 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 자신감이 넘치고 또 조절 도전적이고 또 어떠한 목표를 세웠으면 반드시 이루고자 하는 의지가 강한 강한 것입니다. 그리고 다른 사람들과 아주 협업을 잘하는 편이고 또 다른 사람들에게 좋은 영향을 줄 수 있는 장점이 있습니다. 예를 든다면 어떤 저의 열정 또 저의 도전 정신 그리고 할 수 있다는 자신감 이런 것은 제 주변 동료나 선후배들에게도 긍정적인 에너지를 불어 넣어줄 수 있는 그러한 장점이 있다고 생각을 합니다. 단점은 좀 참을성이 부족한 면이 있습니다. 물론 지금까지 잘 참아오고 있기는 하지만 항상 제가 예상한 대로 안 될 때 순간 매 순간순간마다 짜증이 나고 화가 나고 스트레스가 쌓입니다. 그때마다 매번 마음을 가라앉히고 또 이성적으로 행동하고자 노력을 해 왔습니다. 제 단점은 그러한 일이 벌어졌을 때 다른 사람에 비해서 짜증이나 화나 스트레스가 쉽게 올라 올라온다는 것입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 저희에게 이야기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저는 일에 접근을 할 때 나름에 이런 방법론이 있습니다. 저는 제가 좀 분석력이 좀 남다르다 그렇게 생각하고 있고 그런 분석력을 통해서 일의 전반적인 부분을 좀 전략적 사고 속에 넣습니다. 그리고 전략적 사고에 의해서 도달을 해야 될 목표에 대한 관리를 하는 그런 매니지먼트에 대한 그런 부분이 차별성이고 장점이라면 장점일 수가 있겠습니다. 단순히 인제 뼈대만 이야기하는 부분인데 분석 분석력이 있어야 된다 라고 하는 건 이런 여러 가지 속에 복잡하게 느껴지는 눈에 보이는 부분이 복잡하게 느껴지는 이런 실상 분석을 하고 파고 들어가 보면은 핵심 키가 있습니다. 핵심 키만 내가 장악을 하면은 오히려 실타래가 순수히 풀리듯이 잘 풀리고 이 육안으로 볼 때 이 일은 굉장히 별거 아니네 그런데 사실은 거기에 맹점이 있습니다. 아주 사소하고 간단한 일이 실제 접근을 하게 되면은 속에 내가 생각지도 못한 그런 복잡함이 있죠. 이런 부분을 잘 살펴야 되고 또 그런 경험을 통해서 이미 체득화 되어 있어야 됩니다. 저는 그게 강점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 포기가 빠르다고 그런 이야기를 하고 스스로도 그런 것 같기도 합니다. 그런데 포기라는 거는 누가 제일 먼저 하냐고 그러면은 머리 좋은 사람이 포기를 빨리 합니다. 이미 두 수 세 수 앞을 보기 때문에 이미 자기 기준에서는 아니다 라고 판단을 하기 때문이죠. 다음에 두 번째 포기를 잘하는 사람은 노력만 하는 사람 이 노력만 하는 사람은 항상 실패에 상처를 받습니다. 왜 이렇게 노력을 했는데도 되지 않을까 라는 그런 자괴감 그래서 포기를 하게 되죠. 그런 포기 자포자기라는 게 사실은 인생에서 과연 필요한 것일까 라는 생각을 합니다. 우리가 살아가는 이 인생의 여정은 길위에서는 여러 가지 상황을 만나죠. 또 비행기도 탈 수 있고 또 배도 탔다가 열차도 탔다 그다음에 작은 것까지도 타고 그리고 도보로도 갈 수 있습니다. 이런 과정일 뿐이지 실패라는 있을 수가 없는 거죠. 실패와 실패는 계속 징검다리처럼 길을 가고자 하는 사람의 여정입니다. 이렇게 또 생각하는 건 제 스스로 큰 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 먼저 다른 사람과 이야기 하는 것을 좋아한다는 것인데요. 서비스직에 가장 알맞은 장점이라고 생각합니다. 실제로 저는 지금까지 다양한 서비스 업무를 맡아 왔는데요. 지금까지 일하면서 정말 행복하다고 느끼면서 일했던 것 같습니다. 하지만 단점도 있는데요. 집중력이 약하다는 점입니다. 저는 한 가지 일을 그렇게 크게 집중해서 하는 편은 아닌데요. 이것을 극복하기 위해서 저는 제가 시간 제한을 걸어서 스스로 급해지게 만듭니다. 그렇게 하면 빠르게 문제를 해결할 수 있습니다. 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 극복하거나 특화시키기 위한 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 일을 아주 빨리 할 수 있고 또한 무언가를 배울 때 그것을 다른 사람보다 더 빨리 배울 수 있다는 것입니다. 이것을 특화시키기 위해 저는 더욱더 일을 빨리 하기 위해서 타이머로 시간을 측정하면서 일하는 시간을 더욱 단축시키기 위해서 연습을 하였습니다. 이렇게 열심히 노력해서 연습을 한 결과 저는 남들과 같이 일을 한다면 남들보다 다섯 배는 더 빠르게 똑같은 일을 해낼 수 있었습니다. 저의 단점은 성격이 너무 급해서 어떤가 무슨 무슨 일을 할 때 실수를 할 때가 잦다는 것입니다. 저는 제 성격상 일이 제 마음대로 돌아가지 않을 때 그리고 늦게 돌아갈 때 매우 조급함과 초조함을 느낍니다. 그래서 이런 급한 성격을 고치기 위해서 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자분의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유까지 같이 알려주세요",
        "answer": "저는 어떤 일이 일에 대한 어떤 분석력이 남달리 좀 뛰어난 편이라서 나름 분석을 하고 난 뒤에 이 일을 과연 해야 될까 말아야 될까를 생각을 해 봅니다. 그런데 대부분 한 구십 프로 정도가 이건 아니다. 이런 결론에 도달하는 그런 부분이 많은데 사실 사실은 세상 일이라는 게 눈에 보이는 게 다는 아니지 않습니까. 이런 결론을 저는 여러 가지 실패의 경험을 통해서 이제서 알게 되었습니다. 그래서 나름 포기를 하는데 제일 빠른 사람이 머리 좋은 사람 제가 머리가 꼭 좋다는 건 아니지만 나름 뛰어난 분석력에 의해서 일을 분석해 볼 때는 그런 결과가 나온다는 거죠. 이것도 상당히 필요한 부분입니다. 제 장점이기도 하고 거기에 반해서 포기를 빨리 한다 라는 이런 또 단점이 생기죠. 그리고 또 쉽게 포기한 또 부류의 사람 노력만 하는 사람 이런 사람은 또 그동안 실패에 대한 상처로 인해서 또 포기를 빨리 합니다. 그게 두 번째 포기하는 사람들입니다. 그래서 이런 부분들이 지금에서는 사실은 실패는 없다 라는 그런 결론에 도달했고 인생에 여정에서 길위에 우리가 걸어가는 이 과정 속에는 장점도 가져가야 되고 단점도 가져가야 되는 그런 일입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 극복하거나 특화시키기 위해서 기울였던 노력도 같이 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 어릴 때부터 어릴 때라 그러면은 대학 때부터라고 봐야 되겠죠. 그때부터 저는 고등학교 때까지는 그걸 못 느꼈는데 나름 분석력이 상당히 좀 뛰어납니다. 그게 지금도 그리 생각하고 있구요. 그래서 분석력을 통해서 전략적 사고를 하며 이 전략적 사고를 운용해서 목표 관리를 한다. 이런 특화된 나름의 나름의 차별화된 일에 대한 접근 전략입니다. 이거는 오랜 기간을 제가 거기에 애착을 가지고 그리고 확신을 가지고 이런 저런 경험을 해 가면서 그리고 여러 가지 지식을 통해서 단련시키고 체형화하고 그리고 내 걸 만들기 위해서 굉장한 노력을 했습니다. 그렇게 해서 이런 특화라든지 이런 장점이 사실은 일에 일을 하다 보면은 내 스스로 나는 나만의 방법을 가지고 있다 방법을 적용하면은 어떤 문제든지 내 걸로 만들 수가 있다 일에 끌려 가지 않는다는 이야기죠. 일을 제가 원하는 방식으로 추진해 나가고 결과를 만든다는 이야기겠죠. 그렇습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 얘기해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 여러 가지 있습니다. 먼저 어떤 제가 목표한 것을 이루고자 하는 의지는 강하나 실천이 좀 부족한 면이 있습니다. 그래서 반드시 이루어내고자 하는 의지를 매번 강조하고 또 실천하고 이렇게 끊임없이 제 자신을 채찍질 할 때 실천력이 좀 따라가는 것 같습니다. 또 한편으로는 책임감이 좀 부족한 면이 있습니다. 좋게 말하면 타고난 성품인진 모르겠지만 좀 낙천적인 면이 있지 않나 아니면 어떤 위기에 대한 어떤 위기 대처 능력이라든가 어떤 인지 능력이 좀 부족하지 않나 이런 생각도 해 봅니다. 그것을 보완하기 위해서 항상 노력하고 있고 또 책임감을 오늘보다는 내일 어제보다는 오늘 오늘보다는 내일 이런 식으로 계속 집안의 가장으로서 몸이 부서지드라도 가정을 지키고자 하는 그런 강한 책임감을 가지고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했었던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 일을 집중력 있게 열심히 한다는 겁니다. 그러다 보니까 남들보다도 성과가 매우 뛰어납니다. 똑같은 시간에 똑같이 일을 하더래도 남들보다 더 많은 성과를 보이고 있어서 주변에 사람들도 그렇고 윗사람들도 그렇고 그게 저의 큰 장점이라고 합니다. 단점이라고 하면은 저는 혼자서 일을 하는 걸 좋아합니다. 그러다 보니깐 어떠한 사안이 발생이 됐 되더라도 혼자 해결을 할려고 합니다. 그러다보니 해결하는 게 혼자서 하느라고 늦어서 시기를 놓치는 경우도 있고 그리고 팀 직원들과도 같이 협업을 하지 않으니까 제가 무슨 문제 무슨 일을 하는지도 잘 모르는 것 같습니다. 그래서 저는 장점은 당연히 발전시키고 특화시키고 하겠지만 단점은 개선을 좀 해야 될 필요가 있다고 생각합니다. 그래서 어떠한 사안이 발생이 되면은 항상 요즘에는 팀원에게 얘기해 가지고 해결책을 서로 논의하고 그럽니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "정말 객관적으로 제 친구들은 제 장점을 마음이 따뜻하다고 말해 줍니다. 제가 친구들이 아프거나 할 때 꼭 약을 챙겨주거나 카카오톡 기프트콘으로 차를 보내주는 등 특별한 경조사가 아니더라도 이렇게 주위 친구들을 많이 챙겨주는데요. 그래서 그런지 주위 친구들은 제가 스윗하다고 즉 마음이 따뜻하다고 말해 줍니다. 그리고 저의 단점은 약간은 집중력이 적다고 합니다. 친구들과 이야기를 하다가 가끔 멍 때릴 때가 있는데요. 그때 친구들이 저보고 집중력이 적다고 말해줬습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 이를 특화시키거나 극복하려고 하기 위한 노력도 함께 이야기 해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 적응력이 빠른 것입니다. 적응력이 빨라 새로운 업무를 하였을 때도 금방 배우며 금방 일정 수준까지 도달할 수 있었습니다. 이러한 저의 장점을 살려 일을 할 때도 한 분야에서 한 가지 일만 하는 것이 아니기 때문에 다양한 분야에서의 경험을 통해 나아가 이러한 부분들을 통합하여 보다 한 분야에서 뛰어난 모습을 볼 수 있었습니다. 저의 단점으로는 즉흥적인 면이 있습니다. 즉흥적이다 보니 일을 할 때 관심 분야가 생기면 다른 분야도 건들고 또 다른 분야가 생기면 또 다른 분야에도 관심을 가지다 보니 한 업무를 하는 데 있어서 다소 시간이 걸리고 미처 수행하지 못하는 경우도 생겼습니다. 이러한 저의 단점을 극복하기 위해 저는 계획을 세우기 시작하였고 계획을 통해 즉흥적인 면모를 다소 고칠 수 있었습니다. 이러한 과정을 겪다 보니 저의 즉흥적인 면은 즉흥적인 일을 하더라도 계획적으로 즉흥적인 일들을 처리해 나갈 수 있는 역량이 되었고 저의 한계를 파악하여 다소 무리가 가는 행동들은 더 이상 하지 않고 저의 능력에 맞게 일을 할 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 장점을 특화시키고 또 단점을 극복하기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점을 말씀 말씀을 드리면은 저는 성격이 무난합니다. 그래서 다른 사람들과 만나서 얘기를 하거나 아니면 일을 할 때 제 주장을 강하게 피고 피우거나 아니면은 싸우거나 아니면은 상대방 의견을 무시하거나 그러질 않습니다. 그래서 대인관계가 굉장히 좋다고 합니다. 또한 일의 장점이 있다면은 혼자 묵묵히 열심히 맡은 바 업무에 충실하다고 합니다. 그러다 보니까 다른 사람에 비해서 업무 성과도 많이 나타난다고 하더라구요. 단점을 말씀을 드리면은 저는 우유부단하다 보니까 결정력에 있어서 단점인 것 같습니다. 그리고 혼자 일을 하는 편이라 개인 성향이 좀 강하다고 합니다. 그래서 어떤 문제가 발생이 되면 혼자 해결 할려고 하다 보니 시간이 걸리는 경우도 있습니다. 그래서 저는 장점은 계속 유지 발전시키고 제가 부족한 부분에 대해서는 제가 혼자 일하는 것보다도 같이 일하는 그런 협업 같은 거를 좀 더 같이 하고 노력을 할려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 저희에게 자세하게 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 다른 지원자에 비해서 차별성과 장점을 어필한다면은 저는 경험이 풍부합니다. 그래서 이 경험은 제가 업무 지식도 남다르게 많고 아는 것도 꽤 많을 뿐만 아니라 경력 면에 있어서도 다른 지원자들보다도 기간이 길다고 생각합니다. 그래서 저처럼 경력과 다음에 업무 지식이 동시에 갖춰져 있는 그런 지원자들은 흔치 않을 거라고 생각을 합니다. 그러므로 제가 다른 지원자들에 비해서 충분히 차별성과 장점을 갖추고 있다 라고 생각을 합니다. 저는 대학교 전공을 이 업무와 관련돼서 공부를 해 왔기 때문에 업무 지식도 많을 뿐만 아니라 경력 면에 있어서도 다른 직장에서 바로 전에 수행을 했기 때문에 경력도 출중하다고 생각합니다. 다른 어느 누구 못지않게 충분한 능력을 갖추고 있고 또 역량을 펼칠 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 제 장점에 대해서 말씀을 드리면은 성격적인 장점은 비록 내성적이지만 사람들 만나는 거를 좋아하기 때문에 사람들과 만 만날 때 서로 싸우거나 아니면은 자기 주장을 강하게 피거나 그렇지 않고 부드러워서 성격이 참 좋다고 합니다. 또한 일을 할 때도 집중력을 발휘해서 또 성과가 다른 사람들보다도 똑같이 일을 하더래도 좋기 때문에 그런 일의 부분에서도 장점이라고 합니다. 단점이라고 하면은 제가 급히 서두르는 경향이 좀 있는 데다가 책임감이 좀 강하다 보니깐 혼자 일하는 그런 경우가 있는 모양입니다. 그러다 보니까 저가 어떠한 문제가 발생이 됐을 때 주변에 있는 동료들이 전혀 그런 거를 알아차릴 수 없다고 합니다. 그래서 장점은 계속 살리고 단점은 조금씩 보완을 해 나갈라고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점과 장점이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 자신의 단점과 장점에 대해 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 바로 재미있다는 것입니다. 저는 어렸을 때부터 어딜 가나 참 말을 재미있게 잘한다는 이야기를 많이 들었는데요. 저는 이야기를 할 때 같은 이야기를 하더라도 정말 재미있게 잘한다는 그런 평가를 받곤 했습니다. 저의 이러한 이야기를 재미있게 하는 능력은 아마도 저희 부모님을 많이 닮은 게 아닐까 싶습니다. 저희 부모님은 두 분 다 정말 달변가로 주변에서 유명하신데요. 그분들의 대화 습관 말하는 습관을 어렸을 때부터 보고 자랐기 때문에 역시 그런 재미있게 말하는 습관이 몸에 익은 게 아닐까 생각합니다. 그래서 저는 이러한 저의 장점을 잘 살리기 위해서 어디서든 앞으로 나가서 이야기하는 그런 일들을 나서서 많이 했는데요. 학교 행사에 엠씨를 맡기도 했고 또 어딜 가나 늘 앞장 서서 이야기를 하는 그런 역할을 도맡기도 했습니다. 이러한 다양한 경험을 통해서 이렇게 재미있게 이야기하는 습관을 다양한 사람 앞에서도 할 수 있는 이러한 심장까지 키울 수 있게 되었는데요. 저는 이런 식으로 저의 장점을 키우고 있고요. 반면 저의 단점이라고 한다면 조금 말이 많다는 것입니다. 아무래도 이야기를 재미있게 하다 보니 제 이야기를 할 때가 많고 그렇게 이야기를 하다 보면 어느 순간 제가 타인의 이야기는 잘 듣지 않고 제 이야기만 하고 있는 경우가 종종 있습니다. 물론 이야기를 재미있게 하기 때문에 다들 재미있게 들어주지만 그러다 보면 제 이야기만 하고 다른 사람들의 이야기는 듣지 못하는 경우가 생기는데요. 그래서 저는 저희 이런 단점을 잘 알고 있기 때문에 조절하려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "제 주변 사람들의 저의 어떤 단점과 장점에 대해서 얘기한 부분에 대해서 말씀드리겠습니다. 많은 사람들이 그렇게 면전에서 대놓고 얘기를 많이 하지 않아서 꼭 맞는지는 모르겠는데 몇 몇몇 사람의 제게 한 얘기에 대해서 말씀드리겠습니다. 저는 비교적 정직하고 또 솔직하고 또 남을 좀 배려를 하는 성격이라고 합니다. 그리고 또 다른 사람들과 원만하게 지내고자 하고 또 어떤 충돌을 일으키는 것을 싫어합니다. 그리고 다른 사람을 진정으로 도와주고자 하는 마음이 있고 또 같이 있으면 여러모로 도움이 되는 사람이라고 얘기하는 것을 들었습니다. 그리고 단점은 좀 우유부단하고 또 맺고 끊는 게 좀 약하다는 말을 들었습니다. 상대방을 너무 배려하다 보니 자기의 손해가 좀 많고 거기에 대해서 단호하게 얘기를 잘 못하는 단점이 있다고 얘기를 합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있으시다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해 했던 노력도 함께 말해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 것입니다. 일을 하면서 완벽하게 해야 한다는 생각 때문에 꼼꼼하게 일을 하고 있습니다. 꼼꼼하다는 것이 장점이 될 수도 있지만 저에게는 단점으로 작용했던 것 같은데요. 제 꼼꼼한 성격이 단점이 된 이유는 일을 하는데 오랜 시간이 걸렸기 때문입니다. 일을 꼼꼼하게 하면서 빠르게 한다면 가장 좋겠지만 저는 꼼꼼하게 일을 하면 시간이 오래 걸렸던 것 같습니다. 그래서 주어진 시간 안에 업무를 해야 함에도 불구하고 시간이 초과되는 경우가 종종 있었습니다. 그래서 저는 이런 단점을 보완하기 위해 새벽에 출근을 해서 저녁 늦게 퇴근을 하는 습관을 가지게 되었습니다. 남들보다 빠르게 일을 할 수 없다면 출근을 빨리 하고 퇴근을 늦게 하자는 생각으로 일을 했던 것 같습니다. 이런 식으로 저의 단점을 조금이라도 보완하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 지원자분의 단점과 장점에 대해서 이야기 해 주세요",
        "answer": "많은 사람들이 저에게 매우 적극적이고 사교적이며 매사 확실성을 추구한다는 얘기를 많이 듣습니다. 저는 분명히 그것을 칭찬이라고 생각하고 저의 장점이라고 생각해 왔습니다. 생각에 솔직히 별 틀림은 없습니다. 많은 사람들이 저에게 그러한 점이 좋으며 그러한 점 때문에 저와 친해지고 싶다는 얘기를 솔직히 하는 경우를 많이 봅니다. 그런데 한편 생각해 보면 그것들은 저의 큰 단점이기도 합니다. 물론 다른 사람들은 특별한 이유가 없는 한 제가 듣기 싫어하는 말을 할 이유는 없습니다. 그래서 혼자 곱씹어 생각을 해 보았습니다. 칭찬을 하면은 거꾸로 나에 대한 충고도 곁들여 있다는 것을 알고 있습니다. 적극적이라는 것은 다른 사람들이 또는 경쟁자들이 볼 때에는 두려움의 대상일 수도 있습니다. 경계의 대상일 수가 있는 것입니다. 그렇게 느끼게 하는 것은 별로 좋은 것도 아닐 것이라는 생각을 합니다. 사교적이라는 것은 특별히 단점으로 나타날 수는 없겠지만 사교적이지 못한 사람의 입장에서 볼 때는 사람이 너무 나댄다든지 가볍다든지 하고 느낄 수도 있습니다. 매사 정확성을 기하는 사람을 볼 때에는 너무 꼼꼼하다든지 답답하다든지 또는 결벽증이 있다든지 하고 느낄 수도 있습니다. 적절히 장점과 단점이 장점을 융화하는 노력이 필요하다고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "다른 사람이 저에 대한 장점을 말할 때 대부분 저는 이해심이 많다고 말해줍니다. 먼저 저는 다양한 사람들을 만나왔고 다른 사람들이 어떤 행동을 하던 간에 항상 이해해 주고 다정한 시선으로 바라봐 줍니다. 약간은 따뜻한 마음도 가지고 있다고 친구들이 저의 장점이라고 말해줍니다. 하지만 저의 단점은 약간은 집중력이 떨어진다는 점인데요. 제가 특히 시험 기간에 집중을 하지 못하는 모습을 보고 집중력이 떨어진다고 했습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 제 단점들이 있습니다. 이것을 보완하 하기 위해서 나름 생각을 하고 의식하고 있습니다. 제 단점은 맺고 끊는 것이 좀 불분명한 면이 있습니다. 그리고 또 마음이 약해서 정말로 공과 사를 정확하게 모르는 것이 아니라 알면서도 마음이 약해서 맺고 끊는 것이 좀 불분명합니다. 한마디로 좀 우유부단한 면이 있습니다. 그런 면에서 제 단점을 보완하기 위해서 가능하면 제가 어떤 선택을 해야 할 일들을 많이 만들지 않으려고 노력합니다. 그리고 쉽게 말하면 많이 엮이면 엮일수록 선택을 해야 되고 또 제가 양보해야 될 일들이 많이 있습니다. 그래서 가능하면 제가 피해를 보는 일들을 좀 자제하고 그냥 기꺼이 내가 도와줄 수 있는 일들 제가 먼저 봉사할 수 있는 일들 이러한 것들을 위주로 관계를 맺고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 갖고 있는 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 남들보다 뛰어난 청력을 가지고 있습니다. 이 청력 덕분에 저는 멀리서 난 소리도 남들은 듣지 못할 때 저는 들을 수 있는 그러한 특별한 능력을 가지고 있습니다. 이 덕분에 저는 군대에서 보초병으로 아주 탁월한 장점을 발휘하며 제 특기를 살려서 근무하였고 또한 군 제대 후 부사관으로 다시 입대해서 잠수함에서 소나병으로 근무와 근무하게 되었습니다. 소나병으로 근무하면서 소리를 잘 감지해 내고 잘 구별해 낼 줄 아는 이 능력 덕분에 저는 훈장을 여러 번 받았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 장점 단점에 대해 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들은 저의 장점으로 어떠한 일을 하게 되면은 그것에 매우 집중해서 꼼꼼하게 한다고 합니다. 실제로도 저는 어떠한 일을 맡아서 하게 되면은 엄청난 집중력을 발휘해서 일이 끝나기 전까지는 밥을 먹지도 않고 쉬지도 않는 채 자리에서 일을 끝날 때까지 꿈적 않고 일을 완수해 냅니다. 저의 단점은 다른 사람들이 말하는 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 성격이 급하기 때문에 신중함을 요구하는 작업에서 때때로 실수를 만들고 합니다. 그렇기 때문에 저는 이를 보완하기 위해 일을 할 때 조금 더 세심하게 일을 하기 위해서 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "많은 사람들은 저에게 매우 성실하고 집중력이 뛰어나다고 칭찬합니다. 실제로도 제가 생각하기에 저는 어떠한 한 가지 일을 맡으면 밥을 먹지 않고 잠도 자지 않은 채 일을 끝낼 때까지 모든 집중력을 발휘해서 거기에 매달리는 경향이 있습니다. 저의 단점은 다른 사람들이 말하기를 성격이 너무 급하다고 합니다. 성격이 급해서 때때로 신중함을 요하는 일을 할 때 실수를 하곤 합니다. 그래서 이러한 것을 방지하기 위해서 저는 천천히 일을 할려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점은 무엇이고 단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "많은 사람들로부터 매우 적극적이다 사교적이다 매사 확실성을 추구한다 라는 칭찬의 말을 자주 듣습니다. 거기에 취해서 저는 그쪽으로만 항상 더 강하게 나아가지 않았나 생각이 됩니다. 하지만 그것들은 분명히 장점이지만 제가 그것을 많이 추구하면 추구할수록 그것이 바로 단점으로 나타난 사 나타난다는 사실도 알게 되었습니다. 적극적인 거는 경쟁자들이나 주위 동료들로부터 시샘이나 거부감을 느끼게 해 주는 상황이 됩니다. 사교성이 좋다는 거는 자칫 경박하다든지 또는 너무 말이 많다는 얘기를 듣는 엉뚱한 점도 있습니다. 또 매사 적극적인 확실성을 추구한다는 것은 어떤 사람에게는 꽁생원처럼 보일 수도 있고 너무 완벽을 찾다가 시간을 허비하는 시간 관리가 제대로 안 되는 사람이라는 얘기도 듣게 됩니다. 모든 장단점은 동시에 있다고 생각합니다. 중용을 지켜서 중간에 적절점을 찾아서 매사 행동하는 것이 중요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주위에서 들은 저의 장점은 항상 밝고 활기가 넘치는 긍정적인 아이라는 점입니다. 제 주위 사람들은 제가 정말 밝고 긍정적이어서 함께 같이 있는 것만으로도 좋은 에너지가 샘솟는다고 저를 칭찬해 줍니다. 사실 저도 제가 그런 에너지가 넘친다는 점을 스스로 인지하고 있습니다. 하지만 점이 너무 밝아서 쉽게 다른 사람에게 상처를 받는다는 것이 오히려 단점인 점이 있다고 생각합니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "누군가가 도움을 청했을 때 필요 이상으로 도우는 그런 단점이 있는 거 같습니다. 요 앞전 이장님 신축을 할 때 설계사에서 설계를 한 도면이 제가 봤을 때는 굉장히 문제점이 많았고 주방의 어떤 공간도 상당히 구조적인 구조적으로 굉장히 나쁜 구조였고 그래서 인제 도면 수정 작업을 하는 그런 과정을 서로 검토하고 내가 이 수정하는 데까지 치프로 도움을 줬는데 그게 어떻게 보면은 저는 어떤 상황이 문제가 되기 전에 예측된 상황에 대해서는 결과가 나오기 전까지는 최대한 어필을 하고 그리고 푸시를 하면서 문제가 되기 전에 상황을 전환시켜야 된다 라는 그런 사고라서 전까지는 좀 상대방이 도움을 받는 입장에서도 조금 과할 정도로 제가 푸시를 하는 입장이 되어서 그런 점이 또 장점이기도 하지만 단점이기도 한 것 같고 또 내 일이 아니면은 어느 선에서 도움을 주고받는 그런 관계 설정을 해야 되겠다 라는 그런 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키기 위한 노력도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "우선 저와 저의 장점과 단점은 굉장히 많다고 얘기를 할 수 있는데 그중에서 제가 그것을 특화시켰고 그리고 단점을 극복하기 위해 어떻게 노력을 했으며 어떻게 노력을 하고 있는지에 대해 설명을 해 드리겠습니다. 우선 첫 번째로 저의 장점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저의 장점 무수히 많은 장점들 중 우선 첫 번째로 저는 다른 사람의 감정에 대한 게 굉장히 예민한 사람입니다. 이것이 무슨 말이냐면 저는 어떤 사람이 기분이 좋은지 나쁜지 싫은지 이것을 좋아하는지 이것을 싫어하는지 아니면 이것을 그냥 그렇지 않게 넘기는지에 대한 다른 사람의 감정을 먼저 공감하고 이해하고 눈치챌 수 있으며 사람의 감정을 눈치챈 것을 바탕으로 사람이 필요한 것을 제공해 줄 수 있는 능력을 가지고 있다고 생각합니다. 실례로 저는 이런 능력을 통해 주변 사람들에게 굉장히 관심이 많다는 얘기를 들었고 고맙다는 말을 자주 들었습니다. 자기가 이걸 좋아하는지 어떻게 알았냐고 물어봤고 자신이 이것을 필요로 하는지 어떻게 알았냐고 물어보는 사람들도 있었습니다. 이렇게 저는 상황에 맞춰서 상황과 상황을 보면서 사람에 대한 장점 사람에 대한 필요한 것들을 분명하게 전달할 수 있는 사람이라 생각합니다. 그리고 단점은 너무나 많은 관심을 주기 때문에 어느 정도의 거리를 유지하기가 어렵다는 단점이 있었습니다. 그러다 보니 저는 개개인에게 일상을 침범한 일이 가끔씩 있었고 그것을 통해 오해를 사는 일들도 있었습니다. 저는 이것을 극복하기 위해 한 발짝 떨어져 보기를 노력하였고 제가 사람에 대한 모든 것을 이해하고 있다 하더라도 사람이 원하지 않 않지 않을까 이것이 드러나는 것을 좋아하지 않을 수도 있겠다 라는 것을 생각하며 우선은 한 번 더 생각하고 한 번 더 이해하고 사람을 한 번 더 바라보기 위한 노력을 하였습니다. 이러한 장점과 단점들을 제가 분명히 더 특화시키고 극복하면서부터 저는 더 많은 사람들을 만날 수 있었고 저에게 더 많은 변화가 찾아왔다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "장점은 어떤 일을 함에 있어서 솔선수범 먼저 나서는 것이 제 장점이라고 많이들 이야기를 해 주고 있습니다. 또한 그것이 제게 조금은 장점이 된다고 생각됩니다. 예를 들어 쓰레길 줍거나 어떤 다른 봉사 활동을 할 때도 저는 먼저 나서서 남들보다 한 발 앞서서 행동을 취하는 것이 제 장점이라 생각하고 있습니다. 단점은 제가 어떤 일을 함에 있어서 결단을 내려 내릴 때 그것을 빨리 실행에 옮기지 못한다는 점입니다. 어떤 결정을 했을 때 결과가 좋을 때와 나쁠 때가 항상 따라오기 때문에 누구나 다 신중을 기하듯이 또한 그에 대한 신중을 기하다 보니 빠른 결정을 내릴 수 없는 그런 단점이 저는 주변 지인들도 그렇게 말씀들을 많이 하는 것 같습니다. 그래서 저는 어떤 일을 결정하면은 꼭 동전의 양면 같은 그런 결과를 가 나올 수 있기 때문에 신중히 하는 것이 좀 단점이긴 하지만 그것을 보완할려고 많이 노력하고 있습니다. 새로운 어떤 일에 대한 새로운 지식과 정보를 빨리 얻어서 어떤 결정을 할 시간이 닥친다면 빠르게 결정하고 진행할려고 이렇게 생각을 많이 하고 있습니다. 또한 단점과 장점이 동시에 오는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 어떤 일이 결과가 좋지 않다 하더래도 그것을 긍정적으로 받아들이는 자세라고 생각합니다. 모든 일을 함에 있어서 다 잘 될 수는 없습니다. 하지만 잘 안 됐을 경우에도 그것을 낙관하지 않고 다시 열심히 해 나갈 수 있다는 이런 자신감을 키우는 이런 방법도 저에게는 좋은 장점이라 생각됩니다. 단점은 여러 가지가 많이 있습니다만 그중에서도 제가 소심한 게 어떤 행동을 하거나 일을 결정함에 있을 때 그게 조금 단점이라 생각합니다. 단점을 보완하기 위해서는 많은 노력을 하고 기울이고 일에 대한 정보 또는 지식을 통해서 극복할 수 있다 생각하기 때문에 그에 대해 합당한 노력을 기울이고 있어야 된다고 봅니다. 그리고 단점과 장점은 많은 차이가 있는 건 아닌 것 같습니다. 조금의 차이인데 그것을 극복하느냐에 따라 결과는 많이 달라집니다. 그것을 긍정적으로 보고 긍정기적으로 평가하고 긍정적으로 모든 일을 바라볼 때 훨씬 더 좋은 결과가 함께 할 수 있다고 생각합니다. 그래서 어떤 경우에든 긍정적인 사고하는 것이 큰 도움이 된다고 생각합니다. 많은 사람들이 안 좋은 일은 엄하게 부정적인 생각을 가지고 있는데 그렇게 하면은 다음에 좋은 일이 있다 한 들 앞으로 나가기 어렵다고 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "장점은 모든 일에 긍정적으로 생각하고 행동한다는 것입니다. 아무리 어렵거나 힘든 일이 닥쳤다 해도 그것을 좌절하지 않고 할 수 있다는 의욕과 용기가 필요할 때 그것을 강력하게 어필하는 그런 편입니다. 그래서 그것이 큰 장점이라 생각됩니다. 그런데 좋은 일이 아니든 슬픈 일이든 일이 일단 일어난 뒤에는 피할 수 없기 때문에 극복하는 방법이 중요하다고 봅니다. 어떤 일이 일어나기 전에 미연에 방지할 수 있다면 또한 좋은 극복의 하나의 방법이겠죠. 하지만 일어나지인 나지 않는 일을 가지고 노력하거나 또 그걸 방지할려고 한다면은 그거는 할 수 없다고 봅니다. 그렇기 때문에 노력을 기울이거나 어떤 이유로든 일을 잘 하겠다는 그런 마음가짐이 충분히 있을 때만 그것을 잘 진행해 할 수 있다고 생각하기 때문에 그렇습니다. 단점이나 장점은 크게 다르지 않는다고 봅니다. 항상 같이 선행되기 때문에 그렇습니다. 그래서 어떤 장점과 단점을 말을 하고 한다면은 그것은 큰 어떤 결과를 초래하거나 그렇지는 않는다고 생각하기 때문에 단점은 단점대로 장점은 장점대로 잘 키우고 보완해서 좋은 결과를 만들어내는 데 노력을 많이 기울여야 된다 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들은 지원자님의 장점과 단점에 대해서 어떻게 생각하는지 아는 만큼 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "단점은 제가 저에게 도움이 되거나 어떤 이익이 발생되지 않는 일은 잘 관여하지 않으려고 많은 생각을 가지고 있습니다. 그래서 지인들이나 친구들이 조금은 저에게 단점이라는 그런 말을 가끔씩 할 때가 있습니다. 저는 제 시간이 저에게 도움이 되거나 누구에게 도움이 되지 않고 별로 시간의 중요성이 없고 제가 또 시간을 썼을 때 아무에게도 혜택이 없는 그런 시간에는 저는 되도록이면은 거기에 어울리지 않으려고 생각합니다. 그래서 저는 어떤 모임이나 단체 또는 친구를 만날 때도 만남의 중요성과 저에게 또 어떤 이익이 될 수 있나 아니면 아무 의미 없는 그런 시간인가를 판단해서 그에 응하고 있습니다. 그래서 지인들이나 친구들이 그것이 좀 단점이라는 그런 말을 많이 하고 있습니다. 장점은 제가 어떤 경우든지 긍정적인 사고방식을 가지고 있다는 것입니다. 아무리 저에게 실망을 주는 그런 일이 있고 어려운 일이 있다 하더라도 저는 잘 극복할 수 있다는 자신감 또는 위로의 말을 잘 하는 편입니다. 친구들이나 지인들이 어려운 일이나 슬픈 일을 당했을 때도 시간이 가면 잘 정리되고 얼마든지 극복할 수 있다는 이런 긍정적인 생각을 항상 말을 하곤 합니다. 이런 모든 친구들이나 지인들은 제가 그런 긍정적인 사고방식이 아주 좋은 장점이라고 늘 말합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 필요를 하지 않는 모임이나 단체 또는 어떤 곳에 저는 잘 가지 않습니다. 그것이 지인들이나 친구들에게 좀 단점이라는 말을 듣습니다. 장소나 시간을 통해서 제가 조금이나마 저에게 도움이 되는 그런 것을 찾는 것이 단점이라는 말을 많이 듣습니다. 하지만 제 생각은 조금 다르기 때문에 그렇습니다. 불필요한 장소에 가서 의미없는 시간을 보내게 된다면 또한 저에게 도움이 되는 일이 아니기 때문에 단점이라는 말을 듣는 들음에도 불구하고 저는 거기에 대해서 크게 동의하지 않습니다. 어떤 분을 만나든 어떤 장소에 가든 그것이 하등에 저에게 도움이 안 되는 그런 시간이라면 저는 당연히 그거를 배제하는 편입니다. 그것이 또한 저에게 단점이 될 수도 있고 또 장점이 될 수도 있지만 많은 사람들은 저를 대할 때 그것이 단점이라 생각이 듭니다. 저는 어떤 장소를 찾아가는데도 고거를 한 번은 고민해야 된다고 생각하고 있습니다. 가서 무엇 하나라도 저에게 도움이 되는 것이 중요하지 그렇지 않고 아무런 의미없는 시간 낭비는 저는 크게 배제하는 편입니다. 그것이 저의 또한 단점이라는 그런 말을 많이 듣고 있습니다만 그런데도 저는 그것이 꼭 나쁘다 생각하지는 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "장점은 늘 긍정적인 생각을 많이 가지고 있고 그것을 잘 표현한다는 것입니다. 어떤 어려움이나 불행한 일이 있다 해도 그것을 좌절하지 않고 할 수 있다는 그런 긍정적인 사고방식을 항상 주변이나 지인들에게도 제가 많이 이야기하고 있습니다. 어떤 일이 일도 시간이나 또는 어떤 경험을 통해서 해결한다면 그저 또한 긍정적이라고 생각이 되기 때문에 저는 제 장점은 모든 일을 긍정적으로 생각한다는 것입니다. 단점은 여러 가지 많이 있을 수 있습니다. 많은 사람들이 완벽하게 살아갈 수는 없기 때문에 그렇습니다. 또한 사소한 일이나 단순한 일에도 단점이 있다고 생각합니다. 같은 단점은 어떤 일을 결정함에 많은 노력과 시간을 투자한다는 것입니다. 그래서 빨리 결정을 못 내려서 좀 안 좋은 결과를 얻어낼 수도 있다고 생각합니다. 단점을 보완하기 위해서 저는 많은 지식이나 그의 정보를 빨리 습득해서 그거에 대한 결정을 내리는데 시간을 단축하는 데 많은 노력을 할려고 합니다. 어떤 결정을 하면은 좋은 것과 나쁜 것이 동시에 오기 때문에 성급하게 이렇게 할 수는 없다고 생각됩니다. 하지만 그것이 제게 또는 지인들이 볼 때는 단점이라는 그런 생각을 불러올 수도 있습니다. 그래서 단점은 빨리 결정 못 하는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "장점은 어떤 상황에 처해지더래도 긍정적인 생각을 가지고 있다는 것입니다. 그래서 슬픈 일이든 상황이 안 좋은 일이든 항상 잘 될 수 있다 또는 극복할 수 있다 다 지나가면 얼마든지 해결할 수 있다 이런 긍정적인 사고를 많이 하고 있습니다. 모든 일을 함에 있어서 다 긍정적으로 해결될 수는 없습니다. 하지만 그렇다고 부정적인 생각을 가지고 일에 임한다면 또 또한 그것이 다 좋은 결과를 낼 수도 없기 때문에 그렇습니다. 그리고 사람이 우선 긍정적인 생각을 가지고 있으면 부정에 대한 이미지도 많이 줄일 수 있고 또 본인이 어떤 그런 어려움에 처했을 때 긍정적인 생각을 가지고 일을 했을 때 다음에 또 그런 일이 닥치면 훨씬 더 의연하게 대처할 수 있기 때문에 저는 항상 긍정적인 생각이 제 장점이라고 생각합니다. 단점이라 하면은 제가 필요하지 않거나 또 원하지 않는 시간 또는 저에게 도움이 되지 않는 그런 모임이나 단체에는 절대 잘 가지 않는다고 생각합니다. 또한 주변의 사람들이 그것을 단점이라고 저에게 말을 하는 경우가 많이 있습니다. 하지만 그것 또한 저에게 도움이 될 수 있다는 생각은 조금은 하지만 그래도 제게 쓸데없는 시간이라는 생각이 많이 드는 그런 장소나 약속 그런 데는 절대 행동으로 옮기지도 않고 잘 가지 않습니다. 그래서 그게 제 단점이라고도 저도 느끼고 있고 또 주변에서도 그렇게 말을 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 주변 사람들이 생각하는 단점은 어떠한 경우에도 쉽게 독려하지 않고 호응을 잘 안 한다는 그런 것도 하나의 단점이라고 생각합니다. 그래서 주변에서는 늘 조금 불만이 있습니다. 하지만 제 경우에는 어떤 제가 결단이나 행동을 취했을 때 그에 따르는 결과를 더 중요하게 생각하기 때문에 과감한 행동을 취하지 않고 또는 많은 사람들이 원하는 그런 방향으로 잘 가지는 않습니다. 제가 판단하는 방법이 옳거나 이럴 경우는 제 의견을 확실히 더 부각시키는 편이라서 그게 저한 또 단점이 되겠습니다. 장점은 모든 면에서 긍정적으로 생각하고 모든 것을 다 좋은 쪽으로 이끌어 간다는 것입니다. 아무리 어려운 환경에 처했다 하더라도 그것을 극복할 수 있다는 그런 생각을 가지고 대처한다면 일이 해결되는 경우가 많기 때문에 그렇습니다. 어렵다고 안 된다고 부정적인 태도로 임한다면 어떤 일도 잘 해결되지는 않는 것 같습니다. 부정은 항상 긍정을 저해하는 요소가 되기 때문에 긍정인 생각을 많이 가져야 된다고 생각합니다. 긍정적인 생각을 많이 가진 사람이 어떤 일을 처리함에도 훨씬 더 능률적으로 해결해 낼 수 있고 성과도 좋다고 봅니다. 그래서 항상 긍정적인 생각을 가지고 모든 일에 임하는 것이 훨씬 더 좋은 결과를 낼 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격 상 장점과 단점에 대해 가끔 말해주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 강압적이지 않은 좀 온화한 리더십을 가지고 있는 그런 장점이 있다고 생각을 합니다. 그리고 나름 분석력이 좀 남다르고 그런 분석력을 통해서 제가 그동안 단련해 온 전략적 사고라는 그런 저만의 시스템화된 저만의 방법론을 가지고 있어서 일을 할 때에는 많은 부분을 고런 시스템에 적용을 해서 답을 찾고 또 결과를 만들기도 합니다. 이런 부분은 상당히 오랜 시간 제가 경험하고 또 인제 배우고 단련해서 만들어 온 어떤 업무에 한 방법론입니다. 그리고 인제 단점은 크게 단점이 될 수 있습니다. 어떤 문제가 발생하기 전에 문 문제를 예방하기 위해서 여러 수단과 방법을 동원해서 예방하고 차단하려고 하는 그런 행위를 하게 되는데 그때 조금 과격한 그런 부분이 있고 그런 부분은 구성원 간에 약간 위화감도 조성될 수 있는 그런 부분이 있어서는 단점이라고 생각하고 문제가 발생되기 전에 일단 개선을 하고 문제가 발생되게 되면은 이후에는 책임이나 권한에 대한 부분을 분명히 해야 되겠죠. 이런 부분들이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 방법도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 스스로 생각할 때에 좀 온화한 그런 리더십을 가지고 있고 과거에 카리스마가 너무 엄청나게 넘치는 그런 리더십보다는 좀 온화한 그런 게 저는 제 성격에 맞고 그리고 또 온화함은 본인을 외롭지 않게 하죠. 강한 리더십과 그다음에 강한 카리스마를 가지고 조직을 이끌어가는 그런 분들은 대부분 보면은 자리에 있을 때 옷을 입고 있을 때 그리고 그기에 장이 되었을 때 주변에 사람이 있지만 실제 사람이 옷을 벗고 난 뒤에 아니면은 다른 부서로 이동을 한다든지 이렇게 되게 되면은 쪼금은 전과의 좀 다른 그런 존중을 받더라고요. 그런 점에서는 그건 지양을 해야 되고 그래서 인제 나름은 인제 좀 분석력이 뛰어나고 그걸 인제 바탕으로 해서 전략적 사고를 하는데 이걸 나름의 방법을 인제 특화시켰습니다. 그거는 많은 시간이 걸렸고 여러 가지 인제 경험을 통해서 나름의 일하는 접근 방식인데 일종의 제가 장착한 시스템이죠. 그래서 인제 그런 시스템을 가지고 직무를 수행하면은 좀 보람 있는 결과를 내고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 대학 다니면서부터 인제 동아리 활동을 너무 열심히 해 가지고 그때 나름 제 나름 인제 제 스스로를 판단할 때 좀 분석력이 있다 다른 사람보다 나이에 비해서 그래서 인제 분석력이 있다 라고 느껴지니까 분석력을 통해서 뭔가 좀 전략적인 사고를 인제 이 겪게 되었고 또 그런 당시에는 인제 책을 통해서 지식을 습득하기도 할 그런 인제 때니까 지식을 통해서 조직론이라든지 이런 부분들 그리고 인제 사회생활이라는 그런 부분들이 인제 같이 어우러진 그런 인제 시대였으니까 그래서 인제 나름 인제 그런 특화된 그런 부분이 생기 시작할 시점이죠. 그걸 한마디로 이야기하면 좀 뛰어난 인제 분석력을 통해서 인제 전략적 사고를 해서 일을 접근하는 나만의 인제 방식을 자꾸 만들어가는 거죠. 거기에 인제 부족한 부분은 채우고 그리고 조금 잉여된 좀 필요 없는 살은 떼내고 그런 식으로 해서 나 나만의 인제 어떤 성격이나 방법론 그걸 인제 만들었던 게 그게 지금 다 장점이고 그리고 인제 단점은 사실은 조금 우유부단할 수 있는 그런 부분이 있고 그리고 조금 우울증이 있는 그런 부분도 사실은 단점이라고 할 수 있겠습니다. 그건 지금 치료를 받고 있고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화하거나 극복하기 위한 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 단체보다 좀 어려운 점이 있었는데 약 한 육 년 전에 인제 알게 됐는데 그때는 인제 공황 장애 정도까지 가는 그런 상황이라서 정신과 치료를 저의 집사람이 데려가서 받았는데 정신과 치료를 받으면서 인제 스스로 인제 깨달은 건 저의 단점이 하나가 굉장히 우울증이 심하거든요. 그리고 겨울철에 그게 거의 겨울에 그랬으니까. 그래서 인제 치료를 받으면서 인제 되새김을 해 보니까 또 스물 일곱 나이 그때 젊었을 때 제조업을 하면서 그래서 겨울철에 그때 굉장히 여러 가지로 좀 우울한 그런 환경이었고 그런 환경이 계속 매년 되다 보니까 제 몸속에는 그런 트라우마가 있었던 것 같아요. 그래서 그게 인제 거의 한 삼십 년 이상을 인제 그런 상황이 되었던 거죠. 인제 저는 당시에 인제 겨울마다 굉장히 힘들었고 어렵고 거의 바닥을 칠 정도로 인제 정신 상태가 루즈한 그런 생활이 되었으니까 그게 큰 단점이었죠. 그래서 십 육 년도부터 인제 정신과 치료를 받으면서 한 달에 한 번씩 계속 약물 초 초기에 일 년은 약물을 계속 인제 조정해 가면서 인제 적응을 했고 그러고 난 뒤 지금까지 계속 약물 치료를 하고 있습니다. 아침 약 먹고 점심 저녁에 약 먹고 그러면서 그런 우울증 이런 거는 지금 많이 극복을 했어요. 거의 완전할 정도로 극복이 되었는데 그래도 아직까지 인제 먹으려고 하는 건 또 안 먹게 되면 또 대 어느 정도 돌아갈까 싶어서 그래서 또 먹고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 이야기 해 주시고요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 우선적으로 다른 사람의 어떠한 감정에 대한 공유가 탁월하다는 것입니다. 그리고 사람이 원하는 것을 명확하게 파악하고 그것을 해결해 줄 수 있으며 사람의 기분을 쉽게 파악하여 사람의 기분에 공감을 해주고 그것을 해결해 줄 수 있는 능력 있습니다. 저는 이 능력을 특화시키기 위해서 사람에게 어떠한 것이 필요한지를 면밀히 관찰하는 능력을 가졌으며 그것을 관찰하기 위해 더 넓은 시야를 가지기 위해 멀리서 떨어져 사람들을 바라보는 것을 키웠습니다. 그리고 일례로 우선 제가 스스로 어떤 사람인지를 먼저 파악을 하였고 제 스스로가 어떤 사람이고 어떤 것을 좋아하고 어떤 것을 싫어하며 어떤 것을 잘하고 못하는지에 대한 파악을 우선적으로 해왔습니다. 저에 대한 이해가 우선적으로 되다 보니 다른 사람에 대한 이해가 자연스럽게 되었고 저에 대한 이해를 바탕으로 다른 사람을 바라보다 보니 사람을 사람 자체로 바라볼 수 있게 되었습니다. 어떤 사람을 쉽게 파악한다는 것은 반대로 얘기를 하자면은 사람이 나에게 좋은 사람인지 나쁜 사람인지에 대한 스스로에 대한 판단 또한 쉽게 한다는 것입니다. 하지만 이것이 때로는 옳지 않은 판단일 가능성도 있고 옳지 않은 판단의 가능성으로 인해서 오해를 가지게 될 수도 있다 생각합니다. 저는 이러한 것을 단점으로 내세우고 있습니다. 저의 단점은 디테일하지 못하고 침착하지 못한 것이었습니다. 저는 이것을 극복하기 위해서 생각을 더욱더 하는 연습을 하고 다른 사람의 말을 끝까지 경청하는 연습을 하였으며 제가 한 번 더 생각해보고 말을 하는 연습을 해 왔습니다. 예전에는 이런 것을 하지 못하여 다른 사람의 말에 쉽게 꾀어 들고 사람의 말에 대한 요지를 쉽게 파악하지 못하였지만 이제는 천천히 얘기하고 천천히 듣고 다시 곱씹어 보는 습관을 바탕으로 단점 또한 장점으로 승화시키고 있었 있다고 확신합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신에게 단점이 있다면 무엇이라고 생각하십니까 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력이 있었는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "단점은 저는 어떤 장소나 행사 또는 어떤 곳에든지 저에게 도움이 되지 않는다는 판단이 들면은 잘 가지 않습니다. 그런데 다니는 것이 시간의 낭비라는 그런 생각 때문에 그렇습니다. 그래서 주변에 사람들이 고것을 좀 많이 안타까워 하기도 합니다. 하지만 저는 어떤 제가 행동을 취하거나 어떤 곳에 갔을 때 저에게 마이너스가 되는 그런 장소나 그런 행동은 잘 하지 않을려고 노력을 많이 합니다. 그것이 저에게는 쪼금 단점이라 생각이 듭니다. 하지만 요즘은 단점 보완하기 위해서 저에게 아무런 도움이 안되고 시간 낭비라는 그런 생각이 들어도 요즘은 가볼려고 노력을 많이 하고 실제로 가보기도 합니다. 그렇게 함으로써 저에게 큰 도움은 되지 않는다 하더라도 동료나 다른 사람들과 같이 좀 어울릴 수 있다는 그런 작은 이점도 있기 때문에 요즘은 많이 갈려고 합니다. 특히 회식 자리나 술자리 같은 데는 제가 거의 잘 가지 않습니다. 왜냐하면 실질적으로 대화하는데에 좋은 대화가 많이 오가지 않는 그런 경우가 많이 있기 때문에 그렇습니다. 저는 어떤 장소에서든지 대화를 할 때도 남에게 쪼금 건설적인 대화가 아니면은 그렇게 유익한 방법이 아니라는 생각을 많이 하고 있기 때문에 그렇습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 저에게 도움이 되지 않거나 해가 된다는 그런 판단에서는 일은 잘 하지 않습니다. 어떤 모임 어떤 단체에 소속 이런 것을 잘 하지 않습니다. 왜냐하면 어떤 단체에 소속을 많이 하게 되면 제 시간이 없는데도 불구하고 거기에 많이 참여하게 되게 됩니다. 그렇게 하다 보믄 제가 하고자 하는 일에 대한 시간이 많이 줄어들기 때문에 저는 그걸 좀 많이 피하고 있는 편입니다. 그것이 제 단점이라 생각됩니다. 물론 저에게 이익이 안 된다 하더라도 장소에 가면은 또 다른 경험과 많은 것을 볼 수 있긴 하지만 저는 그것이 저에게 의미 없다는 이런 생각을 많이 가지기 때문에 그런 것을 많이 회피하는 편입니다. 그렇지만 그렇다고 해서 그것이 다 나쁘다는 것은 아닙니다. 하지만 그렇게 하다 보면 제가 필요한 시간에 제 시간을 쓸 수 없다는 그런 것 때문에 저는 많이 그런 장소나 시간을 허비하라고 싶은 생각이 없습니다. 그래서 그런 경우에 많은 단점이 있다고 봅니다. 저에게 도움이 되든 안 되든 다양한 사람들을 만나고 경험을 하고 하는 것이 또 좋은 일이기도 할 수도 있습니다. 하지만 저에게 주어진 시간은 한정돼 있기 때문에 저는 저에게 꼭 필요한 시간이 아니면은 시간이 낭비되는 것을 가장 싫어하는 편입니다. 그래서 그런 모임이나 단체 또는 어떤 행사 잘 참석하지 않습니다. 그것이 제 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들은 지원자님의 장점과 단점을 뭐라고 생각하는지 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "단점은 제가 판단해서 저에게 도움이 않는 도움이 되지 않는 장소나 행사 또는 어떤 모임 저는 그것을 잘 하지 않습니다. 그것이 주변 사람들이 단점이라 생각합니다. 예를 들어 친구가 오늘 술 한 잔 하자 이런 식으로 저를 불른다면 저는 자리가 저에게 큰 도움이 되지 않는다는 생각이 들면은 전혀 가지 않습니다. 또한 술을 마시거나 어떤 음식을 먹는다 이런 데 대한 큰 즐거움을 잘 못 느끼기 때문에 그렇습니다. 그리고 그렇게 갔다 왔다 할 때 또 소요되는 시간도 고려해 봐야 되고 이래서 그런 데는 잘 다니지 않습니다. 그래서 지인들이나 친구들이 저에겐 쪼금 불만인 게 그것인 것 같습니다. 장점은 저는 항상 긍정적인 생각을 많이 하고 있습니다. 지인이나 친구들이 어려운 환경 더 어려운 일을 당했을 때도 항상 할 수 있다는 그런 삶의 용기를 북돋아 주는 그런 긍정적인 말을 많이 해 주는 편입니다. 자신에도 그렇습니다. 어떤 일을 함에 있어서 어려움이 있다 해서 일을 피하고 싶거나 그만두고 싶다 이런 생각보다는 할 수 있다는 자신감 또는 내가 이 일을 해냈을 때 또 다른 일을 할 수 있는 노하우를 챙길 수 있다 이런 긍정적인 생각으로 일을 하고 있습니다. 그것이 그게 저에게 가장 큰 장점이라 생각합니다. 장점은 누구에게나 다 있다고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "장점은 어떤 일을 결정함에 있어서 아니다 저거는 정말 제게 무의미하고 또 여러 사람들에게 아무런 도움이 되지 않는다 이런 생각이 드는 일에 대한 것은 저는 단호하게 결정하는 편입니다. 그리고 제가 한 번 안 좋은 경험을 했거나 또는 저에게 나쁜 영향을 미치는 그런 행동이나 사람을 만났을 때는 그것을 단호하게 저는 배제하는 편입니다. 그리고 저를 많은 고통에 시달리게 했던 그런 일 그런 사람들은 저는 두 번 다시 대면하지 않는 그런 단호한 결정을 가지고 있습니다. 그래서 곧 저는 단점이라 장점이라 생각하고 있습니다. 단점은 어떤 일이든 좀 저에게 도움이 안 되더라도 해야겠다는 이런 마음을 가져야 되는데 저는 저에게 도움이 되지 않거나 또 어떤 음식을 섭취할 때도 몸에 아무런 도움이 되지 않는다 이런 생각이 드는 음식을 줄 때 섭취할려고 하지 않습니다. 그리고 어떤 지인들이나 친구들의 모임에서도 저에게 큰 도움이 되지 않고 그런 생각이 들면은 시간이 낭비라는 생각 때문에 잘 참 생각하지 않고 그런 생활도 좀 많이 하는 편입니다. 그래서 지인들이나 친구들이 그런 것을 제 단점이라고 많이들 얘기를 하는 것 같습니다. 저는 의미 없는 시간이 흐르는 것을 무척 싫어하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 성격 상의 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "장점은 긍정적인 생각을 항상 가지고 있다는 것입니다. 슬픈 일 기쁜 일 또는 어려운 일 다 잘할 수 있다 지나갈 수 있다 이런 극복할 수 있다 이런 자신감 그리고 지인이나 친구들에게 어려운 일이 닥치거나 이랬을 때도 저는 그걸 잘 극복할 수 있다는 격려를 많이 하는 편입니다. 그렇게 함으로써 어려운 시기를 잘 지나갈 수 있게 도와주는 그런 것이 저의 장점이라 생각합니다. 단점은 어떤 일을 함에 있어서 빠르게 결정을 못한다는 것입니다. 항상 반대의 경우를 생각하기 때문에 그런 것 같습니다. 어떤 결정을 하는데 이것이 나에게 맞는 일인지 아니면 잘못된 길인가를 판단하는 데 시간을 많이 할애하는 것 같습니다. 과거에 섣불리 결정하고 일을 실행했을 때 항상 안 좋은 결과를 많이 보았기 때문에 그런 것 같습니다. 그래서 신중에 신중을 기한다는 그런 것 때문에 저에게 단점이라는 생각을 가지고 있습니다. 과감하게 행동으로 옮기고 결정해야만 좋은 결과를 나올 낼 수 있는 그런 경우도 있기 때문에 그렇습니다. 하지만 저는 단점도 반대로 생각하면 장점이 될 수 있다고 생각합니다. 그래서 단점과 장점의 차이는 크게 다르지 않다고 봅니다. 항상 장점과 단점은 같이 따라다니기 때문에 그렇습니다. 누구에게나 다 똑같은 것 같습니다. 장점만이 살릴 수가 있는 그런 기회가 주어진다믄 좋을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "단점은 제가 필요하지 않다 또는 저에게 득이 안 된다는 행사장이나 모임 어떤 그런 곳을 잘 방문하지 않는 그런 단점이 있습니다. 제게 모든 제가 하는 행동 모두가 저에게 득이 될 수는 없지만 그런 것이 느껴지는 곳은 잘 가지 않습니다. 그래서 주변에서는 조금 아쉬워하거나 단점이라고 생각하는 것 같습니다. 저는 친구 모임이라든지 어떤 사회적 단체 모임에 이라든지 이런 데를 잘 많이 가입하지는 않습니다. 제가 꼭 필요한 곳만 다니는 편입니다. 그렇게 하다 보면은 여러 군데 많은 모임을 참석하다 보면은 물론 다양한 사람들과 많은 의견을 나눌 수 있지만 제 시간이 그만큼 줄어들기 때문에 그렇습니다. 제가 해야 할 일과 제가 시간을 잘 활용할 수 있는 기회가 타인으로 인해서 많이 이 줄어드는 것은 저는 좀 싫어하는 편입니다. 그래서 그것이 좀 단점이라고 할 수 있습니다. 장점은 좀 어려운 일이 있거나 슬픈 일이 있어도 그것을 긍정적으로 잘 승화시킬 수 있도록 노력한다는 점입니다. 이 힘들고 제가 목적한 바가 이루어지지 않더라도 그것이 다음에 잘 할 수 있다 또는 시간이 지나가면 해결될 수 있다 이런 긍정적인 생각을 가지고 항상 임하고 있습니다. 그것이 많은 지인들이나 친구들이 제 장점이라고 이야기를 많이 해 줍니다. 저는 좀 어렵고 힘든 일에도 절대 자질이라는 그런 성격이 아니고 긍정적으로 생각하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 자신의 단점은 뭐라고 생각하십니까 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 왔는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 저는 유일한 제 단점은 피곤함이 많은 거라고 생각합니다. 어떤 일을 하든 집중을 하게 되면은 상당히 다른 이들보다 피로를 빨리 느끼곤 합니다. 그래서 제가 이것이 문제라고 생각한 것은 대학교 때 다들 재미있게 놀고 공부하고 할 거 다 하는데 혼자 너무 피곤해서 아무 것도 못 하는 겁니다. 하루 종일 잠을 자고 하루 종일 엎드려 있고 그래서 제가 이 보완하기 위해 한 노력은 밤에 들으시면 웃으실 수도 있겠지만 밤에 다른 전자기기들을 하지 않고 즉시 잠이 드는 거였습니다. 물론 그래도 피곤했습니다. 그럼 저는 남는 시간마다 쪽잠을 자아냈습니다. 그리고 일을 하거나 놀 때 집중하면 누구도 저에게 뭐라 하지 않기 때문이죠. 그렇게 저는 제 단점을 보완하려고 열심히 차달가는 노력을 했었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "스스로 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 또한 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 단점이 있다면 전 결정을 잘 하지 못하는 단점이 있다고 말씀드리고 싶습니다. 저는 하나를 선택할 때 수많은 고민들을 합니다. 고민들을 할 때 이게 옳을까 저게 옳을까 이런 생각을 해요. 상당히 많이 하는 사람입니다. 그래서 저는 이게 상당히 문제라고 생각하게 된 이유는 시간이 오래 걸립니다. 어떤 선택을 하든 어떤 결정을 내리든 짜장면을 먹을까 짬뽕을 먹을까 생각하는 와중 이미 직원들은 선택을 했을 겁니다. 그런 자잘한 선택에서 큰 선택까지 많은 시간들이 걸리기 때문에 저는 이를 보완하기 위해 글을 작성하는 방법을 선택했습니다. 머릿속에 떠올리는 방법이 아니고 직접 수기로 써 내려가면서 그것을 눈으로 확인했을 때 이게 이 판단에서 옳다 라는 결과 도출물이 좀 더 빨리 나오기 때문에 저는 수기로 직접 작성하는 보완 방법을 생각하고 그것을 실천했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각했을 때 본인의 장점과 단점이 무엇이라 생각하십니까",
        "answer": "그러니까 다른 사람이 생각하는 저의 먼저 장점 같은 경우는 정확하고 똑 부러지면서 좀 똑똑하다 그런 말들을 많이 들었구요. 그래서 현명하다 그런 부분이 장점이고 단점이라면 똑 뿌러지고 하다 보니까 싫고 좋음이나 이런 부분을 숨기지 못하고 표현을 하는 부분 쪼끔 말함에 있어서 그까 그걸 참지 못하고 옳고 그른 부분을 정확하게 자꾸 말하려는 그런 부분이 단점 아닌가 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변인들이 생각하는 자신의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 굉장히 저의 다 단점이라면 싫고 좋음이 좀 너무 분명해서 그러니까 저는 그렇게 다 말을 안 한다고 생각을 하는데 남들은 직설적으로 좀 말을 많이 한다는 말을 들었고요. 많이 참고 어려운 그런 말을 못한다고 생각하는데 그렇지 않다 라고 보고 있고 또 장점이라면 많이 현명하고 똑똑하다 그리고 외향적이다 활발하다 저는 외향적이다 라고 제가 생각했을 때는 그렇게 생각 안 하는데 외향적이고 활발하다 그래서 사람들하고 많이 친하다 그렇게 그래서 그게 장점이다 라고 말하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명을 좀 해 주시구요 또 그렇게 본인의 장단점을 특화시키고 또 단점을 좀 극복하기 위한 그런 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 저는 진짜로 제 일을 정말 즐겨요. 제가 이 일을 한 지 정말 아직 몇 년이죠 벌써 삼십 년 넘게 했네요. 그런데도 저는 여전히 이 일이 너무 재미있어요. 저는 이 일이 제일 재미있어요. 다른 이 세상에 어떤 다른 직업은 전혀 부럽지도 않고 제 일이 제일 자부심도 넘치고 제일 흥미로워요. 저희는 정말 생존과 직결된 업무이기도 하기 때문에 정말 큰 자부심을 가지고 있고 단점 단점이라면 글쎄요. 너무 제 직업을 제일 우선시하고 신성시한다는 거 그게 단점일 수 있을 것 같아요. 특화시킨 것보다 노하우가 있다기보다 그냥 이 감정을 가지고 계속 꾸준히 일을 해 와서 그게 특화가 더 된 것 같다고 생각해요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 장점은 시원시원하고 결단력이나 추진력이 있다는 거구요. 단점은 성격이 너무 급하고 말이 빠르다는 것입니다 .사실 어떻게 보면 하나의 특성인데 좋게 말하면 장점이 되고 나쁘게 말하면 단점이 되는 것 같습니다. 따라서 저는 제가 없는 기질을 애써 노력해서 키우려고 하기보다는 제가 가진 강점을 더욱 키워서 차별성을 두려고 하는데요. 물론 제 급한 성격으로 인해 발생하는 실수들을 그냥 내버려 두겠다는 의미는 아닙니다. 예를 들면 남들은 한 번 할 검수를 저는 한 번 더 진행하는 노력은 하겠지만 그렇다고 해서 제 자신을 믿지 못해서 제 강점이었던 결단력과 빠른 추진력을 잃고 싶지는 않습니다. 그래서 저는 단점을 완벽하게 없애는 노력을 하기보다는 취약점은 개선하는 수준으로 개선하는 정도로만 노력을 하고 대신 강점을 더욱 견고히 할 수 있도록 결단력과 추진력에 필요한 다각적인 상황 판단이라든지 빠른 분석을 할 수 있는 능력이라든지 그런 점을 키우기 위해 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 본인이 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 성격이 급한 편이다 보니까 아무래도 실수를 하거나 덤벙대는 점이 많다는 점입니다. 그래서 이를 보완하기 위해서 가장 기본적이지만 근본적인 해결책이라고 할 수 있는 검수 또는 여러 번 검토에 활동을 좀 많이 하려고 노력을 하고 있습니다. 예를 들면 문서를 작성하는 측면에서 본다고 하면 검토를 여러 번을 하고요. 그리고 어떤 프로젝트를 진행함에 있어서 내가 놓치고 가는 부분이나 어떤 기억했어야 하는데 어떤 잊어먹은 부분이나 이런 부분이 있을 수 있다고 하면 그런 부분에 대해서는 어떤 제 주변 지인들 그리고 프로젝트를 같이 하는 동료 지인들과 꾸준히 어떤 티타임이나 스몰 토크를 하면서 놓치고 가는 부분 없는지 수시로 체크하는 그런 활동 등을 통해서 제 단점을 극복을 하려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시는지 이유도 같이 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "나의 장점은 긍정적인 마인드와 밝은 웃는 얼굴입니다. 긍정적인 마인드는 회사 생활에 있어서 좋은 성격을 띠고 있습니다. 예를 들어 직장 내에 사람과 소통 사이에 있어도 긍정적으로 생각하고 밝게 하고 있으면 모든 사람들로 인해 힘을 주고 좋은 결과를 얻을 수 있습니다. 그래서 긍정적인 마인드는 모든 사람들에게 포용할 수 있는 능력인 것 같습니다. 단점은 제가 싫었을 때 사람이 싫으면 얼굴에서 지극히 나타나는 현상입니다. 장점도 될 수 있고 단점도 될 수 있지만 단점이 더 큰 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 우리 지원자님만이 가진 어떤 차별성 혹은 장점을 지금 이 자리에서 어필한다면 어떤 것이 있겠는지 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저는 누구보다도 완벽한 성격을 가지고 있습니다. 물론 이게 단점이 될 수도 있다고 생각합니다. 하지만 저는 지금까지 제가 맡아온 과업을 단 한 번도 실수한 적이 없었습니다. 저는 완벽하게 모든 일을 끝내야 하는 성격을 가지고 있기 때문에 저에게 어떠한 과업을 주시기만 한다면 저는 그것을 누구보다도 더 멋있게 그리고 이 회사의 이익이 될 수 있도록 완벽하게 끝낼 수 있습니다. 그것이 다른 지원자들과는 다른 저만의 탁월한 차별성 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 장점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키기 위해 하는 노력과 또 단점을 보완하기 위한 노력은 어떤 것이 있는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단 장점과 단점을 말씀드리겠습니다. 일단 저의 장점은 주변에서들도 많이 얘기해 주시는데요. 사람과의 소통을 잘한다고 말씀해 주십니다. 특히 제가 말을 하는 목소리나 아니면 제가 말을 하는 톤 등이 상대방에게 신뢰를 주기 때문에 제가 어떤 조직이나 단체에 같이 있을 때 모임에 같이 있을 때 제가 있어야 모임의 분위기가 더 좋아지고 서로가 즐겁게 모임을 이끌어 갈 수 있다고 말씀해 주십니다. 그것은 제가 보면 저의 말투나 목소리도 중요하지만 이야기를 전달하는 능력이 좀 좋다고 생각이 됩니다. 그래서 어떤 똑같은 이야기를 전달하더라도 저는 거기에 좀 정확성도 있고 그다음에 재미도 있고 이렇게 이야기를 전달하다 보니 사람들이 저에게 많이 상담을 하기도 하고요 어떻게 보면 저와 함께 지내는 걸 즐거워 한다고 생각이 됩니다. 그렇게 저의 장점을 특화하기 위해서 저는 코칭 프로그램도 수업을 들어본 적이 있구요. 상대방에게 공감하는 그런 능력 아니면 제가 그렇게 할려고 굉장히 노력을 했습니다. 그러다 보니 정말 너무 많은 사람들하고 얘기를 하다 보니 저의 단점이 또 그게 아닌가 하는 생각도 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인가요 그렇게 생각하는 이유도 함께 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 저에게 장점은 상대방에게 이야기를 아주 잘 전달해 준다고 그렇게 말하고 있습니다. 저의 말하는 능력 혹은 저의 목소리 발화 이런 톤 등이 상대방을 편안하게 해 주구도 하고 제가 말하는 이야기가 재미있다고 그렇게 말씀들을 하십니다. 똑같은 이야기를 전달하는데 저는 그곳에 좀 재미도 더 넣고 좀 이야기하는 게 실감나서 굉장히 재미있다고 얘기해 주셔서 제 주변에는 저와 함께 지내는 사람들이 다 저를 그런 면으로 평가해 주시는 것 같습니다. 그래서 사실은 저는 지금 현재 덕수궁에서 야경 해설을 주말에 하고 있는데요. 저에게 해설을 들으시는 많은 분들도 정말 귀에 쏙쏙 들어오게 이야기를 잘 해 주셔서 너무 재미있었다는 그런 후기들도 많이 올려주고 계십니다. 이렇게 제가 인제 사람들하고 소통하고 이야기하는 것을 즐기고 그것이 또 저의 장점이기도 하지만 또 그러다 보니 제가 또 사람들하고 같이 즐기는 걸 너무 좋아해서 친구들하고 약속도 많고 또 이렇게 친구들이 부르면 거절하지 못하고 또 가야 하는 그런 성향이 있어서 좀 남편은 별로 좋아하지 않습니다. 그래서 그런 것 또한 거절하지 못하는 것 또한 저의 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주실 수 있으세요 구체적인 예시를 함께 들어 주세요",
        "answer": "저의 성격상의 장단점은 우선 장점을 말씀드리겠습니다. 저의 성격의 장점은 많은 사람들과 소통하는 데 있어서 어려움을 느끼지 않는다는 것입니다. 제가 사람들과 이야기할 때 나이나 성별이나 혹은 어떤 직업도 크게 영향을 받지 않으면서 소통을 잘 할 수 있는데요. 그것에 가장 중요한 것 중의 하나가 제가 말을 전달하거나 말을 할 때 상대방을 편안하게 해주고 그다음에 믿음을 주는 그런 말투와 또 어떤 톤을 가지고 있어서 상대방들이 저와 이야기하는 걸 무척 좋아하고요. 제가 어떤 단체나 어떤 소속되어 있는 곳에서는 제가 약간 리더형처럼 단체를 이끌거나 모임을 이끄는 편입니다. 그래서 제가 사람들과 소통을 잘하고 있다 라는 것이 저의 장점입니다. 그런데 이런 장점을 가지고 있다 보니 정말 많은 팀이나 많은 모임들이 있어서 그들이 저를 만나자고 하면 제가 거절을 잘 못 합니다. 그래서 그것 장점이기도 하지만 제가 사람들과 소통을 잘 한다는 것이 어쩔 때는 단점으로 작용할 때도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시고 또 그것을 특화시키고 단점은 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말씀드리겠습니다. 일단 장점은 저는 사람들과의 소통에 능력이 뛰어나다는 것입니다. 소통 능력 중에 하나가 이야기를 전달하고 그다음에 상대방이 저의 이야기를 잘 들어주고 또 다른 사람들과의 관계를 아주 편안하게 하는 건데요. 그것 중의 하나가 이야기 전달 능력이 뛰어나다고 생각합니다. 저의 목소리나 저의 목소리 톤 말하는 발화 등이 상대방을 편안하게 해주고 신뢰감을 주기 때문에 제가 소속되어 있는 팀이나 모임 등에서는 제가 있을 때 더 즐겁다는 이야기를 많이 하고 있습니다. 저는 특히 이런 의사소통 능력을 극대화하기 위해서 책도 그와 관련된 대화법이라든가 아니면 코칭에 관련된 수업도 들어서 상대방의 이야기를 잘 듣고 또한 공감할 수 있는 능력을 키우고 있습니다. 그래서 저의 단점이라고 하면 이렇게 소통 잘하고 모임을 좋아하다 보니 사람들이 만나자고 하면 거절을 하지 못하는 그런 경향이 있습니다. 그래서 저의 의사소통 능력이 장점이기도 하지만 어쩔 때는 단점이 되기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 단점과 장점에 대해서 말씀을 해 주시고요 각각의 장점과 단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 후 저는 오래 가지 않습니다. 어떤 문제가 생기면 그리고 어떤 감정이 생기면 안 좋은 감정이 그게 저를 오래 얽매지 않아요. 좀 쿨한 편인 것 같아요. 그래서 거기에 쉽게 뭔가 빠져있지 않고 되게 허우적되지 않고 상태에 좀 빠르게 회복을 하는 편인 것 같아요 제 스스로가 봐도. 그래서 다음을 이어나갈 수 있는 어떠한 일을 할 때에도 제 개인적인 부분이 일에 그렇게 지장이 가는 편은 없는 편이라고 볼 수 있고요. 단점은 같은 말인데 단순합니다. 그냥 단순한 편이라서 어떻게 보면은 쪼끔 상대가 원하는 부분에서 제가 세심하지 못하게 디테일하지 하지 못하게 반응을 할 때도 있던 것 같아요. 그래서 그걸 한 번 깨닫고 조금 조심하려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 아니라 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 모두 알고 계시는 만큼 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 분들이 생각하시는 저의 장점은 결단력이 좋다 추진력이 좋다 이구요. 또 단점은 많이 덤벙거리는 게 제 단점으로 생각을 하시는 것 같습니다. 그래도 단점 덕분에 저는 많은 분들이 저와 친밀하게 또 여겨주시고 저도 다른 분들께 많은 도움을 받으면서 성장을 한다고 생각을 해서 단점 아닌 단점이라고 생각을 하고 또 이런 단점이 있기 때문에 저는 계획을 열심히 하는 편입니다. 뭣 하나를 빠트리지 않기 위에서요. 그래서 저는 단점 아닌 단점을 가지고 있고 또 결단력과 추진력이 좋은 차 큰 장점을 가지고 있는 그런 사람입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 얘기해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 신중함입니다. 좀 급박한 상황이 있더라도 한 번 차분하게 생각을 해보고 어떤 결정을 쉽게 내리지 않고 쪼끔 더 고심해 보고 내리는 경우들이 많아요. 그래서 결정이 잘못되는 경우가 크게 없습니다. 그래서 제가 가진 장점은 사람들은 신중함이라고 말해 줍니다. 단점은 저는 인정하고 싶지 않지만 어찌 보면 우유부단 한 모습이 있다고 얘기들을 하더라고요. 그런데 이게 제가 가진 장점 때문에 쉽게 결정하지 않고 고민하는 시간이 많기 때문에 저를 좀 우유부단하다 이렇게 판단하시는 분들이 간혹 있는 것 같은데 그것은 장점을 극대화하기 위한 과정이라고 저는 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 우선 저는 상대방의 마음을 제일 헤아려 준다는 점입니다. 그래서 주변 사람들과의 트러블도 적은 편이고 한번 맺어진 인연은 길게 가는 편입니다. 특히 친구들이 어려움과 고민이 있을 때면 저에게 먼저 상담을 하는 편이 많은 편이고 저는 잘 들어주는 편이기 때문에 친구들이 말을 하고 나면 편안해진다고 하는 말을 많이 듣는 편입니다. 이러한 성격이 장점이라고 생각하면 또한 단점일 수도 있습니다. 아무래도 제가 주로 듣는 입장이 되다 보니까 제 속마음을 잘 모르겠다는 친구들도 있습니다. 저는 주로 제 얘기를 하는 것보다 들어주는 게 익숙하다 보니 걱정 고민이 있을 때는 친구들과 수다를 떨기보다는 스스로에 해결책을 찾는 편입니다. 그러다 보니 주변에서 친구들이 쪼끔은 답답해 하는 경우도 있지만 이제는 저에 그러한 성격을 다 이해해 주는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점을 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지 노력한 점도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 어린 시절 대부분 외국에서 생활했기 때문에 다른 사람에 비해서 한국어가 조금 서툰 것이 단점이라고 생각을 합니다. 이 이것을 어려 어렸을 때 외국에서 생활을 많이 한 것이 살면서 저에게는 다양한 언어를 습득할 수 있는 기회가 되었고 또한 다양한 환경과 다양한 사람들을 많이 만나서 어떤 상황이나 환경에 빠르게 적응한다는 장점으로 작용하기도 했습니다. 하지만 한국에서 사회생활을 하고 또 회사에서 생활을 할 때 다른 사람들에 비해서 한국어가 조금 서툰 것은 저에게 단점으로 작용할 수 있다고 생각합니다. 그래서 저는 이 단점을 보완하기 위해서 회사에 다니면서도 친한 사람들과 함께 스터디를 만들어서 제가 잘 할 수 있는 외국어를 알려주고 또 사람에게 한국어를 배우는 노력을 굉장히 많이 했습니다. 그리고 또 다른 사람에 비해서 한국어를 잘 알아들을 수 없기 때문에 모르는 단어나 문장이 나왔을 때 그것을 적어 두었다가 친한 친구 친구나 동료들에게 말의 속 뜻을 정확하게 알기 위해 물어 보고 또 공부를 열심히 했습니다. 그리고 저의 발음을 다른 사람들이 알아듣 들을 수 있게 다른 사람에 비해서 천천히 그리고 또박또박 말하는 연습을 지금까지 꾸준히 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "장점 그리고 단점을 설명해 주세요 그리고 단점을 어떻게 보완했고 장점을 어떻게 발전시켜 나갔는지 노력도 함께 얘기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 실패를 두려워하는 단점이 있습니다. 이는 좋게 말하자면 신중하고 생각이 깊다고 할 수 있지만 아무래도 부정적인 면이 더 많이 보인다고 생각했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 어떻게 행동을 해야 할지가 오히려 중요하다고 생각했습니다. 그리고 마침 제 장점이 무엇이든지 경험해 보려고 하는 도전 정신이 있다는 것이었습니다. 이 끈끼로 저는 단점을 극복하기 위하여 오히려 실패와 성공 무엇이든 논하지 않고 더욱 더 눈앞의 문제를 직접 몸을 부딪쳐서 경험하려고 했습니다. 아르바이트나 대외 활동 등 다양한 분야의 업무를 경험함에 따라 여러 분야의 실패를 느끼는 것이 이를 보완하는 데 큰 도움이 되었습니다. 덕분에 두려운 마음이 생기면 이를 보다 빠르게 떨쳐내고 앞으로 나아가려는 노하우가 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 기여한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 사실 실패를 두려워하는 경향이 있습니다. 이것은 좋게 포장하자면 신중하고 생각이 깊다고 할 수 있는 여지가 있지만 아무래도 부정적인 면이 더 많이 보인다고 생각했습니다. 물론 누구나 실패를 겪습니다. 저는 그것을 받아들이고 어떻게 대처를 할지 앞으로는 어떻게 행동을 해야 할지에 대해서가 오히려 중요하다고 생각했습니다. 제 장점이 마침 무엇이든지 경험해 보려고 하는 도전 정신이었습니다. 이 끈키로 저는 단점을 극복하기 위하여 오히려 실패와 성공을 논하지 않고 뭐든 상관없이 눈앞의 문제를 직접 몸을 부딪쳐서 경험하려고 했습니다. 아르바이트나 대외 활동 등 다양한 분야의 업무를 경험함에 따라서 여러 분야의 실패를 느끼는 것이 이를 극복하는 데 큰 도움이 되었습니다. 덕분에 두려운 마음이 생기면 이를 보다 빠르게 떨쳐내고 앞으로 나아가려고 하는 노하우가 생겼습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 우선 장점부터 설명을 드리자면 저의 장점은 정말 꼼꼼하고 세심하게 섬세하게 일을 할 수 있는 그런 능력이 있다는 것입니다. 평소에도 일을 할 때 제가 정한 목표의 달성하기 위해서는 여러 가지 단계를 거쳐야 하는데 그것들을 머리 속으로만 그리는 것이 아니라 업무 매뉴얼을 작성하고 또 체크 리스트를 작성해서 꼼꼼하게 일을 해 나가는 그런 습관이 되어 있고 그런 과정을 거쳐서 제가 하고자 하는 일들을 완벽하게 해내는 그런 경험들을 많이 해 왔습니다. 이걸 이것을 특화시키기 위해서 그런 연습들을 더 많이 해야 될 것 같구요. 그리고 반대로 단점은 제가 이렇게 꼼꼼하게 하는 것을 타인에게도 조금 강요를 하는 편인데 제가 이런 강요 뿐만 아니라 조금 더 친절하게 그것을 가르쳐 주게 된다면 저거의 장점을 다른 후배 직원들에게 더 더 나누어 줄 수 있는 그런 부분이 되지 않을까 하는 생각을 해 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있을 텐데요 그중에서도 자신의 단점이 무엇인지 말씀해 주시고 또 단점을 보완하기 위해서 지금까지 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 성격이 조금 내성적인 편입니다. 때문에 남들 앞에 서는 것이 너무 긴장이 되고요. 먼저 나서서 팀을 리드하는 편은 더더욱 아닙니다. 그래서 저는 학교나 대외 활동 중에 팀장에 일부러 지원을 해 보기도 했고요. 팀 과제를 할 때도 역시 발표 역할을 맡곤 했습니다. 그런데 이런 역할들은 저에게 여전히 어려웠고요. 실제로 발표를 망친 경험이 있습니다. 앞에 나가서 발표를 할려고 마이크를 잡았는데 너무 떨려서 목소리가 안 나왔습니다. 목소리가 안 나오다 보니 제가 삼 분 동안 자리에 서서 멍 하니 있었고 그걸 본 팀원이 나와서 대신에 발표를 진행해 준 경험이 있었는데요. 이후에 저는 이러한 점들을 극복하기 위해 항상 남들보다 두 배 세 배 더 준비했고요. 그때 연습을 하면 된다는 것을 깨달았습니다. 이런 경험이 계속 이어진다면 역시 계속해서 성장할 것이고요. 내성적인 성격이 반대로 장점이 될 것이라고 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 너무 추진력이 빠르다는 것입니다. 저는 생각 일이 주어지면 일을 빨리빨리 처리하기 위해서 노력을 많이 하는데 그러다 보니까 주변에서 같이 일하는 팀원들이 제 속도에 잘 따라오지 못할 때가 있고 그럴 때마다 저는 조금 답답함을 느끼곤 하는 것이 저의 단점입니다. 저의 장점은 회사 내에서 눈치가 빠르고 또 다양한 그런 일들을 섬세하게 처리하는 능력을 가지고 있는 것이 저의 장점입니다. 사람들이 생각하고 있는 그런 생각들 그리고 앞으로 처리해야 하는 그런 활동 그리고 프로젝트를 눈치 있게 빠르게 빠르게 처리할 수 있는 그런 능력이 있고 또 제가 일을 빠르게 해내면서도 섬세하게 일을 하기 때문에 놓치는 것 없이 원 완벽하게 일을 해내는 편이어서 그런 것을 장점이라고 말하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 생각하시기에 다른 많은 사람들이 생각하고 있는 지원자분 본인의 장점 그리고 단점이 뭐라고 여기시는지 이유까지도 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 밝고 활기찬 성격을 바탕으로 한 사교성이 저의 장점이라고 다른 사람들이 여러 번 말하는 것을 들은 적이 있습니다. 그들의 말처럼 저는 낯선 사람과 다른 사람에 비해서 쉽게 친해지고 또 그들과 사귀는 경향이 있다고 생각을 합니다. 그래서 어떤 협업 협업을 하는 과정에서도 쉽게 한 여러 사람을 하나로 뭉치게 하는 힘을 저는 가지고 있고요. 또 팀의 분위기를 굉장히 밝고 명랑하게 해서 저와 함께 있는 사람들이 조금 즐거워 하는 것을 저는 굉장히 좋아하는 성격입니다. 그러다 보니까 제가 재미있는 이야기도 많이 하고 또 다른 사람의 이야기도 잘 들어주는 편이고 또 농담을 해서라도 팀의 어떤 분위기 자체를 굉장히 즐겁게 만들기 때문에 저의 밝은 에너지 그리고 사람을 잘 사귀는 사교성이 다른 사람들이 생각하기에도 저의 장점이라고 생각을 합니다. 하지만 이런 사교성이 좋은 것이 조금 나쁜 쪽으로 쓰인다 면 다른 사람들을 간섭하는 사람으로 비춰질 수 있는 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 흔히 말하는 오지랖이 너무 넓다 라는 말을 들을 수 있다고 생각을 합니다. 저는 팀 전체의 분위기를 조금 밝게 하고 또 사람과 친해지기 위해서 말을 거는 것이 다른 사람이 봤을 때는 그게 너무 과도한 사적인 영역을 침범하는 것이 아닌가 라는 생각을 가질 수도 있다고 생각이 듭니다. 그래서 그것이 단점이 될 수 있다고 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 자신만의 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 저는 경험이 많다는 것을 어필할 수 있다고 생각합니다. 저는 다양한 분야에 경험이 많습니다. 창업을 해 봤기 때문에 대표로 일해 본 적도 있고 또한 인턴으로 시작해서 회사의 말단 직원으로 경험을 해 본 적도 있습니다. 그리고 비영리 단체인 아름다운 가게에서 일을 하면서 비영리와 협동조합 사회적 기업들이 어떻게 운영되고 있는지에 대해서 경험하는 했던 것도 있습니다. 그리고 서점에도 다녀보면서 서비스직을 했었고 또한 외국에 나가서 워킹 홀리데이로 일 년 정도 있었습니다. 그리고 필리핀에서 매니징을 하면서 매니저로 일을 한 적도 있습니다. 그래서 저는 많은 나라와 많은 나라의 경험도 있을뿐더러 그리고 많은 경험을 하고 많은 지역도 많이 가 보았습니다. 그래서 저는 제가 가진 저만의 장점은 다른 사람들보다 경험이 많기 때문에 그에 따른 많은 교육과 교훈을 얻었다 라고 생각합니다. 그래서 저만에 많은 노하우들을 여러 분야에서 접목시켜 제 능력을 상승시킬 수 있을 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 그리고 장점이 있으시다면 그것을 어필해 주세요 어떤 것이 있겠습니까",
        "answer": "제가 가진 차별성과 장점은 성실하고 책임감이 강합니다. 초등학교 시절부터 십이 년 간 개근을 했습니다. 여섯 시에는 일어나고요. 일곱 시면 가족들이 모두 모여 식사를 하기 때문에 어린 시절부터 일찍 일어나 아침에 여유 있게 하루를 준비하는 습관이 배어 있습니다. 그러다 보니 일찍 등교에서 운동을 하기도 하고 혹시 놓친 것이나 부족한 것이 있어도 문제 없이 보완할 수 있었습니다. 덕분에 출석 결석 뿐 아니라 과제 제출도 기한을 넘겨본 적이 없습니다. 이런 모습으로 주변의 신뢰를 받아서 학급 임원으로 활동해 왔습니다. 덕분에 주변 친구들을 챙기고 선생님들과 사이에서 역할을 하며 책임감과 리더십을 배웠습니다. 저는 어디에 가서도 리더 역할을 도맡아 하고 있습니다. 주로 친구들과 만날 때 제가 약속을 주도하며 모든 계획들을 제가 짜곤 합니다. 그리고 대학교에서도 저는 학생 임원이었습니다. 많은 계획들을 관리하고 커뮤니케이션을 하고 많은 학생들 사이에서 책임감과 리더십을 활용했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 그리고 단점에 대해 각각 말씀을 해 주시고 구체적인 예시를 들어서 성격을 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 다양한 분야의 생활과 문화를 경험하고 도전해 보는 것을 좋아합니다. 어렸을 적부터 전국의 다른 지방이나 혹은 아예 한국을 넘어서 여러 대륙의 나라에서 아주 긴 생활 동안 일상 생활을 보내 본 적이 있습니다. 이미 익숙한 환경에 안주하고 살아가기보다는 다채로운 경험을 하는 것을 좋아합니다. 남보다 먼저 경험을 해보고 그것을 하고자 하려는 사람들에게 조언을 주고 이끌어주기 위해서 도움을 주는 것을 좋아합니다. 저는 이러한 점이 저만을 가지고 있는 차별점으로 장점이라고 생각합니다. 제 이 장점은 분명 회사가 성장하는 데 좋은 영향을 줄 것입니다. 자료가 부족하거나 생각되는 이미지가 확실치 않아 주장하는 분야를 먼저 나서서 경험해 볼 수 있을 것입니다. 다만 단점이 실패를 두려워 하는 것입니다. 아무래도 많은 곳에서 살아가 보면서 경험을 쌓았다 보니 실패를 두려워 하게 되었는데요. 하지만 제게 든든한 회사 동료분들의 지원과 조언이 있다면 저는 이 실패를 두려워 하는 것도 분명히 극복할 수 있을 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 꼼꼼함입니다. 저는 어릴 적부터 학교 준비물 하나 빼놓지 않고 학교에 갔었고 항상 모든 일에 있어서 꼼꼼하게 기록하고 확인을 통해서 일을 처리해 왔는데요. 그래서 저의 이런 꼼꼼한 성격 덕분에 저는 지금까지 매번 좋은 성적을 얻을 수 있었고 좋은 결과물을 도출해 낼 수 있었습니다. 하지만 이 꼼꼼한 성격과는 반대로 저는 굉장히 내성적인 성격을 가지고 있습니다. 제가 이렇게 꼼꼼하게 기록을 했다고 하더라도 이 기록을 남들에게 말하기가 참 어렵더라고요. 그래서 팀 활동에서도 제가 이렇게 자료를 준비하면은 다른 팀원 분들께서 발표를 해 주시곤 했는데요. 앞으로는 이런 내성적인 성격을 고치고자 많은 노력을 할 것이고 또 저의 이런 꼼꼼한 성격은 업무에 있어서 많은 분들에게 큰 도움을 드릴 수 있을 것이라 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 단점과 장점이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점이 있다면 이 자리에서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 항상 넌 참 에너지가 넘친다 활력이 넘친다 라고 말씀을 하십니다. 그만큼 저는 굉장히 활력이 넘치고 에너지가 넘치는 사람인데요. 그러다 보니 항상 모든 일에 있어서 솔선수범하고 남들이 힘들어 하는 일을 대신해서 막고 또 모든 행사 그리고 모든 모임에 앞장서는 편인데요. 그러다보니 가끔 사람들이 저에 대해서 안 좋게 평가하는 경우가 있습니다. 재는 흔히 너무 나댄다 라고 하죠. 모든 일이 나서다 보니까 오지랖이 넓다 라고 말씀을 해주시는데요. 하지만 저는 이 또한 단점이라고 생각하지 않습니다. 제가 이렇게 오지랖을 부림으로써 많은 분들을 만날 수 있고 많은 분들과 교감을 함으로써 그분들의 어려움을 해결해 줄 수 있기 때문에 저는 이 또한 장점이라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장점과 단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "많은 분들이 제가 화가 많다 라고 말해 주시더라고요. 제가 화가 나는 부분이 있어서 엄청 감정적으로 격하게 표현을 하지 않지만 순간적으로 얼굴 표정을 숨기기를 좀 어려워 하는 편입니다. 굉장히 감정 표현이 단순한 사람인데요. 그래서 이러한 점이 저의 단점으로 많이 봐주셨지만 그만큼 저는 감정에 솔직한 사람입니다. 좋으면 좋다 싫으면 싫다 가 확실하기 때문에 제가 정말 좋아하는 사람에게는 제 온 마음을 다해서 모든 걸 해주기 위해 노력을 하는 편이고요. 또 감정에 솔직하기 때문에 사람들과 진솔한 대화가 가능합니다. 많은 분들이 저에게 고민 상담을 해 하면은 너는 본인 고민도 아닌데 참 잘 들어준다 라고 말을 해주더라고요. 이러한 것들이 저의 단점과 장점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서는 본인이 다른 지원자들에 비해서 스스로만이 가진 차별성이나 장점이 있고 이를 저희에게 어필해야 한다고 하면 어떤 것이 있을지 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 차별성은 도전 정신입니다. 저의 이런 도전 정신 때문에 저는 지금까지 정말 다양한 활동을 하기도 했는데요. 광고 모델도 해 본 적이 있고요. 또 어떤 학회에서 발표를 해 본 적이 있고 또 부품 개발을 한 적이 있고 정말 스펙트럼이 넓다고 말씀드릴 수 있습니다. 이렇게 도전 정신이 강하다 보니까 저는 자연스럽게 성실함까지 갖추게 되었습니다. 아무래도 도전을 하려다 보면은 시간이 많이 필요하고 제가 성실하지 못하면 도전을 할 수 있는 폭이 굉장히 줄어들기 때문에 저는 자연스럽게 성실할 수 밖에 없었는데요. 저의 이런 차별성과 장점을 이 회사에 입사한 후에도 좋은 영향을 발휘할 것이라 생각이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 지금까지 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점으로는 성실함을 말씀드릴 수 있습니다. 저는 항상 과제가 나오면 과제 당일날 제출하고 모든 업무에 있어서 미리미리 할려고 하는데요. 제가 항상 이렇게 성실하게 움직일려고 노력을 하다 보니까 단점으로 체력이 조금 부족합니다. 이렇게 성실하기 위해서는 아침 일찍 일어나고 아침부터 열심히 돌아다니면서 제 업무를 수행해야 되기 때문에 상대적으로 쉬는 시간이 적어서인지 제가 체력이 조금 부족한데요. 요즘에는 그런 체력을 보완하고자 비타민도 많이 챙겨 먹고 있고 또 운동을 시작했습니다. 근육이 있으면 체력이 좋아진다는 말을 들어서 열심히 운동도 하고 있고요. 또 성실함도 좋지만 제 몸을 혹사시키지 않는 선에서 성실해지고자 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들은 저를 많이 차분하다고 해 주십니다. 차분하기 때문에 말을 잘 들어주고 어떤 일을 결정을 할 때 항상 많이 생각을 하고 일을 결정하는 것 같다 라는 말씀들을 많이 해주시는데요. 제가 이렇게 차분하다 보니까 다른 한편으로는 굉장히 내성적이다 라고 말씀을 많이 해 주세요. 내성적이기 때문에 제가 다른 처음 보는 사람들과 대화를 하기 힘들고 다른 친구들은 새로운 친구들과 놀고 싶은데 때문에 놀지 못하는 그런 경우도 발생하곤 합니다. 그래서 차분하기 때문에 사람들이 제가 들뜨지 않고 고민을 들어주고 이런 부분들을 참 좋아해 주시지만 가끔 내성적인 순간에는 그러한 저의 단점에 대해서 지적을 해 주시는 분들도 계셨습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 친화력인 것 같습니다. 저는 처음 보는 사람과도 십 분 정도 대화하면 굉장히 친해질 수 있는데요. 그러다 보니 제 주변에는 항상 사람이 끊기지 않습니다. 저는 많은 친구들을 가지고 있고 친구들의 이야기를 들어주는 걸 굉장히 좋아하는데요. 그러다 보니 가끔은 너 왜 이렇게 오지랖 부리냐 라는 말을 많이 듣곤 합니다. 이 오지랖 부리는 그런 성격이 저의 단점이라고 말씀드릴 수 있는데요. 다른 사람의 이야기에 굉장히 관심을 가지고 제 일처럼 나서 주려는 게 그게 어떤 부분에서는 조금 부정적으로 보이지 않나 싶습니다. 하지만 저는 이 또한 단점이라고 생각을 하지 않기 때문에 다른 한편으로는 장점으로 승화할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼한 성격입니다. 이런 꼼꼼함은 업무를 진행할 때 많은 도움이 되더라구요. 시행착오를 줄일 수 있고 중간에 발생할 수 있는 돌발적인 문제들을 최소화 할 수 있습니다. 저는 이런 장점을 극대화하기 위해 항상 메모하는 습관을 가지고 언제라도 메모하려고 노력하는 편입니다. 또한 단점으로 보여지는 부분은 꼼꼼한 성격 때문에 업무 진행이 다소 느리다고 말하는 분들이 계신데요. 그럴 경우 저는 이 꼼꼼함을 무기로 시행착오를 겪지 않는 것이 시간을 줄이는 일이라고 어필합니다. 그리고 마지막에 업무를 점검해야 되는 상황에서도 시행착오가 적기 때문에 문제되는 일을 최소화 할 수 있어 단점을 극복한다고 말씀드리고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "사실 저는 대학교 때 또 차갑다 하는 이야기를 많이 들었습니다. 조금 차가워서 다가가기 힘든 사람 이런 이야기를 많이 들었고요. 저도 스스로가 누군가에게 먼저 다가가서 한다거나 말을 한다거나 이런 필요성을 전혀 느끼지 못해서 그렇게 지내오다가 삼 학년 때 쯤 돼서는 그러면 좀 안 되겠다는 생각이 들어서 스스로 조금 변화할려고 많이 노력을 했습니다. 그래서 조금 항상 좀 웃는 모습을 좀 보이려고 노력도 하고 처음 사람과 만나게 되면 제가 먼저 인사를 하고 다가가려는 그런 노력을 통해서 지금은 오히려 좀 첫인상이 좋다 착 착해 보인다 친절하다 이런 말을 좀 많이 듣는 것 같아요. 그리고 저의 단점은 조금 몸이 게으른 것. 조금 운동이라든가 이런 것 보다는 좀 정적인 걸 좋아하다보니 동적인 운동을 좀 약한 편입니다. 이게 저희 좀 단점이 아닌가 그래서 조금 노력할려고 자전거도 좀 타고 산책도 하고 가벼운 운동 위주로 좀 몸을 움직이면서 체력적인 면도 좀 기르고 스포츠도 조금 좋아하려고 노력을 하고 그렇게 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시나요 그렇다면 그렇게 말씀하신 이유는 무엇인가요",
        "answer": "다른 사람이 이야기하시는 장점도 제가 생각하는 장점과 비슷한 것 같습니다. 친절한 밝은 에너지 이런 것들이 저의 장점이라고 말씀들을 많이 해 주십니다. 실제로 미팅에 가게 되면 저희 상사 분이나 파트너 분께서 저와 미팅에서 굉장히 편하다. 이런 말씀을 좀 많이 하십니다. 남의 얘기를 좀 잘 들어 주기도 하지만 처음 만났을 때 어색하지 않고 좀 편안한 분위기를 빠르게 만들 수 있는 그런 장점 때문에 저와 다니는 게 좀 편하지 않을까 이 생각을 합니다. 그와 반면에 저의 단점은 조금 말이 빠른 점들 가끔 성격이 급하게 나오는 부분들 이런 게 저의 단점이 아닌가 싶어요. 좀 간단한 건데 의사결정을 좀 못할 때는 제가 좀 뭐라고 하거든요. 저녁 메뉴를 고르는 데 한 이십 분씩 고르고 있으면 제가 빨리빨리 골라 세 개 중에 하나 선택해 그런 이야기를 좀 하는데 쪼금 그럴 때가 단점이 아닌가 싶습니다. 급한 성격 이런 게 저의 단점이 아닌가 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 조금 친근함 친절함 다정함 이런 것들을 좀 많이 말씀해 주시는 것 같습니다. 좀 많이 묻는 편이구요. 보면은 말도 좀 차분히 할려고 노력을 하고 그럽니다. 왜냐하면 같은 경우에는 과거에 좀 외모적으로 안경도 썼었고 좀 차가워 보인다는 이야기를 많이 들었습니다. 그리고 또 고등학교 때는 좀 내성적이어서 말도 많지 않다 보니 그런 오해를 좀 많이 받았습니다. 그래서 좀 제가 바꾸려고 노력을 했구요. 말도 좀 많이 하고 먼저 다가가서 이야기를 하려고 하다 보니 저도 모르게 지금은 전혀 그런 이야기를 안 듣고 오히려 활발한 사람 다정한 사람 친 친절하다 이런 얘기를 좀 많이 듣는 것 같습니다. 그리고 저의 단점은 그렇게 말을 하다 보니 어떨 때는 조금 말을 많아지는 다른 분들이 말할 기회를 뺏어 버리는 그런 경우들이 좀 생기더라구요. 그래서 부분을 좀 제가 인지를 하고 이후에는 또 다른 분들과 이야기를 할 때 한 두 번 조금 기다려주는 그러한 센스 있는 모습을 보여서 그런 단점들도 또 극복하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인에게는 어떤 장점과 단점이 있다고 생각하십니까 그리고 장점을 강화하기 위해서 했던 노력과 단점을 조금 극복하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성실함이 저의 장점인 것 같은데요. 매번 항상 정해진 시간에 일어나서 미리 정한 일을 하고 또 남들에게 피해를 주지 않기 위해서 스스로 자기 계발에 굉장히 많은 시간을 할애하는 편이구요. 또 성실해지고자 매일 하나의 목표를 세우고 목표를 꼭 수행하는 편입니다. 하지만 단점으로는 내성적인 성격을 꼽을 수 있습니다. 제가 이렇게 내성적인 성격을 고치기 위해서 정말 많은 노력을 했었는데요. 일부러 학교에서 발표를 한다거나 아니면 모르는 사람들이 있는 곳에서 말하는 그런 모임을 간다거나 하면서 극복하기 위해서 많은 노력을 했는데 아직까지는 이것을 극복을 하지 못했고 성실함 같은 경우에는 매일 하루에 하나씩 저만의 목표를 세워서 이루려고 하기 때문에 저의 성실함을 특화하기 위해서는 이러한 노력을 하지만 아직까지는 내성적인 성격은 극복하지 못한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 언어를 굉장히 쉽게 터득을 합니다. 언어라는 게 무조건 완벽하게 말한다고 해서 소통이 잘 되는 건 아니듯이 쉬운 단어들만을 조합해서도 소통이 충분히 가능하다 라고 생각을 하는데요. 그런 면에 있어서 저는 언어를 굉장히 잘 활용하고 이게 저만의 차별성이 될 것 같은데요. 제가 이렇게 언어를 많이 좋아하게 되고 쉽게 터득을 하게 된 건 어린 시절부터 저는 만화를 굉장히 좋아했습니다. 당시 애니를 보면서 일본어 애니지만 자막은 또 영어로 보고 어떤 미국 애니지만 자막은 또 중국어로 본다던지 이렇게 다른 언어를 섞어가면서 보곤 했는데요. 그래서 덕분인지 저는 언어에 대한 거부감이 없고 굉장히 언어를 잘 활용할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 저의 내성적인 성격이 단점인 것 같습니다. 워낙 내성적이다 보니까 발표를 하는 것도 힘들고 이런 회의를 할 때 제 의견을 말하는 것조차 저는 부담이 많이 됐습니다. 그래서 이런 성격을 고치고자 대학생 때부터는 정말 활발하게 모든 활동에 있어서 자신은 없지만 발표를 하고자 했는데요. 물론 처음에는 앞에 나가서 마이크를 잡으니까 너무 떨려서 말을 한 마디도 못하고 강단을 내려오는 경우도 종종 있었는데 몇 번 이렇게 도전을 해서 제가 앞에서 발표를 하다 보니까 어느 순간 내성이 생겼고 저의 이런 성격도 조금은 변화하는 그런 시점도 만나게 되었습니다. 그래서 아직까지는 이런 내성적인 성격을 가지고 있지만 과거에 비해서는 어느 정도 보완이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점 그리고 장점을 모두 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 굉장히 다혈질적인 성격을 가지고 있다고 말합니다. 쉽게 화를 내고 쉽게 소리를 치고 그런 모습을 보면서 성격을 조금 스스로 관리하는 법에 대해 배웠으면 좋겠다 라고 말을 해주는데요. 저는 이러한 단점이 있지만 또 굉장히 모든 면에 있어서 활동적입니다. 다혈질적인 성격도 어떻게 보면 제가 활동적이기 때문에 표출되는 성향 중 하나이지 않을까 라는 생각이 드는데요. 제가 활동적이기 때문에 저는 굉장히 다양한 사람을 알고 있고 사람을 만나는 걸 좋아합니다. 그렇기 때문에 사교성도 있고 어떠한 일을 하더라도 굉장히 에너지 넘치게 일을 소화해 낼 수 있다는 장점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 자세하게 설명해 주시고 또 지원자님께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해 했던 노력도 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 낯을 가리지 않는 것입니다. 저는 낯을 가리지 않아서 누구나 십 분 안에 금방 친해질 수 있고 처음 만나 뵙는 분이라고 하더라도 같이 여행도 갈 수 있을 정도로 굉장히 낯가림을 한 번도 생각해 본 적이 없는데요. 하지만 그만큼 저는 다른 사람들 사생활에 많은 관심을 가지는 게 저의 단점인 것 같습니다. 흔히 오지랖이라고 하죠. 오지랖을 부린다고 하는데요. 어떤 분들은 이 점을 안 좋게 보실 수 있겠지만 제가 오지랖을 부림으로 인해서 사람들에게 더 친밀감을 쌓을 수 있는 계기가 되고 또 사람의 사소한 것들까지 기억을 할 수 있기 때문에 저는 이걸 좋은 쪽으로 특화 시키고자 노력을 했고 현재는 상황을 봐가면서 그렇게 다른 사람 사생활에 관여를 하곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시겠습니까 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 보시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 책임감인 것 같습니다. 저는 장녀로 태어나 가정 내에서 항상 동생들을 돌봐야 한다 는 말을 듣고 살았는데요. 그러다 보니까 자연스럽게 책임감을 가지게 되었습니다. 제가 이렇게 책임감을 가지게 된 이유는 동생들을 돌보면서 그런 돌봄으로 인해 내가 이 동생들을 지켜야 하겠다는 사명감이 생기고 난 뒤로부터 정말 강한 책임감을 가지게 되었고 어떠한 일에 있어서든 저는 항상 책임감을 가지고 끝까지 수행하려는 그런 성향을 보이고 있는데요. 단점으로는 그래서 그런지 조금 권위적일 때가 있습니다. 동생들에게 명령하는 그런 습관들이 나와서 그런지 가끔은 권위적인 모습이 나오려고 할 때도 있는데 최근에는 이런 권위적인 모습을 조금 탈피하고자 제가 사용하는 단어를 바꾸고 있습니다. 다른 단어를 선택함으로 인해서 저의 권위적인 면모가 조금 사라지기 수 있도록 노력하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말해 보세요",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 너는 항상 긍정적이야 라고 말을 많이 해 주시는데요. 그러다 보니까 항상 모든 일에 임할 때 긍정적인 태도로 임해서 남들이 힘들어할 때 북돋아주고 응원해 주는 게 저는 습관이 되어 있습니다. 이렇게 습관이 되어 있다 보니까 다른 한편으로는 제가 사사로운 정에 약하다고들 많이들 해주십니다. 이게 저의 단점이 될 수 있는데요. 제가 이렇게 긍정적으로 생각하고 항상 웃는 얼굴로 다니다 보니까 많은 분들이 저에게 접근해서 어떠한 이득을 취하고자 합니다. 그래서 그분들이 저에게 슬픈 이야기를 하시면 저는 그런 사사로운 정에 이끌려서 그분들의 이야기를 들어드리고 또 도움이 되고자 노력을 하는데요. 물론 그중에는 상당수가 거짓말이었지만 저는 순간 믿어서 그분들을 도와 드리는 경우가 종종 있었고 이게 저의 장점이고 단점이라고 많이들 말씀해 주십니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "방금 전 만난 사람은 저에 대해 안 좋은 편견을 가지기도 합니다. 제가 약간 세침한 모습을 가지고 있어 깍쟁이 같다 는 소리를 듣곤 하는데요 하지만 십 년 전 만난 친구는 저를 쭉 보았기 때문에 제가 진지하고 멋있는 사람이라고 말합니다. 그래서 제 별명이 진국입니다. 저는 다른 사람들과 다르게 진중한 면을 가지고 있고 이렇게 일관된 모습으로 변치 않는 모습 보여드릴 자신이 있습니다. 지금 제가 면접관님들께 보여드리는 모습은 아주 짧은 시간이지만 시간이 지나 제가 십 년 이십 년 후에도 변치 않는 사원이라는 걸 꼭 보여드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 소심했습니다. 남들한테 발표하는 걸 굉장히 어려워 했고요. 또 발표하라고 그러면 덜덜덜 떨리는 목소리로 겨우 준비한 거를 읽고 내려오는 그런 모습이었습니다. 그런데 대학교에 가니까 그렇게 발표할 일이 더 많아지고 또 사회에 나오니 그게 저한테 어떤 마이너스로 작용을 하더라고요. 그래서 좀 퇴근을 한 후에 요즘은 흔치 않지만 예전에는 웅변 학원이었죠 그런 스피치 학원을 좀 다녔습니다. 그러면서 발음 교정보다는 또박또박 눈을 바라보고 말할 수 있는 그런 좀 방법들을 배웠구요. 거기서 어떤 발표회라든가 이런 것들을 통해서 좀 자신감을 얻었습니다. 그래서 지금은 전혀 소심했던 그런 모습을 찾아볼 수 없는데요. 그게 어떻게 보면 저에 단점이었지만 장점으로 노력해서 승화했던 그런 부분이 아닌가 생각을 합니다. 그리고 저에 지금 단점은 스피치 학원을 너무 많이 열심히 다녀서 그런가 말이 많아지고 다른 분들에 어떤 발표나 이런 것들을 보면 배운 게 있다보니 자꾸 지적을 할려고 하는 그런 모습이 보여서 그러한 점이 조금 단점이 아닌가 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 모두 한번 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점에 대해서 저도 한 번 친구들에게 물어본 적이 있는데요. 친구들은 하나같이 저의 단점 중 하나는 너무나도 많은 것들을 도전하는 성격이라고 이야기한 적이 있습니다. 저는 하나의 일에 집중하고 그것만 파고드는 성격 이라기보다는 컴퓨터면 컴퓨터 게임이라면 게임 업무 개발이라면 개발 예술 등 취미까지 다양한 분야에 있어서 굉장히 광범위한 흥미를 가지고 있고 그런 것들을 제가 전부 다 할 수 있는 범위 내에서는 많은 것들을 해보려고 도전적으로 도전하려고 노력하는 편이기 때문에 이런 것들이 하나의 업무를 제대로 확실하게 해내는 경우에는 조금 어렵지 않겠느냐 라는 이야기를 들은 적이 있습니다. 그것이 저의 단점이 될 수 있을 것 같고 그러나 때로는 이것이 저의 장점으로 작용한다고도 생각하는데요 하나의 업무를 해결하기 위해서 저는 우리 사회가 굉장히 다원화되고 다양화되었기 때문에 한 업무를 한 가지 요소로만 해결할 수는 없다고 생각합니다. 사회문제를 해결할 때에도 과학적인 지식 철학적인 지식 등 다양한 기계적인 지식이라든지 문제 해결 방식이 필요하고 저는 다양하고 도전적인 방식들을 여러 가지 학습했고 그런 것들에 흥미가 있기 때문에 여러 가지 문제 해결을 해야 하는 상황이 온다고 하더라도 제가 알고 있는 지식들을 토대로 다양하게 다원화된 사회에서 이 모든 능력을 이용할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 스스로의 단점에 대해서 말씀을 해 주시고 이 단점을 보완하기 위해서 지원자님께서 하셨던 노력들이 있다면 같이 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "예전에는 제가 좀 내성적이고 차갑다는 말씀을 많이 들었습니다. 고등학교 때 교정을 끼고 또 안경도 쓰고 이러다 보니 외모가 자신감이 없어서 그런 건지 모르겠는데 말 말을 많이 안 한 것 같아요. 좀 말 걸면 입을 가리고 이야기 한다던가 이런 식이어서 저도 모르게 말수도 줄고 그러다 보니 좀 내성적이고 또 차갑다 이런 이미지를 이야기를 많이 들었는데요. 이를 조금 보완해야겠다 라는 생각이 들어서 좀 노력을 했습니다. 일단은 좀 많이 힘들긴 했지만 처음 보는 친구 아는 친구죠. 아는 친구를 처음 만나면 먼저 가서 인사를 하고 한 두 마디만 좀 해보자. 그런 노력들과 다짐들을 하면서 아침에 나 나섰고요. 결과 지금은 좀 오히려 말이 너무 많아져서 좀 조용해 이런 얘기를 들을 정도로 좀 활달하고 친절하고 그러한 성격으로 좀 변한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 보신다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저의 장점을 하나 어필하자면 그것은 바로 끈질긴 입니다. 저는 굉장히 일을 하나 시작하면 끝을 보고야 많은 성격인데요. 과거에 프로젝트를 맡았을 때에나 학교 생활을 했을 때에도 굉장히 어려운 과제에 직면할 경우에 일을 끝까지 놓지 않고 혼자서 정말 끈질기게 매달려서 일을 해냈던 적이 종종 있습니다. 회사에서 일을 할 때에도 모두가 다 힘들어하는 프로젝트나 일들을 맡았을 때 제가 그것을 끝까지 붙잡고 해내었을 때 오는 성취감 때문에 저는 그런 것들을 하는 것을 즐겨 합니다. 시간이 많이 걸리고 굉장히 힘든 부분이기는 하지만 확실히 그런 것을 해내었을 때에 성취감이 정말 크다고 느껴집니다. 그렇기 때문에 저는 그것이 다른 지원자들과 정말 다른 저만의 장점이자 차별성이라고 생각합니다. 그것은 회사 생활을 하는 데에도 정말 좋은 요소 중의 하나이고 제가 삶을 살아가면서도 정말 좋은 부분 중의 하나라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 정말 쉽게 포기하지 않고 모든 것들을 저의 방식대로 끈질기게 끝까지 실행하려고 노력하고 거기서 꼭 답을 찾고 마지막 마무리를 제가 스스로 지으려고 노력합니다. 그런 것들이 제가 앞으로 나아가는 데 굉장히 발전하는 데에도 크게 작용하는 부분 중 하나이고 제가 중간에 포기하지 않게끔 만드는 원동력이 되어 주기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 가진 장점 중 하나는 어떠한 문제 상황에 직면한다고 해도 크게 불안정성을 느끼거나 두려움을 느끼지 않는다고 하는 것인데요. 저는 어렸을 때부터 굉장히 많은 분야에 쪼금 더 폭넓은 관심사를 가지고 있었습니다. 그렇기 때문에 제가 가지고 있는 역량이나 이런 것들이 조금 더 어떤 한 분야에 어려움으로 다가온다고 해도 그것이 제가 가지고 있는 전체적인 불안감 자체를 조성하지는 않고 제가 여러 가지 많은 일들에 도전했던 경험을 토대로 뭔가 도전에 있어서의 두려움도 많이금 해결이 됐기 때문에 이런 것들에 가지지 않고 있고 어떤 상황 무대에 있어서도 중요한 자리에서 긴장을 하지 않는다던지 불안감을 갖지 않는다는 면모에서는 제가 가지고 있는 장점이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 그렇지만 제가 가진 단점들도 또 충분히 있는데요. 저는 무언가 즉흥적으로 어떤 일들을 구성하는 것을 좋아하고 계획을 세워서 일들을 처리하려고 하면 이에 굉장히 어려움을 느끼는 편입니다. 뭔가 계획을 세우면 내가 충분히 해내지 못하는 일들이 많아지고 그런 일들이 쌓였다고 했을 때 저에게 어느 정도의 스트레스로 작용하는 일들이 있는데요. 그렇기 때문에 뭔가 계획한 일들이 틀어지게 되면 좀 힘들어 하는 경우가 있기 때문에 저는 보다 도전적이고 자유롭고 즉흥적으로 일을 하는데 조금 더 익숙해져서 그런 면모를 가지고 있습니다. 이를 해결하기 위해서 저는 일반적인 일들도 짧게는 계획을 세워서 계획을 해결하지 못한다고 하더라도 조금 더 덜 영향을 받을 수 있도록 요즘에는 연습을 해보는 습관을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 말씀드리자면 제 장점은 사람의 심리를 조금은 편안하게 읽어내는 것입니다. 사람의 심리를 조금은 잘 읽다 보니 필요한 것을 먼저 챙겨주기도 하고 또 말을 많이 하지 않아도 사람의 마음을 읽어주어서 공감과 위로를 해주기도 하고 그런 좋은 장점들이 있었습니다. 그래서 이런 장점을 특화시키고 싶어서 저는 심리학을 부전공하기 위해서 공부를 시작했습니다. 그래서 이것들을 이론적으로 논리적으로 잘 정리하고 공부해서 지식적으로도 머리에 쌓아 놓고 실질적으로 더 도움이 될 수 있으면 좋겠다 라고 생각해서 그렇게 제 장점을 특화시키기 위해서 노력을 했었고요. 단점 같은 경우에는 제가 조금 마음속에 찝찝한 것을 못 참는 그런 강박이 있습니다. 찝찝한 것은 못 참는 강박이 있다 보니 대부분 끝까지 갈려고 하는 성격이 있습니다. 이 성격이 업무를 할 때는 참 도움이 됐습니다. 찝찝한 게 남아 있으면 마무리 짓지 못하고 끝까지 하고 완벽하고 꼼꼼하게 해낼려고 하는 성향 때문에 업무를 할 때는 조금은 도움이 됐던 것 같은데 사람을 대할 때는 제가 어떤 문제가 있거나 어떤 대화를 통해서 해결해 봐야 하는 그런 주제에서는 상대가 쪼금 그만하고 싶더라도 제가 쪼금 끝까지 해결하려고 하는 그런 성향이 있습니다. 그래서 저는 그런 상황을 파악하고 너무 부담을 주지 않으려고 참는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점이 뭐라고 생각하는지 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들은 저에게 항상 책임감이 넘친다 좋다 라고 말씀을 해 주십니다. 아무래도 제가 저희 집에서는 장녀이다 보니까 항상 그런 책임감을 가져야 한다는 사명감을 가지고 살아왔기 때문에 그런 면모가 평소 생활에서 많이 드러났지 않나 싶은데요. 하지만 그만큼 저의 단점으로는 권위적이다 라고 많이 해주시는 편입니다. 책임감이 강하니까 제가 무언가를 이끌어야 된다는 생각이 저를 지배해서 다른 사람에게 말을 할 때도 조금 권위적으로 명령하는 그런 면모가 간혹 보이는 것 같은데요. 그래서 저는 이렇게 두 가지가 저의 장점이고 단점인 것 같고 많은 사람들이 평소에 말씀을 해 주시고는 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인이 가지고 있는 장점은 무엇이라고 생각을 하시며 또 단점은 뭐라고 생각하는지 설명 한 번 해 주시기 바랍니다 또 그것을 특화 시키고 극복 시키기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 성실함입니다. 저는 항상 모든 일을 할 때 제출일 한참 전에 제출하고 맡은 업무가 있으면 당일에 끝내고자 노력을 했는데요. 그러다 보니까 모든 업무에 있어서 정말 꼼꼼하고 놓치는 부분 없이 수행할 수 있게 된 것 같습니다. 하지만 단점으로는 저의 내성적인 성격을 말씀드릴 수 있을 것 같은데요. 제가 많이 내성적이다 보니까 평소에 하고 싶은 말을 잘 하지 못하고 삽니다. 또 발표도 어려워하는 편인데요. 그래서 저는 이렇게 제가 성실하니까 주로 협업이나 팀 활동을 할 때 자료 준비를 하고 또 발표를 잘하는 친구와 한 팀을 이뤄서 조별 활동을 했던 그런 기억이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 단점을 말씀해 주시길 바라겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 단호함과 결단력입니다. 문제가 생겼을 때 상황에 대해 핵심을 파악하고 구체적으로 계획을 세워 공동 목표를 달성한 경험이 있습니다. 봉사 활동 동아리를 통해 박 육 일 간 남북한 새터민 청소년들과 함께 평화 통일 기행에 멘토로 참가한 적이 있습니다. 기행에서 가장 중점에 둔 것은 서로 다른 배경을 지닌 청소년들이 자연스럽게 서로에게 스며들게 하는 것이었습니다. 하지만 목적과 달리 청소년들이 서로 경계하는 모습과 프로그램을 이해하는 데 어려움이 있어 신속히 새로운 프로그램을 기획해야 했습니다. 단점은 신중한 성격으로 결정을 잘 못하는 편입니다. 책임감을 가지고 빠른 시일 내에 성과를 내기 위해 여러 가지 대비책을 세워 시행착오를 겪는 편입니다. 실행해야 하는 업무를 우선순위로 두고 걱정을 최소화하기 위해 미리 대비책을 세워 실천하고 있습니다. 가장 중요한 것은 주어진 일에 끝까지 책임감을 가지고 적극적인 자세로 일하는 자세라고 생각합니다. 다양한 경험을 통해 배운 기술과 적응력을 결합해 업무의 전문성을 가질 수 있도록 업무 적응력을 높여 튼튼한 직원으로서의 기반을 다지겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대하여 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 유연한 사고입니다. 저는 생각이 열려 있고 또 개방적이고 또 저의 주관은 뚜렷하지만 남의 의견을 듣는 데 있어서도 거부감이 없는 편이기 때문에 남의 조언을 잘 새겨 들어 고칠 줄 알고 또 새로운 것을 잘 수용하는 오픈 마인드를 가지고 있습니다. 그렇기 때문에 저는 이런 저의 유연한 사고를 바탕으로 항상 갈등이 생기거나 했을 때 보통 그런 갈등이 생기는 친구들의 경우에는 한 사람이 조금은 고집이 세다거나 마인드가 꽉 닫혀 있어서 생기는 경우가 많았는데 저의 이런 유연한 사고를 바탕으로 두 사람의 마음을 모두 이해를 해서 조금 더 상황을 좋게 풀어나가기 위해 노력을 했고 또 실제로 제가 그런 식으로 설득을 하고 이야기를 함으로써 잘 풀어나갈 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 아무래도 조금은 주관이 세다는 것입니다. 남의 말에 잘 휘둘리지 않고 누군가가 저에게 지적을 했을 때도 제가 생각했던 것들은 이미 완벽한 논리를 가지고 있기 때문에 그것들에 관해서 충분히 상대방을 설득시킬 수 있다는 것이 저의 장점이라는 생각이 듭니다. 하지만 반대로 이것이 단점으로 작용할 때도 있습니다. 저의 주관이 너무 강력하고 저는 또 스스로를 너무 신뢰하고 또 자존감이 높다 보니까 때때로 상대방의 의견을 조금은 등한시할 때가 있는 것 같습니다. 사실 상대방의 의견도 못지않은 중요한 의견일 때가 많고 또 좋은 의견일 때가 많은데 제가 약간 그것을 등한시함으로써 조금은 그것 그것이 저의 단점이 되는 것 같습니다. 상대방으로 하게끔 저에게 무시받는다는 느낌도 들게 할 수 있기 때문에 저는 그것이 저의 장점이자 단점이 된다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시면 좋겠습니다 장점을 최대한 특화시키고 단점을 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "우선 저의 장점으로는 굉장히 리더십이 있다는 것을 들 수 있는데요. 저는 평상시에 친구들이나 가족들과 함께 할 때라도 늘 리더십 있게 제가 먼저 일을 제한하고 일을 진두지휘 하는 것을 자주 볼 수 있습니다. 그것은 학교 다닐 때에도 마찬가지였고 회사를 다닐 때에도 마찬가지입니다. 저는 굉장히 부드러운 리더십으로 사람들을 이끌어 내고 일을 하는 것을 좋아합니다. 그렇게 앞에서 일을 진두지휘할 때 굉장히 성취감을 느끼고 제 자신에 대한 뿌듯함이 생기기 때문에 그런 식으로 리더십 있는 모습들을 보여 주었을 때 개인적으로 굉장히 만족해 하는 편입니다. 아무래도 그것을 특화시키기 위해서는 계속해서 프로젝트를 맡을 때마다 제가 먼저 솔선수범해서 팀의 리더 자리를 맡았던 것 같습니다. 그런 부분들이 제가 나중에 계속 일을 하는 데에도 굉장히 큰 부분이 도움이 되었던 것 같습니다. 단점 중에 하나는 제가 성격이 급하다는 것인데요. 성격이 급해서 말도 빠르고 그렇다 보니 아무래도 물건도 제자리에 놓지 않고 여기저기 놔두는 습관들이 있었습니다. 그래서 저는 그것들을 고치고자 최대한 메모장을 많이 활용하고 말도 천천히 해 보려고 굉장히 많이 노력했습니다. 그리고 성격이 급해서 있는 약속들이 있었기 때문에 그런 약속들을 잊지 않기 위해서 핸드폰에 있는 캘린더를 사용한다거나 그런 식으로 굉장히 많은 노력을 기울였던 것 같습니다. 그래서 아무래도 전보다는 성격 급한 것이 많이 완화되었고 요즘에는 말도 천천히 하고 물건도 제자리에 놓는 습관을 많이 기른 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 다른 사람에 비해서 체력이 조금 약한 것이 저의 단점이라고 생각을 합니다. 어려서부터 운동하는 것보다는 앉아서 공부하는 것을 더 좋아했기 때문에 어려서부터 체력이 다른 사람에 비해서 조금 약해졌다고 생각이 들고 또 나이를 들어서는 계속 연구에 매진을 하다 보면 아무래도 규칙적으로 잔다거나 아니면 규칙적으로 음식을 섭취하는 것을 잘 못했기 때문에 그로 인해서 또 체력이 조금 저하된 된 것 같습니다. 따라서 저는 저의 이렇게 체력이 조금 안 좋은 것을 보완하기 위한 노력을 꾸준히 하고 있는데요. 급박하게 연구를 진행해야 할 진행해야 할 경우가 아니라면 일상에서 조금 더 규칙적인 생활을 하기 위해 노력을 하고 있습니다. 첫 번째가 조금 규칙적으로 잠을 자려고 노력을 하는데 뿐만 아니라 많은 분들이 연구를 하다 보면 밤을 새서 하는 경우가 허다하다고 생각을 합니다. 그래서 저는 제가 잘 잘 수 있는 수면 시간을 체크를 하고 그래서 시간에 잠을 자려고 노력을 합니다. 기상 시간은 나이가 들어서인지 좀 조절이 가능을 한 한 가능한데 요즘에는 잠드는 시간이 많이 힘들기 때문에 제가 늦어도 몇 시까지는 꼭 잠자리에 들겠다 라는 저만의 규칙을 세우고 그것을 실행하기 위한 노력을 꾸준히 해 오고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 생각하는 단점과 장점이 있습니다. 단점은 우유부단한 성격이라고 합니다. 어떤 일을 정할 때 제 주장을 하지 않고 여러 사람의 의견에 좋은 방향으로 그냥 따라가고 또 어떤 결정을 확실하게 못 내리는 그런 스타일입니다. 그래서 그것이 단점이고 또 생각이 너무 착해서 다른 사람들의 말에 그냥 믿고 따르는 성격이라서 잘못하면 속거나 사기를 당할 경우가 있다고 너무 착하지 말라고 합니다. 그리고 장점은 다른 사람들의 이야기를 잘 들어주고 공감을 합니다. 그리고 잘 참는 성격이라고 합니다. 아무리 화가 나고 억울한 것을 당해도 화를 내지 않고 그냥 웃으며 잘 넘어가는 스타일이라서 좋다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점에 대해서 저희에게 얘기해 주실 수 있을까요 구체적으로 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "제가 생각하기에 저의 단점은 너무 우유부단한 것이라 생각을 합니다. 예를 들어서 누군가가 어떤 부탁을 들으면 거절을 하지 못합니다. 거절 해야 될 일인데도 거절을 하지 못하고 그것을 들어주는 성격입니다. 그래서 결국은 나중에 후회하는 일도 생기고 속는 일도 생깁니다. 배신을 당하는 때도 있는 것입니다. 그래서 우유부단한 것이 제 단점이고 또한 기억을 잘 하지 못합니다. 누군가가 말을 하면 거기에 대해서 메모를 해야 되는데 제 성격상 메모를 하지 않고 머리에만 두고 있다가 결국은 그걸 잊어버리고 실수할 때가 더러 있습니다. 그것이 제 단점이고요. 제가 생각하기에 단점은 저는 화를 잘 내지 않습니다. 누군가가 저에게 화를 내고 억울한 말을 하드라도 저는 그것을 잘 인내를 합니다. 꼭 참는 것이 아니라 제 성격상 제 잘못으로 인정을 하고 제가 뭔가 부족하다고 생각을 하고 거기에 대해서 도리어 사과를 하고 잘 견뎌내고 인내하는 그런 장점을 갖고 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "학창 시절에 제가 고등학교를 선택했던 것들이 장래 희망에 교사를 적는 이유도 안정적이어서 적었었고 다양한 화주사를 상대하는 물류를 택할 수 있었던 것도 고등학교 졸업 후 대학 입학까지 삼 년 간의 아르바이트 생활 덕분이었어요. 그런데 급작스럽게 나빠진 가정사로 대학 입학을 포기할 수밖에 없었고 저는 일을 다양한 사회 경험으로 적극적인 성격으로 바꾸는 계기로 삼고자 노력을 했어요. 특히 사람과 많은 접촉을 하는 써빙 일을 하면서 다양한 고객의 목소리에 마주했고 이를 해결하기 위해서 상대방의 의견을 경청하는 성격을 갖게 되었어요. 반면에 단점은 상황을 분석하는 성향이 타인의 이야기를 들어 줄 때 부정적으로 나타나는 경우가 있었고 저는 이야기를 들어주는 것을 좋아하지만 호불호를 분명히 가져가는 편이어서 이렇다 보니 객관적인 입장에서 말했다고 생각하는 것이 인간관계에 악영향을 미치는 경우가 있었어요 솔직하고 직설적인 화법으로 의도치 않게 상대방의 감정을 상하게 했던 적이 있었고 제가 성장 과정에서 부모님께 변화를 만들어 가는 것들에서 되게 의연하지 못한 태도를 많이 해왔던 것들이 이러한 결과를 초래했던 것 같습니다. 제가 많은 동아리를 하고 많은 프로젝트를 했었지만 어려움 막막함 편견과 맞서 부딪치고 행동으로 돌파하는 그런 것들을 많이 배웠습니다. 너무 감사한 경험이었어요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격의 장단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 사람들을 항상 관찰한다는 것입니다. 관찰하는 시간을 통해서 저는 많은 것을 배울 수 있다고 믿기 때문입니다. 그리고 제가 관찰하는 것은 단순히 사람만을 관찰하는 것이 아니라 상황과 또 어떤 현상에 대해서 관찰하는 것도 좋아합니다. 그런 사고 방식을 통해 다양한 문제들을 이해할 수 있고 또 풀어나갈 수 있다고 생각합니다. 그래서 저는 항상 관찰하는 습관을 통해 제가 아르바이트 했던 어떤 가게에서의 매출을 끌어올릴 수 있었고 경험은 제가 어떤 상품을 판매하는 것을 제안함으로써 매출을 이십 프로 이상 끌어올릴 수 있었습니다. 그리고 저의 단점은 언제나 생각하는 것을 길게 한다는 것입니다. 완벽을 추구하는 저의 어떤 습관 때문에 가끔은 행동이 빠르게 되지 못할 때가 있습니다. 더욱더 완벽한 계획을 세우고 싶다는 생각이었지만 가끔은 빠르게 행동함으로써 과정들이 수정될 수 있다는 것을 배웠습니다. 그래서 지금은 단순히 혼자만 계획을 세우는 것보다 주변 지인들의 그리고 선배들의 조언을 구하면서 최대한 빨리 실행하고 수정해 나갈 수 있도록 제 자신을 변화시켜 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 사람들을 항상 관찰하고 또 사람뿐만 아니라 사물이나 어떤 현상을 관찰함을 통해 항상 배우려고 하는 자세입니다. 제가 배우려고 하는 자세를 갖고 있는 것이 장점이라는 것을 언제 깨달았냐면 저희 팀이 어려움에 처해 있었을 때입니다. 많은 친구들이 어려움에 대한 불만을 토로하고 있을 때 어려움 속에서 우리가 배울 수 있는 것에 집중했던 저는 저희 팀원들에게 긍정적으로 생각하는 방향을 제시해 줄 수 있었습니다. 그래서 제가 이런 조언을 했을 때 우리 팀원들의 반응을 보면서 저의 이런 성격이 장점이라는 것을 깨달을 수 있었습니다. 그리고 저의 단점은 완벽하게 계획하겠다는 것을 것으로 인해 시간이 조금 오래 걸린다는 것인데요. 항상 혼자서 계획을 완벽하게 세울려고 했던 저의 단점 때문에 일의 추진이 느려지고 또 계속해서 수정하는 시간이 오래 길 걸렸던 경험이 있습니다. 그래서 후로는 주변 주변 지인들의 조언을 구하고 빠르게 실행한 후에 계속해서 수정하는 과정을 통해 저의 계획을 다듬어 나아가는 그런 습관을 새롭게 갖게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 사물과 사람을 항상 관찰한다는 것입니다. 저의 전공을 통해 이런 습관을 갖게 되었지만 결과적으로 저의 이런 습관이 어떤 현상과 상황을 긍정적으로 바라볼 수 있게 만들어 주었다고 깨닫게 되었습니다. 제가 사람과 사물만을 관찰하는 것이 아니라 어떤 문제의 상황을 관찰하고 또 문제를 예방하기 위해 미리 진 전에 상황을 관찰함으로써 항상 문제 없는 어떤 업무를 진행할 수 있었고 또 관찰하는 과정을 통해 제가 아르바이트 했던 회사에 도움을 드릴 수도 있었습니다. 그리고 저의 단점은 항상 일을 시작하기 전에 시간이 오래 걸린다는 것입니다. 제 입장에서는 아주 완벽한 계획을 세운 후에 이를 추진하고 싶었던 것이었는데요. 막상 완벽한 계획이라고 생각했지만 일이 진행되는 과정 속에서 계속해서 수정하는 시간이 또 걸린다는 것을 알게 되었습니다. 그래서 후로는 혼자서 너무 많은 계획을 세우기보다 조언을 구하고 빠르게 실행함으로써 수정하는 과정을 즐기는 그런 변화된 습관을 갖게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고요 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 저희에게 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 완벽함을 만들어내기 위해 준비하는 시간이 너무 오래 걸린다는 것입니다. 제가 나름대로 계획을 세우고 발생한 문제들을 발생할 것 같은 문제들을 파악하고 예비하는 그런 시간도 가졌었지만 막상 제가 행동으로 옮겼을 때 예측 밖의 문제들이 정말 많이 생겨난다는 것을 깨달았었습니다. 처음엔 정말 좌절했었지만 이후로는 계속해서 수정하는 과정들을 또 하나의 성장 과정으로 느끼게 되었습니다. 그래서 예상 밖에 예상 밖에 일어나는 문제들이 오히려 고마운 수정의 기회라는 생각을 하게 되었고 과정을 통해서 제 조금은 부족했던 계획이 더욱 완벽하게 바뀌어 나가는 과정을 체험했었습니다. 그래서 현재는 주변 지인들에게 혹은 선배나 동료들에게 제 아이디어나 제 계획에 대한 조언을 아주 많이 구하고 후에 수정되는 과정들을 통해 제 계획을 더욱 완벽하게 만들어 나가고 있습니다. 지금은 보다 빨리 추진함으로써 제 계획과 아이디어를 더욱 완벽하게 만들어 나갈 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 단점이 있다면 자기 주장을 하는 데 있어서 강하지 못한 편입니다. 사실 제 의견을 제시할 때 항상 상대편의 의견에 가려질 때가 많은데요. 그리고 상대팡 의견에 금방 수긍하는 편이기도 합니다. 제가 그러한 부분을 보완하기 위해서 제 의견을 제시할 때 충분히 분석하고 의견을 잘 이야기 할 수 있도록 사전에 연습을 많이 해보는 편입니다. 방법을 통해서 어떤 대상과 만났을 때도 제 의견을 충분히 제시하는 상황을 만들어 낼 수 있도록 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장 단점은 일단 장점은 처음 보는 이와도 소통을 잘 한다는 것입니다. 그리고 밝다는 것입니다. 밝아서 잘 웃기 때문에 그렇게 말을 해주는 것 같은데 잘 웃는다는 것이 장점이라고도 생각을 하는데 단점이라고도 볼 수 있겠습니다. 다른 사람이 보기에도 잘 웃는다는 것이 단점이 되는 경우도 있었고요. 물론 회사생활을 할 때는 웃으면 안 되는 상황에서 웃지는 않을 것이다만 그러한 제가 이제까지 공부를 했지 않겠습니까. 공부를 하면서 자습실에서 살짝 웃는다던가 이러한 경우가 있어서 가끔씩 단점이 되기도 하는 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점을 얘기한다면 기억을 잘 하지를 못하는 편입니다. 누군가가 지시를 하거나 어떤 일을 할 때 머릿속에 그냥 귀로 듣고 일을 하다 보니 잊어서 실수할 때가 가끔 있습니다. 그래서 지적을 당하기도 하는데요. 그것을 극복하기 위해서는 누군가가 어떤 이야기를 했을 때 바로 메모하는 습관입니다. 항상 수첩이나 메모지를 가지고 다니면서 적는 연습을 해야 되는데 그것이 잘 안되고 제 머릿속에만 넣다 보니 그런 일이 일어나는데요. 그것을 극복하기 위해서 꼭 수첩과 메모지를 항상 지니고 다니는 훈련을 많이 했습니다. 그렇게 함으로 해서 실수를 하는 경우가 많이 줄어졌습니다. 그리고 저의 장점은 여러 다른 사람들이 저에게 이야기를 하면 잘 들어주고 공감을 잘 해줍니다. 제 얘기보다는 상대의 얘기를 잘 들어주고 공감을 하는 편입니다. 그래서 그것을 더 상대와 소통하기 하기 위해서 커뮤니케이션하는 방법을 많이 공부를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "많은 분들이 저를 보실 때 좀 침착하다고 그렇게 많이 말씀해 주시구요. 그리고 좀 제가 몰입을 할 때는 몰입해 있을 때는 살짝 좀 다른 분들의 말씀을 못 들을 때가 있어요. 그런 거는 좀 장점과 단점을 같이 갖춘 거 같애요. 그러니까 같은 공간 안에서 같은 공간에 있지만 다른 공간 속에 있는 것 같은 좀 몰입을 할 때는 그런 점이 있습니다. 그래서 저도 조심을 할려고 하기는 하는데 정말 음소거가 돼요. 그래서 지하철 같은 데서도 뭔가 글을 읽거나 이렇게 해서 몰입을 하면은 정거장을 좀 지나칠 때도 있고 그리고 좀 정말 소리가 소거가 되는 듯한 그런 현상을 느낄 때도 있습니다. 그런데 또 이렇게 어떨 때 보면은 짧은 시간엔 안에 어떤 일을 하는데 효율적이기도 한 것 같습니다 몰입이라는 것이. 그리고 좀 짧 짧은 시간 안에 글을 읽는다던가 자료를 본다던가 이렇게 뭔가 과제를 수행하는 데 있어서 좀 모 몰입이라는 게 효율적이고 효율적으로 이용되기도 하는 것 같구요. 그래도 항상 주변에 주변에 환경을 의식을 하고 그렇게 특히 살아 동료들과 일을 할 때는 그렇게 할려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 이야기해 주시고 단점을 보완하기 위해서 본인이 했던 노력이 있다면 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 거절을 잘 하지 못하는 것입니다. 친구들이 저에게 부탁을 했을 때 제가 상황이 난처할 때나 또한 어려움이 있을 때 거절을 잘 못하는 성격이었습니다. 그래서 이 성격이 직무를 수행하는 데 있어서도 많은 불편함을 주기 시작했습니다. 그래서 이 저의 단점을 어떻게 하면 조금 더 개선할 수 있을까 라는 생각을 하게 됐는데요. 이를 저는 보완하기 위해서 먼저 이 쿠션 멘트를 내기 시작했습니다. 바로 내가 한 시간 있다 대답 해줄게. 제가 한 시간 있다 답변해 드리겠습니다 라는 이야기입니다. 한 시간 동안 답변을 해 드리겠습니다 라는 멘트를 하면서 한 시간 동안 거절의 멘트를 생각해 내는 것인데요. 그렇게 했을 때 제가 좀 더 마음의 여유를 가질 수 있고 바로 부탁에 있어서 답변을 내리지 않기 때문에 제가 적절한 거절의 의사를 표할 수 있는 생각을 가질 수 있게 됐습니다. 이후엔 그렇게 차근차근 연습을 하다 보니깐 거절에 있어서 제가 완곡하게 또한 예의 있게 표현할 수 있는 방법을 얻을 수 있게 됐습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필해야 한다면 어떤 것이 있을지 말해주세요",
        "answer": "한 번 본 사람하고도 쉽게 친해진다 라는 건데요. 저는 엠비티아이 바로 이엔에프피입니다. 바로 댕댕이 같은 성격이라고 하죠. 바로 멍멍이 같은 성격을 갖고 있기 때문입니다. 저는 모르는 사람에게도 쉽게 말을 건낼 수 있는데요. 바로 저의 그런 리포터 경험에서 나온 것입니다. 리포터를 하기 위해선 모르는 사람에게 말을 건낼 수 있는 능력이 필요합니다. 저도 처음엔 굉장히 어려웠습니다. 쑥스럽고 누군가에게 거절을 당할까 봐 말을 건넸을 때 거절을 당할까 봐 무서웠지만 일을 계속해서 해 나가다 보니까 그렇게 모르는 사람과 또 처음 본 사람과 그런 이야기와 소통들이 굉장히 자유롭고 쉽게 됐습니다. 저는 그렇게 처음 본 사람과 이야기 할 때 처음 물꼬를 트는 것이 그런 긴장감과 또한 그런 경계심에서 완화시키는 그런 중요성이 바로 칭찬이라고 생각합니다. 그런 사람들에게 다가갔을 때 저는 머리 스타일이 굉장히 예쁘시네요 라던지 옷 스타일이 굉장히 오늘의 날씨와 맞게 잘 입으신 것 같아요 라는 칭찬을 먼저 이렇게 쿠션처럼 깔고 갑니다. 그랬을 때 다른 사람들이 저에게 응하는 그런 반응들이 굉장히 달라집니다. 저는 이렇게 저의 긍정적인 에너지와 모르는 사람들에게 이야기를 건낼 수 있는 그런 힘이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 아무래도 발표나 그런 것에 있어서 조금은 자신감이 없고 부끄러움이 많고 내성적이라는 것입니다. 그렇기 때문에 약간 대학교에 들어와서 굉장히 노력을 많이 했습니다. 예를 들어서 굉장히 제가 약한 것을 알기 때문에 그냥 무리해서 제가 발표를 하겠다고 이야기를 한 후에 남들보다 두 배 세 배 더 노력을 하고 준비를 했습니다. 또 특히 질문 같은 게 들어올 경우에는 그런 순발력 같은 게 굉장히 부족했기 때문에 그런 것들도 남들보다 훨씬 더 철저하게 대비를 해야 한다고 생각을 했습니다. 그렇기 때문에 그것을 보완하기 위해서 굉장히 노력을 했고 아무리 지금은 발표 같은 걸 할 때는 떨지도 않고 또 굉장히 자신감 있게 잘 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 학습 능력이 굉장히 빠른 편입니다. 제가 인턴을 할 때도요. 일을 맡기면은 일단 학습을 하는데 남들보다 굉장히 빠르게 이렇게 학습을 하기 때문에 일의 속도가 굉장히 빠르고 효율성도 굉장히 높은 편입니다. 그래서 제가 대학교 시절이나 인턴 시절 그리고 아르바이트를 할 때도 항상 듣던 얘기가 너는 일을 참 잘한다 일을 굉장히 빠르게 처리한다 라는 말을 많이 들었고 칭찬을 많이 들었습니다. 반대로 좀 단점을 얘기를 하면 제가 좀 다소 우유부단한 성격을 갖고 있습니다. 그래서 학습 능력은 빠른 데 비해서 좀 어떤 좀 결단을 내려야 할 때 결단을 탁 잘 내리지 못해 가지고 좀 여기 저기에 흔들릴 때가 많거든요. 그래서 요즘 이런 우유부단한 성격을 고치기 위해서 스스로가 어떤 기준을 세우고 기준에 딱 부합하지 않을 때는 아니오 라고 말할 수 있는 그런 성격을 키우기 위해서 노력을 하고 있구요. 또 가끔은 주변 지인들에게 좀 조언을 구하기도 합니다. 그러다 보니까 좀 이렇게 우유부단했던 성격도 좀 이렇게 조금 결단력이 있는 성격으로 점차 변해가는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자들 다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 있는 차별이나 장점을 어필해 주세요",
        "answer": "저는 대학 생활 중 관련 과목의 졸업 프로젝트를 진행할 때 갈등을 중재한 경험이 있습니다. 만약 건설사가 일반 도급으로 시공만 하는 게 아니라 직접 토지 매입까지 해서 디벨로퍼형 사업을 하면 어떨까 라는 생각으로 시작을 하게 되었고 개발 사업 계획서를 주로 프로젝트로 진행하게 되었습니다. 건물을 선택하는 과정에서 한 팀은 공공 주택을 수정하였고 한 팀은 오피스텔을 수정하였습니다. 둘 다 좋은 선택지였지만 한 가지를 골라하는 상황이었고 교수님께서 말씀하셨던 평가 기준과 원하시는 방향은 팀이 갖고 있는 정보와 앞으로 얻을 수 있는 정보를 고령하였을 때 공공 주택이 좋다는 판단을 하였습니다. 이 생각을 다른 팀원에게 전달하였고 팀원 또한 찬성하였습니다. 결과 팀 프로젝트 주제에서 팀 중에 일 등을 달 성하고 에이플이라는 성적을 받을 수 있었습니다. 입사 후에도 현장에서는 다양한 문제가 발생합니다. 그럴 때마다 저의 판단 능력과 중재 능력이 현장에 도움이 될 것이라 자신합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇입니까 이유도 함께 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점으로 집요함을 꼽았습니다. 다른 사람은 저에게 집요하다고 많이 설명합니다. 예로 자동차공업학회에 주관하는 대회에 나가 수상한 경험이 있는데 디지털 트윈을 이용한 프로젝트를 진행하였습니다. 대학교 과정에서 배워보지 못한 분야라 처음에는 어려움이 있었지만 매일 이론적인 부분을 두 세 시간 공부하였고 모르는 부분이 있으면 해당 분야의 연구실에 자문을 구해 제게 주어진 업무를 성공적으로 마치도록 노력하였습니다. 이러한 경험을 바탕으로 인프라 코어에서 새로운 업무가 주어졌을 때 제가 집요하게 업무를 수행하여 성공적으로 마치는 사람이 되도록 노력하겠습니다. 또 단점으로는 한 가지 일에 집중하면 부수적인 것들을 잃어 버린다는 점입니다. 단점을 보완하기 위해 작은 일이라도 해야 할 일이 생길 때마다 핸드폰 메모장에 적어 놓는 습관을 들였습니다. 이러한 습관들을 통해 협업을 할 때 부수적인 일들도 깜빡하지 않고 처리하여 믿고 일을 맡길 수 있는 꼼꼼한 사람이라는 이미지를 가지게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계시는 차별성이나 장점을 어필한다면 무엇이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "아무래도 저만이 가진 차별성이라고 한다면은 공감하는 능력이 아닌가 싶습니다. 사실 개발자로서 공감하는 과잉 공감을 하는 능력 같은 경우에는 조금은 쓸 데가 없지 않나 라는 그런 판단이 내려질 수도 있다고 생각을 합니다. 하지만 다들 이성적인 그런 팀 내에서 같이 공감하는 능력이 뛰어난 조금은 중재자와 같은 성향을 가진 팀원이 생긴다면은 더 나은 팀 분위기를 이끌어낼 수 있을 것이라고 저는 생각을 합니다. 왜냐하면은 제가 실제로 공모전과 같은 여러 가지 활동을 하면서 갈등이 생기는 친구들 많이 보았는데 그럴 때마다 제가 열심히 뒤에서 의견을 조율하기 위해 노력을 해 왔고 그것들이 실제로 더 나은 분위기를 구축하는 데 도움이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 성격 상 장점과 단점에 대해서 이야기해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점이라 하면 어떤 일을 하는 데 있어서 느슨하게 하지 않고 꼼꼼하게 정리를 하고 메모도 하고 기록을 남기는 성격입니다. 나중에 문제가 되지도 않고 기억이 없을 시에는 그것을 들다보면 꼼꼼하게 다 정리가 되어 있어서 누가 보아도 쉽게 알 수 있습니다. 그리고 제 단점은 제 마음에 들지 않았을 때에는 먼저 질타부터 합니다. 상대방의 이야기를 잘 들어보고 질타를 해야 하는데 그런 것보다 먼저 말이 먼저 앞서서 질타를 하고 설명은 나중에 듣는 경우가 있습니다. 그래서 제가 손해 보는 경우가 더러 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 성격 상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "저는 실천력이 강한 사람입니다. 고등학교 이후로부터 저는 부모님께 경제적으로 기댄 적이 없습니다. 제 스스로 제가 원하는 것을 스스로 배웠고 또 스스로 해 나가고 이뤘습니다. 그렇기 때문에 저는 이렇게 제가 생각하는 부분에 있어서 해야겠다 라고 생각이 들면 바로 실행하고 또한 그러한 생존력이 있기 때문에 그러한 부분들이 저의 장점이라고 생각합니다. 또한 저는 밝고 긍정적인 에너지를 가지고 있습니다. 어떠한 일이든 단점보다는 장점을 그렇게 생각하길 원하고 또한 그렇게 바라보는 시선으로 살아왔기 때문입니다. 저는 그러한 반면에 굉장히 꼼꼼하고 완벽주의 같은 성향이 있습니다. 그러한 부분이 저에게 있어서는 굉장히 힘들 때도 있는데요. 이렇게 일을 처리하는 데 있어선 꼼꼼함이 있기 때문에 이 프로그램을 이렇게 정확하게 완성도 있게 만들지만 스스로에게는 완벽해야 된다는 그런 생각에 힘들어 저를 스스로 힘들게 할 때가 있습니다. 그럴 때 저는 굉장히 스트레스를 받고 또 스스로 이렇게 자괴감에 빠지기도 하는데요. 그것은 제가 독서를 하고 또 마음을 이렇게 단련시키면서 많이 나아지기 시작했습니다. 개선해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그걸 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말해주세요",
        "answer": "저는 도전적인 것 같습니다. 제가 하고자 하는 일에는 무조건 도전을 하는데요. 그러다 보니까 정말 다양한 경험을 해 왔었고 또래에 비해서 다양한 업무를 소화할 수 있다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 하지만 단점으로는 금방 싫증을 낸다 라는 그런 단점이 있는데요. 제가 도전을 했지만 금방 싫증내기 때문에 한 두 달 이내에 그만두고 또 다른 일로 넘어가는 그런 경우가 굉장히 많았습니다. 그래서 최근에는 이렇게 쉽게 그만두는 버릇을 고치기 위해서 어느 정도 목표를 두고 또 챌린지처럼 모든 일을 도전을 하고 있는데요. 그래서 이렇게 함으로써 조금씩 극복 중이고 저의 도전 정신을 극대화하는 방향을 찾고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 도전 정신이 참 강하다 라고 말을 많이 해 주시는 편입니다. 제가 모든 일에 도전을 하고 참 많은 분야에서 제 기량을 펼치고자 노력을 하기 때문인 것 같은데요. 하지만 이 일이 오래 가지 못합니다. 그러다 보니 제가 한 일을 오래 하지 못하다 보니까 또 주변에서는 굉장히 쉽게 포기한다 라고도 말을 많이 해 주시는데요. 그러다 보니까 이런 모습이 어쩔 때는 부정적으로 보이기도 하는 것 같습니다. 일을 벌려놓고 마무리를 못한다 라는 인상을 가끔 심어 주는 것 같은데요. 그래서 최근에는 한 번 도전을 한 일은 제가 끝을 보고자 많은 노력을 하고 있는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분만이 가지고 있는 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 긍정적인 에너지가 있습니다. 제 친구들은 절 보고 항상 인간 비타민이다 라고 이야기를 하는데요. 친구들 하고 있을 때 굉장히 어두운 분위기도 제가 밝히는 그런 장점이 있습니다. 대학 시절 프로젝트를 진행한 적이 있습니다. 그때에 다들 모르는 과끼리 모이게 되었고 모인 우리 그룹이 한 팀이 됐습니다. 한 목표를 향해서 가야 하는데 아직은 서로 서먹서먹한 사이였습니다. 단시간에 만났기 때문입니다. 하지만 저의 이런 밝은 에너지 긍정적인 에너지로 다 같이 친해지자 라는 이야기를 했고 또 다 같이 카페에 가서 이야기를 편하게 나누기도 하고 제가 가져온 보드게임으로 그런 분위기들을 풀기 시작했습니다. 이후엔 서로 서로 누구 하나 없이 하나 되는 조직이 되었고 또 팀이 되었습니다. 이후엔 프로젝트를 상황리에 마무리할 수 있었고 좋은 결과로 에이 쁠러스 라는 점수를 받을 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 본인이 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 그것이 무엇인지 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 굉장히 꼼꼼하고 세밀하다는 겁니다. 지금 딱 들어보셨을 땐 이게 단점인가 라고 생각이 드실 수 있는데요. 하지만 자세히 들여다보면 이 부분이 저에게는 굉장히 날이 서 있고 또 예민하다 라고 생각이 들 수 있습니다. 제가 대학 시절 한 프로그램을 진행한 적이 있습니다. 그때 각자의 역할을 나눠 받았고 또한 일을 수행하기 위해서 부단히 노력했습니다. 하지만 전 제가 가지고 있는 일을 완벽하게 처리해야 한다는 그런 관념이 있었는데요. 그러다 보니 팀원들한테도 그러한 영향이 갔던 것 같고 또 제 자신을 좀 더 가두어 가두면서 더욱 채찍질 했던 것 같습니다. 물론 프로젝트에서 저는 제 할당량을 충분히 해냈지만 제 스스로는 굉장히 스트레스 받고 힘들었던 기억이 있습니다. 그래서 이를 보완하기 위해서는 저는 굉장히 다양한 자기계발 서적을 읽었고요. 또 같이 프로젝트를 임하는 친구들하고 많은 이야기를 나눴었습니다. 또 스스로 여유를 갖는 노력을 하기 시작했고 이후로부터는 저에 대한 그런 완벽함을 추구하는 생각들을 조금은 떨쳐낼 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "저는 굉장히 활발하고 긍정적인 에너지를 가지고 있습니다. 이것이 다른 지원자 분들과의 차별성이라고 생각하는데요. 제 친구들은 저에게 인간 비타민 너와 함께 있으면 밝은 기운이 느껴지고 굉장히 나까지 이렇게 들뜨게 돼 라는 말들을 굉장히 많이 들었습니다. 저는 저만을 밝히는 것이 아니라 주변 사람들을 환히 밝히는 그런 긍정적인 에너지가 있다고 생각합니다. 저는 내향적이기보다는 굉장히 외향적입니다. 성격이 더욱더 빛을 발하는데 가한 것 같은데요. 또 저는 모르는 사람하고도 이야기를 굉장히 잘합니다. 그래서 회사 생활에 있어서 적응 능력은 걱정하지 않으셔도 되는 부분 같습니다. 그리고 저는 일을 처리하는 데 있어서도 감정적인 부분을 드러내기보다는 논리적으로 또 감정을 배제하고 이성적인 사고로 처리하는 그런 능력이 있습니다. 그래서 이 두 가지가 저의 가장 큰 차별점이자 장점이라고 말할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 한번 얘기해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 외향적이고 사람들을 좋아하고 또 사람들과 어울리는 것을 좋아합니다. 그래서 모르는 사람하고도 쉽게 이야기를 나눌 수 있는 성격이 됐는데요. 하지만 저의 이러한 성격에서 호감을 갖고 보시는 분들도 계시지만 좀 부담스럽다 라고 하는 이야기들을 들은 적이 있습니다. 저의 성격이 굉장히 쾌활하고 친근감이 있고 또 사교성이 좋지만 또 이러한 모습들이 조금은 불편하게 느껴지는 분들이 있을 수 있겠다 라는 생각을 하고 부터는 제가 조금은 바꿔야겠다라는 생각을 했습니다. 먼저는 저의 이러한 부분들이 나쁘다고는 생각하지 않습니다. 그렇지만 조금은 조심해야 한다 라는 마음이 들었습니다. 그래서 어떤 처음 보는 사람이나 또 저를 잘 모르는 사람에게 다가갈 땐 조금은 저의 목소리도 조금은 낮추고 저의 성격도 이 전보다는 조금 더 그런 평범하게 보통인처럼 그렇게 다가가는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들의 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 밝음입니다. 이 밝음이 혼자만 밝게 빛나는 것이 아니라 다수의 사람들까지도 빛을 비춰주는 것입니다. 또 사람들을 웃게 하는 매력이 있다고 합니다. 저는 사람들을 굉장히 좋아하고 또 관심이 많습니다. 그래서 제 주변 사람들이 항상 행복했으면 좋겠고 웃었으면 좋겠다 라는 마음을 항상 가지고 있는데요. 그래서 저의 이 마음이 그들에게 통했던 것 같습니다. 저의 단점은 우유부단하다 라는 것입니다. 제 친구들에게 저는 굉장히 선택을 못하는 그런 친구로 비춰질 때가 많았는데요. 바로 음식을 선택할 때입니다. 예를 들면 떡볶이를 먹으러 갈지 피자를 먹으러 갈지 생각을 했을 때 저의 마음은 굉장히 갈대처럼 흔들렸습니다. 흔들립니다. 왜냐하면 둘 다 맛있는 음식이기 때문입니다. 그래서 저는 선택을 제 친구들에게 주로 넘기는 편입니다. 그래서 저희 주변 사람들은 저의 단점으로 우유부단하다 라는 것을 꼽았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원사들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 긍정적인 에너지가 있다는 겁니다. 이 긍정적인 에너지는 저의 긍정의 회로를 이루는 습관에서 많이 길러졌습니다. 저는 예전에 굉장히 부정적인 사람이었습니다. 어떤 상황이 발생했을 때 그게 만약에 저에게 좋지 않은 않은 일이라면 얼굴에서부터 표정에서부터 싫음이 드러나는 사람이었습니다. 하지만 그렇게 저의 모습들이 인식이 되기 시작했고 그때부터는 저의 이러한 부정적인 생각들 그런 내면 속에 있는 마음들을 바꿔야겠다 생각했습니다. 이후로부터 제가 어떠한 상황에도 긍정적으로 바라보자 라고 마음을 먹었습니다. 그때 많이 제 입 밖으로 내뱉었던 말이 오히려 좋아였습니다. 좋지 못한 상황이 있어도 오히려 좋아 어떤 점을 얻었으니까 라고 나를 좀 지켜주는 말이었습니다. 이후로부턴 정말 긍정의 아이콘이 됐고요. 제 주변에서도 제 친구들이 힘들 때나 또 응원과 에너지를 받으고 싶 받고 싶을 때 저에게 와서 내 조언을 얻곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 지인들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 저는 시원 시원한 성격을 가지고 있다 라는 말을 많이 듣습니다. 이것이 다른 사람이 생각하는 저의 장점이라고 생각을 하는데요. 일을 할 때나 아니면 동료들과 함께 어떤 다른 일을 할 때에도 저는 좀 시원시원한 성격이라서 어떤 결정 같은 것을 굉장히 빨리 내리고 그것을 추진하는 힘을 가지고 있다고 생각을 합니다. 그리고 동료들과의 관계에서도 어떤 작은 일에 얽매이지 않고 좀 다른 사람에 비해서 약간 배포가 큰 편이다 라는 생각이 있고 또 좀 활발 활발한 성격을 가지고 있어서 동료들과의 사이가 굉장히 원만한데요. 그런 모습들이 아마도 다른 사람들에게는 제가 좀 시원시원한 성격을 가지고 있는 활발한 사람으로 비춰진다고 생각을 합니다. 그런 점이 저의 장점이고 또한 이런 장점은 일을 할 때 동료들과의 관계를 굉장히 좋게 하기 때문에 또한 굉장히 좋은 장점이라고 생각을 합니다. 반면에 이것은 또 단점으로 보일 수도 있는데요. 제가 결정이 빠르고 시원시원하다 보니까 다른 사람이 보았을 때는 조금 성급하게 느껴질 수도 있다고 생각을 합니다. 물론 오랜 시간 고민하고 어떤 결정을 내리는 그런 심사숙고하는 사람의 입장에서 본다면 제가 저의 빠른 결정 같은 것들이 좀 성급하게 보여질 수 있기 때문에 그런 단점이 좀 들어가지 않도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 외향적이라는 것입니다. 외향적이어서 제 에너지를 다른 누군가에게도 전달할 수 있습니다. 두 번째로는 친화력이 굉장합니다. 전 인간 비타민이다 라는 소리를 많이 듣습니다. 그만큼 친화력이 굉장히 높아서 다른 누구에게도 친한 친구가 될 수 있습니다. 단점은 굉장히 꼼꼼하고 또 완벽주의자 라는 것인데요. 완벽주의다 보니 제 자신이 좀 힘들 때가 있습니다. 어떠한 프로젝트를 혼자 성사시켜야 할 때 프로그램을 완성도 있게 만들기 위해서 제 자신을 가끔씩은 혹사시키기도 합니다. 그치만 결과는 누구보다 좋은 결과를 얻습니다. 그렇기 때문에 조금은 힘들지라도 제가 끝까지 해내려고 노력하는데요. 하지만 그것이 저에겐 오히려 독이 될 수 있기 때문에 현재로선 책도 읽어가면서 또 여유를 갖는 연습을 합니다. 이후엔 제 자신에게 좀 여유를 갖게 됐고 또 일과 일 사이의 공간을 마련해서 쉴 수 있는 시간도 갖습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한 번 말씀을 해 주시고 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 궁금합니다",
        "answer": "제 단점은 완벽주의를 추구한다는 것입니다.어떠한 프로젝트를 할 때 또 과제를 할 때 저는 항상 완벽하게 해야 한다고 생각합니다. 또한 일 등이 되어야만 직성이 풀리는 성격인데요. 그래서 프로젝트 기한 내에 매일 밤을 새거나 또한 누구도 만나지 않고 제 시간을 프로젝트에만 소모했습니다. 그렇다 보니 인간관계에 대해서도 문제가 생기고 또 제 자신이 너무나도 힘들다 라는 것을 깨닫기 시작했습니다. 후로부턴 제가 좀 달라져야겠다 라는 생각이 들었습니다. 책을 읽으면서 또 마음의 여유를 찾았고 또 저만의 그런 공간과 생각보다는 다른 사람과 이야기를 하면서 조금은 유연하게 생각과 그런 마음들을 바꿔야겠다 라고 생각했습니다. 이후엔 그런 프로젝트와 일이 있을 때 혼자만 고민하고 생각하는 것이 아니라 누군가에게 도움을 받고 싶을 땐 물어보기도 하고 또 저만의 여유로 좀 시간을 분배하기도 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 아무래도 여러 가지 일을 한 번에 많이 처리하는 것을 좋아한다는 것입니다. 아무래도 자신감이 강하고 도전하는 것을 즐기다 보니까 여러 가지 일을 많이 벌려 놓고 그것들을 하는 처리하는데 아무래도 성과를 내는 것을 좋아합니다. 하지만 이것이 도리어 단점이 되어서 저의 발목을 잡을 때가 있는데 사실 학업과 여러 가지 활동들을 병행을 하는 것이 상당히 어려울 때가 많고 또 이것들이 다 저에게는 버거운 짐이 되어서 조금은 힘들 때가 많이 있는데 사실 이것들이 저의 장점이지만 장점이기 때문에 저의 스펙이 되거나 저의 능력이 최선의 능력이 될 때가 많기 때문에 또 만약 단점이라고 하기는 그런 저의 장단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 또 개인적으로 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "일단 단점부터 얘기 할게요. 단점은 굉장히 제가 신경질적인데요. 사실 인정하기 싫었어요. 근데 선생님이 얘기하면서부터 조금씩 받아들이고 있더라고요. 제가 인정을 좀 하기 시작했고 일단 저의 말을 들어보면 굉장히 말이 빠르대요. 그래서 굉장히 신경질적인 부분이 있을 것이다 라고 추측을 정확히 하셨는데 정말 딱 들어맞았고요. 다른 사람이 좀 이만큼 못 따라오면 굉장히 좀 답답한 스트레스가 좀 생기는 부분이 있긴 해요. 그래서 예전에 조별 과제 할 때도 팀원들이 너무 의지가 박약하다거나 할 생각이 아예 없다거나 그러면 솔직히 그거는 누구나 다 짜증나는 상황이잖아요. 다들 할 생각이 없는데 게다가 그때 사진 찍을 카메라까지 제가 다 준비했거든요. 다른 친구들은 하나도 없어 가지고 제가 준비했는데 아무튼 말이 길었네요. 저의 단점은 이것이고 장점은 굉장히 공감을 잘해요. 공감을 잘해서 영화나 드라마 같은 거 보면 굉장히 인물에 몰입해서 우는 게 조금 이거 공부 안 할 때도 조금 그런 현상이 있었거든요. 그런데 더 심해져 가지고 그런 점이 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시기를 바랍니다 또 그것을 보완하기 위해서 해 오신 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 굉장히 내성적인 성격인데요. 제가 내성적이다 보니까 사람들 앞에서 발표를 하는 게 조금 무섭습니다. 이런 성격을 고쳐보고자 대학생 때는 발표에 도전하기도 했었는데요. 처음에는 남들 앞에 서다 보니까 말도 갑자기 안 나오고 너무 떨려가지고 분 동안 그렇게 아무 말도 못 하고 무대에서 내려왔던 그런 경험이 있는데요. 그런 경험을 한 번 하고 난 뒤로부터 저는 학원을 다녔습니다. 스피치 학원을 다녔고 그렇게 학원에서 몇 달 정도 교육을 받다 보니까 저의 이런 내성적인 성격을 조금 고칠 수 있었고 뒤로부터는 누군가 앞에 그래서 말을 하는 게 전혀 두렵지 않았고 오히려 더 잘 했던 것 같습니다. 그래서 저는 이런 성격을 보완하기 위해서 학원을 다니는 노력을 한 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 도전 정신이 굉장히 강합니다. 저는 해보고 싶은 일은 무조건 도전을 해야 되고 제가 경험을 해야 합니다. 그래서 항상 제가 하고 싶은 일이 있으면 망설이지 않고 도전을 했고요. 그런데 많은 도전을 하다 보니까 그만큼 많은 포기도 합니다. 단점으로는 제가 포기가 굉장히 빠르다는 그런 단점이 있는데요. 그래서 최근에는 제가 이런 단점을 고쳐보고자 챌린지 형식으로 최소 몇 일 이상은 지속하기 혹은 누군가와 같이 해서 제가 도전을 계속해서 이끌어나갈 수 있도록 그런 방식으로 제가 도전을 계속해서 해 오고 있는데요. 그래서 이러한 도전 정신을 발휘해 왔기 때문에 지금까지 굉장한 다양한 경험을 했다고 말씀드릴 수 있을 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들으셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격은 일을 함에 있어서 꼼꼼하게 합니다. 어떤 일이든 간에 메모를 하고 또 기록을 남깁니다. 시간이 지나서 나중에 지나간 것을 찾아보면 쉽게 기록이나 메모에 의해서 알 수 있기 때문입니다. 그리고 성격이 또 활발합니다. 그렇지만 제 단점은 제가 화가 났을 때 상대방이 어떤 이야기를 해도 저는 말을 무시하고 제 얘기만 먼저 하는 편입니다. 그래서 성격이 급합니다. 그래서 실수할 때도 있고 그로 인해서 상대에게 상처를 주기도 합니다. 그렇지만 상처를 저는 잘 다듬어 주기도 합니다. 사과도 하구요. 그래서 성격이 급한 것과 또 장점은 일을 꼼꼼하게 하는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점 설명해 주시고요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떠한 노력을 했는지 저희에게 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 남의 이야기를 잘 들어주고 또 공감하는 것입니다. 그래서 주위의 지인들이 저희에게 속마음을 얘기하는 사람들이 많이 있습니다. 그리고 그것을 남에게 이야기를 하지 않는 입이 무거운 편입니다. 그래서 주위의 지인들에게 신뢰성을 갖고 있는 것이 제 장점이고 그래서 그것을 더 신뢰를 유지하기 위해서 노력하고 있습니다. 그리고 단점은 제 얼굴 표정입니다. 슬프거나 화가 나기나 하면 제 얼굴에서 표정이 나타나고 또 우유부단한 성격입니다. 남의 얘기를 잘 따라가고 저는 제 의견을 잘 주장하지 못하는 편입니다. 그래서 지금은 많이 노력을 해서 제 의견도 이 이야기를 하고 하는 편입니다. 그리고 제 웃는 얼굴 인상 표정도 거울을 보면서 많이 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 비교되는 지원자님만의 차별성 장점이 있다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "긍정적인 에너지가 있다는 겁니다. 전 어떤 상황 속에서도 감사하는 습관이 있습니다. 이것은 제가 쉽게 길러진 것이 아닙니다. 매일같이 감사 일기를 쓰고 또 감사하는 일이 있다면 상대방에게 표현하는 연습을 많이 했기 때문입니다. 그렇다 보니 제 성격은 더 적극적이고 쾌활하고 밝은 성격으로 변화되기 시작했습니다. 또 제 일에 있어서도 더 더욱 도전적이고 또 긍정적인 생각을 갖게 했습니다. 또한 제 주변 사람들도 저의 이러한 긍정적인 에너지와 또 감사할 것에 감사할 줄 아는 저의 성품을 보고 너무 닮고 싶다. 또 같이 함께 있으면 기분 좋은 에너지가 있다 라고 이렇게 이야기를 해 줍니다. 저는 이렇게 어떤 상황에서든지 감사하고 또 상황을 밝게 만드는 에너지가 있습니다. 이것이 다른 지원자들에 비해 제가 가질 수 있는 차별점이자 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님 성격의 장점 단점에 대해서 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제 성격은 긍정적이다 라는 것입니다. 저는 어떤 상황에 있어서 바라볼 때 오히려 좋아 라고 생각합니다. 그게 좋은 일이든 나쁜 일이든 동일시 여깁니다. 저의 이러한 긍정적인 에너지는 그냥 길러진 것이 아닙니다. 바로 노력의 결과인데요. 전 먼저 감사하는 노력을 했습니다. 하루에 세 개 이상 어떤 것이 감사한지 글로 적었습니다. 두 번째론 제가 감사할 대상에게 감사를 표하는 겁니다. 이 부분은 저도 굉장히 어색하고 또 쑥스러운 일이라고 생각했습니다. 하지만 부분에 대해서 계속 노력하고 표현하다 보니 이젠 자연스럽고 더 적극적이게 감사를 알릴 수 있었습니다. 그리고 상대방도 저에게 더 오히려 고마워 해주는 모습을 보곤 했스 해서 더 저에게 도전을 일으켰던 것 같습니다. 그래서 저의 장점은 긍정적이다 라는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 굉장히 밝다는 것입니다. 어떠한 상황에 있어서도 무너지지 않고 이 밝은 성격을 유지하는 것이 제 매력입니다. 세상엔 한 치 앞도 모르는 일이 많이 일어납니다. 또 제가 계획했던 일이 계획대로 되지 않는 경우도 대다수입니다. 그럴 때 물의 흐름을 타고 서핑을 하듯 흐름을 자유자재로 넘나들 수 있어야 그런 삶의 질이 올라간다고 생각합니다. 예상치 못한 일이 있다고 해서 좌절하거나 포기하거나 또 시무룩해 있지 않습니다. 왜냐하면 그거는 삶의 이치에 따라 사는 것을 모르는 사람의 행동이기 때문입니다. 그렇기 땜에 어떠한 일이 있어도 어떠한 상황에서도 저는 자유자재로 유연한 사고를 가지고 살아가는 게 저의 성격의 장 장점입니다. 반대로 저의 단점은 굉장히 꼼꼼하고 완벽주의를 추구한다는 겁니다. 그래서 제 자신이 그렇게 좀 조용할 때 힘든 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하거나 극복하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "단점 일단 저는 좀 성실하지 못해요 굉장히. 뭔가 일 처리를 하는 데 있어서는 꼼꼼하게 할려고 노력하는 편인데 어딘가 조금 허당기가 약간 덜렁거리는 그런 면이 있고 그래서 그걸 보완하라고 주변에서 조금 얘기해 주셨죠. 참고해서 의견을 듣긴 했는데 제가 이게 고쳐질 수 있을지 모르겠어요. 사람이 인격이라는 게 이런 성격이라는 게 쉽게 바뀌어질 수 있는 건지 굉장히 충격적인 일을 경험하지 않은 이상 바뀌어지기 힘들 거라고 생각하거든요. 좀 그런 일이 있다면 제가 바뀌지 않을까 근데 그래도 제가 지금의 저는 예전보다 많이 성실해진 편이에요. 예전에는 굉장히 지각도 자주 하고 시간이 약속 잘 못 지키고 그래서 욕 먹고 그런 적들이 있었죠. 그런데 지금은 좀 많이 덜하다 그런 일들이 없고 굉장히 그리고 사람 간의 관계도 굉장히 제가 좀 너드와 아싸의 사이라고 해야 될까요. 좀 그래도 아싸적인 경향이 강해서 사람들이랑 많이 못 친해져요. 맨 처음부터 말을 거는 타입은 아니거든요. 좀 상황에 따라서 다르긴 한데 말을 먼저 걸 확률은 좀 없어요. 한 삼십 퍼센트라고 해야 될까요. 아무튼 그래 가지고 저는 그런 단점이 있는 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "그게 있었어요. 저한테 센스 있다고 굉장히 좀 얘기를 해주시는 분이 있었는데 그게 어떤 의미였냐면 제가 이 직업을 하는 데 있어서 굉장히 필요한 부분이래요. 그래서 약간 상황 대처 능력이라고 하죠. 바로 그냥 거기서 거기서 컴플레인을 했을 때 바로 수용을 할 수 있는 바로 바뀔 수 있는 그런 능력인데 제가 그게 바뀌었다고 하더라구요 바로바로. 그래서 한마디로 칭찬을 너무 들어서 기분이 좋았고 그리고 착하다 신경질적이다 굉장히 겸손하지 않다 등등 많은 이야기를 들었는데 딱히 엄청나게 양아치라던가 좀 불량하라던가 그런 느낌은 아니에요. 제가 그런 성격이 아니고 그냥 평범한 좀 조금 아싸의 기질이 있는 아웃사이더 같은 제가 재미로 테스트를 해 봤었거든요. 어떤 영화 포스터에서 테스트를 하는 게 있었는데 제가 아싸로 나오더라구요 친구는 너드가 나오고. 그런 식으로 저는 아싸라는 거죠. 조금 사회에 어떻게 보면 익숙해진 사람은 사람으로 보이지만 자세히 들여다보면 굉장히 아싸의 기질이 명확한 저는 그런 사람인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "좋게 말하면 소신이 있는 건데요. 좀 단점이라고 하면 그걸 좀 뒤집어서 말하면 어른들 입장에서는 좀 건방지다. 예의가 없다 이런 말도 많이 듣고요. 그런데 제가 예의 없게 이야기를 진짜로 하는 건 아니구요. 아무래도 젊은 사람이 어떤 아이디어나 좀 방향을 좀 제안을 할 때 그렇게들 많이 느끼시는 것도 같아요. 저는 그냥 제 소신을 얘기하는 것 뿐이거든요. 그냥 더 좋은 게 있으니까 또 궁금하니까 여쭤보는 것 뿐이고 고집이 있다 라고 말씀하시는 거는 부분이 진짜 아니기 때문에 제가 생각했을 때는 사람의 의견이 납득되지 않기 때문에 좀 거절을 하거나 이럴 때 좀 고집이 있다 라고 말씀을 하시는 것 같아요. 그래서 좀 일반 사람들과는 좀 다르게 나이는 나이 드신 분들과의 그런 소통이 좀 잘 된다고 저는 생각하는데 안 된다고 생각하시는 분들은 또 아닌 것 같아요. 그래서 그런 부분들을 싫어하시니까 좀 돌려서 얘기를 드리거나 아니면은 좀 그래도 참고 좀 참작을 하거나 이런 편인 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 성격의 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 세 가지를 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 성격의 장점 같은 경우에는 굉장히 긍정적이라는 것입니다. 저는 성격 자체가 굉장히 긍정적이라서 무슨 일을 겪게 된다고 하더라도 긍정적인 자세로 일이 잘 될 것이라고 생각합니다. 그래서 긍정적인 마인드로 최대한 일을 열심히 하고 노력을 하다 보면 결국에는 모든 일을 다 해결할 수 있을 것이라고 믿기 때문에 그런 것이 저의 성격 중 가장 큰 장점이라고 생각합니다. 평상시에 일을 할 때에도 이런 긍정적인 성격 때문에 주변에 있는 사람들이 굉장히 힘내서 일을 할 수 있고 그리고 기가 빠지지 않고 아무래도 그런 식으로 더욱더 응원을 받으면서 서로 일할 때 조금 더 시너지를 낼 수 있다는 부분이 굉장히 좋은 부분이라고 생각합니다. 단점 같은 경우에는 성격이 조금 급하다는 것인데요. 평상시에 성격이 조금 급하다 보니 말도 조금 급하게 하는 것이 있고 일을 할 때에도 급하게 하려다 보니 가끔 놓치고 지나가는 부분들이 있습니다. 그래서 같은 경우에는 그런 식으로 놓치는 부분들을 최소화하기 위해서 최대한 일을 할 때 메모를 굉장히 많이 하고 제가 하고 있는 일들에 대해서 리스트를 다 적어 놓은 다음에 그런 것들을 하나씩 다 완수했을 때 체크를 하면서 일을 어느 정도 진행했는지 제 스스로가 저를 점검하는 편입니다. 그렇게 했을 때 아무래도 급한 성격이지만 일을 지나치지 않고 전부 다 마무리하고 지나갈 수 있는 그런 시간들을 만들 수 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께선 가지고 있는 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 장단점을 말씀드리겠습니다. 일단 저의 장점은 쉽게 포기하지 않는다는 게 저의 장점이 될 것 같습니다. 일단 무슨 일이 주어졌을 때 일 년에서 이 년 삼 년까지 해서 쭉 이끌고 가는 그런 좀 끈기 있는 모습이 있고 또한 이런 또 많은 경험을 갖고 있는 직원이다 라고 생각하시면 될 것 같습니다. 또 제가 직업 군인 부사관 생활을 또 오래 했고 그러다 보니까 많은 사람들을 대해 봤고 관리도 해 보고 또 그러다 보니까 이 사람에 대한 거부감이 일단 없고 사람에 대해서 이 사람이 무엇을 원하는지를 좀 빨리 캐치하는 능력도 있고 그런 것들이 갖춰지고 전 회사에서 가진 경력들까지 가지다 보니까 지금 이 회사에서 와서 이 회사에 대한 그런 마인드를 제가 배운다고 하면은 정말 이 그게 극대화 돼서 저희 장점이 더욱더 부각이 될 것 같고 단점이라고 말씀드리면은 제가 운동하고 좀 개인 시간을 좀 중요시 여깁니다 그러다 보니까 퇴근 후에 운동을 통한 또 스트레스 해소 후에 또 다음 날 리플래시 돼있는 마음으로 출근할 수 있는데 지금 그런 시간들을 많이 가지려 한다 그런 것들이 저의 단점이 될 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각하시기에 본인에 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 혹은 극복하기 위해서 한 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 어떤 업무든 남들보다 아주 빠르게 익히고 그것을 응용하는 능력이라고 생각합니다. 남들보다 빠르게 익혔기 때문에 업무를 빠르게 치고 나갈 수 있고 그래서 팀 리더로서 업무의 추진력이 남들보다 한 세 배 정도 빠른 것 같습니다. 하지만 저의 가장 큰 단점은 인내심이 너무 짧다는 것입니다. 모든 일은 인내를 통해서 아웃 라이어라고 하는 전문가가 되는데 저는 최소 삼 개월 정도 지나고 나면 어느 순간부터 조금씩 질리기 시작하는 것들이 있어서 그것을 어떻게 극복할까 고민하다 가장 좋은 것은 일기를 통해서 저의 인내심을 스스로 극복해 나가는 것이었습니다. 단 세 시간 삼 분 삼 일 삼 개월만 참아보자 참아보자 하고 계속 일기에 스스로 멘탈 훈련을 하게 됩니다. 그러면 그것을 계속 봄과 동시에 제 스스로 삼 일 참고 세 시간 참고 삼 개월 참다 보면 어느새 제도 모르게 삼 년을 참게 되었고 그렇게 함으로써 제 스스로 인내심이 예전보다 한 다섯 배 정도 늘어난 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 얘기하는 혹은 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "남들이 생각하는 저의 단점은 포기와 좌절이 빠르다는 것입니다. 어떤 문제를 해결하다 보면 도전과 실패는 반복적인 요소이고 우리는 그것을 트라이얼 앤 에러스 시행착오라고 부릅니다. 하지만 저는 도전을 하다가 힘들거나 실패하면 자리에서 바로 주저앉고 다시는 일을 안 하려고 합니다. 이것은 인내심 부족과도 연관돼 있고 이것 때문에 저는 지속적으로 도전했다 실패했다 도전했다 실패할 때마다 많은 좌절을 겪었던 것 같습니다. 저의 가장 큰 장점은 업무의 추진력이 빠르고 어떤 업무를 적응하는 데 있어서 남들보다 탁월하다는 것입니다. 예를 들어 제가 한 번도 해보지 않은 업무이지만 업무를 남들은 육 개월에서 일 년 걸릴 때 저는 삼 개월에서 사 개월이면 업무를 전부 다 파악하고 업무를 할 때마다 생기는 문제에 대해서는 어떻게든 가장 빠른 해결책을 찾을려고 하는 경향이 있습니다. 주변의 지인의 도움을 받거나 아니면 유료 컨설팅을 통해서라도 문제를 찾아내어 프로젝트를 반드시 성공적으로 마무리를 지을 수 있습니다. 그렇게 함으로써 현재까지 오십 개가 넘는 프로젝트를 진행하면서 약간의 데드라인의 차이는 있었지만 한 번도 프로젝트에서 실패하지 않은 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점이 있으실 겁니다 그것에 대해서 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인의 장점과 단점을 특화시키고 또 그것을 극복하기 위해서 지금까지 기울였던 노력에 대해 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 항상 융복합에 대해서 생각을 합니다. 왜 그런 말씀을 드리냐면은 하늘 아래에 새로운 것은 없다 라는 큰 전제 하에서 말씀드리는 겁니다. 지금 우리가 알고 있는 우리가 우리 주변 우리 주변에서 접하고 있는 대부분의 것들도 어떻게 보면 다 융복합의 결과입니다. 그런데 융복하기 시작하기 전에는 이것과 이것이 융합됐을 때 융합되었을 때 시너지가 과연 있을까 하는 의문이 다들 들어 들었을 것이에요. 아이폰이 그랬고요. 어떤 전자 노트와 전화기가 합쳐질 수 있을 것인가 라는 의문이 있었지만 아이폰은 혁신을 이뤄냈죠. 그것은 다 융복합의 시작이었어요 시작 융복합의 시작이었어요. 그래서 저는 그런 어떤 경계와 경계를 허무는 융복합이야말로 이 시대를 혁신할 수 있는 진정한 길이라고 생각을 하고 자신도 그런 융복합을 위해서 항상 제 어떤 장애 한계를 뛰어넘는 그런 노력을 해 왔습니다. 그것이 융복합을 하기 위한 나의 작은 실천이라는 그런 마인드로 모든 것을 그렇게 뛰어넘고자 했기 때문에 지금 이렇게 말씀드릴 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 혹은 때로 그렇게 표현하는 지원자님의 장점과 단점에 대해 최대한 많이 이야기 해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 봤을 때 저의 장점과 단점을 한번 생각을 해 보았습니다. 아마 좀 동일하게 여겨질 것 같은데 장점과 단점이 동일할 것 같은데 부분에 대해서 답변 드리도록 하겠습니다. 일단 저의 장점과 단점은 여유롭게 생각하는 생각과 항상 여유로운 자세를 갖고 있는 것이 저의 장점이자 단점이 될 것 같습니다. 이유는 제가 항상 업무를 그날 해야 할 일 중에서 쉬운 일 빨리 끝낼 수 있는 일들을 미리미리 좀 끝내 놓는 업무 스타일을 갖고 있다 보니까 솔직히 어려운 일들 같은 경우는 오늘 최대한 하고 내일 또 할 수 있는 거기 때문에 조급하지가 않은 겁니다. 그래서 내가 우선순위를 해야 할 일을 어려운 일부터가 아닌 쉬운 일부터 정해 놓으면 그런 여유로운 자세를 가지고 있을 수가 있습니다. 부분을 갖고 장점으로 봐주는 사람이 있고 부분으로 봤을 때 사람은 한가로워 보이고 일을 많이 안 한다 그렇게 보일 수도 있기 때문에 이게 동시에 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있는 것입니다. 그래서 이런 단점도 장점으로 보이게끔 하는 그런 성과 있는 업무 자세가 좋을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 한 번 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점에 대해서 한번 생각해 보았습니다. 그래서 부분에 대해서도 답변을 드리도록 하겠습니다. 일단 저는 장단점이 동일할 것으로 판단합니다. 제가 좀 여유로운 성격과 여유롭게 하는 자세들을 갖고 있는데 그런 부분에 의해서 장점이라고 봐주는 사람도 있고 단점이라고 봐지는 사람도 있는 것 같습니다. 여유를 갖는다는 것은 저희가 업무 스케줄을 미리 짜놓고 급한 일부터 처리를 해 놓게 되고 그날 해야 할 일을 꼭 무조건 먼저 끝내 놓게 되면은 마음적으로나 자세적으로나 여유를 가질 수 있다고 생각합니다. 그렇게 여유를 갖게 되면은 그런 부분에서 장점이 될 수 있을 것 같고 이 단점으로 보시는 분들은 대부분은 부분에 대해서 인제 좀 한가해 보이고 여유로워 보이는 모습에 업무에 대한 관심도가 적나 이렇게 판단을 해서 단점으로 보는 것 같습니다. 그에 따른 저의 대응 방법은 오히려 더 그러 업무에 대한 성과라든지 이런 데 있어서 빈틈이 보이지 않고 또 성과 있는 업무 능력을 보여준다면은 사람은 원래 하던 일을 다 하고도 저렇게 여유가 있었던 거구나 하고 더 좋게 볼 수 있기 때문에 또 사람들이 느꼈던 그런 단점이 장점으로 또 승화될 수 있지 않을까 싶습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 그러 그리고 제가 그거를 극복하기 위한 노력도 답변 드리도록 하겠습니다. 일단 장점과 단점이 저는 동일하고 항상 모든 것들에 대해서 여유롭고 긍정적인 생각을 가지면서 여유를 갖고 진행하자 이게 차분하게 그게 저의 마인드인데 그런 부분에 대해서 장점으로 봐주는 사람들도 많이 있고 단점으로 봐주는 사람도 있는 것 같습니다. 그런 모습을 여유롭게 자기 업무에 대한 성과라든지 빈틈없게끔만 진행하면 부분을 장점을 봐주는데 단점으로 느끼는 분은 좀 한가해 보이고 일에 대한 적극성이 떨어진다 이렇게 봐주는 사람도 있기 때문에 그걸 극복하기 위해서 제가 노력한 부분은 오히려 제 업무 이상을 해버리게 되면은 정말 능력이 있어서 저렇게 여유가 있었던 거구나 하고 이러한 단점들이 장점으로 승화될 수 있지 않을까 싶습니다. 그런 부분에 의해서도 많이 노력했던 것 같고 특화시키기 위해서 앞으로도 더욱더 그런 부분들이 장점으로 보이게끔 하는 게 저의 노력이지 않을까 싶습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "요즘은 자기 피알 시대입니다 나만의 어떤 장점과 나만의 노하우 자신만의 경쟁력을 한번 말씀해 주시겠습니까 어떻게 해야 이 시대에서 살아 남을 수 있고 성공할 수 있는지 그것을요",
        "answer": "제가 경력직인 만큼 저만의 경쟁력은 제 업무에 대해서 잘 알고 어떻게 해야 되는지를 알고 있다라는 겁니다. 당연히 회사에서도 경력직을 뽑는 이유가 이 일에 대해서 적임자로 이 일을 잘 알고 있는 사람을 뽑는 거라고 생각하고 있기 때문에 저는 지원을 한 것입니다. 저만의 경쟁력은 저는 단순히 이 일을 해 왔던 것 뿐만 아니라 일을 해 오면서 계속 거기에 대한 노하우를 쌓워왔고 거기에 대한 자료조사를 꾸준히 준비하고 가지고 있다라는 것입니다. 저는 저희 제품 뿐만 아니라 타사 제품까지도 꼼꼼히 체크를 하고 이 제품의 장단점을 항상 연구하고 시장 조사를 합니다. 그것으로 그것으로 다음 회사에서 나오는 제품에 대한 피드백을 하고 그것으로 다음 제품이 나왔을 때 이 제품이 어떤 시장에 누구에게 어떤 회사에 필요한지를 잘 파악하고 있습니다. 저만의 경쟁력은 저만의 노하우며 제가 여태까지 이 업무를 해오면서 쌓아온 경력이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "내가 생각하는 나의 장단점이 아닌 주변의 동료들이 우리 팀원들이 나에 대해서 어떤 장단점이 있다 라고 말씀을 하였는지 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변에서 말하는 저의 장점과 단점은 똑같습니다. 그것은 무슨 말이냐 하면 저는 공과 사를 명확하게 구분합니다. 이것이 장점으로 작용할 때도 있고 단점으로 작용할 때도 있지만 저는 제 스스로 이것이 저의 장점이라고 생각을 합니다. 주변 사람들은 제가 공과 사가 분명한 게 때로는 너무 차갑다 라는 얘기도 하고 좀 가혹하다는 평가를 하지만 저는 개인적으로 이것이 본인한테도 도움이 된다라고 생각을 합니다. 저는 잘한 것에 대해서는 적극 칭찬을 하고 못한 것에 대해서는 그만큼 책임을 묻습니다. 이것은 오히려 본인들한테 더 일을 비즈니스를 수행할 때 있어서 좋은 방향으로 나타나는 것 같습니다. 본인이 스스로 노력하고 그것에 대해서 평가를 받는다 라는 것을 본인 스스로가 더 바라기 때문입니다. 물론 팀으로 프로젝트를 하다보면 공과 사를 나누기가 어려울 때가 있지만 전 그래도 공과 사를 나눠서 잘한 것과 못한 것을 명확하게 구분합니다. 잘한 것에선 잘한 것에 대한 인센티브를 주고 못한 것에 대해서는 그것에 대한 패널티를 주는 게 이 제 장점이자 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "귀하는 자신의 단점과 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 대체적으로 직원이라든지 동료라든지 거래처라든지 그런 상대를 잘 믿는 편입니다. 그런데 그게 믿음이 나중에 배신이나 실망으로 들어왔을 때 그것을 두고 두고 좀 간직하는 편이고 상대방이 저한테 잃은 신용을 다시 회복을 하기가 상당히 어렵다라는 것입니다. 시간도 오래 걸리고 저는 대체적으로 사람을 잘 믿고 가능하면 믿음에 보답을 하려고 하는 편인데 예를 들어서 상대방이 업무적으로 라든지 비즈니스적으로 일을 함에 있어서 거짓말을 한다라든지 속인다라든지 신용을 저버렸을 때 다시 사람들의 기회를 잘 안 주는 편입니다. 그걸 회복하는 시간도 오래 걸리고 그것을 그것이 좀 단점이다고 하니 다보니 좀 가능한 좀 좀 너그러울려는 마음을 많이 갖 갖고 책도 많이 읽고 상대방이 그때 상황을 이해하려고 노력을 하는 편입니다. 그래서 이야기도 많이 하고 될 수 있으면 일이 왜 발생을 했는지 원인을 알아보려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자 본인이 직무를 수행함에 있어서 어떤 장점이 있는지 설명해 주시겠습니까",
        "answer": "저는 개인적으로 상벌이 뚜렷합니다. 일의 특성상 팀으로 팀을 꾸려서 팀 프로젝트로 진행하는 경우가 많은데 팀원 내에서 팀 프로젝트가 성공하고 거기에 대해서 성과를 지급한다라든지 할 때 잘한 사람에 대해서는 당연히 상을 더 주고 이 팀 프로젝트 내에서 일을 수행하지 못한 경우에는 그만큼에 대한 불이익을 주는 게 마땅하다고 생각을 합니다. 이게 팀으로 운영을 할 때 오히려 팀워크를 해치는 경향도 있지만 저는 이것이 비즈니스인 이상 당연히 상벌은 분명히 나누어져야 한다고 생각을 합니다. 잘한 사람한테 더 혜택을 줌으로써 사람한테 더 일할 수 있는 의욕을 만들고 일이 좀 뒤쳐지거나 못하는 사람도 내가 더 열심히 하면 더 좋은 성과를 낼 수 있다 라는 것을 심어주는 게 일의 능률을 높이는 데 저는 도움이 된다고 생각을 합니다. 그래서 저는 개인적으로 제가 팀장으로 있을 때 프로젝트를 수행함에 있어서 상벌 제도를 분명히 해 가지고 일의 능률을 높일 수 있도록 항상 노력해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 게 아니라 다른 사람이 생각하는 본인의 장점 단점은 뭐라고 생각을 하시나요 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 통찰력이라고 생각합니다. 저는 어떠한 문제를 마주하면 타인에 비해서 해당 문제에 본질을 빠르게 파악하는 편인데요. 제가 이러한 통찰력을 가지게 된 이유는 리더로써 경험을 많이 쌓으면서 이러한 문제를 해결해야 되는 그러한 경우를 많이 접했기 때문입니다. 처음에는 이 문제를 볼 때 굉장히 근시안적으로 보는 성향이 강했습니다. 그러다 보니 문제의 원인을 파악하는 데 시간이 오래 걸렸고 해결하는 데까지도 정말 많은 시행착오가 필요했는데요. 하지만 이러한 경험을 통해서 저는 문제를 봤을 때 문제의 본질을 파악하는 통찰력을 기를 수 있었습니다. 이러한 저의 통찰력은 어떠한 단체 프로젝트를 할 때 특히 힘을 발휘하는데요. 그래서 사람들은 저를 두고 너 정말 넓은 시야로 본다 이런 평가를 많이 하곤 했습니다. 저의 단점은 저보다 나이가 어린 사람을 대할 때 조금 어색함을 느낀다는 것일 것입니다. 저는 저보다 나이가 어린 사람을 대할 때 어떻게 하면 편안하게 대화를 이끌어 나갈 수 있는지 그러한 부분이 타인에 비해 매우 부족하다고 생각합니다. 그래서 이런 저의 부족한 점을 보완하기 위해 저보다 나이가 어린 학생들을 가르치는 교육 경험을 많이 쌓았고 지금도 극복하기 위해 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 구체적으로 본인의 장점을 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 차별성은 유연한 사고인 것 같습니다. 어릴 때부터 좀 아버지를 따라서 해외 여러 나라에서 생활하면서 공부하다 보니 좀 한국의 어떤 한국에서만 지내신 분들과는 다르게 좀 더 다양하게 문화를 접하고 다양한 사람들과 만나서 지내다 보니까 좀 사고가 유연해진 것 같습니다. 그게 차별성이자 장점인 것 같고요. 또 한 가지를 꼽자면 그렇게 좀 여러 나라나 문화를 겪다 보니까 좀 적응하는데 약간 다른 사람들보다 훨씬 더 좀 수월하게 하지 않나 라고 생각합니다. 적응을 빨리 하고 좀 어떤 문화나 어떤 그들만의 어떤 질서 같은 걸 그런 걸 빨리 받아들이려고 하고 좀 잘 적응해서 모나지 않도록 하는 게 어릴 때부터 좀 몸에 배어 있어서 이 회사를 들어와도 다른 직원들보다 다른 지원자 분들보다 빠르게 적응하고 좀 잘 적응하려고 하지 않을까 그리고 잘 해내지 않을까 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자께서 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 구체적으로 말씀해 주시면 고맙겠습니다",
        "answer": "제 단점은 좀 게으르다 라는 것입니다. 사실 방 정리 같은 것도 조금 안 되어 있고 좀 일을 조금 미뤄서 하는 편인 것 같습니다. 이유는 저는 좀 잘해보고 싶어서 그런 것 같습니다. 정리를 하더라도 완벽하게 좀 하려고 하는 경향이 있고 그렇기 때문에 완벽하고 싶어 싶기 때문에 좀 기왕 시작할 때 어떤 그런 부분들이 굉장히 신중하고 망설여지는 것 같습니다. 그게 다른 사람들이 볼 때는 게을러 보인다 라고 말씀을 해 주시기 때문에 제 단점으로 게으르다 라는 거를 말씀을 드렸고 사실은 게으르다 라기보다는 저는 신중하다 라고 말씀드리고 싶습니다. 일을 미루는 게 미루는 게 아니라 어떻게 하면 더 잘 할 수 있을까. 어떤 식으로 해야 더 완벽에 가깝게 처리할 수 있을까 라는 생각 때문에 고민하고 시작이 신중한 거지 좀 게으르다 라는 것과는 사실은 거리가 있다 라고 생각해 주시면 감사하겠습니다. 이런 걸 좀 보완하기 위해서 저는 일단은 한 번 빨리 시작해보고 좀 하는 노력들을 해보고 있는데요. 이 부분들이 조금 점차 익숙해지면 시작도 빨리 할 수 있고 그러면서도 완벽함에 가깝게 추구할 수 있는 제 원래 성격과 잘 결합이 되면 정말 좋은 성장을 하지 않을까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대하여 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 가족이나 제 친구들이 저에 대해서 말하는 단점에 대해서 먼저 말씀을 드리면 고집이 쎄다는 것입니다. 다른 사람의 의견을 별로 참조를 안하고 자기 자신대로의 마이웨이가 강하다 라는 의견들이 있습니다. 또 하나의 단점은 그럼에도 불구하고 어떤 일에는 상당히 귀가 얇다는 지적도 있습니다. 그러기 때문에 제가 사업을 할 때 다른 사람의 의견을 듣고 실패하는 경우도 상당히 많이 있었다고 생각을 하는 것 같습니다. 장점 분야는 상당히 인사이트가 강하고 추진력이 강하다는 그런 의견들이 저희 가족과 친구들의 의견입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시는데 말씀해 주실 때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 첫 번째로 인내심이 아주 강하다는 것입니다. 그래서 업무든 공부든 장기적으로 소요되는 일에 있어서 누구보다도 잘 한다고 생각합니다. 특히 영어와 같은 장기적으로 공부를 해야 되는 그런 일에 있어서 좋은 성과를 내고 있습니다. 하지만 단점은 제가 많이 게으르다는 점입니다. 그래서 하는 일을 좀 많이 미루기도 하고 까먹기도 합니다. 그래서 지금은 점을 개선하기 위해서 계획을 세우고 일정을 하나씩 하나씩 확인하는 일을 하고 있습니다. 그걸 통해서 제 단점을 많이 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원장님의 장점과 단점을 각각 설명해 주시고 이것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점이라고 한다면 다양한 재능 같습니다. 팔방미인이라고 하는 것처럼 저는 그림 그리기 만들기 혹은 음악 노래를 부르기 아니면 악기를 연주하기 기타나 피아노도 연주를 하구요. 그리고 외국어도 빨리 배우는 편인 것 같아요. 그래서 이지러너 새로운 것을 빠르게 하는 그런것들이 장점이고 그래서 여러 분야 관심이 있다 보니까 여러 분야에 대한 지식들이 있습니다. 그래서 정말 팔방미인처럼 어떤 주제에 대해서 이야기를 하더라도 그것에 관련된 또 지식이 있기 때문에 사전 지식이 있어서 쉽게 그런 대화를 하고 새로운 것들을 배우고 할 수 있는 좋은 도구인 것 같습니다. 하지만 그러다 보니까 또 단점도 발생을 하게 되는데요. 단점은 그러다 보니까 한 가지를 깊숙하게 전문적으로 한 가지만 몰두해서 이렇게 하는 경험은 많지 않았던 것 같습니다. 그래서 한 가지 분야로 전문성을 발휘하면 그것이 굉장히 큰 어떻게 보면 경제적인 효용도 있을 텐데 그러지 못한 부분이 저로서도 좀 아쉽고 단점이라고 생각하는 부분입니다. 그것을 극복하기 위해서는 좀 여러 가지 분야들 중에서 함께 모을 수 있는 분야들 함께 같이 시너지가 될 수 있는 분야들을 모아서 그것을 더 특화시켜 나가면 장점이 되지 않을까 그렇게 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "내 단점을 말씀을 드리겠습니다. 고집이 많이 셉니다. 제가 주장하는 바를 관철시키기 위해서 상대방을 윽박 지르는 경우도 꽤 많았었습니다. 예를 들어서 말씀을 드리면 제가 와이 투 케이 프로젝트를 수행을 할 때 그것을 저에게 준 회사로부터 좋은 프로젝트를 받았습니다. 해서 프로젝트를 수행을 하고 나서 계약서대로 대금을 납부를 해 줄 것을 요구를 했지만 회사에서는 내부적인 결제 과정 이런 것을 이유를 들어 차일피일 이 미뤘습니다. 회사는 상당히 좋은 회사였기 때문에 반드시 대금을 납부해 줄 것을 믿어 의심치는 않았지만 저는 담당자를 만나서 계약서대로 이행을 안 한다고 따지고 또 관련자들도 만나고 하면서 상당히 좀 고집을 부렸던 기억이 납니다. 결과 회사와 저는 관계가 좀 안 좋아졌죠. 결과적으로는 제 고집이 틀리지는 않았지만 좋은 결과가 되지 않았었던 기억이 납니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 말을 조리 있게 잘 하는 장점이 있는데 때로는 이게 저에게 단점으로 다가올 경우가 많이 있습니다. 말을 하다 보면 상대방에게 상처를 줄 수도 있고 말을 하다 보면 실수를 할 수도 있습니다. 사실 말을 많이 하는 것이 좋지는 않지만 부득이하게 말을 많이 하게 될 때 종종 실수를 하곤 합니다. 저는 이걸 보완하기 위해서 말하기 전에 한 번 더 깊이 생각해보고 말하는 편입니다. 먼저 내 뱉는 것이 아니라 이 말을 했을 때에 상대방이 어떻고 또 분위기는 어떻게 될지 순간 잘 생각해 보고 말을 하는 편입니다. 그래서 이때부터 저는 한 번 더 생각하고 말하고 한 번 더 상대방을 배려해서 말하는 노력으로 인해서 이 점을 잘 보완하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저는 언제나 일 처리가 빠르다는 평가를 들어왔습니다. 그와 함께 역시 급한 성격이 단점이라는 얘기도 항상 들어왔습니다. 이 두 가지는 동전의 양면 같은 역할을 한다고 생각합니다. 일에 대한 열정이 있기에 저는 항상 일을 처리함에 있어서 쪼금은 급한 모습을 보이기도 하지만 그렇다고 하더라도 일 처리를 못하는 편이 아닌 아주 정확하고 제 시간에 끝낼 수 있는 능력을 갖출 수 있었습니다. 그래서 저는 저의 급한 성격도 일에 더 몰두하기 위한 열정이라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 장단점이 아니라 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점이나 단점은 무엇이라고 생각하십니까 또 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들은 제 장점을 통찰력이 뛰어나다는 것을 먼저 꼽구요. 또 직관적으로 어떤 일에 대한 파악이 빠르고 정확하다는 것을 장점으로 꼽습니다. 따라서 그에 대해서 일을 할 때 추진력이 강하고 또 결과에 대해서 보증하는 그러한 보증력도 상당히 높다고 평가를 합니다. 또한 그렇게 생각을 하지만 제 단점은 상대적으로 제 고집이 쎄고 고집이 다른 사람의 의견을 잘 듣지 않는 데서 오는 오류가 많다는 것입니다. 저는 그동안 이 오류를 해결하기 위해서 제 눈높이를 낮추고 또 제 마음을 열고 저와 관련된 다른 사람의 의견을 받아들일 수 있도록 노력을 해 왔습니다. 그런 결과 다른 사람의 의견도 상당히 좋은 의견이 있고 훌륭한 그러한 방법이 있을 수 있다는 거를 알고 이를 제 의견에 같이 합쳐서 아주 좋은 그런 대안을 만들어 냈던 경험도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시는지 말씀해 주실 수 있으십니까 더불어서 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "예. 장점과 단점 결국에는 동전의 양면이라고 생각을 합니다. 제 장점은 어떤 일에 대해서 추진력 하면 된다 또 단점은 고집 그렇습니다. 결국은 동초 동전의 양면이라고 생각을 하고요. 어차피 인제 나이가 들고 또 인제 회사의 어떤 직장 생활을 하다 보면은 어쩔 수 없이 본인만의 어떤 보는 시각과 그런 방향성이 만들어져야 될 것이고 물론 그것들은 인제 회사에서 원하는 어떤 제도나 규범이나 안에서 따라가야 되겠지만은 그걸 잘 따르고 또 완성하기 위한 그런 실질적인 태도나 방법론에 있어서는 개개인의 차이가 있겠지만 차이점에 있어서 나름대로는 상당히 추진력이라든지 진행하는데 있어서는 쪼금 자신감을 갖고 하겠습니다. 하지만 이것들이 잘못 옆에서 보면은 고집이 쎄다 라고 보여질 수도 있죠. 해서 그런 것들에 항상 마음의 생각을 하고 열심히 한다 잘한다 하지만은 고집스럽다 그런 것들 좀 듣지 않도록 항상 신경 쓰면서 하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 타인에게 당황하거나 부족한 티가 나는 것이 제 스스로 지는 것 같고 왠지 모르게 용납이 되지 않습니다. 그래서 포커페이스로 제 감정을 드러내지 않는 것이 습관화 되어 있습니다. 사실 저도 속으로는 무척 떨리고 당황한 경우이지만 겉으로 티를 절대 내지 않는 것인데 동료들과 지인들은 어떻게 이런 상황에서 그렇게 차분할 수 있는지 정말 대단하다고 표현하면서 흔들림 없는 차분한 사람으로 평가합니다. 하지만 이것이 한편으로는 저의 단점이 되기도 합니다. 좋게 봐주는 사람들은 차분하다고 표현하지만 좋지 않게 바라보는 사람들은 저를 칼 같고 얼음같이 차갑다 라고 합니다. 저는 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 감정이 없고 차갑게만 바라보기 때문입니다. 그래서 이것이 저의 장점이자 단점인데 이 단점을 보완하기 위해서 제가 왜 이렇게 포커 페이스가 되었는지 주변 사람들에게 설명을 하며 오해를 풀려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 보았는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 창의적이라는 것입니다. 또한 기분이 밝기 때문에 다른 사람들과의 좋은 분위기를 만드는 데 기여할 수 있습니다. 그것을 특화시키기 위해 많은 사람과 좋은 시간을 보내려고 노력했으며 그렇기 때문에 친구들을 많이 사귀어 좋은 사교 관계를 유지할 수 있게 되었습니다. 하지만 저의 단점은 우유부단함입니다. 우유부단하기 때문에 어떤 결정을 이룰 때 많은 고민을 하게 되어 실제로 중요한 것은 따로 있는데도 별로 중요하지 않은 일에 집중하여 일을 그르친 경우가 굉장히 많았습니다. 그렇기 때문에 그것을 극복하기 위하여 간단한 것부터 쉽게 쉽게 결정하는 방법을 배우도록 노력하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계시는 차별성 혹은 장점을 어필할 수 있다면 그것이 무엇일지 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 차별성은 상상력을 구체화 시키는 능력인 것 같습니다. 저는 항상 다양한 생각들을 많이 합니다. 그리고 제가 하고 싶은 일이나 해야 할 일에 접목을 시킬 포인트를 잘 캐치하는 편입니다. 그래서 지인들이나 직장 동료들도 저에게 아이디어를 많이 물어보고 일을 구체화 시키는 일에 대한 도움 요청을 많이 받습니다. 그냥 단순히 상상하고 공상으로 끝나는 것이 아니라 제가 가진 아이디어들을 어떻게 구체화 시킬 것인지에 대해 생각을 정말 많이 합니다. 다들 자신의 아이디어는 꽁꽁 숨겨두고 알려주지는 않지만 저는 저의 아이디어가 다른 사람들에게 도움이 된다면 자체가 즐거움이고 기쁨이기 때문에 누군가에게 도움 주는 것을 좋아합니다. 요즘 세상에서 일적인 도움을 줄 수 있는 것이 저만의 경쟁력이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 이야기 해 주시면 좋겠습니다 보다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 상대방을 배려하고 경청하는 자세입니다. 무슨 일을 할 때에 내가 주도적이기 보다는 상대방을 먼저 존중하고 배려하는 편입니다. 무엇보다도 자기 의견만 계속해서 말하는 사람이 아니라 상대방의 말을 잘 들어주고 그에 맞는 대답을 해주는 것이 저의 성격상 좋은 점이다 라고 생각합니다. 누군가가 저에게 말을 했었을 때 잘 안 듣고 모르는 것이 아니라 잘 들으려고 하고 그에 맞는 리액션도 잘 한다고 생각합니다. 반대로 저의 단점은 성격이 욱하는 면이 있습니다. 특별히 운전을 할 때에 이런 점들이 종종 발생을 합니다. 욱하는 점을 없애기 위해서 저는 한 번 더 생각하고 한 번 더 참고 행동으로 옮기는 그런 습관을 들이려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 계신 단점이 있으시다면 이야기 해 주시고 이를 보완하기 위해서 본인이 해왔던 노력이 있으시다면 함께 이야기 해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 단점은 부끄러움을 타는 것입니다. 그래서 제가 대학교 다닐 때는 어린 여학생들 앞에 가지도 못했습니다. 얼굴을 들지를 못 했습니다. 그래서 아주 괴로웠구요. 집에 와서는 엄청 자책을 하고 아주 대단한 마음의 상처를 받고 그랬던 적이 있습니다. 그래서 저는 이것을 극복하기 위해서 운동을 했습니다. 테니스를 그때 레슨을 받으면서 노력을 했는데요. 테니스 치는 데도 여학생들이 있었습니다. 근데 테니스를 좀 잘 치게 되니까 레슨을 받고 해서 실력이 느니까 자신감이 있어선지 여학산 여학생들하고도 칠 수 있게 되고 상당히 나아졌었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시구요 본인의 장점에서 더 성장시킨 부분과 단점에서 더 보완해 준 부분들을 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 솔직하고 다정다감하다는 것입니다. 솔직하고 다정다감한 것은 대인 관계를 유지할 때 도움이 많이 되었던 것 같습니다. 사람들은 일반적으로 거짓말을 하는 개인보다 솔직하게 진실만을 이야기하는 개인을 좋아하는 경우가 많았고 저와 같은 경우에도 솔직함을 내세워서 다른 사람과 진솔한 관계를 맺어 왔던 것 같습니다. 다정다감한 것도 그것에 도움이 많이 되었습니다. 그것을 특화시키고 좋게 활용하기 위해서 저는 사람들과 대화할 때 최대한 거짓말을 하지 않으려고 노력했고 사소한 거짓말이더라도 지양하려는 노력을 하였습니다. 저의 단점은 결정을 잘 못하고 우유부단하다는 것입니다. 어떠한 다 결정을 할 때 고민을 너무 오래 하여 쉽게 결정할 일이어서 빨리 끝낼 과정도 오래 질질 끌었던 경험이 있습니다. 그것을 극복하기 위해여 일상생활에 단순하고 작은 과정도 쉽게 해결하고 쉽게 결정하려고 노력했습니다. 아주 간단하게 지하철을 탈지 버스를 탈지 탕수육을 먹을지 깐풍기를 먹을지 등의 간단한 고민도 빠르게 결정하려고 노력해 왔던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "저는 감수성이 예민하면 예술성이 좋은 편입니다. 창의력도 남들보다 좋다는 평가를 많이 받았고 이런 부분을 잘 적용한다면 건설의 디자인이나 건설의 차별성에 있어 남들보다 좋은 성과를 낼 수 있다고 생각합니다. 이것을 건설 분야에 특화시켜 적용할려면 많은 노력이 필요하나 공부를 통해서 부족한 부분을 채우고 건설이라는 특수성에 접목시킨다면 남들보다 더 좋은 효율적인 건설 회사 직원이 될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가진 차별성이나 장점을 어필해 보겠습니다. 저는 다른 지원자들에 비해 나이가 많은 편인 걸로 알고 있습니다. 하지만 저는 제 나이에 비해서 상당히 사고가 유연한 편입니다. 그리고 나이는 무의미하다고 생각하는 사람 중에 한 사람입니다. 그리고 어떠한 나이로 무언가를 이익을 취 취하고자 하는 면이 전혀 없습니다. 그리고 또 많은 아이디어와 창의적인 사고를 갖고 있습니다. 그리고 또 여러 사람들과 저와 관계된 많은 사람들과 협업을 하는 마인드가 되어 있고 또 기꺼이 제가 갖고 있는 노하우나 정보나 지식을 오픈해서 어떠한 과제를 완수하는데 오픈 마인드를 갖고 있고 그러한 습관이 있습니다. 그것이 저의 장점이고 또 차별성이 있다고 생각이 됩니다. 그리고 배워야 할 점이 있으면 거침 없이 과감히 빨리 습득하는 장점 또한 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 것도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 새로운 것에 대해서 잘 적응을 하고 거기에 대해서 능동적으로 대처를 한다는 것이 장점입니다. 또 도전 정신을 가지고 그러한 일들을 대해서 오히려 새로운 것이나 또 어려운 것에 대해서 더 좋은 결과를 만들어 낼 수도 있다는 것이 제 장점입니다. 또 그러한 경험도 있구요. 하지만 거기에 대한 단점은 제가 제 주장이 너무 강하고 고집이 세서 다른 사람들의 의견을 잘 받아들이지 않는다는 것입니다. 이러한 단점 때문에 저는 제 사업도 실패한 경험이 있고 프로젝트 수행시에도 낭패를 본 경험이 있습니다. 그래서 이를 위를 극복하기 위해서 많은 노력을 했는데 그중에 제가 학원을 하면서 아이들을 가르칠 때 했던 노력 제 눈높이를 낮추어서 상대방한테 대화를 시도하는 그러한 노력이 상당히 좋았습니다. 이러한 노력을 지속적으로 한 결과 아이들과의 관계도 좋았고 학업 성적도 많이 올라갔던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점은 뭐라고 생각하는지 이유와 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람이 저를 평가할 때 통찰력이 뛰어나다 라는 평가를 합니다. 또 도전 정신이 강하다 라는 평가도 하고 추진력이 강하다 라고 평가를 합니다. 지금까지 말씀드린 것은 제 장점에 관한 얘기입니다. 또 그에 따라서 단점 또한 같은 맥락에서 나옵니다. 고집이 쎄서 다른 사람의 의견을 잘 듣지 않는다 라는 것이 제 단점입니다. 또 게으르단 말도 많이 듣습니다. 이러한 것은 제가 그동안 여러 일을 수행해 오면서 들어왔던 그러한 일들이 되겠고 또 이를 위해서 단점을 해결하기 위해서 제가 여러 노력도 했습니다. 구체적으로 말씀드리면 제 고집을 꺾고 다른 사람의 의견을 받아들이는 데는 어려움이 있었지만 배경에는 제가 여러 번 실패했던 그러한 프로젝트나 사업이 있었기 때문에 가능한 일이었고 저는 이러한 단점을 보완하기 위해서 눈높이를 낮추고 상대방과 소통하는 그러한 일들을 노력을 많이 해 왔습니다. 그래서 제 단점이 많은 부분이 보완이 됐죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 자신이 생각하는 자신의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시기 바랍니다 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 있었다면 그것도 함께 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 도전 정신과 집념입니다. 어떠한 일을 할 때에 두려워하지 않습니다. 일이 새로운 것이면 물론 힘들지만 부딪쳐 보자 라는 마음이 있습니다. 그래서 저는 어떤 일이 주어지든지 간에 겁을 내기보단 직접 부딪치며 그것을 습득하는 편입니다. 또 일이 주어졌다면 집념 있게 끈질기게 꾸준하게 일을 잘 하는 편입니다. 저는 이 일을 특화시키기 위해서 자신을 잘 가꾸면서 마인드 컨트롤를 하며 일에 집중하는 편입니다. 반대로 저는 성격이 불과 같을 때가 있습니다. 저도 모르게 욱할 때가 많은데 특별히 운전할 때에 그런 일들이 종종 생깁니다. 그래서 일들을 잘 가라앉히기 위해서 한 번 더 생각하고 많이 참으려고 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저는 소심한 성격이 저의 단점이라고 생각합니다. 제가 원하는 것을 상대방에게 얘기를 했을 때 상대방이 혹시나 불편해 하지 않을까 라는 생각을 많이 하면서 살았던 것 같습니다. 그래서 한 번 더 생각을 하기도 하고 좀 참기도 하고 그렇게 상대방에게 생각을 전달하다 보니 빨리빨리 얘기를 하지 못하는 그런 성격이 된 것 같습니다. 이런 성격을 좀 고치기 위해서 일단 앞에 나가서 많은 사람들 앞에서 나가 가지고 얘기하는 연습을 했고요. 연습을 하기 위해 동아리 회장을 하면서 발표나 그리고 단상에 올라가 가지고 얘기를 하는 그런 엠씨 같은 역할도 수행을 하였습니다. 그로 인해 지금의 장점인 사람들과 함께 잘 대할 수 있는 성격으로 변했고요. 지금도 다른 동아리를 같이 운행을 하면서 사람들과 많이 만나면서 지금 커뮤니케이션 스킬을 항상 키여 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자 분의 장단점은 무엇인가요 이유까지 함께 말해주세요",
        "answer": "다른 사람들이 다 저에게 영업을 해볼 생각이 없냐고 얘기를 합니다. 다른 사람들 앞에서 얘기를 또 잘하구요. 설득도 잘하고 어떤 물건에 대해서 설명하는 것도 좋아하기 때문에 사람들은 저에게 영업이 맞다고 생각을 합니다. 하지만 단점은 입을 열면 조금 깬다 라는 얘기를 많이 했던 것 같습니다. 제가 그렇게 무겁게 진중하게 얘기하는 스타일이 아니고 가볍고 친근하게 하는 말 스타일이라 그런 부분이 아닌가 싶습니다. 저는 그런 부분을 좀 고치기 위해서 한 번 더 생각하고 그렇게 말을 전하는 연습을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점 장점을 말해주세요",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 저의 장점은 커뮤니케이션 능력입니다. 저는 사람의 말을 되게 잘 들어주는 능력이 있습니다. 뿐만 아니라 경청을 하며 경청된 말을 공감하고 그거에 대한 정확한 답변을 할 수 있는 사람이기 때문에 저의 큰 장점이라고 생각합니다. 주변 사람들이랑 대화를 많이 하기 때문에 이런 말도 많이 들었습니다. 그렇기에 커뮤니케이션 능력은 저의 큰 장점입니다. 저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 겁니다. 어떤 일을 해도 대충해서 넘기지 않기 때문에 사람들에게 답답하단 소리를 많이 들었습니다. 그거는 저의 큰 단점이라 생각합니다. 예를 들어서 저는 종이 접기를 할 때도 정확하게 각을 맞춰야 되고 어떤 용 물을 올릴 때도 라면의 계량컵으로 정확하게 물을 올리는 사람입니다. 그렇기에 주변 사람들이 볼 때는 너무 꼼꼼할 필요 없다 너무 꼼꼼한 게 단점이다 이런 얘기를 많이 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만 갖고 있는 차별점 장점이 있다고 한다면 어떤 것을 어필할 수 있나요",
        "answer": "저의 차별성을 가진 장점은 남들보다 리더십이 좋다는 것입니다. 저는 지금까지 어느 조직에 속할 때도 리더를 맡아왔습니다. 어떤 프로젝트를 참여할 때도 리더였고 학생회를 할 때도 그곳의 리더인 학회장 뿐만 아니라 군대에서도 분대장을 맡으며 리더의 자리를 많이 맡아본 사람입니다. 그렇기 때문에 남들보다 많은 리더의 경험을 갖고 있고 또한 제 성향 자체가 리더성인 리더십을 선호하는 사람으로서 남들보다 차별화된 강점이고 장점이라 생각합니다. 뿐만 아니라 이 능력은 리더를 리더를 해 본 입장으로서 리더의 중요성과 리더의 힘든 고통을 알기 때문에 남 누구보다도 리더 리더의 말을 잘 따를 수 있으며 리더의 지도를 충분히 공감할 수 있고 더 남들보다 노력할 수 있는 인재이기 때문에 저의 큰 저의 리더십은 남들보다 큰 장점이라고 생각합니다. 회사에서는 항상 어디에 가나 리더가 존재하기 때문에 분명히 저의 이 능력은 언젠간 발휘될 것이라고 생각을 합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 이유까지 함께 말해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 단점은 제가 너무 꼼꼼한 꼼꼼하다는 겁니다. 어느 정도로 꼼꼼하냐면 저는 라면 물을 올릴 때도 계량컵을 이용하고 종이접기를 할 때도 각을 정확하게 맞춰야 된 됩니다. 그렇게 하지 않으면 저는 너무 답답해서 신경이 너무 쓰이기 때문입니다. 그래서 사람들이 너무 꼼꼼하다는 소리를 많이 들었으며 이것은 저의 단점이라고 생각합니다. 하지만 저는 커뮤니케이션을 잘한다는 큰 장점을 갖고 있다고 다들 말해 왔습니다. 저는 사람의 대화를 잘 들어주고 사람의 감정 또한 잘 공감해줄 수 있기 때문에 항상 대화를 할 때마다 사람들이 너는 진짜 대화를 잘 들어준다 라는 말을 하면서 다음에도 또 대화를 시도하고 저와 또 되게 기분 좋게 저랑 대화를 오랫동안 합니다. 뿐만 아니라 저는 오래된 오래 사귄 여자친구를 갖고 있습니다. 이유는 제가 커뮤니케이션을 잘하기 때문이라고 생각합니다. 대화가 서로 오랫동안 통화 통했기에 그리고 감정을 충분히 공감했기에 지금까지 여자친구와 오랫동안 사귈 수 있는 사람이라고 생각합니다. 그래서 이것은 저의 큰 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그리고 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 단점은 말에 실수가 있는 편입니다. 그렇다고 매번 실수한다는 이야기는 아닙니다. 제가 생각하는 저의 장점은 말을 조리 있게 잘 하는 것인데 말을 많이 하다 보면 종종 실수가 발생할 수 있고 이게 저의 단점이다라 라고 생각합니다. 실수가 발생하지 않기 위해서 저는 한번 더 생각하고 말합니다. 어떠한 상황이 주어지고 상대방이 있다 라고 하면 머릿속으로 생각나는 대로 바로바로 이야기하는 것이 아니라 한번 더 생각하고 또 신중하게 말을 하려고 노력을 하고 있습니다. 만약에 이를 보완하지 않으면 제가 말의 실수도 하게 되고 어떠한 사람에게는 상처를 줄 수도 있기 때문입니다. 그래서 저는 말을 하기 전에 한번 더 생각하고 또 한번 더 생각을 해서 신중하게 이야기하고 듣기를 잘 하려고 스스로 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "제가 생각하는 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 바로 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 예전부터 저에게는 친구가 많이 있었습니다. 친구들은 저에게 각종 고민 상담을 털어놓고 비밀을 털어놓곤 하는데요. 저와 이야기를 할 때면 정말 이야기하는 것이 편하다고 말하는 친구들이 많았습니다. 이유는 제가 이야기를 할 때 이야기를 들으면서 함부로 판단하고 조언을 하지 않기 때문이라고 생각합니다. 저는 누군가가 저에게 자신의 마음속 깊은 곳에 있는 이야기를 털어놓을 때 함부로 그것을 판단하려 하지 않습니다. 오히려 저에게 그러한 이야기를 해주는 친구의 저에 대한 신뢰에 감사해야 하면서 신뢰를 저버리지 않기 위해서라도 이야기를 묵묵히 들어주고 또 반응해 줍니다. 이렇게 이야기를 들어주다 보면은 사람들은 자신의 이야기에 경청해주는 상대에게 호감을 느끼게 되는데요. 저의 이러한 대화 습관은 제가 많은 사람들과 인연을 오래 이끌어 갈 수 있는 비법이기도 합니다. 이것이 저의 장점이고요. 저의 단점은 말이 조금 느리다는 것입니다. 저희 가족 대부분이 말이 조금 느린 편인데요. 그러다보니 저도 말이 느리고 또 가끔은 말이 장황해지기도 합니다. 그래서 저와 대화를 하다 보면은 제가 이야기를 들어줄 때는 참 좋은데 제 이야기를 들어주기를 힘들어 하는 친구들이 많이 있었습니다. 아무래도 말도 길고 느리다 보니 조금 재미가 없다는 그런 이야기였는데요. 그래서 저도 이런 저의 단점을 고치기 위해 랩을 하면서 빠르게 말하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력도 같이 말해주세요",
        "answer": "제 성격의 단점은 무언가를 배울 때 논리적으로 끝까지 납득이 되어야 한다는 것입니다. 제 전공은 재료 전산 시뮬레이션 분야입니다. 공부를 하다 보면 시뮬레이션 적용 시뮬레이션에 적용되는 식이 나오는 경우가 자주 있습니다. 이런 식들은 보통 화학자 물리학자와 같은 기초 과학자들이 설립하는 경우가 많고 공학자인 저는 이 식을 정확히 이해하기보다는 의미만 파악하고 어디에 어떻게 적용해야 할지가 더 중요한 경우가 많습니다. 하지만 공부를 하다 보면 그런 알아두면 좋을 수 있지만 꼭 알아야 할 필요 없는 곳에 시간을 쓰는 경우가 있습니다. 이런 단점을 보완하기 위해 어떤 정보를 습득할 때 차등을 주기로 하였습니다. 내 연구에 있어 꼭 알아야 할 정보 알아두면 나중에 쓸 가능성이 높은 유용한 정보 전공 분야이긴 하지만 꼭 알아두지 않아도 될 정보 불필요한 정보 이런 식으로 말입니다. 이렇게 차등을 주게 되어 불필요한 지식 습득에 드는 시간과 노력을 줄일 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 일단 말을 그래도 사람들과 대화를 나눌 때 잘한다고 생각하는 것입니다. 자신감도 넘치게 주눅 들지 않고 사람들의 앞에서 열심히 이야기 할 수 있습니다. 제 단점은 그로 인해서 줏대가 조금 사라진다는 것인데요. 제 생각을 열심히 표현을 하고 얘기를 할 수 있지만 주변 사람들의 말을 들었을 때 너의 말도 맞다 하지만 나의 말도 맞는데 어떤 것이 더 옳겠느냐 아니면 더 낫겠느냐 라는 생각을 가졌을 때 일단 너의 생각을 따라서 한번 해보고 그것이 맞지 않다면 나의 생각을 따라서 한번도 해보자 라는 조금 줏대가 없는 우유부단한 성격을 가지고 있기 때문에 그것은 저의 단점이라고 생각합니다. 그런 단점을 장점으로 승화하기 위해서 제가 가지고 있는 그런 설득력을 더 키워서 사람들이 아무런 얘기도 하지 않고 저의 의견을 따를 수 있게 하는 것이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 업무를 편안하게 편리하게 하기 위한 시도들을 다양하게 시도한다는 것이고요. 단점으로는 좀 해야 할 것을 잘 까먹는 단점이 있었습니다. 근데 장점 같은 경우에는 다양한 시도를 통해서 별도의 시간을 들여서 엑셀 파일로 함수 수식을 만들어서 좀 적용을 시켜 본다든지 하는 방식으로 특화를 시켰구요. 단점 같은 경우에는 업무를 하던 중에 다른 지시를 받았을 받았을 때 제가 따로 메모에 적어둔 뒤에 그에 맞춰 가지고 우선순위에 따라 진행하는 식으로 해서 좀 기억을 많이 좀 놓치는 부분들을 없애는 방향으로 잘 극복을 해냈습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀해 주시기 바랍니다 또한 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 다른 사람의 이야기에 좀 공감을 잘 안 한다 라는 부분인 것 같습니다. 공감을 못하는 건 아니지만 저는 굳이 어떤 다른 사람의 감정을 함께 공유하고 들어주면서 같이 공감하고 하는 거를 좀 시간 낭비라고 생각하기 때문에 저와 상관없는 부분들은 크게 공감한다거나 같이 걱정한다거나 아니면 위로하고 격려하는 부분들이 다른 사람에 비해서 좀 많지 않다 라고 생각을 합니다. 그런 부분이 좀 제가 살아가면서 몇 차례 듣다 보니까 그런 것을 좀 가리기 위해서 제가 공감을 안 한다는 걸 좀 숨기기 위해서 좀 공감하는 사람들의 어떤 말이나 어떤 리액션들 대답들을 좀 몇 가지 그냥 외워서 공감하는 척 이렇게 좀 최대한 티 안 나고 제가 공감을 하는 것처럼 얘기했던 적이 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 장 장점은 사람들과 친해진다는 장점이 있습니다. 동아리 활동을 하면서 회장을 맡아서 한 경우도 있구요 지금도 동아리 활동을 하면서 사람들과 많은 교류를 쌓고 있습니다. 그로 인해서 발생하는 단점도 있는데요 사람들과 많이 친해지다 보니까 사람들의 말을 많이 들어주어서 제 의견을 많이 피력하지 않는다는 단점도 있는 것 같습니다. 사람들의 말을 많이 듣다 보니 제가 틀렸다 라고 생각을 많이 하기 때문에 상대방의 의견을 많이 들어주는 편이고요. 또한 상대방의 의견이 틀렸다고 하더라도 그렇다면 내 의견을 한번 따라 봐주지 않을래 라는 의견을 제시할 수 있는 성격이 저희 장 장점 또한 되는 것 같습니다. 그래서 저도 사람들을 많이 만나면서 대화를 하고 그로 인해 생기는 장점과 단점을 업무를 하면서 키워나갈 생각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 생각을 하기 전에 행동을 많이 하는 편입니다. 또한 생각을 많이 하지 않고 말을 많이 하는 편인데 말을 하면서 좀 생각에 정리를 하는 편이라 누가 보았을 때는 얘는 생각이 없구나 라는 생각 좀 그런 인식을 심어줄 수 있을 것 같습니다. 이것은 저에게 큰 단점으로 작용할 수 있는데요 저는 이런 장 단점을 조금 보완하기 위해서 정말 짧게라도 생각을 먼저 하고 얘기하는 연습을 하고 있습니다. 그런 연습을 했을 때 초반에는 빠른 빠른 얘기를 할 수 있습니다. 생각을 해 봤기 때문에 요런 생각에 대해서 사람들에게 정확하게 전달을 할 수 있고요. 또한 지금 면접을 보는 중에도 생각을 통해서 얘기를 하는 부분들이 많습니다. 요런 생각을 통해서 제가 가진 생각을 정확하게 전달을 하고 정확한 발음을 통해서 강한 힘을 통해서 얘기를 한다면 상대방에게 높은 확률에 그런 설득력을 키울 수 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 말하는 화술 그리고 조금이라도 빠른 시일 내에 생각하는 기술을 키우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 자신만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 어필 한 번 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "우선 저는 모든 점을 긍정적으로 생각한다는 그런 장점을 가지고 있습니다. 아무리 어렵고 힘든 일이 닥쳐온다 하더라도 그것을 잘 극복할 수 있다는 이런 긍정적인 마음가짐을 가지고 있기 때문에 어떤 일이 주어져도 저는 그것을 잘 해낼 수 있는 자질을 가졌다는 것을 전 장점으로 내세우고 싶습니다. 저에게 맞지 않든 또 저하고 전혀 상관없 상관은 없는 일이든 저는 일단 하고자 하는 의욕이 누구보다 강하다고 생각합니다. 그래서 아무리 어려운 조건 어려운 환경이 환경의 일에 주어진다 하더라도 그것을 저는 하고 하겠다는 의지가 강하기 때문에 누구보다 어떤 일에도 잘 해낼 수 있다 라는 자신감이 있습니다. 그것이 제일 큰 장점이고 또 다른 사람에게 비해서 제가 가지고 있는 좋은 장점이라는 것을 저는 어필하고 싶습니다. 그래 그럴 경우에는 저에게 또 훨씬 더 많은 기회가 주어진다고 생각하고 있기 때문에 저는 제 애가 힘든 것보다는 어떤 일을 제가 수행함으로써 얻어지는 혜택이 더 크다고 생각하기 때문에 저는 어떤 대가보다는 제가 할 수 있는 능력을 인정받는 것이 더욱더 좋은 일이라 생각되기 때문에 저에게 맞지 않거나 저에게 조금 불리한 일이 있다 하더라도 저는 제 희생을 조금 감소해서라도 일을 하고자 하는 의욕이 강합니다. 그것이 제 장점이라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격 중 장점은 사람들의 말을 잘 들어 주고 인정해 주고 함께 나아가기 위해서 얘기를 잘 해 주는 그런 사람이라고 생각합니다. 하지만 제 장 단점은 얘기를 하면서 얘기를 많이 듣다 보니 제 개인적인 의견을 많이 못 낼 경우도 있구요. 또한 제 경우 제 의견을 조금 상대방에게 맞춰 주는 그런 경향도 있지 않아 없다고 없지 않아 있다고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 저는 제 의견을 조금 더 피력을 잘 하기 위해서 상대방의 말을 들으면서 또한 그런 의견들을 제 의견에도 한데 묻혀 가지고 마치 제 의견인 것처럼 의견에 힘을 더 실어는 줄 수 있는 것처럼 얘기하는 방식을 조금 더 연습하고 있습니다. 그렇게 했을 때 제 성격의 장점과 단점을 조금 더 보완할 수 있다고 생각하구요. 앞으로도 많은 업무가 있을 텐데 좋은 커뮤니케 커뮤니케이션 스킬로 업무를 진행할 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격상 장점은 다른 사람들과 잘 어울리고 그리고 많은 사람들과 함께 일할 때 능률이 오른다는 점입니다. 반대로 혼자 일할 때 능률이 조금씩 떨어진다는 단점이 있습니다. 예를 들어 다른 사람들과 함께 일하는 팀플과 같은 경우에는 크게 역할을 기여하고 능률이 오르지만 혼자서 하는 공부와 같은 경우에는 능률이 떨어진다는 단점이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "제 장점은 성실하다는 것입니다. 저는 잘 늦는 일이 없고 일처리를 꼼꼼하게 해나가는 장점을 가지고 있습니다. 반대로 단점은 사소한 일정을 잘 잊는다는 것입니다. 저는 점을 보완하기 위해서 휴대폰 칼린더 어플을 이용하여 일정을 전체적으로 관리하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 장점은 사람들과 잘 친해진다는 것에 장점이 있습니다. 사람들의 말을 잘 들어주고 사람들에게 고민도 잘 들어주고 제가 원하는 바도 잘 얘기를 하고 유머를 적절히 잘 사용을 하면서 사람들과 친밀감을 가지고 그로 인해서 업무를 할 때도 이런저런 도움을 좀 받을 수 있는 그런 기회를 삼을 수 있었던 것 같습니다. 저의 단점은 사람들의 정에 많이 휘둘리다 보니까 하면 안 되는 경우에도 불구하고 조금씩 봐주는 경우도 있구요. 그렇기 때문에 사람들이 저와 친해지려고 좀 더 많은 노력을 했던 것 같습니다. 부서 내에서 제가 개인적으로 용인할 수 있는 부분에 대해서는 그런 부분들을 조금 활용을 했던 것 같습니다. 그래서 팀에서는 최대한 빡빡하게 그런 규정들을 만들고 진행해 나가고 있지만 제가 규정보다 조금 더 빡빡하게 사람들에게 제시를 한 뒤에 사람들과 친해진 이후에 규정을 맞는 안에 제가 그러면 조금 시간을 드릴 테니까 이 정도까지는 해 오세요. 이유까지는 제가 받아들이지 못합니다 라는 방식으로 업무를 진행했었습니다. 이를 통해서 사람들과 더욱더 친밀감을 더 많이 가지게 되었었구요. 또한 저의 업무 같은 것도 유연하게 대처할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 각각 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점은 새로운 것에 대한 거부감이 적다는 것입니다. 사소하게는 새로운 음식을 먹는 것부터 영구적으로는 기존에 제가 하던 방법에서 벗어나 새로운 시도를 해보는 것에 긍정적이라는 것입니다. 이런 성격은 문제를 해결할 때 시야를 넓게 가지게 하고 막혔을 때 빠르게 나올 수 있게 도와줍니다. 알엔디 분야에서 이런 개방적인 사고는 장 큰 장점이 된다고 생각합니다. 제 성격의 단점은 무언가를 배울 때 논리적으로 끝까지 납득이 되어야 한다는 것입니다. 제 전공은 재료 전산 재료 전산 시뮬레이션 분야입니다. 공부를 하다 보면 시뮬레이션에 적용되는 식이 나오는 경우가 자주 있습니다. 이런 식들은 보통 과학자 물리학자와 같은 기초 과학자들이 설립을 하는 경우가 많고 공학자인 저는 이 식들을 정확히 이해하기보다는 의미만 파악하고 어디에 어떻게 적용할지가 더 중요한 경우가 많습니다. 하지만 공부를 하다 보면 그런 알아두면 좋을 수 있지만 굳이 꼭 말할 필요는 없는 곳에 시간을 쓰는 경우가 많습니다. 이런 점이 단점이 된다고 생각합니다. 저는 이런 단점을 보완하기 위해 어떤 정보를 습득할 때 차등을 주었습니다. 내 연구에 있어 꼭 알아야 할 정보 알아두면 나중에 쓸 가능성이 높은 유용한 정보 전공 분야이기는 하지만 꼭 알아두지 않아도 될 정보 그리고 불필요한 정보 이런 식으로 말입니다. 이렇게 차등을 주게 되니 불필요한 지식 습득에 드는 시간을 시간과 노력을 줄일 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필 한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자에 비해 저만의 가진 차별성과 장점을 어필한다면 당연히 성격적인 부분에서 어필할 수 있을 것입니다. 스펙적인 부분에서는 저보다 뛰어난 지원자들도 많을 것입니다. 하지만 성격적인 부분에서는 저는 다른 사람들과 잘 지내는 성격을 가지고 있습니다. 밝은 성격을 가지고 있기 때문에 다른 사람들과 어울리는 것에 거리낌도 없고 또한 어울렸을 때 굉장히 믿을 만한 사람이라는 말을 잘 자주 듣곤 합니다. 저는 동료들의 뒤를 받치는 것을 좋아하며 동료들이 어떠한 것에 이득을 보는 것을 굉장히 중요한 좋아합니다. 저는 정의감이 넘치긴 하지만 정의감을 너무 내세우지 않는 편입니다. 다른 사람들의 일에 관여하기보다는 사람에게 이득이 될 만한 것들을 하나씩 하나씩 주는 그런 느낌으로 관계를 유지하고 있습니다. 그렇기 때문에 이러한 성격적 강점을 강점을 통해서 어필할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필 한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠냐고 질문해 주셨는데요. 일단 지원자들에 비해 라고 말하시면 다른 지원자들도 굉장히 출중하고 되게 장점도 많을 것이고 그럴 것이지만 제가 생각하기에 저는 좀 인제 어떤 일을 하더라도 굉장히 주변 사람들에게 밝은 에너지를 많이 주려고 노력을 하는 편이구요. 왜냐하면 분위기라는 것도 굉장히 중요하고 팀 분위기가 좋을수록 더 좋은 많은 아이디어나 더 우리가 생각할 수 없던 그런 차별성과 인제 약간 좀 희귀 희소성이 있는 그런 질문이나 답변 이런 아이디어들이 나온다고 생각하기 때문에 이런 창의성을 올리고 좀 팀원들을 신뢰하게 되고 좀 더 좋은 결과를 얻기 위해서는 그런 약간 좋은 에너지와 긍정적인 에너지 또 이 신뢰감 있는 그런 것들이 필요하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 남과 다른 이런 좀 차별성 있는 것을 장점으로 필요한다면 그런 점을 말씀드릴 수 있는데요. 좀 어떤 힘든 상황이나 좀 어려운 상황에 처했을 때 단체가 모두 약간 좀 주눅들고 좀 기운이 없어 보일 때가 많습니다. 그러면 팀 분위기도 굉장히 처지고 점점 이런 안 좋은 그런 쪽으로 흘러가는 것 같다고 생각해서 저는 그럴 때 희망적인 말과 좀 자신감을 불어 넣어줄 수 있는 그런 말들을 많이 하면서 좀 이런 자신감을 불어 넣을 수 있게 해주는 그런 점이 제 장점이라고 생각해서 팀이나 단체 이런 생활을 할 때 굉장히 큰 도움이 될 것 같다고 생각해서 이런 다른 지원자들에 비해 저만의 차별성과 장점을 어필해 드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 얘기해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력도 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "일단 제 제 장점 먼저 말씀드리면 제 장점은 끈기입니다. 저는 일단 하나씩 일을 시작하거나 어떤 일을 하자고 하고자 할 때 쉽게 포기해서 나중에 후회하고 싶은 후회하고 싶지는 않았기 때문에 최대한 하나의 생각을 가지면 일을 이룰 때까지 시간이 아무리 걸려도 최대한 이루고자 노력합니다. 그래서 제가 군대를 전역하고 새로운 도전을 해보고 싶어서 전주에서부터 해남까지 걸어서 국토 대장장을 계획 했었습니다. 물론 국토 대장장이 너무 힘든 과정이기 때문에 저와 같이 관한 일행 중의 한 명이 포기할 정도로 굉장히 힘들고 노력이 많이 힘이 드는 일 힘이 많이 드는 일이었지만 이왕 시작한 일이고 이대로 이만큼까지 많이 왔는데 다시 돌아가고 전주에 도착했을 때 너무 스스로가 후회를 많이 할 것 같아서 참고 참고 버티고 해서 같이 완주를 하게 되었습니다. 하지만 저의 단점은 즉흥적이라고 할 수 있는데 지금 이 국토 대장적인 즉흥적으로 떠난 것 만큼 살짝 단점이 될 수 있지만 저는 이런 점을 계획을 통해서 극복할 수 있다고 생각하고 그래서 제가 공부를 할 때 시험기간 닥쳐오면 즉흥적으로 하기는 스타일이기 때문에 그런 점들을 제가 한 번 고쳐보고자 시험 기간에 계획을 세워서 하루에 할 양을 정해서 공부를 하다 보니 제 스스로도 안정감이 생기고 좀 더 좋은 성적을 점차 지낼 계획을 세울 때마다 좋아지는 걸 느낄 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 즉흥적이라는 것입니다. 제가 하나의 도전을 해보고자 하는 생각에 군대를 전역을 하고 국토 대장정을 계획을 했습니다. 제가 지금 전주에 살고 있어서 전주에서 해남까지 걸어서 그때 기록이 한 삼백 사십 키로 정도 됐었는데 걸어서 한 번 가보자 라는 생각이 대략적으로 계획을 하고 나서 당일날 아침에 떠나게 됐습니다. 아침에 떠나려고 해서 보다 보니까 전날에 준비를 하면서 하다 보니까 이게 제가 계획을 계속 했던 탓이어서 그런지 이왕 갈 거 어차피 걸을 거 빨리 가고 싶다는 생각이 들었습니다. 새벽에 게 점점 깨있다가 저랑 같이 가는 친구들을 갑자기 연락을 해서 새벽 세 시에 갑자기 출발을 하게 되었습니다. 새벽 세 시에 출발한 만큼 걷다가 잠을 자기로 하고 아니면 중간에 자기로 하고 출발했었는데 이 즉흥적인 것이 저의 진행을 원활하게 도울 점도 있었지만 참 즉흥적으로 하다 보니까 계획적으로 하지 못한다는 생각이 들어서 공부할 때 한번 계획을 세워보자 라는 생각에 시험 기하는 계획을 세우고 있었는데 이렇게 하다 보니까 저의 일의 양도 알게 되고 공부도 원활하게 잘 돼서 좋은 성적을 받은 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들은 저를 친근한 사람이라고 생각합니다. 그래서 부분을 굉장히 장점이라고 생각하는 것 같습니다. 제가 다른 사람들과 어울릴 때 웬만한 경우 사람을 더 편안하게 해주기 위해서 사람에게 맞춰주는 그런 부분이 있습니다. 사람들은 부분을 굉장히 편안하게 생각하는 것 같고 부분에 대해서 굉장히 좋게 생각하는 것 같습니다. 다만 제가 누군가에게 맞춰주는 것이 버릇이 되다 보니 제 의견을 조금 피력하는 것이 부족해져서 어떠한 것을 함께 결정해야 할 때 다른 사람들에게 제 결정에 대한 것을 맡겨버리는 경향이 있습니다. 사람들은 그런 부분들에 대해서 제가 결정을 하지 않기 때문에 굉장히 자신이 혼자 결정해야 대한 것과 혹은 결정을 떠넘겨 받았다는 듯한 기분이 들어서 부분이 굉장히 저의 단점이라고 생각했다고 했습니다. 그래서 저의 장점은 다른 사람들과 쉽게 친해지고 편안하게 해주는 것이고 단점은 책임 회피는 아니지만 다른 사람에게 결정을 떠넘긴다는 것이 있을 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 면접자님의 주변 사람들이 생각하는 장단점에 대해 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "본인이 아닌 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말해 달라고 질문해 주셨는데요. 일단은 제 주변 사람들도 제가 개인적으로 생각하는 장단점과 비슷하게 생각하고 있다고 느꼈는데 일단은 제가 생각하는 저의 장단점은 저의 장점은 일단은 어떤 일이든 좀 최선을 다해서 하고 좀 긍정적인 그런 마인드도 되어 있고 좀 남을 좀 잘 챙긴다는 그런 장점이 있고요. 단점으로는 어떤 일을 하기 전에 되게 좀 소극적인 부분도 있고 좀 관심 없는 분야의 일을 시작할 때 굉장히 꺼려하는 그런 것도 있었는데 저의 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 장단점도 비슷했습니다. 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 일단은 친화력이 좋고 되게 활발하면서 사람들과 잘 어울린다 라는 그런 장점이 있었고요. 단점으로는 좀 좀 의욕이 과할 때가 있다. 아니면 어떤 좀 관심 없는 일을 할 때 정말 하기 싫어한다. 이런 것들이 있었던 것 같습니다. 그래서 상대방과 제가 생각하는 장단점에 있어서 비슷하다는 점이 있어서 굉장히 좋다고 생각을 하고 장점은 계속 이어 가면서 제가 생각해도 장점은 좀 괜찮은 장점이라고 생각하기 때문에 장점은 잘 계속 꾸준하게 이어 가려고 노력을 하고 단점에 있어서는 좀 보완도 하고 좀 남이 느끼기에도 좀 불편하지 않고 내가 느끼기에도 좀 괜찮아질 수 있게 노력을 좀 한다면 더 좋은 이런 장단점의 조화를 이루어서 더 좋은 사람과 또 상대방이 생각하기에도 괜찮다고 생각하는 사람이 될 수 있다고 생각했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 한번 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 집중력이 떨어진다는 것입니다. 제가 스마트폰을 접하고 난 뒤부터는 제가 집중력이 굉장히 떨어졌다는 것을 몸으로 체감할 수 있었는데요. 그래서 저는 공부를 할 때도 오랜 시간 집중하지 못했고 학교 수업을 따라가는데도 어려움을 느낀 적이 있었습니다. 이러한 저의 단점을 너무나도 고치고 싶었고 그러한 과정에서 저는 명상을 배우게 되었는데요. 하루에 아침에 일찍 일어나서 매일 한 시간씩 명상을 하고 하루를 시작하고 있습니다. 이러한 명상의 과정 속에서 평소에 매일같이 잡고 있던 스마트폰을 멀리에 두고 혼자만의 시간을 가지면서 제 스스로의 삶에 대해 고민하고 또 제 현재의 모습에 대해 고민하고 다양한 가지고 있는 고민들 그리고 오늘 하루를 어떻게 살아갈 것인지 등을 계획하는 시간을 갖고 있습니다. 이렇게 제가 명상을 한 지도 약 육 개월 정도가 되었는데요. 처음에는 명상을 하다가도 계속 휴대폰을 보고 싶어서 굉장히 몸이 힘들었지만 한 달이 지나고 두 달이 지나다 보니 점차 스마트폰 없이 어떠한 무언가에 몰두하는 것이 저도 가능하다는 것을 깨닫게 되었습니다. 이러한 깨달음을 바탕으로 저는 계속해서 명상을 이어오고 있구요. 이러한 명상은 실제로 제 집중력을 높이는 데도 큰 도움이 되고 있습니다. 실제로 제가 최근에 어학 공부를 하고 있는데요. 아마 예전과 같았으면 삼십 분 정도 책을 보다 보면 핸드폰을 보고 있을 텐데 지금은 세 시간을 봐도 핸드폰을 보지 않고 열심히 공부할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "제가 생각하기에 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 이야기를 편하게 할 수 있다는 상대라는 것입니다. 저는 천성적으로 사람을 굉장히 좋아하고 또 저와 인연을 맺는 사람들을 모두 진심으로 대하곤 합니다. 그래서 진심으로 대하는 태도와 대화 습관으로 늘 인연을 오래 이어가곤 하는데요. 제가 가끔 사람들에게 이렇게 물어보곤 합니다. 너는 어떤 부분 때문에 나랑 이렇게 친해지게 된 것 같아 보통 대부분의 사람들은 저에게 이렇게 말을 합니다. 너와 이야기를 하면 마음이 편해지고 또 내가 존중 받고 있다는 그런 기분을 받아서 너를 만나면 너무나 편하더라고 그래서 제가 생각하기에는 제 장점은 역시 사람들과 편하게 대화를 이어가고 또 그들을 진심으로 대하는 태도가 사람들과의 관계를 오래 이어갈 수 있는 그러한 좋은 장치로 작용한다고 생각합니다. 반면 저의 단점은 조금은 감정적이라는 것입니다. 물론 감정적이라는 것이 비단 나쁜 뜻만 있는 것은 아닙니다. 타인에게 공감할 수 있다는 부분도 있고 여러 부분에서 감정이 중요하기도 한데요. 하지만 때로는 이성적으로 판단하고 행동해야 할 때도 있는데 저는 너무나도 감성적이다 보니 그런 부분에서 단점이 있다고 생각합니다. 그래서 감정이 올라오면 제가 이성적으로 판단해야 하는 부분에서도 너무 마음에 쏠려서 충동적으로 행동하곤 하는데요. 그래서 이러한 부분을 고치기 위해서 저도 마인드 컨트롤를 많이 연구하고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 단점은 실수를 하였을 경우에 걱정을 많이 하는 것입니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해 노력을 하는 편이고 또한 실수를 하게 된다면 해당 실수는 자신을 하지 않으려 노력하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 말씀드리고 싶습니다. 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전에 티비에서 어느 인기 예능 프로에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물이라는 주제로 토크를 진행했던 것을 본 적이 있었는데 제 생각에는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 하지만 요즘 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 저의 단점은 실수를 하였을 경우 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우도 종종 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹시 혹시라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님만의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 설명해 주시기 부탁드리겠습니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 주변 사람들이 말하는 저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 일단 저의 장점은 장점이라고 말을 들은 것은 다른 사람을 배려를 많이 해준다는 이야기를 많이 들어봤습니다. 저는 일단 다른 사람들의 이야기를 먼저 들어주고 공감을 잘 해주는 편이라고 생각합니다. 그런 면에서 다른 주변 사람들이 그렇게 말을 해 준 것 같습니다. 그리고 저의 단점은 실수를 하였을 경우에 남들보다 크게 걱정한다 라는 평가를 들었던 적이 있습니다. 저도 미리 걱정을 한다고 해서 해결이 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 한다 라는 생각을 종종하고 있습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화 하기 위해 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹시라도 한 번 더 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다신 하지 않으려고 노력하는 스타일입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 얘기해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해 했던 노력들도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 효율성을 추구하는 것입니다. 저는 어떤 일을 할 때 효율을 가장 중요하게 생각합니다. 왜냐하면 시간은 방대하지 않고 무한하지 않습니다. 정해진 시간 안에 일을 끝마쳐야 됩니다. 이를 위해선 각각의 역할을 적절하게 분담을 하고 이 시간 안에 일을 끝마쳐야 됩니다. 저는 팀의 리더로서 프로젝트를 시작하기 전에 먼저 역할부터 설정합니다. 리더로서 해야 할 일과 팀원으로서 해야 할 일은 명확하게 구분되어져야 합니다. 이게 구분되지 않고 모호하게 규정이 된다면 큰 혼란이 일어날 것입니다. 초기에는 이 혼란이 보이지 않다가 결국 마지막에 정리가 되어 있지 않은 중구난방 상황에서 아무 것도 결과물로 나오지 않을 것입니다. 따라서 저는 역할에 대해서 더 중요하게 생각을 하고 프로젝트를 진행하기 때문에 결국 효율성이라는 좋은 덕목을 실천할 수 있었고 많은 프로젝트 성공을 이끌 수 있었습니다. 하지만 저의 단점은 다소 효율을 추구하다 보니 성격이 급할 때가 있습니다. 예를 들면 시간에 맞춰서 빨리 할려다 보니 좀 더 노골적으로 팀원들에게 어떻게 보면 좀 뭐라 할 수도 있고 그런 한 소리를 할 수 있기 때문에 오히려 이런 게 팀원들에게 부담이 될 것이라고 저는 생각이 듭니다. 그래서 저는 급할수록 천천히 라는 어떤 인용 문구를 저는 좋아하는데 오히려 급할수록 천천히 해야지 더 좋은 결과물이 이뤄지고 괜히 급하다고 빨리빨리 해서 오히려 더 실수를 하거나 더 안 좋은 결과물을 얻은 경험도 있었기 때문에 저는 앞으로 시간이 촉박하더라도 전체적인 정리를 하고 들어갈 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점 어떤 것이 있는지 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제 답변 드리겠습니다. 주변 사람들이 말하기를 저는 비교적 감사함을 잘 아는 사람이라고 말들을 합니다. 실제로도 저는 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 그리고 제가 잘 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 하지만 요즘은 조금은 형식적으로 감사하는 말을 표현을 하고 있는 것 같아서 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려고 노력하는 중입니다. 그리고 저는 실수를 하였을 때 남들보다 크게 걱정을 하는 경우가 있다고 주변 사람들에게 이야기를 듣곤 했습니다. 실제로도 미리 걱정을 한다고 해결 될 일도 아닌데 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토하는 편이고 혹여라 혹여라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시 하지 않으려고 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력들도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저의 장점은 비교적 감사함을 아는 편이라고 생각합니다. 저는 정말 사소한 일에도 감사함을 되새겨 보기도 합니다. 예전 어느 인기 예능 프로그램에서 내가 받은 선물 중에 가장 쓸모없는 선물은 이라는 주제로 이야기를 나누었던 적이 있었습니다. 저는 아무리 작은 선물이라도 악의가 없다면 모든 선물은 감사한 것이라고 생각합니다. 상대방이 나를 위하고 생각하는 것은 감사한 일이기 때문입니다. 그리고 제가 가장 많이 하는 말은 감사합니다 라는 말입니다. 그런데 요즘은 조금 형식적으로 감사하다는 표현을 하는 것 같아 고민이었는데 더욱 진심을 느낄 수 있도록 상대방의 마음을 생각하고 발전시키려 노력하는 중입니다. 저의 단점은 실수를 하였을 경우에 남들보다 크게 걱정을 하는 것입니다. 미리 걱정을 한다고 해결이 될 일도 아닌 걸 알면서 앞서서 걱정을 하는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 저의 꼼꼼한 성격으로 실수를 최소화하기 위해서 한 번 더 검토를 하는 편이고 혹여라도 한 번 실수를 저지르게 되면 해당 실수는 다시는 하지 않으려 노력하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 성격은 사람들과 어울리기 좋아하는 것입니다. 이런 장점을 사람들과 잘 어울릴 수 있다는 장점을 이용하여 평소에 함께 일하는 사람들과 친분을 유지하고 그것을 통해서 일하는 것의 업무 시너지를 낼 수 있습니다. 이것을 특화하기 위해서 저는 제 친분을 이용해서 서로 갈등이 있는 두 사람을 화해시키거나 하는 것을 할 수 있습니다. 제 성격의 단점 중의 하나는 사소한 일을 기억하기 어려워 한다는 것입니다. 그런 부분들을 극복하기 위해서 저는 일일이 일정들을 휴대폰 달력 어플에 스케줄 어플을 통해서 관리하고 알람을 통해서 제가 사소한 일정들을 잊어버리지 않게 관리합니다. 또한 제가 다른 사람들과 잘 어울릴 수 있는 이유 중 하나가 제가 다른 사람들의 사소한 특성을 기억하지 못하는 것을 일일이 기록하고 그것을 잘 기록해 두었다가 적절한 곳에 잘 사용하기 때문입니다. 그렇게 적절한 곳을 잘 사용하기 때문에 다른 사람들과 타인과 더 친근하게 더 잘 지낼 수 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 생각이 아닌 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점이라고 하면 전 장점은 제가 인내심이 강하고 그리고 배려심이 깊고 한 가지에 열중할 때 굉장히 집중력이 좋다 라는 말을 하더라고요. 또한 뭔가를 할 때 열정적으로 하고 그거에 대해서 책임감이 강하고 섬세하다 라는 말을 많이 들었고요. 단점이라고 한다면 너무 조용하고 말이 없고 가끔 자기중심적인 것 같기도 하고 그리고 배려심이 있긴 하지만 소극적이고 약간 우유부단한 면도 있다 라고 하더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력했던 부분이 있다면 무엇인지 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 선택을 하는 데 있어서 주저함이 있다는 것입니다. 저는 일종의 선택 장애가 있는 편이라고 할 수 있을 것 같은데요. 왜냐하면 어떤 선택의 기로에 놓여 있을 때 저는 늘 더 좋은 대안이 없을까 좋은 대안이 없을까 혹은 이것이 과연 최선일까 라는 질문을 끊임없이 저에게 던지기 때문입니다. 이는 저의 완벽주의적인 성향 때문이기도 한데요. 저는 제가 선택한 결정이 최상의 결과를 가져오기를 원하고 그렇기 때문에 실수를 반복하는 것보단 제가 오히려 고민을 하고 고민 끝에 결정하는 것이 더 좋다고 생각하기 때문에 이 선택의 시간이 남들보다 조금은 긴 편입니다. 하지만 가끔은 빠르게 선택하고 밀고 나 나아가야 하는 그러한 경우가 있기도 합니다. 특히나 리더의 자리에 있을 때는 리더가 이렇게 선택을 빠르게 하지 못하는 것이 자칫 우유부단함으로 여겨져 팀원들에게도 안 좋은 영향을 끼칠 수 있는데요. 그래서 저는 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 선택을 빠르게 하는 방식을 익히기 위한 노력을 하고 있습니다. 그것은 바로 스포츠입니다. 이 스포츠를 특히 팀 스포츠를 하다 보면 제가 공을 잡고 있을 때 어느 곳으로 패스를 해야 될지 빠르게 결정해야 하는 그런 순간들이 많이 놓이는데요. 이 때 계속해서 생각을 하다 보면 공을 뺏기게 되기 때문에 자연스럽게 결정을 빠르게 하게 되고 이후에는 결정 이후에는 제 선택에 대해서 후회하지 않기 위해 노력하고 있습니다. 이러한 노력을 바탕으로 저는 저의 단점을 보완하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 한 가지만 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력했던 점이 있다면 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 일을 너무 한번에 많이 한다는 것 같습니다. 어떤 일을 한 가지에 집중하기보다는 여러 가지 일을 하고 있는 것이 저의 단점이라고 생각합니다. 어떤 한 일에 집중해서 몰두하고 끝내는 것을 좋아하지만 갖고 있는 책임감이 때로는 너무나도 과해서 한 가지 일을 제대로 못 끝낸다고 생각합니다. 그러 그래서 이런 단점을 보완하기 위해 한 가지 일을 최대한 집중할려고 하고 있고 제 주변 사람들에게 피해를 주지 않기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 이야기 해 주세요",
        "answer": "첫 번째로 첫 번째로 저의 가장 좋은 장점은 차분한 성격에 있는 이런 생각하는 생각하는 이런 과정이 저의 가장 큰 장점이라고 생각은 들고 그것을 더 특화시키고 발전하기 위해 노력했던 것은 사실 계속 일상생활 안에서도 작거나 크거나 무엇을 결정하거나 아니면 누군가 이야기하거나 했을 때 가장 우선적으로 하는 걸 듣는 거 그것은 바로 생각하게 하고 그다음 내 의사를 결정하게 하고 이렇게 어떤 일을 처리했을 때 차분하게 무언가를 이렇게 할 수 있는 그런 것들을 이렇게 훈련시키는 과정이 되었던 것 같아요. 그래서 그런 이런 일상생활에서의 습관을 많이 기르는 편이고 단점은 다른 사람들이 보기에는 우유부단하다 라고 또 또 생각이 생각을 하게끔 할 수 있는 행동들이기 때문에 그런 행동들을 그렇게 생각하지 않게 하기 위해서 이러한 일상생활 안에서 또 내 의견을 분명하게 이야기하고 안에서 또 무언가 잘 조율하고 무엇이 더 효과적이다 상대방의 의견이 더 효과적이다 라고 했을 때 그것을 더 지지하거나 그렇지 않다 라고 내 생각이 분명하다면 나의 의견을 적극적으로 어필하거나 이러한 둘의 과정을 적절히 섞어서 하는 편인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장단점을 설명해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 이야기 해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 일을 시작하기 전에 미리 계획하는 것입니다. 이러한 장점은 일의 완성들을 높이며 시간 안에 문제를 해결하는 능력에 기여합니다. 하지만 이런 점이 저의 단점이 되기도 합니다. 일을 시작하기에 앞서 계획하는 시간 때문에 시작 시간이 늦어질 수 있다는 것입니다. 이런 단점을 보완하기 위해서 일의 처음부터 계획하는 것이 아닌 단계별로 계획을 하여서 의사 결정을 단축시키는 의사 결정 시간을 단축시키는 일로 극복하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변에 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점을 전부 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "제 주변 다른 사람들이 저를 칭찬할 때는 굉장히 밝은 사람이고 그리고 성실한 사람이라는 칭찬을 주로 하곤 합니다. 저는 다른 사람들과 지낼 때 쉽게 화를 내거나 짜증을 내지 않고 늘근 늘 밝은 이미지를 통해서 다른 사람들의 기분까지 띄워주는 그런 장점을 가졌다고들 이야기하곤 합니다. 또한 지각하는 법이 없이 미리 와서 먼저 준비하고 그리고 기한에 늦지 않게 항상 제출하는 점을 들어서 저를 굉장히 성실한 사람이라고 이야기합니다. 다만 제가 사람들을 너무 좋아하다 보니 굉장히 정에 약한 사람이라는 말을 듣습니다. 어떤 어려운 일이 있어도 제가 정에 기대어서 부탁을 받으면 제 일을 쪼끔 손해를 보는 일이 있더라도 사람의 부탁을 최대한 들어줄려고 노력한다는 점입니다. 이런 것이 다른 사람들에게는 굉장히 장점이지만 스스로에게는 굉장히 좋지 못한 점이라고 그것을 저의 단점으로 꼽아 주었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있으시다면 이야기해 주시고 본인의 단점을 보완하기 위해 했던 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 앞에 나서서 결정적인 판단이나 지시하는 것을 두려워합니다. 제가 선택한 지시가 잘못된 길이라면 어떡하지 라는 두려움에 한 무리에 서서 결정을 잘 하지 못하는 편입니다. 이를 보완하기 위하여 결정을 내리기 전에 충분히 조사를 하여 리스크가 없도록 결정을 내리려고 하는 편입니다. 그러나 제 성향이 나서서 리더십을 발휘하는 것에 약한 부분이 있다면 과감히 포기하고 옆에서 서브를 하는 위치에 서는 것도 한 방법이라고 생각합니다. 사람은 혈액형이 다르듯이 키도 다르고 손 크기도 다르고 얼굴 생김새도 다르고 성향도 다 다르다고 생각합니다. 단점을 알게 되었다면 단점을 아무리 노력해도 안 될 것 같다면 차라리 포기하고 장점이 더 장점이 되도록 노력하고 시간을 투자하는 것이 바람직하다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인지 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "확실히 제가 저를 보는 장단점과 주변에서 생각하는 장단점은 다른 것 같고 바라보는 면이 다른 것 같습니다. 주변에서 보는 저의 단점으로는 업무에 있어서 먼저 나서려 하는 편이 아니고 회피하려는 것처럼 보인다는 것입니다. 그리고 목표 없이 회사만 다니는 사람으로 보고 있었습니다. 사실은 대화를 많이 안 해서 그렇지 저는 그런 사람이 아닌데 아쉬운 것 같습니다. 장점으로는 성실하다는 것입니다. 회사 출근 시간보다 항상 일찍 오고 무언가 주어진 일이 있다면 끝까지 물어 놓지 않는다는 것입니다. 주변에서 바라보는 장단점을 들어보는 것도 제 자신을 돌아보는 중요한 전환점이 될 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점을 설명해 주시면 좋겠습니다 그리고 이를 특화시키고 극복하기 위한 본인의 노력도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "제 장점은 사람들 앞에서 이야기하는 것입니다. 예전부터 저는 사람들 앞에서 나가서 말을 하는 것을 정말 좋아했습니다. 사람들이 저의 말에 집중하고 또 저의 말로 인해서 그들의 생각을 변화할 수 있다는 것이 저는 마치 마법처럼 느껴졌는데요. 저는 이러한 경험들이 너무 좋고 그래서 이러한 저의 좋아하는 부분을 살려서 장점으로 만들고 싶었고 또 이러한 부분을 살려서 저의 직업으로까지 이어졌으면 좋겠다 라는 생각을 많이 했습니다. 그래서 대학 시절 저는 조별 과제 등을 통해서 발표를 하게 될 때면 늘 제가 발표를 도맡았습니다. 저는 발표를 도맡으면서 많은 사람들 앞에서 그들을 설득시키는 방법 그리고 그들의 집중력을 유지시키는 방법 그들의 눈을 저에게 집중시키는 방법 등을 다양하게 연구했는데요. 이러한 연구와 노력을 바탕으로 저는 프레젠테이션 사 공모전에서 대상을 타기도 했습니다. 이러한 다양한 사람 앞에서 떨지 않고 잘 이야기 할 수 있는 저의 장점을 바탕으로 회사에 들어가서도 발표를 하게 될 경우에 앞장서서 모든 사람들을 설득시킬 수 있는 그러한 훌륭한 인재로 성장하겠습니다. 반면 저의 단점은 계획성이 조금 떨어진다는 것입니다. 저는 즉흥적으로 생각하고 행동하는 편인데요. 아무래도 그러다 보니 제가 반드시 해야 할 일 중에 빠트리게 되는 경우가 종종 발생합니다. 저는 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 플래너 쓰는 습관을 들이기 시작했습니다. 플래너의 중요한 일들을 모두 적어 놓고 일을 끝마칠 때마다 체크를 하고 있는데요. 저는 이런 식으로 저의 단점을 극복하기 위해 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 그것은 무엇인가요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "답변드리겠습니다. 제가 생각하는 저의 장점은 제게 주어진 일을 어떻게 해서라도 남에게 피해가 가지 않고 정해진 시간 안에 잘 마무리하는 것이 저의 장점이라고 생각을 하고 있습니다. 만약에 주어진 시간이 업무 시간 내에 잘 할 수 없는 그런 정도의 양이라고 할지라도 제가 일을 맡았을 경우에는 주말에라도 개인적인 시간을 할애해서라도 어떻게든 정해진 시간 안에 일을 마무리하여서 회사에 특히 다른 부서나 다른 사람들에게 때문에 그런 피해가 가지 않도록 하는 것이 근무를 어떻게든 제가 맡은 바 업무를 주어진 시간에 수행하는 것이 저의 가장 큰 장점이라고 생각을 하고 그다음에 그런 업무를 수행하는 데 있어서도 업무의 질이 떨어지지 않도록 않도록 퀄러티가 떨어지지 않도록 신경을 써서 사세함 사소한 부분까지 전부 다 클리어하게 업무 처리를 하는 것이 장점이라고 생각을 합니다. 반면 단점은 그렇게 주어진 일에 집중을 하다 보니까는 한 가지 일을 할 때 다른 업무를 신경을 못 쓰 못 쓰는 경우도 있고 그런 업무를 수행하는 데 있어서 너무 거기에 집중을 하는 나머지 다른 것들은 신경을 쓰지 못하는 게 가끔은 그게 단점이 될 수도 있는데 이런 단점은 장점으로 커버 할 수 충분히 커버가 가능하다고 생각을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 면접자님만이 가진 차별성과 장점이 있다면 무엇인지 각각 설명해 주세요",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저는 잘 아시다시피 건설 쪽에 발전 플랜트 쪽으로 지원을 하였는데요. 제가 가진 남들만의 차별성 장점이라고 한다면 기본적인 백그라운드 지식이 남들보다 많이 쌓여 있다고 자부할 수 있는 것입니다. 대학교 때부터 대부분의 기계과를 나온 사람들은 자동차 쪽에 관심이 많이 있었지만 저는 이 엔진 플랜트 엔지니어링 쪽에 입사를 한 선배들이 많아서 이쪽에 관심이 많이 있었고 계속 이쪽으로 취업을 하기 위해서 선배들과 직접적인 업무 수행하는 데 있어서 그런 회사의 얘기도 많이 들었고 업무를 수행하는 데 있어서 필요한 것들 백그라운드 지식이 무엇인지도 많이 얘기를 들어서 대학교 때부터 관련 전공과 관련된 지식을 습득하기 위해서 많이 노력을 하였고 그리고 자격증도 관련 자격증도 국내 뿐만이 아니라 피엠피라는 미국 자격증까지 획득을 해서 기본적인 업무 지식부터 다음에 업무를 수행 엔지니어링 업무를 수행하는 데 있는 필요한 백그라운드 그리고 자격증까지 다 획득을 해서 조금 더 준비된 것이 저만의 차별성이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저의 성격상 일단 장점은 주어진 일은 어떻게든 주어진 시간 내에 마무리를 하는 것이 장점이고요. 그런 주어진 시간 내에 마무리를 하는 거에 있어서도 주어진 시간에 딱 맞춰서 하기보다는 주어진 시간보다 더 미리 제가 할 수 있는 한 최대한 빨리 집중해서 정확하게 일을 마무리하고 주어진 시간까지 한 번 더 리뷰를 해서 혹시나 제가 업무를 수행하는 데 있어서 실수한 것들이 있지 않는 있지 않았나 복습하는 것까지 살펴보는 것이 저의 성격이고 이런 것들이 성격상 장점이라고 생각을 하고 있습니다. 즉 회사 입장에서 봤었을 때도 가장 중요한 것은 주어진 기간 안에 업무를 얼마나 정확히 정확하게 회사가 원하는 대로 수행을 해 하였는가 그것이 가장 중요하다고 생각을 하고 있는데 그것이 제가 가진 성격에 성격이 회사가 원하는 인재상에 딱 부합하는 것이라고 생각을 하고 있습니다. 예를 들어서 어렸을 때부터 학교 방학 때나 방학 숙제를 해야 된다고 하면 특히 아니면 시험 기간이나 그런 시험 공부를 해야 한다고 하면 지정된 듀데이트보다는 더 앞서서 사전에 미리 연습을 하고 공부를 다 하고 숙제를 하고 그래서 그게 다 준비가 되어 있을 때 방학 마지막 날 전이라든지 시험 전이라든지 한 번 다 리뷰를 하고 다시 한 번 살펴보는 것이 습관화가 되어 있었고요. 그런 것들이 저의 구체적인 예시를 들었던 장점이라고 설명을 드릴 수 있을 것 같습니다. 단점은 너무나 그것에 집중해서 다른 것들을 잘 살피지 못한다는 것이 단점인데 이것은 살아가면서 더 보완할 수 있도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 최대한 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "답변드리겠습니다. 개인적인 성격의 장점은 주어진 일을 어떻게든 주어진 시간 안에 정확하게 끝마치는 것이 할당된 시간 안에 맞춘다는 것이 저의 장점이라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 예를 들어서 예전에 제가 피엠피라는 자격증을 공부를 했을 때 대부분 동기들이나 회사를 다니면서 자격증을 같이 공부했던 사람들은 걸렸던 시간보다 저는 프로젝트 때문에 동기들과 같은 시간의 공부를 못 했고 제가 인제 프로젝트를 좀 마치고 시간이 돼서 공부를 했을 때는 또 진급 시험과 겹쳤습니다. 그래서 진급 시험과 겹쳤을 때 시험 진급 시험도 지정된 날짜에 있었지만 피엠피라는 자격증을 공부하는 데 있어서 너무 시간을 질질 끌면 기존에 학원 다니면서 배웠던 사항을 잊어버릴 수 있어서 이거를 진급 시험과 피엠피 시험을 동시에 공부를 해서 진급 시험도 합격을 하고 피엠피 시험도 합격을 했었던 경험이 있습니다. 이런 것처럼 주어진 시간에 최대한 제가 할 수 있는 노력을 해서 어떻게든 주어진 것을 맞출 수 있도록 노력하고 꼭 시간 안에 해 내는 것이 저의 큰 장점이라고 말씀을 드릴 수 있겠고요. 단점은 이렇게 목표를 이루고자 딱 지정을 하면은 그것 외에는 다른 거에는 다른 사항들은 조금 더 소홀하게 대한다는 것이 단점일 수 있겠습니다. 이는 한 가지 일에 집중을 해서 다른 사항들을 동시에 수행하지 못하는 그런 성격이기 때문에 발생한 것이고 이것은 향후에는 조금 더 어떻게든 시간 관리를 해서 다른 사항들은 소홀하지 않도록 노력할 수 있도록 준비하겠습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점과 단점을 제가 주위 사람들에게 물어보지는 않았지만 그래도 가장 친한 친구들과 그리고 제 와이프 그리고 예전에 얘기했던 경험을 비추어서 설명을 드리자면 장점 같은 경우는 이해심이 좀 많다는 것입니다. 어떻게 따지면 상대방이 실수를 했거나 뭔가 잘못을 했더라도 이것을 상대방 그런 것들을 잘 이해하고 그런 상황과 그런 환경을 따져서 그럴 수 있지 하고 넘어가고 그런 것들을 마음속에 담아 두지 않고 다 잊어버린다는 것이 저의 장점이라고 얘기를 했었구요. 단점 같은 경우는 또 그런 것들을 너무 잘 잊어버린다는 것을 오히려 거꾸로 단점으로 얘기하는 친구들도 있었습니다. 그리고 와이프도 얘기를 하기를 이런 상황들은 기존에 어떤 일들이 있었고 그것을 계기로 앞으로는 그러지 않아야 되겠다 하는 것을 기억을 해서 향후에는 그런 똑같은 실수를 하지 않도록 해야 되는데 그런 과거에 있었던 잘못됐거나 과거의 경험으로서 깨우쳤어야 했던 상황들조차도 기억을 하지 못하고 그냥 다 어허허 하면서 너 너그러이 지나가서 기억을 못 하기 때문에 똑같은 실수를 반복하는 경우가 가끔 있다고 해서 그것을 또 단점으로 얘기하는 경우도 있습니다. 그래서 만약에 회사에 입사하게 된다면 이러한 단점은 메모하는 능력과 그다음에 업무 수행하는 데 있어서 중요 포인트를 기록하여 놓아서 단점을 보완을 하도록 항시 노력을 하도록 준비를 할 예정입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 면접자님만이 가진 차별성 장점이 있다면 무엇인지 한 가지씩 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어떤 일을 시작하기 전에 미리 계획을 하여서 일의 완성도를 높이는 장점이 있습니다. 이러한 계획하는 장점은 어떤 일을 시간 안에 해결할 수 있는 능력 또한 갖추게 됩니다. 이런 일이 단점이 될 수도 있든 있지만 이러한 단점을 보완하기 위해서 처음부터 계획하는 것이 아닌 단계 별로 계획해서 의사 결정 시간을 단축시키는 노력을 한다면 원래 가지고 있던 장점을 더욱 효과적으로 사용할 수 있을 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 또 본인이 지금까지 그것을 보완하기 위해서 하신 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하기에 제가 생각하는 저의 단점은 즉흥적이라는 것입니다. 엠비타이 마지막이 피라는 것에서 알 수 있듯이 저는 계획적인 것보다는 즉흥적인 사람 성격인데 평소에도 계획을 하고 하는 것 보다는 즉흥적으로 뭘 다른 곳으로 일을 진행하는 것을 즐기기도 합니다. 그러면서 거기서 오는 우발적인 상황들에 대해서 제가 전혀 생각하지 못했던 상황이기 때문에 점에서 오는 재미를 느끼고 거기서부터 다른 일을 하는 것도 굉장히 좋아해서 즉흥적인데 재밌게 하다 보니까 다른 다른 일들을 할 때도 즉흥적으로 하게 되어서 계획을 하고 철저히 하게 해야 되는 일들을 할 때 좀 어려움이 있었습니다. 그래서 저는 즉흥적인 부분들을 좀 고치기 위해서 예를 들어서 제가 지금 시험 공부를 할 때 즉흥적으로 하다 보면 해야 되는 양을 다 못 못 맞추는 경우도 있었기 때문에 저는 그때부터 계획을 세워서 시험 당일 날까지 해야 되는 양을 정해 놓습니다. 이렇게 양을 정해 놓고 무리하지 않을 정도의 양을 정해 놓고 하나 하나씩 하다 보니 오히려 딱 해야 되는 일만 하고 나서는 나머지 시간은 저의 개인적인 일을 할 수 있어서 평소에 즉흥적으로 해서 길게 시간만 늘려 놨을 때 보다는 해야 될 일을 다 하기도 하고 제가 하고 싶어하는 개인적인 시간을 보낼 수도 있어서 오히려 효율적으로 공부를 할 수도 있고 진행할 수도 있을 뿐더러 결과도 훨씬 좋았던 경험들이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시는데 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "일단 저의 장점부터 벌써 말씀 드리면 저의 장점은 끈기 라는 것입니다. 저는 한 번 일을 시작했을 때 일단 제가 하지 못할 것 같으면 이 일을 시작 안 할 수도 있겠지만 일단 먼저 일을 시작했으면 그에 끝까지 하고자 하는 생각이 강합니다. 예를 들어서 최근에 했던 과제에서 제가 지금 처음에 이 과제를 설정을 하고 시작을 했지만 자료 조사하는 것도 오래 걸리고 그런 자료를 만드는 시간도 너무 부족할 것 같아서 고민을 했었던 적이 있습니다. 하지만 지금 이 상황에서 어렵다고 해서 포기한다는 것은 다른 팀원들에 대해서 책임감이 없는 행동일 수 있을 뿐만 아니라 제가 이걸 해결하지 못한다면 다음에 비슷한 일이 있었을 때 그때도 해결하지 못할 것 같다는 생각이 들어서 거의 끝까지 해서 결국에는 과제를 달성했던 경험이 있습니다. 하지만 저는 굉장히 즉흥적이란 성격을 가지고 있는데 저는 이것을 단점이라고 생각하는 게 어떤 일을 시작했을 때 계획 없이 즉흥적으로 일을 생각하다 보면 결국 시간도 맞추지 못하고 양도 맞추지 못하는 상황이 있습니다. 제가 평소 공부했었을 때도 즉흥적으로 공부를 시작하고 계획 없이 진행을 했어서 원하는 결과를 얻지 못했을 때가 많아서 제가 시험 기간에는 타임 테이블을 설정해서 한 결과 전보다 성적이 더 좋아지는 결과를 얻었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 제시해 주세요",
        "answer": "저에 대한 장점은 당당한 것이라고 생각합니다. 당당하게 제가 어떤 일을 해 나갈 때 저는 이거 당연히 할 수 있다 라는 그런 마음가짐이 정말 당당하기 때문에 그것이 저에게 큰 단 장점이라고 생각을 합니다. 그에 반해서 저의 단점은 귀찮음이 상당히 많다는 것인데요. 저는 다른 사람보다 귀찮은 일을 좀 더 꺼려하는 일을 가지고 있습니다. 예를 들어서 일이 저에게 흥미가 없다고 느낀다면은 저는 제 장점을 발휘할 수 없을 만큼 일이 귀찮아지고 더뎌지기 때문에 그것이 저의 단점이라고 생각합니다. 그래서 그런 단점을 저는 극복하기 위해서 일에 흥미를 느낄 수 있도록 많은 분야를 좀 더 공부하고 좀 지켜보는 그런 노력을 진행하고 있는데요. 예를 들어서 전혀 저에게 관련이 없는 책을 제본하는 그런 일이라든지 저는 흥미가 전혀 없어서 일이 귀찮아질 수도 있습니다. 하지만 제가 그런 다큐멘터리나 그런 방식들을 찾아보면서 이런 방법에서 내가 더 흥미를 느낄 수 있겠구나 라고 생각을 해서 그런 방법으로 극복을 하고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 약간은 즉흥적이라는 것입니다. 제가 즉흥적인 것을 단점으로 뽑은 이유가 제 스스로에게 어떤 일을 했을 때 계획을 하는 것을 선호하기보다는 즉흥적으로 순간에 집중을 해서 하는 것을 더 선호했기 때문에 계획을 세우기보다는 즉흥적으로 일을 공부를 진행했던 경험이 많았습니다. 그럴 때마다 공부를 계획적으로 어떤 양을 정해 두지 않고 하다 보니 제 스스로가 집중도 더 안 됐을 뿐더러 순간마저 계속 흐지부지하게 지내다 보니까 공부 양은 계획을 했었더라면 정도 양을 했을 테지만 시간적으로 봤을 때 중간에 집중 못하고 다른 시간을 보낸 시간들이 더 더해졌기 때문에 오히려 시간은 더 많이 소요되는 것을 점점 느꼈습니다. 그래서 제가 다음부터는 이런 점들을 인지해서 아예 할 때 공부를 집중을 하고 정량을 정해 놓은 다음 양을 다 했으면 후회 없이 자신의 저만의 개인적인 시간을 가진다던지 그런 방법으로 하는 게 더 효율적일 것 같다는 생각이 들어서 다음부터는 시험 기간에 남은 시험 기간과 과목수 또 범위들을 보고 각각 하루 날짜의 어떤 내용에 어떤 분량을 해야 할지를 정해 놓으니 그대로 진행을 하고 그것만 진행하도록 제 스스로 다짐하고 공부를 진행하다 보니까 좀 더 집중도 잘 되고 결과적으로는 전보다 더 다른 결과를 얻기도 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제가 주변에서 종종 듣는 단점은 즉흥적인 것이라는 겁니다. 이것은 제가 스스로 생각할 때에도 일리가 있는 부분이라고 생각을 하는 부분인 게 저는 평소에 어떤 일을 할 때 제 스스로 성향이 즉흥적으로 했을 때 나오는 우발적인 상황들을 즐기기도 하면서 계획을 하면서 꼼꼼하게 하는 것에 대해서 압박감을 느끼고 힘들어 합니다. 그래서 저는 이 첫 단점도 알고 있기 때문에 다른 주변 사람들도 이렇게 얘기를 하면서 하는 것 같고 또한 장점으로는 끈기와 유쾌함입니다. 전 어떤 일을 하고자 할 때 제가 주어진 일을 끝까지 최선을 다 하려고 하고 막상 일에 결과가 좋지 않을지라도 제가 같이 일한 팀원들과 친구들을 위해서 민폐 끼치는 것을 정말 극도로 싫어하기 때문에 제가 주어진 일을 최선을 다하고 끝까지 하려고 하기 한단 점에서 저도 그렇게 얘기를 해 주는 것 같습니다. 어떠한 유쾌한 점도 제 장점이라고도 종종 듣는데 저는 처음에는 약간 낯을 가리는 스타일이지만 주변에서는 그런 점들을 전혀 몰랐다고 얘기한 것을 꽤 많이 들었습니다. 보통 낯을 가린다기 보다는 장난을 치면서 좀 더 사람을 편하게 해주고 그러다 보니 자신의 고민도 잘 얘기할 수 있는 사람이라고 얘기를 종종 들었는데 이런 점들이 저의 단점과 장점인 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점은 쉽게 질린다는 것입니다. 저는 어떤 일을 만약에 반복된 일을 할 때 아니면 반복적인 일상을 지낼 때 이 상황에 대해서 쉽게 질려하는 상황형이 있습니다. 어떤 반복적인 일을 하다 보면 그런 일들을 다 편 편안함을 주어서 그런 점들이 좋아하는 사람들도 있지만 저는 오히려 그런 일들이 계속 진행이 되었을 때 매너리즘에 빠지는 듯한 기분을 받습니다. 그래서 저는 이렇게 쉽게 질리는 것도 나중에 일을 하게 될 경우에 굉장히 힘들 것이라고 생각을 해서 어떻게 이 평소에 지금 생활부터 어떻게 바꿀 수 있을까 고민을 하는 차에 그러면 제가 평상시에 반복적으로 해야 되는 일들 예를 들어서 아홉 시에 여섯 시까지 고정된 일이 있다면 그거 말고 이후에 저희 개인적인 시간에 제가 하고 싶어하는 저만의 취미들 혹은 공부나 다른 일들을 하나 계획을 하였습니다. 그렇게 되면 이해가 제가 원하는 뭐하고자 하는 일들을 하기 위해서 일하는 시간 그리고 하고 싶 싶은 일을 할 시간을 더 기다리게 되고 그러다 보면 시간이 좀 더 잘 가기도 하고 오히려 이 하고 싶은 일을 하기 위해 제가 평소에 반복적으로 해야 되는 일들을 최대한 잘 끝내놓고 빨리 끝내고 고하고 싶은 마음이 생겨서 일상적인 생활에 좀 더 집중을 할 수 있게 되었습니다. 그래서 이런 방법으로 저만에 쉽게 질리는 점들을 극복하기 위한 노력을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 일단 유하다는 점입니다. 제가 어떤 것을 할 때 저는 화가 잘 내지 않습니다. 정확히 말하면 화가 나도 일단은 먼저 참고 나서 화를 억누른 상태에서 최대한 이성적으로 대화를 하려고 노력을 합니다. 화가 난다고 해서 순간에 순간 욱해서 화를 낸다 내다 내다 보면은 제가 상황을 오해했을 수도 있고 정확한 사람의 생각도 알지 못하기 때문에 일단 먼저 화를 억누르면서 유하게 합니다. 그러다 보니 화가 잘 나지도 않고 다툼이 나는 것을 싫어해서 제가 유하게 분위기를 풀려고 하다 보니까 부분이 단 장점인 것 같습니다. 하지만 때로는 이 부분이 단점이 되기도 합니다. 너무 분쟁을 싫어해서 좋게 좋게 갈려고 하다 보니까 어떤 상황에서는 저의 화를 의견을 피력해야 되는 부분에서 선뜻하지 못하는 경우가 있었습니다. 예전부터 그냥 모든 사람들의 의견을 받아들이려고 하다 보니까 그렇게 받아들여 상대방의 의견을 받아들여서 일을 진행해야 다툼이 안 난다고 생각이 들어서 안 하다 보니까 좀 힘들었었는데 그러다 보니 오히려 저의 생각을 상대방에게 강하게 말하는 것을 좀 어려워하는 점이 있습니다. 이것이 저의 성격상에서 장점과 단점이라고 할 수 있는 부분입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "일단 제가 생각하는 저의 단점이 아닌 제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점을 말하자면 저는 성격이 유하다는 것입니다. 이 유하다는 것이 어쩌면 좀 바보 같은 점이 있을 수 있습니다. 하지만 이것은 결코 제가 단점이라고 생각하지 않고 어떤 사람과의 관계를 형성했을 때 분명히 필요한 부분입니다. 자신의 감정에서만 따라서 자신이 기분 가는 대로 행동을 한다면 사람은 다른 사람을 배려하는 것이 아니고 자신만을 생각하는 것이기 때문에 절대 저는 옳지 않은 행동이라고 생각을 하고 행동을 세웠기 때문에 주변 사람들의 이점을 정점이라고 생각해 주는 것 같습니다. 또한 제 장점으로는 끈기라고 할 수 있는데 제가 국토 대장정을 완주하면서 주변 사람들한테 얘기를 했을 때 다른 사람은 도중에 포기한 적이 있었지만 포기하지 않고 끝까지한 것에 대해서 대단하다고 생각해주면서 말했기 때문에 이런 장점을 주변에서 말했었습니다. 그리고 저의 단점을 말하자면 저는 비교적 꼼꼼하지 못한다는 점입니다. 어떤 것을 준비했을 때 제 나름대로 꼼꼼하다고 했지만 결과적으로 어떤 점을 딱 틀려서 주변에서 이런 점들이 종종 있었기 때문에 주변 사람들이 저를 꼼꼼하지 못한 것을 단점으로 꼽았습니다. 이것이 저의 단점과 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점은 약간의 덤벙댄다는 것입니다. 그래서 저는 이 덤벙댄 것 때문에 굉장히 손해를 봤던 기억들이 종종 있습니다. 예를 들어서 어떤 일을 하기 전에 준비를 해야 하는데 그전에 미리 계획을 해서 어떤 점들 때문에 어떤 것들이 필요하고 그래서 이런 것들을 챙겨야 된다 해서 미리 챙겨놓고 다시 출발하기 전에 제가 챙겼던 부분들을 다시 확인해서 가면 좀 더 좋았을 것이라는 생각이 들어서 그런 제 단점을 보완하기 위해서 저는 일단 먼저 필요하게 명확하게 준비물이 필요한 것은 그때그때 전날 다 준비를 해 놓고 나서 다음 날에 출발을 할 때는 바로 출발할 수 있게 하고 만약 제가 준비해야 할 것을 제 스스로 생각해서 가야 할 일이 있다면 저는 다음에 일단 혼자 시뮬레이션을 돌려서 제가 미래에 어떤 일을 하고자 했을 때 일이 진행되는 일들을 상상을 해 봅니다. 상상하는 중에서 이 부분에 대해서 어떤 물건이나 어떤 점들이 필요하다고 생각하고 들면 점들을 그때그때 필요한 가방에 준비를 해서 그것들을 미리 준비를 해 놓는 편입니다. 이럼으로 인해서 미리 준비를 하기 때문에 당시에 만약 일이 벌어졌을 때 다시 한 번 할 수 있게 되고 좀 더 꼼꼼하게 됨으로써 준비를 잘 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 스스로 생각하시는 본인의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "일단 저의 성격의 단점부터 먼저 말씀을 드리겠습니다. 일단 제 성격의 단점은 약간의 우유부단함이 있다는 것입니다. 어떤 일을 진행을 했을 때 상대방의 의견을 먼저 듣고 사람들의 의견대로 하는 것이 편하기도 하면서 그렇게 상대방의 의견을 듣고 나서 행동을 했을 때 분쟁이나 의견 다툼이나 이런 것들이 많이 없었기 때문에 저는 전부터 그런 방식을 했던 것 같습니다. 그래서 그러다 보니 어느 순간 제가 느낀 것이 저의 생각을 말을 하기가 좀 어려웠다는 것입니다. 어떤 주제에 대해서 제 생각을 말하지 못하다 보니까 저의 취향도 잘 알 수가 없을 뿐더러 어떤 것들을 맘에 들어하고 하는 지를 알기가 좀 어려웠습니다. 그렇 반대로 장점에 대해서 말하자면 이와 연결할 수 있는데 유하다는 것입니다. 지금 단점들을 좀 보완하기 위해서 저의 생각을 확고하게 말을 하고 좋아하는 것은 좋다고 싫어하는 것은 싫다고 말을 하면서 저의 취향을 확고히 하는 것을 연습을 하다 보니 전보다는 제가 받아들일 부분은 받아들이고 제가 반박해야 될 부분들은 반박을 하면서 때로 유하게 상대를 받아들일 수 있었던 것 같습니다. 그래서 상대방의 의견들도 잘 듣게 되고 상대방의 의견을 잘 듣는 만큼 서로 원활하게 소통을 할 수 있다 보니 이런 관계를 형성하는데 있어서도 좀 더 좋게 된 것 같다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 제시해 주십시오",
        "answer": "다른 사람들이 생각했을 때 저의 단점을 제가 많이 들었던 것 중의 하나는 끈기가 없다는 것입니다. 어떤 일을 할 때 저는 한 자리에서 계속 끝까지 앉아서 하는 일을 하는 것을 좀 어려워 합니다. 똑같은 일을 반복해서 꾸준히 하는 것이 제일 중요하지만 같은 자리에 앉아서 하는 것이 저는 답답하기도 하고 계속 하는 것에서 집중을 잘 하지 못하기 때문에 집중력이 좀 약하다는 이야기를 들었습니다. 그치만 이것과 좀 연관이 되는데 저의 장점을 이어서 말씀드리면 제가 하나에 집중을 잘 하지 못해서 꾸준하게 끝까지 길게 하지 못하지만 저는 나름대로 끈기가 있기 때문에 한 번 시작한 일을 마무리를 짓고 싶어 합니다. 그래서 주변 사람들이 그렇게 집중을 잘 하지 못하더라도 끈기 있다고 말을 해준 게 어떤 일들에 대해서 오랫동안 일을 하지 못하지만 중간중간 쉬는 시간을 가지면서 제 나름대로 기분을 전환하거나 쉴 수 있는 타이밍을 혼자 스스로 가져가면서 그리고 주어진 과제나 어떤 일들을 할 때 결과를 끝까지 낸다는 점 적들을 많이 들었습니다. 그래서 하나의 일을 할 때 저가 끝까지 하는 스타일이다 보니까 다른 사람들도 그만큼 저를 믿고 일을 했을 때 끝까지 해낼 거라는 믿음을 함께 가지고 나서 끈기가 있다고 말을 많이 해주는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 분위기를 잘 이끌 수 있다는 것에 있을 것 같습니다. 친구들과의 모임을 함께 보면 보통 힘들어 하거나 아니면 살짝 친구들 모임 그룹 안에서도 약간 말을 많이 하지 못하고 소외되는 듯한 친구들이 종종 있곤 합니다. 친구들을 위해서 제가 먼저 말을 해주고 그러므로 인해서 친구도 마음이 좀 풀려서 좀 더 이 자리가 편하게 느껴지게끔 더 말을 걸고 시간을 더 보내곤 합니다. 이것은 또 제가 처음부터 하지는 못했던 부분인데 제가 전에 어떤 팀을 이끌어야 했던 상황에서 저희 팀을 더 응집시키기 위해서는 먼저 리더의 역할에 있는 사람들이 좀 더 말을 걸어주고 편하게 해야겠다고 생각을 해서 그때부터 연습한 결과 자연스럽게 나왔던 부분이 아닐까 싶습니다. 또한 제 단점을 말씀드리면 쉽게 질려한다는 것입니다. 어떤 것을 물건을 보거나 어떤 일을 할 때 한 가지 일을 오랫동안 하는 것에 대해서는 자신이 있지 않습니다. 평소에도 어떤 물건들을 보거나 살 때 순간에는 괜찮아 샀지만 나중에 몇 번 사용하고 좀 오랫동안 보고 난 이후에는 쉽게 질리는 듯한 단점들이 있어서 이를 극복하기 위해서 물건들을 살 때 바로 사지 않고 한 두 세 번 보고 나서도 질리지 않는 경우에만 사면서 극복하기 위해 노력을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 제시해 주십시오",
        "answer": "다른 사람들이 생각했을 때 저의 장점과 단점을 말한 것 중에 공통적이었던 것은 장점은 바로 결단력입니다. 어떤 일을 하고자 했을 때 저는 평소에 질질 끄는 것보다는 쇠뿔도 단김에 빼라는 말처럼 저는 순간 하고자 하는 일이 있으면 질질 끌지 않고 바로 행동에 옮기는 것을 선호합니다. 제가 가지고 있는 좌우명 중의 하나가 어떤 일을 했을 때 말로만 하는 것보다는 행동으로 보여주는 것이 더 의미 있다고 생각하는 부분이 있기 때문에 제 스스로 그렇게 행동을 해 왔고 그런 점들 때문에 주변 사람도 그렇게 생각 말을 해주는 것 같습니다. 하지만 저의 단점은 바로 쉽게 질린다는 것입니다. 어떤 일을 할 때 또 반복되는 일을 하는 것에서부터 저는 매너리즘에 빠지게 되고 그럼으로써 일에 더 열의를 가지게 되지 못하는 경우들이 있습니다. 실제로도 어떤 공부라든지 일을 하면서 하루 내내 몇 달 동안 반복된 일을 한다고 했을 때 일에 대해서 집중 해졌다고 쉽게 흥미를 비교적 빨리 잃는 경우들이 있었습니다. 그래서 이런 경우에서 흥미를 끝까지 놓지 않기 위해 오히려 다른 일들을 개인적인 시간에 실시함으로써 평소에 해야 될 일들에서 좀 더 집중을 할 수 있게 함으로써 저의 이런 단점들을 좀 더 개선시키고자 노력을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 말하는 단점은 제가 제일 많이 들어겄던 것 중의 하나는 바로 즉흥적이라는 것 같습니다. 이는 저도 공감을 하는 부분인데 제가 평소에 어떤 일을 할 때에 계획을 정하고 한다기보다는 순간의 이야기를 통해서 어떻게 일을 진행해야 할지 정하면서 하는 것을 더 선호하는 편입니다. 예를 들어서 어떤 과제를 실시할 때 어떤 일정에 맞춰서 딱딱 맞춰서 한다기보다는 순간에 해야 될 일들을 생각을 해서 일단 일부터 마무리를 하고 또 그다음에 필요한 부분들을 생각을 해서 어떤 내용이 진행돼야 되는지 생각을 하며 일을 진행하는 경우들이 많습니다. 그래서 이런 점들 때문에 저의 단점을 즉흥적이라고 생각을 하는 것 같고 또한 저의 장점은 저의 결단력이라고도 많이 들었습니다. 제가 이렇게 즉흥적으로 생각을 한 곳에서 멈추지 않고 이것이 오히려 장점으로 돼서 제가 생각한 일들을 바로 행동에 옮기는 결단력을 보여준다고 합니다. 이렇게 즉흥적인 것에 대해서 단점을 가질 수 있다고 생각을 하지만 저도 오히려 주변 사람들이 얘기를 해주는 것처럼 결단력이 있는 모습으로 나올 수 있기 때문에 이런 즉흥적인 것에서부터 오로지 단점이라고는 생각하지 않고 단 장점으로 승화했다고 생각을 합니다. 그래서 이런 점으로 통해서 제 스스로도 어떤 일을 할 때 막힘없이 일을 진행할 수 있었던 원동력이 아니었나 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인만의 장단점이 무엇이라고 생각하시는지 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각했을 때 또 제가 다른 사람들에게 많이 들었을 때에 장점은 바로 꾸준함입니다. 꾸준하다는 것이 굉장히 힘든 일이라는 것을 알고도 있고 제가 어떤 일을 할 때 주어진 과제를 하기로 책임을 했다면 책임을 다 지기 위해서 기간 안에 어떻게든 꾸준히 하도록 노력을 합니다. 또한 이렇게 과제가 아니더라도 제가 어떤 반복되는 일을 해야 했을 때 저는 일을 하는 것이 비록 반복되고 하다 보면 힘들지만 끝까지 하는 것 또한 책임을 다하는 것의 일환이기 때문에 저는 어떤 일이 있을 때 꾸준하게 쉬지 않고 계속 하는 편입니다. 그래서 제가 평소에도 헬스를 참 자주 하곤 하는데 제가 일을 하거나 어떤 힘들더라도 저도 저도 약간 안 하다 보면 몸에 아주 찝찝한 마음이 들어서 짧게 삼십 분이라던지 아님 한 시간 정도 헬스장에 가서 운동을 하곤 하는데 그래서 이런 모습들 때문에 꾸준하다고 해주는 것 같고 하지만 제 단점은 쉽게 질린다는 것입니다. 그래서 제가 이게 꾸준한 것과 쉽게 질린다는 것이 서로 괴리가 있을 순 있지만 저는 어떤 일을 반복적으로 할 때 쉽게 질려 하고 쉽게 질려 하는 것 때문에 제 스스로 다른 장치들을 만들어서 하기 때문에 결과적으로 꾸준하게 어떤 일을 진행할 수 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 이야기해 준 지원자님의 장단점에 대해서 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 주변 사람들이 말하는 저의 단점을 하나 고르면 쉽게 질려 한다는 것입니다. 또한 제가 집중을 잘 하지 못하는 것도 저의 단점이라고 할 수 있는데 저는 어떤 예를 들어서 일이나 공부를 할 때 제가 집중했던 한 템포를 다 집중이 끝나고 나면 계속 지리에서 꾸준하게 집중을 하는 것은 어려워하고 중간에 잠시라도 바람을 쐬거나 아니면 다른 이야기를 하는 등의 약간의 텀이 있어야 합니다. 그래서 이 텀이 어떤 일을 할 때 제가 조금 하다가 텀을 주고 혹은 휴식을 취하고 하다 보니 주변 사람들이 저를 볼 때 집중력이 좀 약한 것 같다는 생각 말들을 조금 들었습니다. 저도 집중력이 약하고 하는 부분에 대해서는 공감을 하는 바이고 또 다른 사람들이 얘기하는 저의 장점은 바로 끈기입니다. 내가 집중력이 좀 안 좋아서 바로 순간에 하던 일을 멈추고 따른 일을 하면서 일을 또 안 할 수도 있겠지만 그래도 꼭 바로 다른 일들을 진행하는 것이 아닌 늘 하던 일을 끝까지 해서 제가 원래 할려도 할려고 했던 과제를 끝까지 맞출려고 마치려고 하는 적들이 많았기 때문에 그래서 또한 하는 일을 끝까지 다 하지 않는 책임감을 다 하지 않는다고 생각을 해서 그런 모습을 보였던 탓인지 주변 사람들이 저의 단점과 장점을 이렇게 말을 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주십시오 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격 장단점을 말씀해 달라고 하셨는데 저의 장점은 제 성격은 굉장히 외향적이고 사람들을 만나는 걸 좋아하다 보니까 항상 누구에게나 친근하게 다가갈려고 노력을 하고 사람들이랑 많은 이야기를 할려고 노력을 합니다. 그래서 밝은 분위기에 인 굉장히 좋은 성격이라고 많이 사람들이 그러는데 항상 밝은 분위기를 좀 보여줌으로써 다양한 사람들이 저의 저에 대한 첫 인상이나 이미지를 아주 좋게 가져갈 수 있게끔 노력을 많이 하는 편이고 다양한 사람들을 경험해 보면서 항상 좋은 의미로 많이 다가와주고 제가 먼저 다가 다가갔기 때문에 좋은 장점이라고 생각을 합니다. 그에 비해 단점 같은 경우는 오히려 제가 그런 분위기에서 사람들이랑 말을 많이 할려고 노력을 하다 보니까 사람들이 가끔 제가 말이 많아서 피곤해 할 때도 있고 오히려 제가 체력적으로도 더 힘들 때가 많 많습니다. 이게 사람들 대하는 게 결국은 체력 싸움이라고도 생각을 합니다. 사람들과 관 대인 관계를 같이 유지할려면 어쨌든 제가 그만큼 에너지를 소비를 해야 되다 보니까 그런 부분에서 체력적으로 많이 힘든데 다양한 사람들을 만나고 다양한 사람들과 함께 있는 것들을 좋아하기 때문에 저는 그런 대인 관계를 더 중시할려고 하고 많이 이야기를 할려고 하다 보니까 굉장히 체력적으로 힘들어서 부분이 단점이지 않나 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계신 차별성이나 장점을 어필해야 한다면 무엇이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만의 차별성이나 장점을 어필한다면 저는 다른 사람들에 비해 항상 밝은 에너지를 여러분들한테 드릴 수 있고 밝은 분위기로 일을 할 때나 업무를 할 때나 협업을 할 때 즐거운 밝은 분위기에 업무 현장을 만들 수 있을 거라고 생각을 합니다. 다른 사람들은 기본적으로 지치거나 힘들 때 그게 다 자기 에너지에서 나오기 때문에 그런 부분이 조금 저랑은 다르다고 생각을 하고 저는 힘들 때가 지칠 때도 상대방을 배려해야 된다 라는 생각과 상대방한테 대해야 되는 태도가 있다 보니까 항상 밝은 분위기를 좀 낼려고 노력을 하고 밝은 분위기에서 좋은 언어 소통이나 이런 부분 부분들이 나오기 때문에 최대한 조금 기분 좋게 사람들과 만나서 이야기를 하고 다양한 업무를 진행을 하고 같이 협업을 할 때도 안의 분위기를 좋게 만들고 일 처리도 빠르게 빠르게 진행할 수 있게끔 만드는 게 제 장점이지 않을까 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점을 말하면 저는 결단력이 좋다는 것입니다. 제가 어떤 일을 진행하고자 할 때 이왕 하기로 한 일이라면 빠르게 하고 자리에서 바로바로 결정하는 것을 더 선호하는 편입니다. 만약 일을 하기는 했지만 흐지부지 되거나 나중에 더 이야기가 없어서 언제 진행될지 모르는 상황이라고 봤을 때 어차피 해야 되는 일이기 때문에 일을 더 대화하지 않는 것은 나중에 시간만 더 소비 한다고 생각을 하기 때문입니다. 그래서 저는 이런 점들이 장점이라고 생각을 해서 결단력을 잘 사용할 수 있는 일들이 어떤 것일까 생각을 해 봤습니다. 그래서 동아리 내에서 부회장을 맡으면서 저희들이 어떤 결정을 해야 되는 부분이나 또 나아가야 하는 과제들을 질문했을 때 점에서 바로바로 결정을 더 하면서 팀에 더 도움이 될 수 있었다고 생각을 합니다. 또한 제 단점은 계획적이지 않다는 것인데 이것은 제가 계획을 세워서 하면 괜찮다고 생각을 하지만 계획 자체를 세워서 계획을 다 따른다는 것에 대해 거부감이 있었기 때문에 하지 않았지만 이것들이 필요하다고 생각을 하고 어떤 시험 기간 같은 중요히 해야 되는 일이 있을 때 날짜별로 어떤 업무 양에 따라서 나누어 놓은 후 그것들을 계획에 따라서 하니 제 스스로가 전과 비교했을 때 좀 더 결과를 낫게 얻은 것을 알 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 말씀해 주시고 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하셨던 노력들도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라고 할 수 있는 것은 바로 운동 신경이라고 할 수 있겠습니다. 제가 어렸을 때부터 뛰는 것도 좋아하고 관련해서 운동을 다른 스포츠들을 여러 가지 경험을 해보면서 누구보다 관심이 있고 그래도 소질이 있다고 생각을 했습니다. 예를 들어서 어렸을 때에는 흔히 하는 축구뿐만 아니라 농구나 야구 육상 등등의 쉽게 접할 수 있는 스포츠들은 모두 거의 해봤다고 자부를 합니다. 그래서 지금까지도 관련해서 이런 달리기 능력들을 살려서 축구 시합을 할 때에도 적용을 하고 있고 그래서 저는 이런 능력들을 더 특화시키기 위해 주로 오른발 잡이지만 왼발 사용하는 연습들을 통해 양발로 터치를 하고 볼을 끌고 다닐 수 있게 되면서 좀 더 특화시킬 노력을 했습니다. 그리고 또한 저의 단점이 약간의 즉흥적인 푸시라고 할 수는 있는데 어떤 일들을 할 때 계획을 철저하게 하고 한다기보다는 주어진 상황에 맞춰서 먼저 해야 될 것부터 하는 것들을 더 선호했기 때문에 즉흥적으로 많이 했었는데 그러다 보니 항상 필요했던 일들에 대해서 못 했을 경우들이 한 두 번씩 있었어서 저는 일단 먼저 어떤 일들을 해야 되는지 계획을 짜서 계획을 철저히 지키려고 노력 하다 보니 또 성적이 좋게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 자신이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 이 자리에서 어떤 것이 있는지 어필 한번 해 주시겠습니까",
        "answer": "이 연구직에 지원한 다른 분들이 많이 있겠지만 저만이 가진 차별 점 장점들을 이야기한다면 바로 자격증 내용을 들 수 있을 것 같습니다. 관련해서 일반 학부를 졸업을 해서 위험물 자격증이나 분석기사 같은 전공 자격증을 취득한 사람들은 당연히 말을 많고 필수적으로 가져야 되는 자격증이라고 생각을 합니다. 하지만 최근에 이천 이십 년부터 만들어졌던 마춤형 화장품 조제관리사 이 자격증은 현재 만 명이 되지 않는 사람들만 취득을 한 자격증이라고 알고 있습니다. 그래서 이렇게 현재 많이 시험을 봤지만 많은 사람들이 가지고 있지 않는 자격증이라는 점에서 희소성이 있다고 생각을 하고 충분히 이 자격증을 취득한 것에 대한 차별적인 부분이 있다고 생각합니다. 또한 국가에서 인정되는 자격증은 아니지만 관련한 향 공부를 하기 위해 조향 전문가 자격증도 준비를 했는데 이것이 비록 민간 자격증 일지라도 관련해서 향이 어떻게 이루어지고 어떻게 만들어지면서 적용이 되는지 이해하는 내용은 공부가 되었다고 생각을 합니다. 또한 이거를 직접 수업을 들으면서 자격증을 취득한 사람은 많이 없기 때문에 이런 점들이 제가 다른 사람들과 비교했을 때 차별적이고 장점이 아닐까 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 치밀하지 못하다는 것입니다. 저는 계획을 세우는 편이 아니고 즉흥적으로 일을 행하는 편인데요. 그러다보니 어떤 일을 할 때 이런 치밀함이 떨어지는 것이 저의 가장 큰 문제입니다. 이러한 문제점은 어떤 일을 할 때 제가 빼먹어서는 안 되는 일을 빼먹어서 문제가 크게 발생했던 적이 있는데요. 이때 저는 저의 이러한 문제점을 반드시 고쳐야 한다 하는 것을 깨닫게 되었습니다. 그래서 그때부터 저는 저의 이러한 단점을 고치기 위해 하나의 습관을 만들었는데요. 습관은 바로 플래너를 작성하는 것입니다. 이전까지 저는 플래너라는 것을 작성해 본 적도 없고 그럴 생각도 전혀 없었습니다. 하지만 그렇게 일을 진행하다 보니 제가 빼먹는 일이 발생하게 되었고 그러한 일들이 쌓이다 보니 불신으로 이어지는 경우도 있었습니다. 이러한 악순환의 고리를 끊기 위해서 저는 제 스스로 제가 해야 할 일들을 정리하고 기록하고 어느 정도로 제가 일을 하고 있는지 제가 가시적으로 볼 수 있는 이 플래너 작성을 시작하게 되었는데요. 처음에는 플래너 작성하는 것이 매우 귀찮기도 했고 또 하나씩 일을 해낼 때마다 거기에 표시를 하는 것이 너무 힘들기도 했습니다. 익숙하지 않은 일이었기 때문에 그러한 시행착오를 겪기는 했지만 계속해서 노력하고 또 꾸준히 플래너를 쓰려고 노력한 결과 이제는 플래너 쓰는 것이 무엇보다 익숙하고 예전처럼 제가 하는 일들을 빠뜨리거나 혹은 데드라인을 넘기는 경우가 확연히 줄게 되었습니다. 저는 이처럼 앞으로도 계속해서 플래너 쓰는 습관을 이어가서 이전에 갖고 있던 저의 단점을 보완하기 위해 끊임없이 노력하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했었던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 친화력입니다. 저는 언제 어딜 가나 어떤 사람들을 만나도 빠르게 친해집니다. 해외여행을 갔을 때 유럽에서 배낭여행을 했습니다. 이 배낭여행을 하며 전 세계에서 온 각국의 배낭여행자들 백패커들을 만나게 되었는데요. 저는 영어가 능통했기 때문에 이 영어권의 친구들과 빠르게 친해질 수 있었습니다. 그때 만났던 미국인 그리고 독일인 친구와는 아직도 연락을 이어가고 있습니다. 최근에 있었던 브라질 전에 월드컵 경기에서도 이 브라질 친구와 연락을 나누기도 했습니다. 뿐만 아니라 저는 저와 세대가 다른 저와 나이 차가 있는 사람들과도 빠르게 친해지는데요. 대학생 때 저는 어르신들에게 봉사활동을 간 적이 있습니다. 한 달에 한 번씩 갔던 봉사활동에서 저는 어르신들과 빠르게 친해졌고 어르신들은 제가 오는 날만 손꼽아 기다리셨습니다. 이렇듯 저는 어느 곳에서도 어떤 사람들과도 빠르게 친해지는 이런 친화력이라는 장점이 있습니다. 반면 저의 단점은 이 기억력이 조금 안 좋다는 것인데요. 정확히 말하자면 체계적이지 않다는 단점이 있습니다. 저는 일을 할 때 즉흥적으로 하는 편입니다. 그래서 일을 널부러뜨려 놓고 하나씩 일을 하게 되는데요. 이렇게 일을 하다 보면은 가끔씩 하나씩 빼놓게 되는 경우가 있습니다. 또 일을 하다가 내가 무엇을 할려고 했지 라고 까먹게 되는 경우도 있습니다. 이러한 저의 단점을 보완하기 위해 저는 최근 들어 플래너를 작성하는 습관을 들이고 있는데요. 플래너 작성하는 것이 익숙하지 않아서 어렵긴 하지만 빠르게 익혀서 저의 단점을 고치도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 다른 지원자들에 비해서 본인만이 갖고 있는 차별성이나 장점을 어필해야 한다면 어떤 것이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 저만이 가진 차별점을 말한다면 저는 여러 가지 경험을 해봤다는 것을 말하고 싶습니다. 다른 물론 다른 지원자 분들도 많은 능력들을 가지고 있으시지만 보통은 학점을 열심히 준비하거나 관련한 수업들을 하는 것을 말할 것입니다. 하지만 저는 이런 것들을 일단 기본적으로 이루어져야 한다는 점이라고 생각을 해서 또한 이런 점들에 대한 중요성을 인식하고 관련 학점을 준비한 후에 그리고 자격증을 동시에 준비했었습니다. 결과로 화학기사나 산업기사 그리고 화장품 자격증과 조양 자격증 등의 여러 가지 자격증을 준비했었고 또한 이런 지식적인 것 뿐만 아니라 앞서 말씀드렸던 경험을 더 하기 위해서 저는 실험실에 들어가서 경험을 한 적이 있었고 또한 제가 학부가 화학과이다 보니 거의 매 학기마다 실험을 하게 할 수 있었는데 결과 일 학년 때부터 사 학년 때까지 지속적으로 계속 실험을 할 수 있어서 다른 실험자 다른 지원자 보아 비교했을 때 더 실험에 대한 이해도가 높고 좀 더 실험에 대해서 자신이 있지 않나 생각을 합니다. 또한 관련해서 분석을 하고 결과를 보는 분석 기기 마스터 프로그램을 통해 교육을 이수하면서 했던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 임기응변이 좋다는 것입니다. 임기응변이라는 것은 하나의 재치로도 생각을 할 수 있는데 이런 재치가 있는 방향이 생각보다 일상 생활에서 많이 필요가 하곤 합니다. 저는 평소에 어떤 친구들과 대화를 할 때에도 어떤 예상치 못한 상황이 있을 때에도 순간에 당황하지 않고 최대한 유연하게 상황을 대처하는 것이 멋있다고 생각을 해서 순간에 당황하지 않고 최대한 재치를 발휘해서 일을 진행 하고자 합니다. 그래서 저는 그런 순간이 있을 때마다 최대한 하려고 노력을 하다 보니 상황이 아니더라도 순간순간에 임기응변이 잘 할 수 있는 사람으로 된 것 같습니다. 그래서 이런 점들을 장점으로 뽑고 저의 단점은 임기응변은 좋지만 그만큼 당황을 많이 한다는 것입니다. 제가 어떤 예상치 못했던 순간에 어떤 기분 당황한 기분 변화에 따른 표정을 잘 숨기지 못한다는 것을 단점으로 생각을 하는데 예를 들어서 제가 싫어하는 별로로 생각하는 일들이 생겼을 때 그때 표정 그때 기분이나 표정을 바로 드러낼 수도 있지만 때로는 그것들을 숨기면서 나아가야 할 필요가 있습니다. 하지만 제가 표정 관리를 잘 하지 못한다는 단점이 있어서 애를 먹었던 적이 있기 때문에 이 점을 단점으로 꼽겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 무엇인지 말씀해 주시고 또 이를 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 무엇인지 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저에 단점은 갈대 같은 마음입니다. 갈대 같은 마음이라 해서 무슨 말인지 조금 생소하실 것 같은데요. 저는 좋아하는 것을 보면은 굉장히 빠르게 좋아하는 것을 따라갑니다. 그런데 그만큼 식는 마음도 굉장히 빠르게 찾아오는데요. 그래서 뭔가 하나를 끈질기게 하는 것보단 한 번 발동에 걸렸을 때 정말 최선을 다해서 그것에 몰두하고 그러한 기간이 끝나면 또 관심을 많이 갖지 않는 그러한 부류입니다. 물론 이러한 것이 제가 어떠한 일을 진행함에 있어서 원동력으로 작용할 때는 굉장히 큰 장점이기도 합니다. 하지만 지속성이 너무나 짧기 때문에 때때로는 단점으로 작용하기도 하는데요. 저는 이러한 단점을 보완하기 위해서 저의 이런 금사빠스러운 성향을 조금 고치기 위해 노력하고 있습니다. 어떠한 것이냐면 중장기 중장기적인 플랜을 세우는 것입니다. 좋아하는 것이 생기면 좋아하는 것에서 제가 이루고자 하는 목표를 세우고 중기적인 목표 장기적인 목표 그리고 단기적인 목표를 세웁니다. 이렇게 목표를 세우고 나면 목표가 제가 바라는 어떤 이상향이 되는데요. 그러면 저는 제가 닿고 싶은 그곳을 위해 정말 최선을 다하기 때문에 닿고 싶은 목표가 있는 것이 저에게 중요하다는 것을 깨닫게 되었습니다. 그래서 저는 결국 저의 이러한 단점을 보완하기 위한 노력을 정리하자면 단기 장기의 목표를 세워 놓고 목표에 몰두하는 그러한 노력을 하고 있는데요. 실제로 이러한 노력은 굉장히 긍정적으로 작용하고 있고 앞으로도 제 단점을 고치기 위해서 계속해서 이러한 노력을 시도할 생각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주시고 이유도 함께 설명 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 말했을 때 저의 장점은 바로 꾸준한 꾸준하다는 것입니다. 꾸준하다는 것이 굉장히 단순하고 특이하지 않은 장점이라고 생각할 수 있습니다. 하지만 저희가 평상시에도 여럿 느꼈듯이 꾸준한 것은 조금 다른 문제인 것 같습니다. 굉장히 어려운 부분이라고도 할 수 있는데 제가 한 번 운동을 시작하겠다고 마음 먹은 순간부터 거의 이 년 정도 시간 동안 조금이라도 매일 가서 시간을 될 때마다 운동을 했던 적이 있었습니다. 이를 보고 퇴근 일을 퇴근하고 나서도 피곤한 순간에도 최대한 가려고 노력을 했기 때문에 주변 사람들의 이런 모습을 보고 나서 대단하다고 하면서 제가 한 일 년 정도 시간이 지났을 때 꾸준한 게 대단한 것 같다. 그것이 정말 최고인 것 같다 라는 말을 듣기 시작했습니다 허나 단점 주변 사람들에게 들었던 단점들이 있는데 바로 기분파라는 것입니다. 이 기분파라는 단어처럼 화날 때 화를 확 내고 욱하는 성격이라는 기본파는 아닙니다. 설명을 드리자면 기분이 나빴을 때에 제가 티가 다 많이 나고 또 기본이 좋으면 반대로 또 티가 많이 나는 성격이라는 것입니다. 이것이 단점이 않을 수 있지만 포커페이스를 해야 되는 상황에서도 잘 조절하지 못하기 때문에 단점이라고 불렀던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 한 번 시작한 일은 포기하지 않는다는 것입니다. 이번에 카타르 월드컵에서 유명하게 된 눈꽃처럼 중요한 건 꺾이지 않는 맘이라는 마음이 있습니다. 저는 이 말을 최근에 들으면서 굉장히 좋은 문구라고 생각을 했었는데 바로 제 평소 신념과 일치하기 때문입니다. 어떤 일을 했을 때에 저는 지금까지 경험으로 봐서 포기하지 않고 까지 하게 되면 아무리 어려웠던 일이라도 순간들이라도 지나가기 마련이라고 생각을 합니다. 오히려 지나가면서 제가 부분에 대해서 경험을 얻게 되고 또 적응을 하면서 저의 능력이 좀 더 늘어나는 것을 느꼈기 때문에 제 장점은 포기하지 않는 것이라고 생각을 하고 하지만 이 단점은 어떤 것에 대해서 쉽게 질린다는 것입니다. 예를 들어서 제가 어떤 물건을 사거나 어떤 일을 진행할 때 처음에는 잘 할 수 있고 맘에 들어서 물건을 구입했다고 하지만 제가 그것을 오랫동안 사용을 하고 또 많이 보면서 같이 시간을 보내다 보면 물건들에 대해서 흥미가 떨어지고 질려하게 되면서 그것들을 많이 사용하지 않게 됩니다. 그래서 저는 여러 번 봤을 때 질렸을 물건 때문에 손해를 봤던 적이 많았기 때문에 최소한 구매하기 전에 다섯 번 정도는 확인하면서 시간을 보냅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 저만이 가진 차별성은 일단 먼저 전문 지식일 것 같습니다. 다른 사람들도 물론 충분한 전문 지식을 가지고 있겠지만 그분들을 무시하는 것이 아니고 스스로 봤을 때 전문 지식에 대해서 뒤쳐지지 않는다고 생각을 하기 때문입니다. 일단 먼저 제가 이 직무를 하기 위해서 관련한 지식들을 제가 좀 더 알고 있으면 관련해서 직무에서 일을 했을 때 더 유연하게 사고를 함으로써 좀 더 일을 잘 이해할 수 있고 적응할 수 있다는 생각을 했기 때문에 관련한 모든 자격증을 준비하면서 여러 자격증을 취득했습니다. 또한 제와의 장점은 바로 체력이라는 것인데 이 연구를 할 때 가장 중요한 것이 어떤 능력일 수도 있지만 꾸준히 하는 것이 가장 큰 능력이 아닌가 싶습니다. 아무리 잘하고 아무리 많이 알고 있는 사람이라고 하더라도 일을 꾸준히 할 수 없는 체력이 뒷받침이 되지 않는다면 전혀 의미가 없다고 생각을 합니다. 저는 체력을 기르기 위해서 매일 한 시간 정도씩 운동을 하고 있고 그래서 평소에도 이 운동뿐만 아니라 스포츠도 꾸준히 제가 공을 차고 있기 때문에 다른 지원자들에 비해서는 남다른 체력을 가지고 있다고 생각을 하고 더욱더 꾸준히 할 수 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인지 모두 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 주변 사람들은 종종 저에게 말해준 단점이 있습니다. 바로 꼼꼼하지 못한다는 점입니다. 예를 들어서 어떤 일을 했을 때 충분한 기간이 있다면 저는 어떤 것이 필요할지 생각을 해서 부분에 대해서는 챙기는 것을 곳 잘 하는 스타일의 입니다. 하지만 어떤 순간에 대해서 즉흥적으로 준비를 하고 바로 일을 진행해야 될 경우에는 제 스스로 어떤 부분을 까먹는 듯이 진행을 하면서 빠뜨리는 부분이 종종 가지는 경우들이 있습니다. 그래서 이 부분에 대해서 말 말하는 것 같고 또한 어떤 인간 관계에서 어떤 친구들이나 제 주변 사람들을 챙길 때 제 스스로 연락을 많이 하지 않고 주변 사람들을 챙기는 것에 익숙하지 않다 보니 이런 꼼꼼함에 대해서 챙겨주는 것들에 대해서 약점이 있다고 생각을 합니다. 하지만 저의 당 주변 사람들이 말하는 장점을 생각을 해보면 적극적이고 긍정적이라는 것인데 저는 어떤 힘든 일이 있었을 때 일이 힘들다고 계속 자책을 하고 싫은 소리를 하다 보면 더 힘이 빠지고 하는 데 의욕이 없는 순간이 된다고 생각을 하기 때문에 오히려 힘들수록 순간에 긍정적인 생각을 통해서 이럴 수도 있지. 할 수 있다 등등의 말들을 통해서 그런 상황들을 이겨내고자 하는데 이런 얘기를 하다 보니 주변 사람들이 저의 그런 긍정적인 말을 해주는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "여기 향 연구원이 되기 위해서 말고도 이 옆에 계시는 다른 지원자들은 또 다른 수많은 노력을 했을 것입니다. 저도 다른 지원자들 철처럼 많은 노력을 했는데 그분들과 저와 차별적인 장점을 하나의 이야기를 하자면 바로 실험실에서의 경험이 아닐까 생각을 합니다. 물론 학교에서의 시험 성적을 나타내는 학점이나 관련해서는 공부를 해서 누구나 잘 받을 수 있다고 생각을 합니다. 그리고 또한 관련해서 자격증을 준비하는 것도 시간을 투자하고 노력을 한다면 충분히 달성할 수 있는 부분이라고 생각을 하는데 저도 물론 이런 관련돼서 자격증이 뒷받침 되야 된다고 생각을 했기 때문에 화학 분석 기사나 위험물 산업 기사 그리고 맞춤형 화장품 조제 관리사와 조향 전문가 자격증을 취득하면서 이 실무에서 최대한 도움이 되기 위해 공부를 많이 했습니다. 허나 이런 공부와 관련된 것들은 노력을 한다면 앞서 말한 것처럼 모두 이룰 수 있는 것이라고 생각을 하기 때문에 다른 어떤 경험들이 뒷받침돼야 된다고 생각을 해서 저는 학교 내 실험실에서 제가 방학 동안에 연락을 드려서 관련해서 실험실에서 실질적으로 어떻게 이루어지고 어떤 방식으로 실험이 진행되든지 유기 화학 실험을 통해서 배웠던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격 상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 제 성격상 장점이라고 말씀드릴 수 있는 것은 주어진 업무라든지 저에게 주어진 일이 있다고 하면 정해진 기간에 어떻게든 악착같이 하여서 마무리를 하는 성격입니다. 즉 업무를 수행함에 있어서 특히나 회사 같은 경우에는 주데이트라는 마감 시한이 가장 중요한 것으로 저는 생각을 하고 있는데요. 그래서 업무가 주어지게 된다면 어떻게든 주어진 기간 안에 업무를 제대로 마무리를 하려고 합니다. 그것이 평상시에 제가 생활을 하는 데 있어서도 제게 주어진 것은 그렇게 마무리를 하려고 하였고 그렇게 하다 보니 만약에 회사 생활을 하면서도 시간이 모자라다고 하면 개인 시간을 할애해서라도 마무리를 하는 성격입니다. 그런 것이 저의 장점이라고 어필을 할 수 있겠는데 만약에 단점이라고 한다면 그런 어떤 주어진 일에 딱 집중을 하다 보니까 어떤 특정 업무를 주어진 일을 집중을 하고 있을 때 만약에 또 다른 업무가 주어지거나 부수적인 업무가 주어졌을 경우에는 첫 번째 가장 중요한 업무를 수행하기 때문에 부수적인 거에 대해서 좀 소홀하게 되고 약간 멀티 멀티플레이라고 하는 것을 좀 할 수 없는 그런 성격입니다. 그런 것이 저의 단점이라고 생각을 하고 있고요. 그래서 이런 단점을 보완하기 위해서 메모를 잘 하여서 가장 메인이 되는 일을 최우선적으로 처리하고 그다음에 부수적인 업무도 재빨리 처리할 수 있도록 할 수 있도록 메모를 하는 하려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하는 본인의 장단점에 대해서 말씀해 주시고 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복하기 위한 노력 두 가지 모두 말씀 바랍니다",
        "answer": "저는 사람들과 친해질 수 있는 친화 친화력이 좋다고 생각합니다. 제일 먼저 웃는 얼굴로 다가오기 때문에 사람들은 저에게 경계심을 풀고 다가와 주는 것 같습니다. 요런 장점을 통해서 제가 어려운 부분들이 있거나 도움을 청할 수 있을 때 사람들은 편안하게 저를 도와줄 수 있는 것 같습니다. 저의 단점은 일을 조금 적극적으로 하지 않는다 라는 단점이 있는데요. 이를 극복하기 위해서 어떤 단체에 속했을 때 제 스스로 어떤 책임을 갖기 위해서 어떤 자리든지 어떤 자리를 조금 맞는 것 같습니다. 간부던지 아니면 어떤 팀 프로젝트의 팀장을 맡는다든지 그런 부분을 통해서 제가 책임감을 느끼고 책임감을 느꼈을 때 제가 좀 빼지 않고 더욱더 적극적으로 일할 수 있는 요런 분위기를 제 스스로 조성하면서 일을 하는 것 같습니다. 또한 그런 자리가 없더라고 없다고 하더라도 제 스스로 책임감을 지우기 위해서 이것은 내가 해야 되는 업무다 라는 것을 제 스스로 얘기를 해 놓고 업무를 하는 편입니다. 그렇게 했을 때 제 단점인 살짝 앞으로 나서기 싫어한다 라는 부분들을 조금 극복하면서 업무를 진행하고 있습니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 제가 지원한 부서은 건설 쪽의 발전 플랜트 즉 그중에서도 플랜트 엔지니어링 기계 설계 쪽을 지원을 하였는데요. 이쪽에 뒤에서는 제가 다른 지원자들에 비해서 저만의 장점이라고 한다면 대부분의 기계과는 대학교 학부 생활부터 자동차 쪽에 관심이 많아서 자동차 쪽으로 전공을 선택을 많이 하였습니다. 그러나 저는 플랜트 쪽 설계 쪽에 관심을 많이 가졌고 그래서 학부 생활부터 플랜트 관련된 수업을 많이 들었고 먼저 취직한 선배들로부터 관련 업무라던지 어떤 업무를 수행하는지 구체적으로 내용을 들어서 내용 파악을 전반적으로 하고 있습니다. 또한 피엠피라는 프로젝트 매니지먼트 프로페셔널이라는 미국의 프로젝트 매니저들을 위한 자격증을 습득을 하여서 이것이 향후에 입사 후에 프로젝트를 이끌어 나가는 피엠의 롤을 맡는데 있어서 그런 백그라운드 지식을 많이 획득할 수 있었 있었기 때문에 이것이 저만의 또한 또 다른 다른 지원자들에 비한 저만의 장점이라고 어필을 할 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자에 비해 차별성으로는 다른 사람들과 다른 사람들보다 밝은 성격이라고 생각을 합니다. 이유는 제가 약간 사람들과 같이 이야기를 하거나 대화를 하거나 다양한 유대 관계를 형성하고 대인 관계를 맺을 때 제일 중요하게 생각하는 거는 표정과 말하는 톤이라고 생각을 합니다. 일단 사람들한테 먼저 다가가기 위해서는 굉장히 표정이 중요하고 말할 때도 중요하다고 생각을 하는데 이 톤 자체도 굉장히 저음이나 이런 톤도 좋지만 밝은 톤으로 다른 사람들과 이야기한다면 굉장히 안의 분위기는 굉장히 좋을 거고 거기에 더해서 얼굴까지 웃는 얼굴로 좋은 이야기를 한다면 좋은 사람들과의 관계가 유지되지 않을까 라는 생각이 듭니다. 그러다 보니까 저는 다른 사람들과 함께 있으면서 불편하거나 이런 적보다도 항상 좋은 분위기 밝은 분위기에서 이야기를 많이 하고 그걸 통해서 다양한 대인 관계를 유지할 수 있었고 대인 관계가 굉장히 잘 형성돼 있다 라고 말씀을 드릴 수도 있을 것 같습니다. 그러다 보니까 저한테는 그게 차별 다른 사람들에게 차별성이 되고 장점이 될 수 있다 라는 게 가장 큰 이유지 않을까 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 스스로 생각하시는 본인의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 친근감과 밝은 성격이라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다. 어쨌든 둘 다 비슷한 의미이긴 한데요. 저의 장점이라고 하면은 가장 사람들이랑 대할 때 많이 나오는 것 같습니다. 처음 보는 사람들이나 매년 봐왔던 매번 봐왔던 사람들이랑 이렇게 있어도 항상 같은 비슷한 언어와 같이 공유하는 점이 같고 사람들이랑 말을 할 때나 어울릴 때도 항상 제가 먼저 다가가고 같이 어울릴 수 있는 그런 환경을 많이 만들려고 노력을 합니다. 제가 약간 외향적인 성격을 갖고 있다 보니까 사람들이랑 어울리는 어울리는 거를 굉장히 좋아하고 사람들이랑 어울리면서 다양한 내용들이나 이야기를 통해서 다양하게 이야기 여러 가지를 많이 공유하려고 노력을 하고 그러다 보니까 사람들이 굉장히 저를 많이 좋아해주고 많이 따라주는 편입니다. 그래서 저는 가장 큰 장점이라고 생각을 하고 그에 비해 단점이 비슷한 계열일 수는 있는데 말이 조금 많다 라는 게 조금 흠이라고 생각을 합니다. 제가 이렇게 지금도 인터뷰를 통해 면접을 통해 말을 많이 하는 편이지만 사람들이랑 얘기하는 걸 좋아하다 보니까 다양한 이야기를 많이 하는데 이야기들이 굉장히 길게 얘기가 할 때가 많습니다. 그러다 보니까 주변 사람들이 지칠 때도 있고 저도 이야기가 길어지면서 좀 지치고 할 때가 많아서 부분이 서로에게 조금 느껴지는 게 같다 보니까 약간 단점이 좀 더 강하게 느껴지더라고요. 그래서 고렇게 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점을 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 아닌 저의 동료들이나 주변 사람들이 생각하는 저만의 장점 단점을 말해 달라고 하셨는데요. 저의 장점은 다른 사람들이 봤을 때 저번에도 한 번 들었던 얘기지만 친화력이 좋다 라는 말이 많이 듣고 굉장히 사람들이랑 어울리는 걸 좋아한다 라는 말 말을 많이 들었습니다. 일단 제가 외향적인 성격을 갖고 있다 보니까 다른 사람들이 그렇게 얘기를 많이 해주고 다양하게 좀 많이 해주더라구요. 그래 가지고 사람들이 어울리는 걸 좋아하고 약간 같이 처음 보는 사람들이랑 금방 친해줄 수 있는 능력들이 능력이 좀 있다 보니까 사람들이 그렇게 이야기를 해주는 걸로 알고 있고 그리고 사람들이랑 대화하는 걸 좋아해서 다른 사람 사람들이랑 어울리는 무엇에 있어서 문제가 없어 보인다 라는 말도 많이 들었습니다. 그에 비해 단점으로는 말이 너무 많다 라는 말을 많이 들었는데요. 제가 대화하는 걸 굉장히 좋아하다 보니까 다양한 이야기를 많이 할려고 하고 다양한 주제로 다양하게 소통하려고 많이 합니다. 그러다 보니까 상대방도 힘들 때가 많고 저도 체력적으로 힘들 때가 많아서 이야기에 대해서 조금 그런 부분이 좀 장점이지 않나 라는 생각이 들고 요즘은 그런 부분에 있어서는 좀 고치려고 노력을 많이 하는 편이고 의식을 많이 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 아닌 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점이 뭐라고 생각할 것 같은지 답변 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저와 저의 장단점이 무엇인지 말씀해 달라고 하셨는데요. 다른 사람들이 말하는 저의 장점은 약간 사람들까지 사람들끼리 가까워질 수 있는 그런 친밀감 그리고 친화력이라고 말을 많이 해 줍니다. 이유는 제가 처음 본 사람들이나 아니면은 주변에 오랜만에 본 사람들이랑도 허물 없이 가깝게 지내고 잘 이야기하고 오히려 금방 친해질 수 있는 그런 능력이 부럽다는 사람들이 많았습니다. 그리고 주변에 연락하는 사람들이나 대인 관계가 굉장히 좋다 라는 말이 많이 들어서 친화력이 굉장히 좋다라는 그런 칭찬을 많이 듣고 장난 장점을 많이 사람들이 인정해주는 경향이 있었습니다. 하지만 그거에 비해 단점은 오히려 그런 장점으로 인해서 사람들과 다양한 이야기를 하고 많이 하다 보니까 말이 좀 많아지는 편이기도 하고 체력이 제가 말을 할 때 체력이 굉장히 많이 떨어지더라고요. 다양한 이야기를 할려고 노력을 하다 보니까. 그래가지고 부분에 있어서 너무 단점이지 않나 라는 말을 듣고 너는 이렇게 체력이 약하나 라는 말을 많이 들었던 것 같습니다. 그래도 저는 예전에 운동을 했던 선수였는데 체력 약하다는 말도 굉장히 약간 자존심도 상하고 마음도 안 좋았는데 저도 요즘 들어서는 말이 진짜 많아지면서 그런 생각이 많이 들기도 하고 그래서 약간 의식을 해서 조금 줄이려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자에 비해 더 많이 가진 차별점성이나 장점을 어필한다면 어떻게 되는지 물어보셨는데요. 저는 다른 다른 사람들과 달리 밝은 성격을 갖고 있다 라고 생각을 합니다. 이유는 제가 어딜 가든 밝은 이 에너지를 주변에 풍김으로써 분위기 자체가 주변에서는 어둡지 않고 밝은 느낌을 많이 준다 라고 얘기를 하고 제가 어딜 가든 사람들과 금방 친해질 수 있는 그런 친화력이 있다 보니까 사람들끼리 가까이 지낼 수 있는 그런 능력이 있는 것 같습니다. 그러다보니 전체적인 분위기 자체가 화목하고 활발한 느낌이 들고 약간 가족 같은 느낌을 제가 좀 많이 바라기 때문에 정말 제가 원하는 대로 즐겁게 재미있게 일을 할 수 있는 환경이 되지 않나 라는 생각이 들고 그게 저의 장점이자 차별성이라고 생각을 합니다. 주변 사람들도 그렇게 얘기를 많이 하는데 같이 있으면 즐겁고 재미있다 그리고 주변에 너가 있으면은 정말 활기찬 분위기인 것 같다 라는 말을 많이 해주기 때문에 제가 이야기를 오히려 더 들음으로써 더 오히려 노력할려고 하고 이런 사람들한테 저의 힘든 모습을 별로 보여주고 싶지 않아서 더 오히려 그런 모습을 더 많이 보여주려고 하는 편이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 사람들에 비해 제가 가진 차별성의 장점을 어필한다면 저는 다른 사람들에 비해 친화력이 좋은 것 같습니다. 이거는 다른 사람은 차별성인데 항상 사람들끼리 어울리는 걸 힘들어 하는 사람들도 있고 그런 걸 좋아하더라도 한순간에 분위기나 이런 것들을 잘 캐치하지 못하는 사람들도 많습니다. 근데 같은 경우에는 그런 활발한 성격을 갖고 그런 유대감 형성하는 데 굉장히 중요하게 생각하는 사람으로서 저는 그런 부분이 굉장히 다른 사람들에 비해 차별성이 있다 라고 생각을 합니다. 항상 좋은 분위기 즐거운 분위기에서 일을 하게끔 저는 약간 바 바탕을 조금 꾸며주는 역할이라고 생각하시면 되고 사람들이랑 어울리면서 즐겁게 무언가를 할 수 있게끔 만들어주는 그런 능력을 갖고 있습니다. 사람들이랑 같이 일을 하면서 같이 금방 친해지는 건 어렵다고 생각을 합니다. 그러다 보니까 저는 개인적으로 그런 부분이 제일 장점이라고 생각하는 게 사람들이랑 처음 보더라도 금방 가까워질 수 있는 능력이 있다 라고 생각이 들고 사람들이랑 가까워져서 금방 유대감이나 공감대를 형성해서 다양한 업무들이나 일을 처리하는 데 문제되지 않고 즐겁게 할 수 있다 라는 게 저의 장점이자 다른 사람들이 없는 그런 차별성이지 않나 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "구체적으로 실무나 아니면 연구를 해 본 경험이 있을 것 같은데요 저희는 바로 투입할 수 있는 실무가 굉장히 중요합니다 본인이 실무를 하는 데 있어서 장점을 여러 가지를 한번 말씀을 해 보실래요",
        "answer": "제가 이전에 어떤 실험실에서 일할 수 있는 기회가 있었는데 실험실에서 일을 하면서 평 평소에는 관련한 연구를 위해서 보조 업무를 하는 역할을 맡았습니다. 때문에 제가 관련해서 원래 일을 계속 했었다면 어떤 실무을 맡아서 연구 과제를 진행했을 적은 없었을 것입니다. 하지만 연구실에서 어떤 한 분이 퇴사를 하면서 현재 진행하고 있었던 연구 과제에 대한 인력이 부족하게 되었고 순간 과제를 하기 위해서 급하게 인력이 필요했던 탓에 저에게 일이 오게 되었습니다. 전에도 제가 연구를 한 번 해 봤고 보조 업무를 하면서 관련한 과제를 병행하면서 수행했었던 적이 있었기 때문에 제가 무리 없이 과제를 이어받아서 필요한 부분에서 연구를 진행할 수가 있었습니다. 제가 이 연구를 갑작스럽게 맡아서 진행을 하면서 어쩌다 보니 잘 마무리가 되었지만 순간 제 스스로도 느낀 적이 있습니다. 바로 어떤 순간에 언제 어디서 기회가 찾아 올 지 모른다는 것입니다. 때문에 기회를 차로 바로잡기 위해서 제 스스로 충분히 준비가 돼야겠다는 그것을 깨닫고 그를 위해서 평상시에도 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 단점을 보완하기 위해서 했던 노력들 모두 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 바로 즉흥적이라는 것입니다. 이런 즉흥적인 것이 때로는 좋은 장점이로 장점으로 될 수도 있지만 어떤 일을 진행을 할 때 꼼꼼하게 기획을 하지 않아서 해야 되는 일들을 모두 처리하지 못하고 마무리되는 경우들이 종종 있었습니다. 그래서 저는 이런 점들을 보완하기 위해서 어떤 일을 진행하고자 할 때 계획을 세워서 하고자 생각을 해 왔고 실제로 어떤 시험 기간이나 마감 시간에 있어서 준비를 해야 할 때 제가 해야 되는 일의 전체 양을 고려를 하고 그것을 개인이 남은 시간 동안 어느 정도 양으로 해야 되는지 분배를 해서 진행을 하도록 했습니다. 그래서 만약에 분배된 일이 먼저 끝나더라도 추가로 하지는 않고 알려줘서 먼저 끝났을 때에는 개인적인 시간을 갖는 등의 규칙을 세웠습니다. 또한 반대로 일이 마무리하지 못했을 시에는 어떻게든 그날에 주어진 일들은 끝내려고 최대한 노력을 하면서 하다 보니까 이 전부 이전에 즉흥적으로 했을 때와 비교를 해서 결과를 생각했을 때 좀 더 나은 결과를 얻었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "다른 사람들이 생각을 했을 때 저의 장점으로는 바로 꼼꼼함을 생각을 합니다. 어떤 일을 할 때 혹은 어딜 여행을 갈 때 꼼꼼하다는 것은 이 필요한 것을 모두 생각을 해서 어떤 것이 준비를 해야 될지 먼저 고민을 하고 최대한 다른 사람들과 제가 사용할 것을 고려해 가면서 항상 준비를 해 왔기 때문에 어떠한 일이 있어서 같이 여행을 가거나 했을 때에도 보통 주변 사람들에서 꼼꼼하다는 말을 들었던 것 같습니다. 하지만 제가 많이 들었던 장점은 단점은 바로 꾸준하지가 못하다는 것입니다. 이것 이것은 제가 인정하는 저의 단점이기도 하는데 어떤 일을 할 때 비록 마지막까지 끝까지 하고자 하지만 한 순간에 집중을 해서 일을 해야 될 때에는 제가 그때마다 계속 오랫동안 한 자리에서 일을 하면서 진행을 하기에 좀 어려움이 있습니다. 약간 집중력이 떨어지는 거일 수도 있기 때문일 텐데 저는 조금씩 중간에 쉬어 쉬는 시간을 많이 가지면서 해야 잘 할 수 있는 타입이라서 이런 점 때문에 꾸준하지 못하다고 주변에서 이야기를 하는 것 같고 이런 장단점을 주변에서 이야기하고는 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점을 고르면 저는 비교적 긍정적이라는 장점이 있습니다. 어떠한 상황을 생각할 때 또한 지금 현재 상황이 아무리 힘들다고 하더라도 저는 부정적인 생각을 통해서 계속 살아간다면 순간을 좀 더 힘들고 답답한 것이 유지되면서도 저를 갉아먹는 순간이라고 생각을 합니다. 그래서 저는 이런 상황에서 의도적으로 또한 일부러 그렇게 느끼지 않는다고 하더라도 긍정적인 말을 통해서 이 상황을 헤쳐 나가고자 합니다. 이렇게 제 스스로 생각을 긍정적으로 하다보니 어느정도 답답한 생각들도 덜게 되고 실제로도 이 일을 맞닥드렸을 때 좀 더 유연하게 대처를 하게 되면서 이겨낼 수 있는 것 같습니다. 하지만 저의 단점은 별로 약간 덤벙댄다는 꼼꼼하지 못한다는 점인데 어떤 준비를 하거나 챙길 것이 있을 때 그것들을 정확하게 기입을 해서 준비를 해 가면 좋을 텐데 막상 순간이 다 왔을 때에는 급해서 물건을 한 두 개씩 빼먹고 여행이나 다른 모임에 참석을 하고는 합니다. 그래서 저는 이런 점들을 극복하기 위해서 메모장에 메모를 하는 습관을 들였는데 이런 습관들을 통해 제가 해야 되는 부분들을 까먹지 않고 할 수 있다 보니 이런 단점을 극복할 수 있었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님만의 단점과 장점을 한 번 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변 사람들이 저에게 이야기해 줬던 장점 중에 가장 기억에 남는 것은 꾸준하다는 점이었습니다. 조금은 느릴 수도 있겠지만 그래도 적응하면 정말 누구보다도 열심히 성실하게 포기하지 않고 꾸준하게 해 낸다 라는 이야기를 많이 해주셨고 단점이라고 한다면 방금 앞서 말씀드렸던 것처럼 약간 처음에는 일을 숙지하는 것에 있어서 조금 시간이 걸릴 수도 있다 라는 점인데 그래도 조금 시간이 걸린 만큼 익숙해지면 정말 누구보다도 정확하고 또 신속하게 일을 해 낸다 라는 것이 장점이 되기 때문에 저는 이러한 부분을 크게 저의 단점이라고 의식하지 않고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아니라 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 주변에 있는 사람들로부터 열정이 많은 사람이라는 이야기를 자주 듣습니다. 저를 보고 있으면 어디에서 원동력이 생기는지 모를 정도로 항상 최선을 다해서 열정 있게 일을 한다 라는 말을 많이 듣는데요. 실제로 저의 큰 장점이라고 생각을 합니다. 누가 시키거나 아니면 억지로 하지 않아도 제 스스로 원동력을 가지고 있는데요. 저는 기본적으로 업무 일을 하는 걸 좋아하고요. 그게 또 저의 발전 방향에 부합을 하게 된다면 더 열심히 일을 하게 되는 것 같습니다. 그리고 저는 제 분야를 좋아하고 또 자부심을 느끼고 있기 때문에 앞으로 성장하고 싶은 사람인데요. 다만 간혹 이런 열정을 봤을 때 다른 사람은 단점이라고 이야기하기도 합니다. 왜냐하면 어쩔 때는 제가 밤을 새거나 아니면 좀 무리를 해 가면서 일을 하기 때문인데요. 그래서 주변 지인들이 간혹 열정이 과하다 이렇게 단점으로 평가하기도 합니다. 하지만 결국 보면 저는 이게 저의 장점인 것 같은데요. 앞으로도 저에게 기회를 주신다고 하면 열정 있게 임하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점과 장점을 본인의 생각이 아닌 평소 주변 사람들이 생각하는 모습을 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 봤을 때 저의 단점이라고 하는 건 열정 부자다 라는 측면이 있을 것 같습니다. 저를 봤을 때 열정이 많이 넘치고 또 텐션이 높다 이런 이야기를 자주 듣는데요. 그게 좋은 의미도 있을 수 있지만 또 단점으로 보는 분들도 계신 것 같습니다. 약간 루즈하거나 평온한 걸 좋아하는데 저의 텐션이 너무 높거나 열정이 많다 라고 하면 부담스러울 수 있을 것 같구요. 그리고 업무를 하면서 만약에 사람들이 다양한데 제가 열정을 가지고 있고 상대방은 그렇지 않은데 저만 돋보인다고 생각할 수도 있을 것 같습니다. 이렇게 저의 성격이지만 보는 사람에 따라서 그게 단점으로 볼 수 있다고 생각을 하는데요. 하지만 그렇기 위해서 저는 다른 사람과 어느 정도 조율을 하려고 합니다. 그리고 저는 사실 저에 이런 열정이 많은 성격이 굉장히 좋은데요. 왜냐면 일을 할 때도 굉장히 열정적이고 최선을 다해서 매사에 진행을 하기 때문입니다. 하지만 결국에는 회사 생활은 또 동료들과 상호작용과 분위기도 중요하기 때문에 만약에 그런 분위기가 아니라고 하면 저도 상황에 맞춰서 제 성격을 약간 유연하게 변화 시키도록 하겠습니다. 이런 점들을 보완해서 잘 생활을 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만의 가진 차별성 혹은 장점을 어필 한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 지원한 경영 사무 업무는 무엇보다 인간관계 그리고 교우관계가 굉장히 좋아야 한다고 생각이 듭니다. 왜냐하면 저희는 기본적으로 타 부서를 지원하는 일들이 많기 때문에 타 부서와 협의를 통해서 갈등이 일어나지 않게 업무를 해결하는 게 중요하다고 생각을 하는데요. 제가 업무를 하다보면 지원 부서마다 저에게 요청하는 것들이 많았습니다. 하지만 제가 그거를 안 된다고 하거나 무조건 커리큘럼대로 진행을 하다 보니까 갈등이나 문제가 발생할 수가 있었습니다. 그래서 저는 그거를 좀 유연하게 해결하는 성격인데요. 그래서 저는 기본적으로 성격이 좀 유연하고 유하기 때문에 사람들과 협의해서 일을 할 수 있는데 장점을 가지고 있는 것 같습니다. 특히 저희 업무는 그런 장점을 가진 사람이 일을 해야 다른 사람들과 협업을 통해서 좋은 시너지를 낼 수 있다고 생각을 하는데요. 저만의 차별성이자 장점이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 그리고 기본적으로 저는 책임감이 있다는 것도 장점인데요. 어떤 업무를 하기 시작을 하면 끝까지 완수해 내는 편이구요. 중간에 문제가 발생하거나 어려움이 있다고 하더라도 끝까지 최선을 다해서 마지막까지 성실하게 일하는 게 가장 큰 장점이라고 말씀드릴 수가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "혹시 면접자님께서는 다른 주변 사람들이 생각하는 장점과 단점이라는 게 있습니까 본인 생각 말고 다른 사람이 말하는 장단점에 대해서 설명을 해 보시죠",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 다양한 사람들과 소통하면서 유연하게 지낼 수 있는 성격이라고 생각을 합니다. 제 업무가 영업이기 때문에 정말 다양한 사람들을 만나게 됩니다. 사람마다 개성도 강하고 또 가치관도 정말 다른데요. 특히 요즘에는 가치관이 다양해지고 있어서 사람마다 정답이 없을 정도로 본인의 삶에 대해서 다양한 가치관을 가지고 있는 것 같습니다. 그렇다고 하면 사람들의 라이프 사이클도 다를 거구요. 사람들이 추구하는 방향성이 다르기 때문에 본인들의 의견이 굉장히 다양해지고 있습니다. 그러면 저는 사람들을 대할 때 수용성있게 해야 된다고 생각을 하는데요. 어떤 게 맞다 틀리다에 결론을 내기보다는 사람들을 공감하고 이해해주려는 노력들이 많이 필요할 것 같습니다. 그러는 와중에서도 사람들에게 또 저의 홍보의 방식이나 제가 할 수 있는 주장들을 잘 전달하는 게 중요할 것 같은데요. 그래서 저는 기본적으로 설득과 커뮤니케이션을 잘하는 성격인 것 같습니다. 이러한 장점들이 저에게 업무로써 활용이 되기도 하구요. 그리고 다른 사람들도 저를 대할 때 성격이 좋다 유연하다 이러한 평가를 많이 해주는것 같습니다, 저도 저의 이런 성격이 좋고 앞으로 더욱더 활용을 해서 업무에 지원할 계획입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 장점이 되게 친화력이라고 생각하거든요. 되게 사람들을 잘 대하고 분위기를 잘 띄우는 편인데 좀 그까 부분이 장점이자 단점이라고 생각을 안 하고 저희 되게 커다란 장점이라고 생각하긴 하거든요. 근데 이런 성격 때문에 좀 나댄다 라는 말을 들은 적도 많았어 가지구 이게 그런 말을 들었다고 해서 저의 그런 성격이 장점이 단점이에요라고 말하기는 좀 자존심 상하더라구요. 그래서 제 장점은 일단 친화력이 좋고 분위기를 잘 띄우는 건데 단점은 이런 것들을 좀 받아들이지 않으려고 하는 고집이라고 생각합니다. 그래서 그런 피드백이 와도 좀 기죽지 않는 편이기도 하구요. 그리고 되게 제가 그런 것들을 많이 했을 때 학교 다닐 때도 저희 반 분위기가 대체적으로 좋았던 게 저의 그런 성격 때문이었거든요. 좀 소외되는 애들이 없이 다 같이 참여할 수 있도록 많이 끌어주기도 했었고 그래 그랬을 때 확실히 좀 화목한 분위기가 이어지는 것 같애요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 대해서 지원자님 주변 사람들이 지원자님의 장점과 단점에 대해서 어떻게 이야기하는지 생각하시는 대로 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "일단 장점은 친화력이 좋다는 말에 많이 듣구요. 단점은 생각이 짧다 그런 말을 좀 많이 듣는데 제가 좀 깊게 생각하지 않으려고 하고 고민을 좀 오래 하지 않는 편이라서 사실 이 친구들이 고민 상담을 하거나 그럴 때도 좀 가볍게 여길 때가 좀 있었어 가지고 질책을 많이 받았던 것 같아요. 근데 일할 때 좋은 점은 그런 게 제 단점이기 하지만 일할 때 좋은 거는 그만큼 빨리 부정적인 것들을 털어낼 수 있다는 점인 것 같아요. 그래서 뭔가 제가 그게 부족하다는 건 아는데 막 억지로 고치려고 하지는 않구요. 그래도 주변에 좀 좋은 사람들이 많아서 부족한 저를 잘 이끌어주고 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점이 있으시다면 함께 말씀을 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 저는 주변 사람들 사이에서 꽤 많이 인정하는 마당발입니다. 한번 인연 맺으면 저는 오래가는 스타일이고요. 그리고 인연 자체를 굉장히 소중하게 생각을 하기 때문에 저는 제가 먼저 연락을 해요 주변에. 근황 같은 거 계속 물어보고 막 주변을 질리게 하는 정도로 하지는 않지만 그냥 소소하게 안부 정도는 조금 꾸준하게 하려고 하는 편이고요. 그래서 저는 주변에 경조사부터 시작해서 많이 조금 주변에서 저에게 먼저 연락을 하고 또 제가 조금 주도해서 또 그룹을 결성하는 그런 편입니다. 단점이요. 지금 생각나는 단점은 알아주는 비염 환자라서 그런 환절기에 아주 극심한 고통을 받고 주변 사람들이 저에게 이 약을 챙겨주고 요런 정도랄까요. 생각나는 단점이 없 없네요 저는.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "이게 근데 다른 사람들의 생각이기 하지만 저도 동의를 하는 부분이에요. 뭐냐면 저는 제가 꽂히는 것만 해요. 그러니까 제가 꽂혀야지 해요. 어떤 거를 하기 위해서 움직일 때 그래서 자영업을 했던 것도 제가 일 아니면 안 될 것 같아서 일이 저에게 너무 재미있고 막 신나게 하고 저를 그리고 직접 사업도 해보고 싶었고 되게 도전이고 모험인데 그게 설사 그게 실패할지라도 되게 이 여행 잘 했다 라고 왠지 스스로 다독일 수 있을 것 같은 그런 느낌으로 자영업을 시작을 했던 거였어요. 그리고 이만하면 그만해도 되겠다 라는 게 딱 꽂혔을 때 주변 사람들이 다 말렸는데 저는 괜찮았어요. 저는 할 만큼 했었고 제가 경험하고 싶은 부분들 다 경험했고 그래서 접었어요. 그랬더니 주변에서 다 난리가 났었죠. 이게 장점이면서 다 단점으로 보는 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 지원자님이 생각하시는 이유를 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점이라면 글쎄요. 저는 좀 스마트함 그리고 옳고 그름에 대한 어떤 기준이 명확하고 좀 논리적이지 않나 그까 그런 말들을 많이 들었었던 것 같구요. 그리고 좀 활발하고 명랑해서 분위기를 좀 띄운다고 하나 그런 분위기 메이커의 역할도 한다는 얘기를 많이 들어서 고는 장점이라 생각하는데 또 단점 같은 경우에는 옳고 그름에 대한 그런 것들이 너무 명확하다 보니까 다른 사람들의 그런 옳고 그름 그른 제 생각과 다른 근데 그게 일반적인 제 개인의 생각이 아니라 상식 수준의 그런 옳고 그름에 위배되는 그런 행동을 하거나 하면 좀 참지 못하고 말하는 성격이라서 그런 거에 좀 당황을 하는 상대방이 좀 당황을 하는 경우가 있어서 그런 부분은 좀 단점이 아닌가 그렇게 말을 듣고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님은 본인의 단점이 무엇이라고 생각하시는지요 그런 단점에 대해 말씀해 주시고 또 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 알러지가 심해서 이거를 저의 단점이라고 생각하고 있는데요. 예를 들어서 비염이 정말 심해서 밀폐된 공간에 가거나 먼지가 많거나 그리고 환절기가 다가오고 건조해진다거나 하면은 굉장히 증상이 심해져서 제가 주로 해야 되는 일이 방해받는 정도까지 증상이 심해질 때가 많습니다. 그래서 나름대로 유산균도 규칙적으로 먹고 건조해지지 않기 위해서 물을 많이 섭취하기도 하고 그리고 밀폐된 공간에 들어가게 되면은 좀 환기를 많이 시키려고 노력을 하는데 환기를 시킬 때 창문도 굉장히 더러운 상태면은 환기를 시켜도 오히려 공기가 더 안 좋아지거든요. 그럴 때는 밖에 잠깐씩 나가서 바람을 센다던지 그리고 제가 물티슈를 사서 먼지를 닦아낸다던지 그런 식으로 노력을 하고 있습니다. 그래도 꽤 유산균을 꾸준히 섭취해서 전보다는 많이 나아지기는 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 사람이나 다른 사람이 생각했을 때에 지원자님의 장단점이 어떤 거라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각한 이유도 같이 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들한테 저의 장단점을 물어본 적이 없어서 지금 바로 대답하기가 쉽지 않은 질문인 것 같습니다. 그래서 지금 한번 곰곰이 생각을 해보고 있는데요. 평소에 사람들이 저한테 뭐를 장단점이라고 말해 왔는지 아니면 어떤 뉘앙스로 말했는지 저에 대한 평가를 줄 때 그것들을 한번 꼼꼼히 떠올려보고 있는데 지금 생각해보니깐 저는 분위기를 처지게 하지 않기 위해서 침묵이 일어나지 않도록 노력하는 편인데 그때마다 생각 없이 말한다 라는 말을 좀 많이 들었었던 것 같애요. 그래서 아마 부분은 저의 단점일 거라는 생각이 들고 제 장점을 말씀을 좀 드리자면 다른 사람들이 편하게 이끌어 줄 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 본인이 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 제가 스스로한테 너무 틈을 주지 않는 게 단점인 것 같습니다. 어려서부터 집안 환경이 그렇게 넉넉하지 않았고 제가 좀 제 미래를 상상했을 때 불안감이 가득할 때가 좀 많았어요. 그래서 자꾸 돈을 버는 일에 있어서 저를 좀 옭아매기도 하고 쪼기도 하는 스타일이라서 남들은 그렇게까지 하지 말라 고 하는데 저는 좀 스스로를 몰아붙이는 경향이 있습니다. 그래서 한창 일을 할 때는 자꾸 친구들하고의 약속도 부담스러워서 피하게 되고 뭔가 제가 하지 않아도 되는 일을 굳이 제가 맡아서 더 뭔가 능력을 어필을 해서 더 좋은 자리에 올라가고 싶어하고 약간 그런 성향이 있어서 제가 그거를 단점이라고 생각하는 이유가 어느 순간 어느 어느 시간이 지나니깐 제 주위에 사람이 안 남더라구요. 저를 약간 되게 빡빡한 사람으로 인식을 하고 틈이 없다 고 생각을 하면서 뭔가 다 떠나기 시작했고 제가 좀 그때 외로움을 많이 느꼈던 것 같아요. 그래서 좀 자신을 돌아보기도 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시구요 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 제가 업무를 하면서 이 일을 하면서 사람들한테 어쨌든 호감을 좀 얻어야지 할 수 있는 일이라고 생각했거든요. 실적을 올리기 위해서는 사람을 상대해서 제가 이거를 판매를 해야 되는 건데 제 목소리가 너무 호감적이지 않다고 느꼈던 것 같아요. 그러니까 어릴 때는 좀 특이하다고 들었던 것 같은데 이게 사회생활로 넘어가면서 직업적으로 가려고 하니까 좀 진지해 보이지 않는다고 해야 되나 제 톤이 그래서 처음에 좀 실적이 안 좋았거든요. 초반에 저는 사람 만나는 게 두려운 건 아니었는데 어떤 제 목소리나 이런 거에서 사람들이 많이 좀 멀어지는 느낌을 받은 적이 있었어 가지고 뭔가 계속 이 일을 하려면 내가 목소리 정도 발성 정도는 좀 고치면 좋겠다 라는 생각이 들어서 그때 좀 스피치 학원 같은 거를 다녔었어요. 개인적으로 연기하는 분한테 개인 레슨을 받기도 하고 그래서 발성 자체를 좀 호감적으로 들릴 수 있게 사람들에게 편한 목소리를 들릴 수 있게끔 노력을 좀 많이 했었죠 그때. 지금도 그런데 평소에 말할 때는 조금 저희 원래 소리가 나오고 업무적인 거 할 때는 하도 긴장을 많이 해서 그런지 좀 톤을 잘 유지하고 있는 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 장점과 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저는 다른 지원자에 비해 꼼꼼함이라는 장점을 가지고 있습니다. 한 번 업무를 처리할 때 제대로 처리하여 이후 오류가 발견되지 않도록 해야 한다는 생각을 가지고 있습니다. 이렇게 한다면 전체적인 업무 효율성 면에 있어서도 업무 효율도가 향상될 수 있다고 생각합니다. 또한 이 과정에는 많은 시간이 소요되지 않습니다. 한 번 대강 훑어보는 것이 아니라 한 번 볼 때 세세히 집중해서 보면 정확도 또 향상될 수 있습니다. 남들보다 집중해서 보기 때문에 정확도나 전체적인 효율성 면에서는 오히려 더 좋다고 생각합니다. 한 번 처리할 때 대강 훑어보는 것이 효율성이 오히려 더 떨어진다고 생각합니다. 이후 모든 자료를 처음부터 재차 재검토해야 한다면 그게 훨씬 더 비효율적이라고 생각합니다. 그래서 저는 업무를 담당하게 된다면 꼼꼼함을 잘 활용하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 모든 방면에 있어 열정적이라는 점입니다. 저는 해외 영업의 꿈을 가지고 대학생 때부터 영어 학습을 보다 심도 있게 하기 위해 노력해왔습니다. 또한 저는 해외 영업에 대한 전문 지식을 쌓기 위해 온라인 강의를 수강하며 온라인 쇼핑몰의 운영법에 대해서도 공부하였습니다. 이는 향후 해외 영업을 수행할 당시에 온라인 수출이라는 과업을 성실히 잘 수행해 낼 수 있을 것이라고 생각합니다. 또한 저는 이렇게 배운 언어나 관련 지식들을 꾸준히 체화시키고 있어 업무 활용에 있어서도 더욱 효율적으로 수행해 낼 수 있습니다. 하지만 저의 단점은 이렇게 목표가 없으면 다소 나태해지기 쉽다는 점입니다. 저는 저의 장 단점을 잘 알고 있기 때문에 항상 작은 목표라도 세워두어 나태해지지 않기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 말씀해 주시구요 단점을 어떻게 극복하셨고 장점을 어떻게 발전해 나갔는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격은 남을 배려하고 꼼꼼한 편입니다. 그렇기 때문에 친구와 여행을 가더라도 상대방의 니즈를 참고하여 꼼꼼하게 기획하고 플랜을 잡기 때문에 어느 친구와 가더라도 트러블 없이 여행을 마칩니다. 그리하여 저와 함께 여행을 간 친구들은 계속해서 가고 싶어하는 편이기도 합니다. 하지만 나에 대한 집중보다는 좀 상대방을 먼저 생각하는 이러한 성격 때문에 나에 대한 줏대가 없는 것이 단점이기도 합니다. 여행을 가더라도 내가 조금 희생을 해야 다른 사람들이 편하기 때문에 조금 불편하고 싫더라도 양보하는 편입니다. 하지만 제가 그러한 성격을 친구들도 이제는 이해하고 알기 때문에 결과론적으로는 다들 서로 배려하며 불편하지 않게 만드는 것을 보아왔기 때문에 이것이 단점이자 장점이 될 수도 있다고 느껴져서 저는 성격을 일부러 바꾸려고 하지는 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "주변 사람들이 생각하는 본인의 장점이나 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 말씀하시는 이유도 같이 설명해 주시겠어요",
        "answer": "저의 장점이라고 하면 활발하고 명랑해서 분위기 어떤 조직이나 단체의 분위기를 좀 업 시킨다고 하나요. 기분 좋게 하는 데 그런 성격이다 라는 말을 많이 듣구요. 또 업무의 습득력 이런 것들이 빠르다 보니까 좀 스마트하다 그런 말도 많이 들었던 것 같습니다. 그리고 사람들과 대인관계도 좋다 그래서 그런 쪽이 장점이지 않을까 싶고 근데 단점 같은 경우는 그까 싫고 좋음 또 이게 선과 악 이런 거에 대해서 굉장히 분명하기 때문에 그런 거를 좀 참지 못하고 얘기를 자리에서 하는 편이구요. 그런 경우에 좀 당황스러워 하는 사람들이 있고 그렇다 보니까 좀 직설적인 그런 것 때문에 좀 그게 단점이 아닌가 좀 돌려서 얘기도 하고 해야 하는데 그러지 못하고 바로 그냥 자리에서 얘기하고 이거 아니면 아니야 그러고 사람하고는 끝 이렇게 끊어버리는 그런 성격이 좀 안 좋은 성격 아닌가 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위해 본인이 기여한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 공감 능력이 뛰어나가는 것입니다. 친구들이 힘든 일에 대해 상담을 받고 싶을 경우에는 친구들에게 따끔한 충고가 아닌 친구가 힘든 것을 같이 공감해주며 마음을 많이 보듬 보듬는 것에 대해 신경을 쓰는 편입니다. 다만 저의 단점은 너무 착하다는 것입니다. 누군가에게 착하다는 것은 좋은 의미를 주더라도 가끔은 상대방 제안의 거절을 잘 못하는 부분이 있기 때문에 제가 힘들어하는 경우들이 있습니다. 그렇기 때문에 저는 친구나 사회생활할 때에는 상대방에게 해줄 수 있는 것과 그리고 해줄 수 없는 부분을 제 기준에 정확히 명확히 나누어서 거절하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장점 단점을 설명하시고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해서 노력한 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 상대방의 기분을 좋게 만들어주고 굉장히 유쾌한 분위기를 만들 수 있다는 것이 저의 장점입니다. 그래서 조금 제가 힘든 것은 많은 사람들이 모였을 때 제가 갖고 있는 장점을 원하는 사람이 많다 보니 그것에 대한 과도한 표현을 해야 할 때 쪼금 피곤할 수도 있습니다. 그러나 저의 이 장점을 좋아하는 사람들이 많기 때문에 저는 오히려 즐거울 때가 매우 많습니다. 그리고 그것이 너무 힘들어져서 쪼금 과하게 저의 명랑함이 노출될 때 그것이 오히려 단점이 될 때가 있으니 그것을 쪼끔 자제하는 것이 제가 완급을 조절하는 것이 저의 장단점을 잘 특화시키는 방법이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점이 어떤 것이 있다고 생각하시나요 그렇게 생각하는 이유는 뭘까요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점이나 단점은 단점이라고 하면 약간 실행성이 약간 좀 좀 늦기도 하지만 저는 또 장점이 실행성이 좀 늦어도 좀 더 많이 고려해서 실수하지 않게 노력해 나가려고 하는 게 제 또 장점이라고 생각합니다. 장점을 위한 단점이라고 한마디로 볼 수 있는데요. 많은 고민을 하고 많은 공부를 하고 이러저러한 그런 장애물들을 일단 다 정리를 하게 된다면 무슨 일을 도모를 할 때 별 문제 없이 별 탈 없이 진행할 수 있다고 생각하는 게 저의 장점으로 부각될 수 있구요. 그러 이 그로 인해서 조금 시간이 늦춰지는 게 단점이라고 생각을 합니다. 그러다 보니 장점이나 단점은 약간 양립하는 그런 느낌이 들기도 해요. 하지만 저의 장점은 완벽한 스케줄을 만들어서 완벽한 팀을 꾸려나가는 거 완벽한 팀을 행사하는 데 있어서 실수 없이 다음에 시간 체크 다음에 시간에 맞춰 움직이는 그런 관광 플랜 그런 것이 저의 아주 장점이라고 생각을 합니다. 그리고 단점은 크게 없을 것 같아요. 사실 장 단점은 장점을 위한 단점이기 때문에 단점이라고 말할 수는 없지 않을까 저의 개인적인 사견입니다. 그래서 장점은 웬만해서 완벽하게 하려는 것이 저의 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 혹은 이야기하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 다 말씀해 주세요",
        "answer": "제 생각이 아는 아닌 제 주변 사람들이 생각하는 단점과 장점을 말씀하셨는데요. 제가 일을 진행하다 보면 아까 말씀드린 장점과 단점이 장점을 위한 단점이 부각되어서 그렇게 말씀을 드렸는데 어제도 제 측근이라고 할 수 있죠 저희 아들이 저의 인제 단점을 이야기를 했었는데 사실 단점 같은 경우는 조금 빨리 진행하지 않는다 라는 것이었고 근데 장점을 또 그렇게 얘기를 하더라구요. 그래서 엄마 옆에 있으면 좀 마음이 편하다 그런 이야기를 하면서 엄마는 급하거나 아니면은 누구를 동료 그러니까 좀 재촉하거나 그런 일이 없어서 엄마가 편하고 좋다는 얘기를 어제 들었습니다. 그래서 보면 다른 분들도 그런 말씀을 많이 하거든요 저는 누구한테 좀 부탁을 하는 편이거나 아니면은 막 재촉을 하거나 그런 스타일이 아니어서 제 옆에 있으면 사람들이 좀 편하다 라고 얘기를 많이 합니다. 그리고 저는 언제나 급할 게 있어 그렇게 급해 급한 거면 어제 하지 그런 농담을 하기도 하는데요. 저는 모든 일에 순서가 있듯이 너무 급하게 하면 꼭 실수를 한다고 생각을 합니다. 그래서 좀 천천히 일을 진행하는 방식 그런 일을 좀 그런 방법을 좋아하기 때문에 다른 분들이 제가 좀 편하고 푸근하고 마음이 편하다 그런 장점을 얘기해 주셔서 또 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명을 해 주시고 그리고 그것을 특화 시키고 또 극복 시키기 위해서 함께한 노력도 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명해 주시라고 얘기를 하셨는데 저의 장점은 좀 여유로움입니다. 여유로움이면서 절대 화내지 않고 급하지 않게 가는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 저는 그런 점이 저의 장점이라고 많이 생각을 했는데 어제 저의 아들이 하는 얘기가 엄마는 그게 장점이라고 생각을 하지만 다른 사람이 봤을 때는 그게 단점일 수도 있어 왜냐하면 너무 게으를 게으르거든 이라고 얘기를 해서 깜짝 놀랬습니다. 근데 사실 제가 게 저희 아들은 게으르다고 볼 수 있겠지만 저는 모든 것에 무슨 문제가 생길 때 시간을 주면서 시간차를 확보를 한다고 생각을 했거든요. 그랬는데 또 아들 눈에는 그게 다르게 보였나 봅니다. 그래서 저의 장점은 여유로움과 기다림 기다릴 수 있는 포용력 포용력과 사랑으로 대하는 마음이라고 저는 장점이라고 생각을 합니다. 근데 단점이라고 하면 그렇게 하는 동안 옆에 사람들은 조금 답답하다 라고 느낄 수 있는 그런 게으름이라고 어제 지적 받은 것처럼 그렇게 얘기를 하는데요. 또 일을 한 번 시작을 하면 절대로 늦지 않습니다. 되게 빠르게 빠르게 일 처리를 하는 편이어서 무슨 문제에 봉착을 했을 때 약간 시간을 두는 것이지 문제도 없는데 언제나 그걸 그냥 천천히 두는 건 아니거든요. 그래서 제가 그것을 절대 보이지 않도록 저도 빨리빨리 할려고 노력을 합니다. 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격에 장단점을 구체적인 예시를 들어 말씀해 주세요",
        "answer": "한 번 맡은 업무 라면은 끝까지 해내는 끈기와 성실성이 제 가장 큰 장점인 것 같습니다. 예를 들면은 저는 남들이 굉장히 사소하다 라고 생각하는 그런 일들도 항상 끝까지 완수하려고 노력하는 편입니다. 그렇지만 다만 단점 중의 하나가 꼼꼼하지 못하다는 점인데요. 그래서 저는 제가 가진 이런 단점을 보완하기 위해선 스스로 중요하거나 곧 진행해야 되는 것들이 있으면 핸드폰 메모장에 항상 적어 놓곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 얘기하거나 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 우선 고집이 좀 세다는 말을 하고 있습니다. 한 번 생각한 일을 잘 굽히지 않는 이유 때문인 것 같습니다. 그러나 주장이 옳다고 생각하는 것을 쉽게 굽히는 것은 또한 업무에 올바르지 않다는 개인적인 생각도 갖고 있기 때문에 굳이 단점이라고 생각은 하고 있지 않지만 아무튼 그렇게 평가되고 있습니다. 또한 장점이라고 평가되는 부분은 매우 긍정적이라는 평가입니다. 열정을 가지고 업무에 임하는 태도 때문인지 모든 면을 우선 하면 된다 가능하다 쪽으로 바라보는 저의 시선이 장점이 되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
        "answer": "저는 매우 긍정적이고 명랑하고 쾌활한 성격이 저의 장점입니다. 그래서 혹은 낙천적으로 보일 수도 있고 걱정이 없는 사람처럼도 보일 수 있지만 어떠한 업무적인 논리로 들어갔을 때는 집요하게 그것을 파고 들어가는 부분도 있기 때문에 낙천적으로만 봤던 사람이 굳이 끝까지 그렇게 평가하지는 않습니다. 그러나 매우 긍정적이어서 그렇게 사물을 바라보는구나 하는 생각을 갖게 하곤 합니다. 반면에 저의 단점은 성격이 급해서 쪼금 다른 사람의 의견이 저와 다 다를 때 바로 부분에 대해서 논리와 주장을 강하게 펼치는 부분이 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각했을 때 지원자분을 장점과 단점에 대해서 이야기한다면 그것이 무엇이 있을지 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 제가 침착한 것이 장점이라고 생각합니다. 침착하게 일을 해결하고자 합니다. 무슨 일을 할 때 미래까지 생각해서 일을 진행하는 편입니다. 일을 진행함에 있어서 예상되는 문제점이나 예상되는 향후 결과 등을 고려합니다. 이렇게 일을 진행하면 일이 쉬워집니다. 따라서 일을 진행함에 있어서 침착한 것은 저의 장점입니다. 그러나 주변 사람들은 저를 조금 시 실행 능력이 없는 사람으로 볼 수도 있을 거라고 생각합니다. 침착하게 일을 진행하기 위해서는 많은 사전 조사가 필요합니다. 사전 조사나 그런 것들이 필요하기 때문에 일을 시작할 때 시간이 조금 걸리는 편입니다. 마음 먹은 것을 바로 실행하는 것이 아니고 어떤 일 어떤 결과가 벌어질지 생각한 후에 일을 실행하기 때문에 이렇게 실행력이 조금 떨어지는 것이 단점입니다. 그러나 꼼꼼하게 보고 일을 진행하기 때문에 일에 대한 결과를 책임지기 위해 성실히 한다는 것은 장점이 될 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "단점은 주변에서 나를 생각하는 가장 많이 느껴지는 단점이라고 말한다면 첫 번째로는 사람들과 소통할 때 잘 거절하지 못한다는 것입니다. 조금은 내가 힘들거나 불편할 때 상대가 기분 나쁘지 않게 거절할 수 있는 용기가 필요한 하다고 생각합니다. 그게 나의 단점이고 장점은 남들에게 내가 보여줄 수 있는 최선의 모습으로 그들을 존중하고 그들을 사랑하는 마음이 크다는 것입니다. 그들을 향한 나의 마음이 가장 큰 장점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있을 텐데요 그것을 설명해 주시고 단점을 어떻게 극복했고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 제가 좋아하고 제가 관심 있는 곳에는 굉장히 파고드는 그런 성격이 있습니다. 그래서 일에 대해서는 끝장을 내야 되는 그러한 점이 있어서 때로는 일이 주어졌을 때 일을 성취해 내는 데 있어서 굉장히 장점을 갖고 지고 있다 라고 생각을 합니다. 하지만 단점은요 여러 가지 일을 이 두었을 때 제가 좋아하는 일만 하려고 하는 것이 저의 큰 장점 단점이라고 생각을 합니다. 어떤 땐 때로는 많은 일들을 해내야 될 때가 있잖아요. 그런데 내가 좋아하는 일만 하다 보면 그런 일들이 나머지는 좀 안 되는 경우가 좀 많습니다. 그래서 좀 그러한 단점을 좀 극복하기 위해서 좀 저는 시간 배분을 하는 편입니다. 그래서 제가 좋아하는 일을 하기 위해서 제가 싫어하는 일도 좀 시간 할애를 해서 이 시간만큼은 일을 하자 라고 해서 좀 배분을 하면서 진행을 하는 경우가 많이 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 그렇게 생각하는 이유가 있으실 텐데요 이유와 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 지금까지 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장점이라고 하면 말을 재미있게 한다 라는 칭찬을 주로 많이 들었던 것 같습니다. 그래서 말을 하는 일 또 무엇을 하고 싶다는 생각도 많이 했었습니다. 그런데 말을 하다 보면 제가 어떤 얘기를 어떤 주제를 해야 되는지를 정확히 알고 말을 해야지 그렇지 않고 그냥 이 말 말을 주로 하다 보면 횡설수설하는 경우도 무척 많았습니다. 그래서 말을 하기 전에 무슨 말을 할 것인지 그리고 맛을 어떻게 풀어낼 건지에 대한 구성을 먼저 한 후 다른 사람에게 말을 전달하는 하는 그런 훈련을 주로 많이 해 왔습니다. 그것이 저의 장점이라면 장점일 수 있고요. 그리고 단점이라면 글쎄요 어떠한 일에 틀에 박혀서 하는 것보다는 그냥 자유롭게 제가 일을 하는 것이 장점일 수도 있고 단점일 수도 있습니다. 어떠한 틀에 매여서 일을 하는 것이 사실 어렵기 때문에 다른 사람에게 설명할 때는 제가 단점으로 말하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 단점을 보완하기 위해 노력해 본 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하고 있는 저의 단점은 결단력이 부족합니다. 조금 우유부단한 편이라고도 할 수 있습니다. 제가 상대방에게 쓴소리나 단점에 대해서 말하기를 어려워 하는데요. 제가 개인적인 일이라면 우유부단함은 조금 쉽게 넘길 수 있을 것 같습니다만 기업의 이익과 관련된 일에 대해 저의 이런 결단력이 부족한 점은 기업의 이익을 반감하는 자세라고 생각이 듭니다. 이런 부분을 조금 보완하기 위해서 소통의 방법에 대해서 조금 공부하고 있는 중입니다. 상대방과 소통하는 방법을 잘 익혀 두어서 저의 결단력을 높여보고자 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 지원자분을 다른 주변 사람들이 보았을 때 생각하고 있는 지원자분만의 단점 그리고 장점에 대해서 모두 이야기해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에 대해서 생각하는 장점은 제가 어떤 구체적인 기억에 대해서 다시 한 번 상기시켜 주는 일을 굉장히 잘한다는 이야기를 합니다. 대부분 지나갔던 일 했던 일 장소 모였던 곳 왜 모였는지 이런 이유 이런 것들에 대한 구체적인 기획 기억들을 쉽게 잃어버리고 있는데 저는 항상 다이어리에 있었던 일들을 잘 기억해 기록해 두고 갔던 장소도 구체적으로 명시해 놓고 그런 일을 꾸준히 해오고 있기 때문에 예전에 있었던 일에 대한 기억을 다들 제대로 하지 못할 때 제가 정확하게 그것을 상기시켜 주는 일을 굉장히 잘하고 많은 사람들이 감탄하는 것을 본 적이 많습니다. 다른 사람들이 생각하는 저의 단점은 조금 차갑다는 면입니다. 제가 사람에 대해서 좀 호불호가 심한 편이고 제가 좋아하지 않거나 예의 바르지 않는 행동을 하는 사람 상식에 어긋나는 행동을 하는 사람에 대해서 좀 차갑게 대하는 편인데 그것을 많은 사람들이 저의 단점이라고 생각하고 누구하고도 적을 지지 않는 것이 바람직하지 않을까 라고 조언해줬던 그런 기억이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주실 수 있을까요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격의 단점은 성격이 조금 급하다는 것입니다. 성격이 급한 편이라 저는 가끔은 해야 되지 않을 것을 해야 될 때도 있습니다. 그러나 저는 그것이 저의 장 또한 장점이라고 생각합니다. 성격이 급해 가지고 추진력이 있기 때문입니다. 무슨 일을 할 때 리더를 맡거나 추진력 있게 행동하는 것을 좋아합니다. 성격이 조금 급할 수는 있지만 그게 마냥 다짜고짜 일을 진행하는 것이 아니라 한번 마음먹은 일은 빨리 진행하는 것입니다. 아무런 대책 없이 일을 하지는 않 않지만 그게 만약에 대책이 있다는 확신이 든다면 자리에서 바로 일을 진행합니다. 그렇게 대책 없이 일을 진행하지 않고 빠르게 일을 진앙 진행하기 때문에 추진력이 굉장히 좋은 편입니다. 이렇게 추진력이 좋은 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 추진력이 좋기 때문에 결과도 빨리 얻어 내고 모든 것을 빨리 처리할 수 있습니다. 추전 추진력이 좋기 때문에 만약 머릿속에서 추상적으로 일을 생각해 내는 것이 아니라 현실적으로 일을 합니다. 이러한 것은 저에게 있어서 큰 도움이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 장단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람은 저를 예의 바른 사람이라고 생각 할 것 같습니다. 타인에게 항상 예의를 갖춰 대하려고 노력하는 편입니다. 나이가 어린 사람도 나이가 어리다는 이유만으로 무시하지 않으려 합니다. 나이가 많은 사람에겐 존중을 하려 합니다. 이러한 태도 때문에 다른 사람들은 저의 장점을 예의 바름이라고 생각할 것 같습니다. 그러나 저의 단점은 또한 그러한 점입니다. 너무 예의 바르다 보니 오히려 다른 사람은 제가 선을 긋는다고 생각하기도 합니다. 친해지려 하지 않는다고 느끼기도 하며 조금 선을 긋고 타인에게 관심이 없다고 느끼기도 합니다. 그래서 저는 너무 예의를 차리는 것은 상대방으로 하여금 불편함을 야기할 수도 있다는 것을 알게 되었습니다. 그래서 너무 예의를 차리기보다는 상대방에게 친근함을 주기 위해 노력하고 있음 노력하여 선을 긋는다는 단점을 극복하려고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 최대한 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 강점은 부담스럽지 않고 자연스러운 사람들과의 친화력입니다. 상대방의 이야기를 들어줄 때도 어떠한 주제를 가지고 토론을 할 때도 또 내가 상대방에게 싫은 소리를 해야 될 때도 기술이 필요하다고 생각을 합니다. 대화의 기술이 바로 사람을 내 편으로 끌어들이는 친화력이라고 생각을 하고 저는 부분에 자신이 있습니다. 단점은 포기를 빨리 하고 포기한 것에 대해서 뒤를 돌아보지 않는 것입니다. 어차피 안 될 것 같은 일은 너무 오래 지칠 때까지 끌어서 기다리는 건 시간 낭비고 새로운 일에 도전하는 것이 더 효과적이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하기에 지원자 분의 장점과 단점은 어떤 점인지 말씀해 주세요",
        "answer": "제 생각에는 아마 단점이 곧 장점이 될 것 같긴 한데 저의 장점은 아무래도 곳에 묵묵히 자리에 항상 유지하고 있는 꾸준함인 것 같아요. 왜냐하면 항상 저는 항상 항상 똑같은 것을 반복해서 하는 것에 좀 익숙해져 있는 사람이기 때문에 그것을 하는 것에 있어서 되게 힘들다고 느껴본 적이 없어요. 그래서 꾸준하게 하는 거에 있어서 항상성이 가장 중요한 것 같고 또 근데 만약에 그게 뒷받침이 되려면 저희 자체 성향이 내향적인 상황이기 때문에 그게 가능하다고 생각하거든요. 근데 만약 게 외향적인 일을 하게 되면 좀 누군가를 이 끝나거나 아니면 어떤 일을 특별하게 해 나가는 데 있어서는 그것이 곧 단점이 될 수도 있기 때문에 저의 단점이 곧 하나의 단점이기도 하다 하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "제가 주변 사람들에게 들었던 장점 중의 하나는 웃기다 라는 말이었습니다. 저는 어렸을 때부터 늘 많은 사람들 앞에서 저를 보여주는 걸 좋아했고 저로 인해서 다른 사람들이 웃게 된다면 거기에서 정말 많은 희열을 느꼈던 것 같습니다. 그래서 오히려 더 친구들이나 다른 사람들을 웃겨주기 위해서 스스로 나름대로 연습도 하고 정말 많이 발전시키려고 노력을 했다고 생각을 하고요. 지금도 많은 사람들이 저로 인해서 웃는 걸 좋아하기 때문에 많은 시도들을 하고 있다고 생각합니다. 단점이 있다고 한다면 이러한 욕심이 가끔씩 과해서 좀 오바를 할 때가 있다는 말도 많이 들었습니다. 자제를 해야 되는데 너무 상대가 웃는 거에 보기 좋아서 제가 많이 컨트롤을 하지 못하고 가끔씩 과하게 행동을 할 때가 있어서 오바한다 라는 이야기를 많이 들었는데 남에게 피해를 끼칠 정도로 그렇게까지 심하게 적용이 되는 단점은 아니라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 본인을 제일 잘 안다고 저는 생각이 듭니다 혹시 면접자분께서는 본인의 장점과 단점을 알고 계시다면 잘 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 하시는지 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 맷집이 좋습니다. 회사에서 일을 하다보면 쓴소리를 들어야 하는 상황도 있을 것이고 또 안 좋은 소리도 들어야 하는 상황이 올 수도 있는데 사실 저는 그러한 상황 속에서 그걸 힘들게 받아들이지 않고 오히려 저한테 약이라고 생각을 하고 스스로 잘 소화를 했던 것 같습니다. 그래서 오히려 쓴소리를 듣고 난 이후에 더 발전이 되어 있고 더 단단해져 있고 더 커져 있는 이러한 제 모습을 보여드렸더니 나중에는 선배님들과 상사분들께서도 제 그러한 점을 인정하시고 나중에는 더 좋게 바라봐주시고 칭찬을 해주셨던 그런 기억이 있습니다. 단점이라고 한다면 승부욕이 조금 강하다는 것인데요. 제가 원하는 목표를 이룰 때까지는 좀 몸을 사리지 않고 좀 많이 무리를 하는 그러한 점도 가끔 나올 때가 있어서 그러한 부분이 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 장점과 단점이 항상 공존을 하죠 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시면 더욱 좋습니다 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 제 성격이 배려심이 깊은 편이라고 생각을 합니다. 인간은 사회적인 동물이기 때문에 절대 혼자서 살아갈 수 없고 다른 누군가와 어울려서 사회적으로 소통하며 진행하는 동물인데요. 그걸 어렸을 때 많이 중요하다라는 걸 깨달아서 그런지 다른 사람을 조금 더 생각하고 배려하는 그런 습관이 길러진 것 같습니다. 그래서 저는 배려심이 깊다 라는 말도 많이 들어서 스스로 장점이라고 생각을 하고 있구요. 단점이라고 한다면 조금은 승부욕이 강한 편입니다. 그래서 제가 원하는 목표를 이루기 전까지는 조금 포기를 할 줄 모르고 계속해서 끊임없이 도전하는 그러한 성격을 가지고 있는데 아직은 인생에서 정말 큰 단점으로 이 부분이 와닿은 적은 없지만 이렇게 승부욕이 강하게 된다면 계속해서 매번 강하게 나온다면 혹시라도 나중에는 한번쯤은 단점이 되는 순간도 있지 않을까 하는 생각이 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님 본인의 생각이 아닌 면접자님 주변에 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떻게 되는지 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 주변 사람들이 저에게 해준 장점 중에서 가장 많이 들었던 장점은 센스가 있다 라는 말이었습니다. 상대가 어떠한 기분을 가졌는지 센스 있게 잘 파악을 하고 또 상대가 지금 필요한 게 뭔지 역시나 파악을 잘 했고 또 어떠한 고집이나 그런 좀 꽉 막힌 사고를 가진 게 아니라 상황과 날의 어떤 분위기에 맞춰서 적당히 센스를 발휘해서 융통성을 좀 발휘한다 라는 이야기를 많이 들었던 것 같습니다. 단점이 있다고 한다면 저는 약간 예민한 편입니다. 그래서 제가 생각한 어떠한 기준에 대해서 조금 맞지 않는 그러한 부분에 있어서는 조금 제가 예민하게 반응하고 그런 모습이 좀 보여지는 경우도 있는데 그래도 이 부분이 좋게 말하면 섬세하다 라고 저는 생각을 하고 있어서 치명적인 단점까지는 아니라고 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 있으시다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요 라고 질문을 주셨는데요. 저의 장점과 단점을 말씀한다면 저에게는 단점보다는 장점이 더 많고 우수하다고 생각합니다. 저는 제 스스로가 저의 성격 이 성격 자체가 저는 부정적인 면보다 저는 긍정적인 면을 항상 생각을 하면서 사는 사람이고 정의와 의리에 항상 더 우선적으로 생각을 하면서 사는 사람입니다. 이것이 나이 먹을수록 더 특화가 되는 것 같고 나이 먹을수록 더 강해지는 것 같습니다. 저는 비리를 보면 저는 그것을 못 참 못 참습니다. 꼭 바로 잡아야 되고 나 또한 내가 비리를 할려고 하지 않고 또 약자한테는 약하고 또 강자한테는 제가 극히 더 강한 이런 성격을 가지고 있다 라고 생각합니다. 아마 위 아래 조화를 잘 하고 극복할 수 있는 그런 성격이기 때문에 장점이 더 많습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "스스로가 보기에 본인의 장점과 단점이 어떤 게 있다고 생각하세요 장점을 어떻게 좋게 더 특화를 시키고 단점은 어떻게 극복하려고 노력하셨나요",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 독창성입니다. 저는 풍부한 아이디어를 가지고 있고 생각이 좀 자유로운 편인데요. 저는 마케팅 영업을 하기 위해서는 그런 요소가 필수적으로 필요하다고 생각을 합니다. 그래서 저도 그런 점들을 좀 발달시키기 위해서 여러 가지 경험을 해봤는데요. 특히 저는 해외여행을 정말 많이 다녔습니다. 제가 대학생 때는 전 세계 일주를 다닐 정도로 해외여행을 많이 다녔는데요. 가면서 나라의 문화도 배우고 또 제가 나라를 체험하고 사람들과 교류하면서 정말 다양한 삶의 방식이 있구나 이런 점들을 많이 배웠던 것 같습니다. 그래서 저희가 이런 경험을 바탕으로 해서 저의 최대의 장점은 아이디어가 풍부하고 독창성을 가지고 있다 라는 말씀을 드리고 싶은데요. 저는 이 업무에서 이런 독창적이고 또 자유로운 분방한 그런 마음을 가지고 있는 게 굉장히 중요하다고 생각을 하고요. 그리고 저의 최대 장점은 사람 뿐만이 아니라 문화를 존중할 수 있는 그런 마음가짐과 태도라고 생각을 합니다. 저는 항상 겸손하고 그러면서도 유연한 사고 방식을 갖기 위해서 노력을 하고 있고요. 이 업무를 계속 발전시키기 위해서는 그런 마인드가 필요하다고 생각을 하기 때문에 계속해서 저는 발전하고 싶은 사람이다 라고 말씀을 드릴 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점을 말씀해 주시고 이를 극복하기 위해 기울인 노력을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 좀 내향적인 편이인라는 게 단점이 될 것 같아요. 물론 그런 면 때문에 좀 꾸준하거나 좀 조용히 일을 묵묵히 할 수도 있지만 그런 면이 또 그런 면만 가지고는 일하기에는 좀 힘든 부분들이 많기 때문에 저는 그래서 이런 부분을 보완하기 위해서 사람들과 많이 그래도 어울릴려고 노력을 하는 것 같아요. 아무래도 혼자 있다 보면은 내향적인 부분이 더 깊게 들어가게 되더라고요 제가 개인적으로 느꼈을 땐. 그래서 조금이라도 어떻게든 사람들과 좀 대화하는 시간을 늘리고 또 제가 원하는 상향 원하는 것만 하는 것이 아니라 제가 하기 싫은 것도 하면서 좀 외향적인 부분을 늘릴려고 노력을 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 또는 단점은 무엇이라고 생각을 하시나요 이유는 무엇이라고 생각하십니까",
        "answer": "저는 저의 장점이 곧 단점이기도 한데요. 아무래도 저는 꾹 꿋꿋이 자리에서 묵묵히 일을 하는 게 저의 장점이기도 한데 그게 어찌 보면은 되게 내향적인 스타일이에요 쉽게 말해서. 그렇기 때문에 어떻게 보면 좀 외향적인 일을 함에 있어서는 문제가 되기도 해요. 왜냐하면 좀 다른 사람을 이끄는 리더십 있는 역할이라든가 아니면 다른 사람들을 이끌어가는 그런 역할을 할 때에 있어서는 좀 외향적인 사람들이 더 잘 맞거든요. 근데 같은 경우는 조금 묵묵히 제 일을 꾸준히 하는 걸 좋아하는 스타일이기 때문에 부분이 장점이 되기도 하지만 그런 외향적인 일을 할 때는 그것이 단점으로 작용하기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인에 장단점을 말씀해 주시고 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "일단 저의 장점은 묵묵히 일을 수행하는 꾸준함이랑 또 인내심인 것 같은데요. 그런 부분이 저에겐 장점이기도 하지만 또 활발하게 일을 해야 되거나 아니면 누구를 이끌어 간다거나 아니면 팀별로 일을 할 때는 아무래도 조금이라도 외향적인 면이 있는 것이 좀 유리하는 경우가 더 많아요. 그래서 그런 부분들을 제가 최대한 만들어 나갈 수 있도록 사람들과 소통하기 위해서 저는 개인적으로 좀 노력을 하는 편인 것 같아요. 그래서 근무시간이 아닐 때는 최대한 동료분들이랑 많이 대화를 나누려고 하고 또 식사 시간이나 티타임을 이용해서 정말 일 일과 관련 없이도 그냥 개인적인 사담을 좀 나눔으로써 조금 사람들과의 관계에 있어서 외향적인 부분을 습득할 수 있도록 많이 노력하는 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "그까 다른 사람이 생각하는 때 저의 먼저 장점 같은 경우는 활발함 그리고 분위기를 좀 어색하지 않게 처음 만나거나 여러 사람이 있을 때 그런 분위기 메이커 이런 부분으로 좀 편안한 환경을 만드는 데 좀 잘하고 있다 한다 라는 말을 들었고 단점 같은 경우에는 어떤 싫고 좋음이 좀 분명해서 그런 부분에 대해서 속이지를 못하고 얼굴 표정에서 그게 솔직함이라고 할 수도 있는데 좋게 말하면 그리고 좀 직접적으로 말을 하는 편이라서 그걸 참지 못하고 어떤 불의나 이런 부분을 보면 그런 부분이 단점 이라고 하더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 언어 구사능력이라고 생각합니다. 저는 영어를 거의 원어민처럼 구사할 수 있습니다. 제 영어 실력을 잃지 않기 위해서 저는 매일 미국 드라마를 시청하고 있습니다. 저희 단점은 가끔 해야 할 일을 놓치는 경우가 있습니다. 여러 가지 일을 한꺼번에 해야 될 때는 할 일을 몇 개를 놓치는 경우가 있습니다. 사실은 그것을 극복하기 위해서 저는 항상 스마트폰에 제가 할 일에 대해서 메모를 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님에 장점과 단점은 뭐라고 생각하는지 말씀해 주시고 이유도 같이 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점이 뭐라고 생각하시나요. 이유가 있다면 함께 말씀해 주세요. 사람들은 종종 저에게 잘 어울리고 또 중간에서 어떤 갈등이나 분쟁을 일으키지 않고 잘 협력해서 일을 하는 그것을 가능하게 해주는 그것을 연결해 주는 그런 역할을 좀 잘 한다는 그런 이야기들을 종종 들었던 것 같습니다. 제가 어떤 일에 있어서 갈등을 선호하지 않고 좀 원만하게 해결이 되는 것을 선호하기 때문에 그런 모습들이 비춰졌는지는 모르겠지만 어쨌든 사람들 간의 그런 일을 하다보면 갈등이 일어나기 마련인데 그것을 제가 잘 중재하고 좀 편안하게 그룹을 이끌어 갈 수 있는 그런 영향력을 끼쳤다는 것에 대해서 좋게 생각을 하구요. 반면에 그랬기 때문에 좀 싫은 소리나 꼭 해야 할 말들을 할 때 조금 어려움이 있었고 과정에서 조금 스트레스를 받거나 이 말을 해야 되는데 잘 하지 못해서 조금 시간을 좀 끌었던 그래서 그런 그것이 또 동전의 앞 뒷면처럼 저에게 단점인 부분이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 아무래도 장점이 곧 단점이 될 수도 있다고 생각하는데요. 일단 기본적으로 저는 일을 할 때 조용히 차분하게 이렇게 묵묵히 일하는 거를 되게 좋아하는 스타일이어서 딱 일 하면 누구 누구라는 그런 느낌을 딱 좋아해요 그래서 항상 자리에 있는 나무 같은 그런 느낌을 주는 것을 되게 좋아하는데 그것이 지극히 어떻게 보면 되게 내향적인 거잖아요. 근데 그것이 그래서 정점이 되기도 하지만 항상 항상성이 항상 있어서 좋은 장점이 있지만은 반면에 좀 외향적인 일을 한다거나 누구를 이끌어가는 리더의 역할을 맡게 됐을 때는 조금 어려움이 있기 때문에 그런 외향적인 부분도 조금 더 발전을 시켜서 그것이 저한테 더 배로 좋은 일로 작용할 수 있게끔 하는 것이 중요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장점과 단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이 단점인 경우가 많은데 일단 한 가지 일을 할 때 차분 체분하게 자기가 스스로 계획을 해서 일을 처리하는 거를 되게 선호하는 편이에요. 그게 어찌보면 내향적인 성향이 강하다고 말할 수 있는데 이 부문이 되게 일을 꼼꼼히 할 때는 되게 큰 장점이 되기는 하지만 다른 사람들과 어울려서 팀을 이룬다거나 아니면 다른 사람을 이끌어가는 리더의 역할 하기에는 외향적인 부분이 조금 부족하기 때문에 그런 부분에 있어서는 또 단점이 되기도 해요. 그래서 같은 경우는 일을 할 때도 혼자서 일하는 걸 더 선호를 하잖아요. 그런데 팀의 일을 할 때 있어서 조금 부족함을 느끼는 거예요. 그래서 지금 이런 저의 장점인 부분에 플러스해서 외향적인 부분을 잘 늘릴 수 있도록 스스로 노력 노력하는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 만약 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요 알고 싶습니다",
        "answer": "저는 살면서 가장 많이 들었던 말은 정말 꼼꼼하다 라는 말이었습니다. 저는 항상 인생의 계획을 세워서 생활하는 스타일인데 인생의 계획을 세우다 보면 자연스럽게 일 년의 계획 한 달의 계획 하루의 계획 이런 식으로 세세하게 더 쪼갤 수 있는데요. 그래서 저는 하루하루를 정말 계획적으로 철저하게 시간을 허투루 쓰지 않고 지내는 그런 장점이 있습니다. 그래서 저는 계획을 세우는 것에 있어서 너무나도 익숙하고 조금 더 철저하게 항상 계획을 세우는 그런 꼼꼼한 성격인데요. 가끔 이러한 부분이 단점이 될 수도 있다고 생각을 합니다. 너무 완벽하려고 하는 그런 성향으로 보여질 수도 있기 때문에 조금은 융통성 없이 좀 답답하게 보일 수도 있을 것 같아서 가끔씩은 저에게도 그런 리플레시가 될 수 있는 시간을 주는 방안으로 극복을 하려고 하는데 예를 들면 휴일 같은 경우에는 오히려 계획을 세우지 않고 조금 더 편안하게 보낼 수 있도록 시도 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서는 본인의 장점과 단점이 무엇이라고 생각하시나요 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 우선 제가 살면서 가장 많이 들었던 좋은 말은 좋은 에너지를 준다. 다른 사람들에게 어떤 좋은 영향을 준다 라는 그런 이야기였습니다. 항상 어렸을 때부터 저로 인해서 다른 사람들이 웃는 것을 조금 많이 즐기고 좋아했고 또 그것을 위해서 더 일부러 노력하는 그러한 성격이었는데요. 저를 통해서 다른 사람들이 웃는다 라는 게 되게 희열이 느껴졌기 때문에 조금이라도 더 웃었으면 하는 마음에서 정말 어떻게 하면 이 사람이 나의 어떤 행동을 보고 좋아하는지 계속해서 그런 것들을 더 기억하고 또 그러한 행동을 더 하려고 노력을 했었던 것이 어떤 저만의 노력이었고요 .그리고 단점이 있다면 저는 승부욕이 좀 강하다는 점이 단점이었습니다. 그래서 좀 항상 늘 이기고 싶어 했고 최선을 다하고 싶어 했고 항상 좋은 결과가 나올 때까지 좀 포기하지 않고 계속해서 더 좀 집착을 했었던 기억이 있는데 사실 이게 좋은 모습이 아닐 수도 있다. 다른 사람들이 보기에 좋지 않을 수도 있다 라는 것도 알게 됐고 또 이 승부욕이라는 게 오로지 저만을 위한 그런 거라고 생각을 해서 좀 그렇게 안 하려고 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 영어 구사 능력이 뛰어나다는 것입니다. 해외 바이어를 만나거나 해외 제품을 수입할 때 저의 영어 능력이 빛을 발하곤 합니다. 제 영어 능력을 더 높이기 위해서 저는 매일 출근길에 전화 영어를 하고 있습니다. 그리고 저의 단점은 일이 한꺼번에 몰렸을 때 일을 전부 다 해결하지 못하고 어떤 일을 해야 되는지 까먹는 경향이 있습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 저는 항상 메모하는 습관을 기르고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 살면서 가장 많이 들었던 장점 중의 하나가 부지런하다 라는 이야기였습니다. 물론 타고난 기질도 좀 부지런한 면이 있지만 어떤 다른 사람과의 약속이나 저와의 그런 약속을 좀 잘 지키고 싶은 마음에서 더 부지런하게 움직였던 경험이 있는데요. 이런 부지런하게 움직이는 성격을 통해서 사실 정말 많은 이득을 봤기 때문에 계속해서 이것을 유지하려고 조금 더 습관화 시키려고 하는 노력은 했습니다. 그래서 철저하게 다음날 일정을 계획을 세워서 알람을 맞춰 놓고 어떻게 움직이는지 그렇게 세세한 기록을 남겼는데요. 이렇게 제가 노력을 한 것이 고착화돼서 지금은 굳이 계획을 세우지 않아도 부지런하게 하루를 사용할 수 있는 그런 저만의 방법을 터득했다고 볼 수 있습니다. 단점이라고 한다면 약간 완벽하게 하려고 하는 부분이 저의 단점이라고도 할 수 있는데 어찌보면 장점이 조금 더 좀 극화됐을 때 그런 너무 완벽하게 하려고 하는 그런 좀 완벽주의적인 성격이 나오는 것이라고 생각을 합니다. 하지만 아직까지는 그렇게 정말 단점이라고 할 만큼 크게 영향을 끼친 적은 없었기 때문에 저는 크게 단점이라고 생각은 하지 않고 살아가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 볼 때 나의 장점과 단점은 무엇일 것이라고 예상하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "우선 제가 살면서 가장 많이 들었던 이야기 중의 하나는 친화력이 좋다는 것이었습니다. 항상 어렸을 때부터 사람들 만나는 것을 좋아했고 또 사람들에게 다가가고 친해지는 이러한 일들을 보통 즐겨 했는데요. 이러한 습관이 저에게도 계속 지속이 돼서 나중에 나이 들어서도 어떤 모임이나 집단에 갔을 때 항상 제가 사회자처럼 분위기를 주도하고 뿐만 아니라 서로가 모두 친해질 수 있게끔 잘 유도를 하곤 하는데 이러한 것이 어떤 저의 가장 큰 장점이라고 볼 수 있구요. 단점이 있다고 한다면 승부욕이 좀 강하다는 것이 저의 단점입니다. 가끔은 포기를 할 줄 알아야 하고 좀 그만둘 줄도 알아야 하는데 제가 만족할 때까지 좀 채찍질을 하면서 포기하지 않고 끝까지 도전하는 이러한 것들이 저의 어떤 가끔 단점이 되는 경우도 있는데 그래도 단점뿐만 아니라 장점으로도 작용하는 그런 점이라고도 생각을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하고 세심하며 무언가를 했을 때 완벽하게 끝까지 마무리 짓는다는 점입니다. 가끔 동료들로부터 요령 없이 일한다고 답답하다는 말을 들을 만큼 정석대로 일을 수행하는 편입니다. 이런 성격으로 인해서 지식을 쌓거나 업무를 할 때도 저는 기본서를 정독하고 이론들을 정확히 이해하고 넘어가려고 하는 상황해야 이다 보니 여러 가지 면에서 조금 더디긴 하지만 좋은 결과를 얻을 수 있었던 것 같습니다. 저의 단점은 완벽을 추구하다 보니까 생긴 강박관념입니다. 어떤 일을 언제까지 해야겠다는 목표를 세우고 하다보니 매일매일 해야 할 일이 다 완성되지 못했을 때에는 제 스스로가 많은 스트레스를 받는 편입니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 업무 수행에 도움을 될 수 있는 여러 가지 지식들을 많이 쌓아가고 있습니다. 또 긍정적으로 생각하려고 노력하고 있고 스트레스를 덜 받고자 노력하며 해소법도 열심히 시행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 꼼꼼하고 세심하며 무언가를 시작했을 때 완벽하게 마무리 짓고자 한다는 점입니다. 가끔 동료들로부터 요령을 몰라 답답하다는 말을 들을 만큼 정석대로 수행하는 편을 좋아합니다. 이런 성격으로 인해 지식을 쌓을 때 기출 문제만 외워서 시험을 보는 게 아니라 기분서를 정독하고 이론들을 정확히 이해하고 넘어가려고 하며 후에 기출 문제를 통해 내용을 되짚어보는 방식으로 공부하여 자격증 시험에서 좋은 결과를 얻을 수 있었던 것 같습니다. 저의 단점은 완벽함을 추구하다 보니까 조금 더디고 거기에서 생긴 강박관념입니다. 어떤 일을 언제까지 해야겠다는 목표를 세우고 지키려다 보니 매일 해야 할 일이나 계획을 채우지 못하면 심각하게 큰일이 났다고 여기기 때문에 남들보다 스트레스를 많이 받기도 합니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해서 업무 수행에 도움이 될 만한 지식을 많이 쌓으려고 노력합니다. 또 긍정적으로 생각하려고 노력하며 스트레스를 해소하기 위해서 항상 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 완벽함을 추구하다가 생긴 강박관념입니다. 저는 어떤 일을 시작하면 끝까지 완벽하게 마무리를 해야 하는 성향입니다. 이 어떤 일을 언제까지 해야겠다는 목표를 세우고 지키려다 보니 매일 해야 할 일이나 제가 계획한 대로 일이 되어지지 않으면 매우 심각하게 큰일이 난 듯한 감정이 들고 이것 때문에 남들보다 조금은 스트레스를 더 많이 받기도 합니다. 저는 이런 단점을 극복하기 위해 업무 수행에 도움이 될 만한 지식들을 많이 쌓으려고 노력하고 있습니다. 넓고 깊은 지식을 쌓기 위해서 여러 가지 자격증도 공부하고 있습니다. 또 긍정적으로 생각하려고 노력하여 스트레스를 덜 받고자 노력하고 있습니다. 나는 왜 못할까 라는 생각에 얽매여서 낙담하지 않고 이제는 이 업무를 하려면 어떤 부분을 더 공부해야 되겠다 시간이 좀 걸리더라도 나는 포기하지 않으니 해낼 수 있을 거라는 긍정의 마음을 가지려고 항상 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자 본인이 생각을 했을 때 다른 지원자에 비해서 본인이 뛰어나거나 아니면 차별성 그리고 장점을 대해서 자세하게 말씀을 해 보시죠",
        "answer": "제가 살아오며 가장 많이 들었던 말은 당신과 얘기하면 참 마음이 편하다 였습니다. 터놓고 얘기할 수 있는 편안함을 가지고 있다는 것이었습니다. 어느 누구를 만나도 상대방의 말에 귀를 기울이며 상대의 일을 저의 일처럼 생각할 줄 아는 공감 능력으로 저만의 소통 방식을 키워나갈 수 있었습니다. 같이 근무하는 동기들 중에서 일에 적응을 못 했던 동료들에게 먼저 다가가서 동료의 고민에 적극적으로 공감하며 귀를 기울였습니다. 고객을 대할 때 어려움이 있는 동료의 문제를 알게 되었고 다른 직원들에게 이 사실을 귀뜸해 주어 동료가 어려움을 겪고 있을 때 언제라도 도와주며 즐겁게 일할 수 있는 분위기를 형성할 수 있었습니다. 이러한 경험으로 어떠한 팀에서도 저만의 공감 능력으로 팀 내에서의 시너지를 형성하여 뛰어난 업무 성과를 낼 것을 약속드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 들었던 단점 중에 하나는 친한 사이가 아니면은 조금 표정이 차갑다 그리고 도도 하다 라는 말을 많이 들었던 것 같습니다. 아무래도 조금은 어색하니까 제가 웃기보다는 그저 약간 어색하게 있었던 것 같은데요. 그래서 그것을 고치기 위해서 제가 거울을 보면서 웃는 연습도 많이 하고 아무래도 눈만 웃으면 이상하니까 어쩔 때는 이렇게 입만 미소를 지어보고 그리고 함께 웃었을 때 또 어떤 표정일까 이런 것을 거울로 잘 관찰했던 것 같습니다. 그래서 예전에 비해서 딱딱하다는 표현보다는 그래도 너 잘 웃는다 이런 이야기를 많이 듣게 됐구요. 장점으로는 남의 이야기를 굉장히 잘 들어준다 그리고 소위 입이 무겁다 라는 말을 굉장히 들었습니다. 아무래도 누군가의 비밀을 들었을 때 남들에게 이야기하지 않고 그저 저만 알고 있으니까 저는 어릴 때부터 자신의 비밀을 많이 이야기하더라구요 친구들이 저에게. 그것이 바로 저의 장점이 아닐까 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자에 비해서 지원자님이 가진 차별성 장점을 지금 어필해 주실래요 가장 잘 할 수 있는 분야에 대해서 저희가 인지하고 그리고 선택할 수 있도록 말씀을 해주시겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 장점은 저는 일에 진심인 것입니다. 저는 아침 일찍 출근해서 늦게까지 일을 하는 것을 좋아합니다. 일 외에는 다른 취미도 가지고 있지 않습니다. 일이 저에게는 인생이며 취미이기도 합니다. 그래서 집에 가서 그냥 쉬느니 회사에서 밤 늦게까지 제가 맡은 일을 하는 것을 좋아합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 이유도 함께 들어 보고 싶습니다",
        "answer": "제가 그동안 살면서 다른 사람에게 가장 많이 들었던 장점 중의 하나는 분위기를 잘 주도한다는 것이었습니다. 저는 어렸을 때부터 항상 다른 사람과 이야기 나누는 것을 좋아했고 그리고 먼저 앞장서서 다른 사람들의 의견을 대신 표출하고 이러한 방식을 정말 즐겼었는데요. 그러다 보니까 어렸을 때부터 임원진이나 아니면 회장직 이런 것들을 계속해서 도맡아서 해 왔습니다. 그렇게 했던 결과 자연스럽게 어떠한 친화력이 좋아지고 사교성이 생기고 책임감이 생기고 이러한 성향이 고착되게 됐는데요. 그래서 지금도 새로운 직장에 가더라도 쉽게 적응하고 또 낯선 사람들과도 쉽게 대화하고 잘 어울리는 그러한 강점으로 남아있는 것 같습니다. 단점이라고 한다면 약간 승부욕이 세다는 게 단점일 수 있겠는데요. 조금 원하는 목표치를 달성하기 전까지 쉽게 포기하지 않고 좀 집착을 하는 경향도 보일 수 있다고 생각하는데 사실 아직까지는 치명적으로 저한테 단점처럼 발생한 경우는 없지만 그래도 조금은 욕심을 버릴 줄도 알아야 약간 사람의 미덕이 보일 수도 있다고 생각을 해서 조금 많이 자제하려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것을 어필하시겠습니까",
        "answer": "저는 우선 굉장히 친화력이 뛰어납니다. 어릴 때부터 이사를 많이 다녔고 새로운 환경에 적응해야 하는 순간들이 정말 많았는데 그러한 과정을 통해서 제가 스스로 터득한 어떤 능력이라고도 말씀을 드리고 싶습니다. 그래서 항상 어딜 가든 먼저 다른 사람에게 다가가고 관심을 가지고 또 그러한 것으로 친구들을 많이 사귀고 늘 어떤 주변의 사람들이 넘쳐났고 안에서 분위기를 주도하는 그러한 주체적인 사람으로 제가 자랄 수 있었다고 생각을 하는데요. 이러한 부분들이 일을 할 때도 마찬가지였습니다. 새로운 환경에 적응을 해야 하는 순간에서도 적응 기간이 남들에 비해서 굉장히 짧고 또 안에서 단순히 적응만 하는 것으로 끝나는 것이 아니라 오히려 오래 있었 있었던 기존의 사람처럼 분위기를 주도하는 그런 모습들을 보여줘서 기존에 있었던 선임들이나 선배 임원들에게 좋은 이야기를 많이 들어서 저는 누구보다도 친화력이 좋고 적응을 잘한다 라는 장점을 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 가진 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점 중의 하나는 생각이 많다는 것이 있었습니다 .미리 오지 않을 일을 지레 걱정해서 굉장히 불안해하고 하지만 그런 일들이 많이 겪다 보니까 그런 것들은 저에게 결국 아무런 도움이 안 된다는 것을 알 수 있었습니다. 그렇잖아요 일어나지 않은 이들을 미리 걱정해서 해결되지도 않을 건데 앞서 불안해하면 저만 더 지치게 되더라구요. 그래서 그럴 때 제가 선택한 것은요. 일단은 제가 하고 있는 생각이 다 사실이 아니다 라는 것을 인지하는 것이었습니다. 그래서 그것을 그것을 극복하기 위해 한 노력은 아무래도 제 마인드 컨트롤을 굉장히 많이 했고 그것과 관련된 유튜브를 많이 찾아봤던 것 같습니다. 내 생각이 다 맞지가 않고 이것은 허상이구나 라고 깨닫게 되는 순간 거기에서 완전히 자유로워지더라고요. 그래서 지금은 그러한 단점은 많이 극복됐다 라고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "당신은 홍보와 광고에 대해서 잘 알고 있습니까 홍보와 광고가 각각 가진 정의와 장단점 그리고 홍보 광고 두 가지가 가진 차이점에 대해서 말해주세요",
        "answer": "홍보와 광고 이 개념의 차이는 저는 어떻게 보면 책임감이라고 생각을 합니다. 홍보는 반드시 돈을 받고 하는 행위는 아니라고 생각을 하고요. 광고 같은 경우에는 광고주가 있고 광고주에게 어느정도 일정 금액에 받고 내가 좋은 것만을 이야기해야 된다 라는 차이가 있지 않나 라는 생각이 듭니다. 아마 돈 쪽으로 조금은 초점이 가기 때문에 광고를 맡은 사람의 책임감이 더 클 것이다 라고 생각을 하고요. 홍보는 사실상 홍보비를 줬다 라고 해도 광고의 느낌이랑은 조금 다르다고 생각을 합니다. 우리가 입소문으로도 많이들 이야길 하잖아요. 야 이거 먹고 야 홍보 잘해줘 약간 이런 느낌으로 그래서 저는 금액적으로 오는 것에 대한 책임감의 차이다 라고 간략하게 설명해 드릴 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님께서 이것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁 드리겠습니다",
        "answer": "사람은 누구나 다 단점을 갖고 있습니다. 그렇지만 단점을 어떻게 보완하는가가 중요하다고 생각을 합니다. 스스로는 단점을 알고 있으면서도 그것을 보완하고 고치기가 참 어렵습니다. 같은 경우는 얼굴 표정이 화나 있거나 차갑게 보인다고 합니다. 그런데 그것을 알면서도 고치기가 힘들었습니다. 근데 어느 날 주위에 어떤 지인이 저에게 질책을 하지 하고 조언을 해 주었습니다. 거기서 제가 큰 충격을 받고 연습을 했는데 거울을 보면서 표정 바꾸기 연습을 많이 했습니다. 노력의 결과 많이 보완이 되어 웃는 모습으로 발전을 했습니다. 보완할 수 있는 목표가 용기가 나지 않았다면 할 수가 없었습니다. 누군가 저에게 질책을 했기 때문에 보완을 할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점이 있다면 얘기해 주시고 또 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해서 어떤 노력들을 했는지 그것도 구체적으로 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 생각하기에 제 장점은 어떤 일을 섬세하게 처리하는 능력이 아주 높다는 것입니다. 어떤 일을 할 때 저는 이 일이 일이 어떻게 완성될 수 있을지를 먼저 생각하고 프로세스를 좀 촘촘하게 잘 짜는 편입니다. 그리고 그런 과정에서 놓치는 것 없이 일을 처리할 수 있게 하는 편입니다. 이것을 특화시키기 위해서 저는 항상 일을 할 때 업무에 관한 그런 조직도를 그리고 그거를 기록으로 남겨놓는 편이고요. 그리고 반면에 제 단점은 어떤 창의적인 사업을 기획하거나 진행할 때 어려움을 많이 겪는다는 것입니다. 그래서 이걸 극복하기 위해서 다양한 문화적인 그런 경험들을 할려고 노력을 하고 새로운 것이 것이 눈에 들어왔을 때 그것을 사진이나 영상으로 기록을 해서 나중에 그런 창의적인 어떤 그것을 필요로 할 때 쓰임이 될 수 있도록 그렇게 기록으로 남겨 놓는 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇인가요 이유도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저는 다른 사람이 봤을 때 친화력이 굉장히 좋다고 평가를 합니다. 저의 가장 큰 장점이기도 하구요. 업무를 했을 때도 여러 가지 장점이 되는 거 같습니다. 아무래도 처음 보는 사람들이나 아니면 여러 직원들과 친화력이 좋게 잘 지내는 편이구요. 그리고 사교성이 좋기 때문에 한 번 관계를 이어가기 시작하면 여러 가지로 계속 소통하고 또 커뮤니케이션하는 걸 좋아하는 편입니다. 이런 저의 면을 굉장히 또 좋게 평가해주는 윗분들도 많았는데요. 하지만 일부에서는 이런 면을 보고 좀 부담스럽다 라고 생각하실 수도 있을 것 같습니다. 왜냐하면 기본적으로 우리나라에 소통 방식은 약간 소극적인 측면을 좋아하고 또 남에게 피해주는 것을 싫어하는 측면이 있기 때문에 아무래도 그렇게 생각하는데요. 하지만 저도 분명히 남에게 피해 주지 않는 소통 방식을 하려고 노력을 하고 있구요. 그리고 세상에는 또 다양한 사람들이 있기 때문에 제가 친화력이 좋다고 해서 또 사람은 원치 않을 수도 있기 때문에 여러 가지 방법으로 소통을 다양화하고 또 사람에게 맞는 그런 걸 하려고 합니다. 그래서 저의 장점이 될 수도 있지만 또 혹시나 오해하거나 불편한 사람들을 위해서 그런 점들을 보완하기 위해서 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 말씀을 좀 해 주시고요 또 이를 보완하기 위한 어떤 노력이 있다면 노력도 함께 말씀을 좀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 성격이 좀 급하다는 면이 있을 거 같습니다. 저는 기본적으로 어떤 업무를 할 때 좀 빨리빨리 처리할려고 하고 또 어렸을 때부터 성격이 좀 급하다 이런 이야기들을 좀 듣긴 했는데요. 그래서 저는 이런 점들을 보완하기 위해서 차분히 대응할려고 하고 있습니다. 하지만 분명히 빠르게 신속하게 처리해야 되는 일들이 있고 또 아니면 차분하게 시간을 기다리면서 해결해야 되는 일들이 있는데요. 그래서 저는 쪼끔 빨리빨리 처리해야 되고 그런 것들은 제 성격에 맞춰서 진행을 하구요. 아니면은 제가 천천히 해도 되는 그런 것들 같은 경우에는 쪼끔 더 릴랙스를 하고 또 상황을 지켜보면서 움직이려고 하고 있습니다. 아무래도 상황에 대해서 여러 번 생각을 하고 또 시뮬레이션을 하면서 지금이 뿐만이 아니라 앞으로 어떻게 전개될 건지 생각을 하다 보면 아무래도 그렇게 빠르게 추진하려던 마음이 쪼끔 누그러지고 평온해지는 것 같은데요. 앞으로도 저는 그렇게 저의 이런 성격의 장단점들을 보완을 해서 업무 처리를 할 수 있도록 노력을 할 거구요. 또 그런 점들을 많이 고쳤기 때문에 지금은 좀 성격이 빠른 단점들을 보완을 잘 해낼 수 있다고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 지원자님의 단점을 보완하기 위해서 어떠한 노력을 해왔는지 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 단점은 목표가 없으면 나태해진다는 점입니다. 저는 목표 지향적인 사람이기 때문에 목표를 설정해둔다면 목표를 향해 단기적인 목표를 설정하고 해당 목표를 달성하기 위해 노력을 기울이지만 그렇지 않으면 쉽게 게을러진다는 단점이 있습니다. 그래서 이 단점을 보완하기 위해서 어떻게든 작은 목표라도 세우려고 노력을 하고 있으며 주간 월간 주별 월별로 해당 목표를 어느 정도 이루었는지 어느 정도 달성했고 무엇이 부족했었는지를 피드백하면서 해당 목표를 더 효율적으로 달성할 수 있도록 자기 자신을 관리하고 있습니다. 이렇게 한다면 게을러지는 것을 막을 수 있어서 조 저에게 있어서는 좋은 방법인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 장점과 차별성을 어필한다면 그것들은 무엇입니까",
        "answer": "저는 제 스스로에게도 자신 있게 말할 수 있는 착하고 좋은 점들이 참 많습니다. 장점이 많습니다. 저는 무엇이 있냐면 저는 모든 사물과 모든 상황들을 생각할 때 저는 부정적으로 생각해 하는 성격보다 곧 이루어지지 않을 일일 망정 저는 항상 긍정적으로 모든 일을 생각하고 긍정적으로 모든 것을 맞추다 보면 그런 그런 쪽으로 늘 염두를 하다보면 어떤 어려운 일에 닥쳐서도 쉽게 해결하는 해결해지는 이런 경험들을 많이 했습니다. 그러다 보니까 저는 항상 긍정적이고 적극적이고 이런 장점이 있습니다. 그래서 그거는 누구도 쫓아올 수 없는 그런 나만의 장점이라고 생각을 하구요. 그러다 보면 팀에서 조직에서 또 어떤 리더의 역할을 할 수 있을 거라고 저는 생각을 합니다. 충분히 저에게 시간이 주어지면 저는 잘 할 거라고 장담 드립니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 그리고 장점이 있다면 어떤 것이 있을지 자세하게 설명해 주십시오",
        "answer": "저는 항상 모든 사물을 모든 형편들을 긍정적으로 바라보고 긍정적으로 해결해 나는 해결해 하는 그런 장점이 있습니다. 그러다보니 많은 문제점들 많이 답답한 모든 것들을 제가 해결한 적도 많습니다. 그래서 상대방의 의견을 먼저 들어보고 경청을 하고 그리다 보면 문 모든 문제의 원인을 파악할 수 있고 그렇다면 파악이 되면 해결이 될 수 있다 라고 생각을 합니다. 그래서 상대방의 의견을 먼저 경청할 수 있는 그냥 누구도 듣지 않는 모든 것들을 경청할 수 있는 그런 만의 노하우가 있고 그것이 저의 장점이라고도 생각을 합니다. 그리고 뭐든지 부정적인 것보다는 긍정적으로 생각하고 그렇게 접근을 하다면 안 이루어지는 일은 없을 겁니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점 그리고 단점을 각각 설명을 해 주시구요 그것을 어떻게 특화시켰고 어떻게 보완해 나갔는지 노력도 함께 자세하게 말씀을 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저희 장점은 엄 빨리 습득하는 것 같습니다. 빨리 습득하고 다른 사람들의 다른 사람들을 좀 배려하는 마음이 있고요. 다른 사람들의 제가 몰랐던 부분을 다른 사람들이 이야기를 하면 그거에 대해서 굉장히 빠르게 공감하고 인정하고 받아들일려고 노력합니다. 그리고 그러 거에서 모르는 것을 아는 것에 대한 제가 호기심이나 이런 열정이 있어서 공부나 업무에 있어서는 굉장한 장점이라고 생각하고요. 단점은 그럼에도 불구하고 다른 사람들이랑 조율해서 생각했는데 제 저의 의견이나 저의 방식이 더 맞을 거라는 그런 확신이 든다면 쉽게 포기하지 못하는 단점이 있습니다. 그러나 그것은 결국 그게 서로 의견이 안 맞으면 그것을 잘 시간을 두고 여유롭게 천천히 조화롭게 해 융화를 시켜 되는데 제가 그런 점에서는 조금 부족하고 전혀 저의 뜻이 관철되지 않으면 그것을 좀 상처를 받거나 조금 속상해 하는 부분이 있습니다. 그래서 그날 지금은 그래서 그것을 보완하기 위해서 많은 대화를 하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 저의 성격의 장점은 책임감이 강합니다. 무슨 일이든 제가 해야 하거나 하기로 마음 먹은 일은 꼭 해내야 직성이 풀립니다. 계획적인 성격이라 만약 시험이 한 달 뒤라 하면 미리 공부 양을 정하고 그것을 하루하루 채워 나가는 과정에서 성취감을 느낍니다. 이렇다 보니 과외 동아리 아르바이트 학부 연구생 인턴 봉사활동 등등 여러 가지 활동을 하면서 늘 책임감이 강하다는 칭찬을 들었습니다. 하지만 이런 성격이 가끔 완벽주의로 나타나기도 했습니다. 해야 할 일이 있을 때는 자신을 쉴 틈을 주지 않고 몰아세웠 세웁니다. 적절한 휴식을 취해 가면 가면서 더 능률을 올릴 수도 있는 법인데 해야 할 일이 있다는 부담감에 편히 쉬지 못하고 저를 다그치는 것입니다. 가끔은 다 잊어버리고 편하게 받아들였으면 좋겠다는 생각을 합니다. 하지만 제가 이 단점을 인지하고 있기 때문에 융통성 있게 친구와 약속을 잡는 잠따 잡는다던지 잘 조율해서 긍정적인 완벽주의자로 승화시키고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점이 무엇인지 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 아니고 주변에서 저를 평가했을 때 제 친한 친구과 가족들이 저를 봤을 때 좀 완벽주의자 성향이 있다 그런 경향이 있다 라는 말을 합니다. 물론 제 스스로 여기서 저의 단점을 밝히기가 참 난해한 측면이 있는데요. 어쨌든 사람들이 봤을 때 저의 그런 측면이 있기 때문에 앞으로 그런 단점들을 좀 보완을 하고 사람들이 그렇게 평가하지 않기 위해서 노력하는 게 중요하다고 생각을 합니다. 사실상 저도 쪼끔 더 꼼꼼하고 제 스스로 어떤 업무나 일을 할 때 좀 완벽해지려는 그런 경향을 가지고 있는데요. 장점이라고 한다면 이런 점을 활용해서 여러 가지를 제가 배우고 그리고 그것들을 앞으로 발전시킬 수 있다는 장점이 있을 것 같구요. 특히 여러 번 계속 확인하고 노력하기 때문에 아무래도 실수가 적다는 측면이 있을 것 같습니다. 하지만 또 단점이라고 한다면 다른 사람이 봤을 때 완벽해지려는 경향이 조금은 부담스럽거나 업무 처리를 하는데 느려질 수 있기 때문에 저도 이런 점들을 쪼끔 보완을 해서 진행을 하고 또 앞으로는 조금 유연한 방식으로 대처할 수 있도록 노력을 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점 각각 설명을 해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "먼저 저의 장점이라고 하면 예민함과 어떤 배려심 이게 좀 높기 때문에 예민함으로 인해서 상대방의 어떤 기분이라든지 컨디션 이런 부분을 잘 파악을 해서 또 배려심도 아까 높다고 말씀드리지 않았습니까. 그렇기 때문에 상대방 입장에서 많이 생각 하고 말하고 행동하기 때문에 그런 부분으로 좋은 영향력을 미치는 것 같구요. 대신에 이게 다시 또 단점으로는 예민하다 보니까 나 자체가 좀 여러 가지로 예민함과 배려심이 지나쳐서 좀 삶을 살아가는 데 좀 다른 사람의 눈치라고 할까요. 다른 사람의 생각에 좀 많이 좌지우지 되는 것 같습니다. 그까 장점과 단점이 동일한 부분이어서 일단 저는 요거를 극복 하기 위해서 좀 무뎌지자 다른 사람은 나한테 그렇게 관심 없다 이런 그런 부분으로 좀 마인드 컨트롤를 많이 하는 그런 상황입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "일단 가장 장점이 일단 차분하게 앉아서 어떤 일을 그냥 진득하게 하는 스타일 그러니까 쉽게 말하면 꾸준함이 있는 스타일인 것 같아요 되게. 그런 그런 부분이 저한테 되게 장점이기도 한데 그게 다른 사람에게 비춰 줬을 때는 오히려 내향적이고 내향적인 성격이라고 느끼실 수가 있어요. 그런데 실제로도 내향에 가까운 스타일이기도 하고 근데 일을 함에 있어서 내향적인 일만 하지는 않잖아요. 그래서 어떨 때는 제가 어떤 팀을 이뤄서 사람들과 협업을 할 때도 있고 아니면 리더가 돼서 다른 사람을 이끌어야 하는 상황이 올 수도 있기 때문에 그럴 때는 아무래도 조금 외향적인 특성이 많이 필요로 해지기 때문에 저희의 그런 장점이긴 하지만 그런 부분이 또 단점으로 적용할 수 있기때문에 때문에 그런 외향적인 부분을 기르기 위한 훈련이 저한테는 조금 많이 필요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인 스스로가 가지고 있는 단점이 있는지 단점에 대해서 이야기해 주셨으면 좋겠고 단점을 보완하기 위해서 어떤 것들을 노력해 오셨는지 궁금합니다",
        "answer": "저의 단점은 아무래도 조금 내향적인 거가 단점인 것 같아요. 그게 장점으로 확 활용이 될 때는 또 되게 일을 차분하게 하고 꼼꼼하고 촘촘하게 잘 일을 하는데 문제는 일이 있고 그런 일만 있는 건 아니잖아요. 그래서 사람들 상대하고 또 사람들을 이끌어서 어떻게 어떻게 또 진행을 시킨다거나 이런 조금 활발한 내용의 일를 얻었을 때는 그런 부분들이 꼭 필요하기 때문에 그런 외형적인 면을 길르기 위해서 일단은 쉬는 시간이나 일하지 않을 때에도 일부러 동료들에게 가서 정말 그냥 지극히 개인적인 일이어도 쓸데없는 얘기여도 그냥 뭐래도 자꾸 얘기를 해서 조금 사람들과의 친화력을 키우고 또 그걸로 인한 조금 에너지 어비도 되 에너지 업도 되면서 그걸로 인해서 외향성이 조금 발달이 되는 것 같아서 일단 사람들과 많이 최대한 교류 할려고 노력을 했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "제 삼 자가 봤을 때 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "주위 사람들이 저의 장점은 착하고 또 제 생각보다 남의 생각을 먼저 받아주고 공감해 주고 경청을 끝까지 해 주는 것이 장점이라고 합니다. 물론 저도 그것은 상대방의 마음을 먼저 생각하고 배려하는 마음이 더 있다고는 생각을 합니다. 그리고 단점은 우유부단하면서도 또 조용하게 있다가 어떤 말을 할 때 흥분이 되어서 말을 할 때에는 언성이 커지고 소리 목소리가 커지고 흥 말이 빨라지는 것이 제 잔 단점이라고 이야기를 합니다. 저도 흥분이 되고 하면 말이 빠르고 소리가 목소리가 커지는 경우가 많이 있습니다. 그것을 저는 단점이라고 저도 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점은 무엇이라고 생각하며 또는 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그리고 그것을 특화시키고 또한 극복하기 위해서 지금까지 어떤 노력을 해 왔는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단 장점은 상대방의 얘기를 잘 공감하고 경청하는 것을 잘 합니다. 그런 고민들을 들어주기는 잘 하지만 실지로 해결책이나 그에 대한 위로의 말이라든가 사람의 마음을 편안하게 해주는 것은 잘 못합니다. 이야기는 잘 들어주지만요. 그래서 얘기를 잘 들어주고 고민을 조금이나마 해결할 수 있는 그런 방법을 공부하기 위해서 노력하고 있습니다. 단점은 표정이 좀 밝지를 못합니다. 그래서 거울을 보고 웃는 얼굴로 연습을 많이 합니다. 거울 그렇게 노력을 하다보니 제 얼굴의 표정이 많이 달라진 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 예시를 들여서 설명해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "저는 다른 지원자들과 다른 차별성을 한 가지 가지고 있습니다. 바로 적응력이라는 것이에요. 저는 군인인 아버지를 아버지 밑에서 자라왔는데 아버지 때문에 어쩔 수 없이 이사를 많이 다녀야 됐습니다. 이사를 다닐 때마다 저는 전학을 했어야 됐고 새로운 친구들과 새로운 선생님들과 적응을 했어야 됐습니다. 저는 어렸을 때부터 이러한 경험이 있다 보니 어딜 가든지 적응력이 빠르고 친화력이 빠르다는 걸 알게 되었습니다. 근데 이 부분이 저는 저의 제가 가진 최고의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시면 좋겠습니다 그리고 장점을 최대한 특화시키고 단점을 극복하려고 하셨던 노력도 함께 이야기해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 책임감이 굉장히 강합니다. 제가 책임감이 강해지기까지는 저희 단점이 한몫 했습니다. 저는 부탁과 거절을 잘 못하는 성격이었는데 또 저는 도움을 청하는 것에 대해 어려움을 느꼈고 일하면서도 정말 이 어려움 때문에 혼자 일을 마무리할 수 밖에 없었습니다. 혼자 일을 하면서 제가 이 분야에서 전문가가 되어야겠다는 책임감이 생기기 시작을 했고 또 다른 분들과 반복적인 소통을 하면서 부탁과 거절을 못하던 제 단점도 극복을 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 지원자님의 생각을 듣고 싶습니다",
        "answer": "저에 차별성이나 장점이라면 우직함 그렇다고 멍청함은 아니구요. 책임감이 투철하기 때문에 어떤 일을 이 주어지면 그것을 어떻게던 해 내려고 하는 그런 게 남들보다는 좀 강한 것 같구요. 한번 시작을 하게 되면 정말 오래도록 끈기를 가지고 임하기 때문에 제가 만약 입사하게 된다면 이 회사에서 정년 퇴직을 하지 않을까 그런 말씀을 드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 함께 했는지 말씀과 설명해 주세요",
        "answer": "저는 팀 프로젝트 과목을 하며 혼자 팀을 이끄는 것보다 동료와 함께 하는 것이 효과적임을 배웠습니다. 세 번의 프로젝트를 거치며 동료와 함께 역량을 낼 수 있는 역량을 길렀고 이는 직무 수행을 위한 장점이라고 생각합니다. 대학에서 첫 번째 프로젝트에서 시 플러스를 받았습니다. 성과를 내기 위해 혼자 고민하고 팀원들에게 지시만 하다 보니 생긴 불화를 낳은 결과였습니다. 혼자서는 절대 할 수 없는 양이었음에도 책임감이라는 짐을 지고 추진한 방향으로 전체의 질을 떨어뜨리게 되었습니다. 장점이라 생각했던 책임감이 독단적으로 단점으로 바뀌는 순간이었습니다. 실수를 반복하지 않기 위해 노력했고 어려웠지만 조장으로서 충분한 토의를 통해 역할을 나누고 조원들의 역량을 이끌어내고자 노력하였습니다. 장점인 책임감과 솔선수범을 바탕으로 소통에 집중하여 모든 과정을 진행했고 효과적인 회의와 참여가 이루어져 나머지 세 번의 프로젝트에선 모두 에이 플러스를 받았습니다. 내가 할 게만 했던 단점은 함께라는 장점이 되었습니다. 업무 수행에도 팀에 잘 녹아들어 협업하는 사원이 되도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만에 차별성이 있다면 무엇인지 본인이 가진 장점에 대한 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저의 강점은 주어진 업무를 끝까지 완수하려는 책임감 있는 자세라고 생각합니다. 저는 지역 축제 행사의 진행 요원으로 아르바이트를 하며 외국인 고객 응대를 하는 일을 맡았던 경험이 있습니다. 그러던 중 고객의 코로나 확진자가 발생하는 일이 벌어졌습니다. 해당 사실을 모든 직원들이 전달 받지 못해 축제는 계속 진행되었고 공연 관람객 또한 인지가 어려운 상황이었습니다. 확진자가 저와 동선이 유사했기에 긴장되고 무서웠지만 책임감을 가지고 확진자 동선을 파악해 냈습니다. 그러고 다른 직원들과 소통하며 관람 대기 고객부터 공연장의 고객들까지 순서대로 대피 시켰습니다. 결과적으로 확진자 이외 추가적인 피해를 막을 수 있었고 위의 사례와 같이 예상치 못한 상황이 발생하더라도 책임감 있는 자세로 업무에 임하며 도움이 되고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 지원자님이 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 각각 모두 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변 지인들이 저를 항상 사려 깊고 타인을 배려한다고 이야기합니다. 사적으로나 공적으로 대화를 하는 것에 있어 타인의 의견을 귀담아 듣고 제 의견을 제시할 때 타인의 감정을 상하지 않는 선에서 공동점 또는 타협점을 이끌어내고 노력한다고 여겨지기 때문입니다. 또한 평소 피할 수 없는 문제에 직면하였을 때 과감한 행동력으로 빠르게 대처하여 주변 사람들이 보 다시 보게 되었다고 이야기하기도 하였습니다. 제가 추구하는 열정과 노려 도장 정신은 가장 가치와 일맥상통하기도 합니다. 이런 점에 기업의 입사 후에도 열정을 가지고 노력하여 끊임없이 도전하는 직원이 되도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저희 단점은 여러 가지가 있다고 봅니다. 그중에서 강조하고 싶은 단점은 제 얼굴 표정입니다. 처음 보는 사람들은 저를 보고 화난 사람처럼 보인다고 합니다. 미소가 되지 않고 또 무표정한 얼굴이기 때문에 혹시 화가 나있나 하는 생각을 한다고 하는 사람이 더러 있습니다. 그래서 제가 이 얼굴 표정을 바꾸기 위해서 매일 거울을 보고 웃는 연습을 하고 있습니다. 시간이 날 때마다 거울을 보고 웃는 표정을 지으며 미소를 짓습니다. 껏을 반복적으로 하다보니 어느새 조금씩은 제 표정이 많이 밝아졌다고 얘기를 합니다. 노력을 하지 않으면 그것을 곤칠 수가 없고 보완할 수가 없습니다. 주위에 누군가가 조언을 해 주어서 많은 노력을 하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 자신이 아닌 다른 사람 타인이 생각했을 때 지원자님의 장단점이 어떤 거라고 생각할까요 그리고 그렇게 생각하는 이유도 같이 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 저의 장점은 다른 사람들의 이야기를 잘 들어준다는 것입니다. 그래서 저의 주변에는 저에게 고민 상담을 하는 경우가 많습니다. 하다 못해 저희 어머니도 저에게 많은 얘기를 합니다. 본인이 갖고 있는 생각이나 아니면 고민들을 많이 얘기하시는 편입니다. 그리고 친구들도 저에게 힘든 점이나 이러한 것들을 많이 얘기하는 편입니다. 왜냐하면 저는 잘 들어주는 성격이기 때문에 다른 사람들이 편안하게 저를 느끼고 많은 이야기들을 해줍니다. 반면에 저의 단점은 제 얘기를 하지 않는 것입니다. 다른 사람들의 얘기를 많이 듣는 반면에 저희 얘기는 남들에게 많이 하지 않는 편입니다. 남에게 저의 얘기를 하는 것이 익숙하지 않고 그리고 안 하다 버릇 하다 보니 더 못하게 되는 것도 있는 것 같습니다. 그래서 다른 사람들이 약간 저에게 거리감을 느낄 때도 있습니다. 그래서 저의 장점은 남의 말을 잘 들어주는 것 저의 단점은 남에게 제 얘기를 하지 않는 거 그것들이 저의 장단점이라고 다른 사람들이 말하는 경우가 많습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 알고 계시나요 본인의 장단점을 설명해 주시구요 또 그것을 특화시키거나 또는 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "원하는 것을 쉽게 파악합니다. 호감형 외모이고 사람들이 원하는 것을 잘 파악하는 눈치 덕분에 처음 본 사람들도 마음을 쉽게 엽니다. 그리고 저는 이 과정을 즐깁니다. 이 사람들을 고객으로 바꾼다면 최고의 성과를 낼 수 있을 것이라고 생각합니다. 거절을 잘하지 못하는 것이 단점입니다. 무리한 부탁이 아니라면 잘 거절하지 않습니다. 부담스럽게 느껴질 때가 많지만 싫은 소리가 어려워서 거절을 못하고 수용하는 경우가 종종 있습니다. 최근 이런 단점을 직시하고 좋은 건 좋다 싫은 건 싫다고 말하기 위해서 아침에 일어나 거울을 보며 분씩 연습을 하고 있습니다. 상대방이 기분 나빠하지 않게 거절하는 법을 배우고 연습하고 있습니다. 주체적이고 능동적인 사람이 되기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 매우 침착하다는 것입니다. 그리고 저의 단점은 조금 소극적이라는 것입니다. 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 어떠한 노력을 했는지 함께 말씀드리겠습니다. 저의 장점으로 침착한 점을 말씀드리며 침착해서 어떠한 상황에서든 쉽게 잘 대처하는 편입니다. 다른 사람들이 저에게 말할 때 저는 항상 침착하고 당황하지 않는다 라고 말씀을 많이 하셨습니다. 그래서 위급한 상황이나 아니면 돌발 상황이 생겼을 때 저는 어떠한 상황이든 잘 대처하고 극복해 나갔습니다. 그래서 저는 다양한 상황에 놓이는 것을 더 선호했고 그러다 보니 저는 침착하게 더 대처하는 방법들을 많이 배울 수 있었습니다. 그리고 단점 이유로는 소극적인 면이 있는데 소극적인 면을 극복하기 위해서는 저는 소극적인 면을 극복하는 방법으로 많은 것을 도전하는 것으로 선택했습니다. 많은 것을 도전하다 보면 어떠한 것을 잘하고 어떠한 것을 못하는지 저에 대해서 파악할 수 있습니다. 저에 대해서 파악하고 제 자신을 받아들이면 저의 소극적인 태도가 사라지기도 했습니다. 그래서 저는 많은 저에 대한 연구를 통해서 소극적인 단점을 극복하려고 노력하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님만의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "제 생각이 아닌 주변 사람들이 저를 어떻게 생각하는지 저의 장점이라면 저는 정보 전달을 잘 해주는 편입니다. 제가 가지고 있는 정보 어떤 필요한 순간이나 상황에 정보를 꺼내서 전달하는 일을 잘 한다고 얘기 합니다. 제가 그리고 장소라든지 이런 것에 대한 명칭을 잘 기억하기 때문에 그때 우리가 뭘 했을 때 거기가 어디였지 라고 누군가 물어보면 저는 정확하게 명칭 또 위치를 기억해서 이야기 해 줍니다. 만약에 기억을 하지 못한다면 어디에서 그걸 찾아서 이야기 해 줘야 될지를 좀 잘 알고 있고 빨리 그것을 기억할 수 있도록 도와줄 수 있습니다. 그래서 그것을 많은 사람들이 제 장점이라고 이야기해 주고 제가 좀 정확하고 빠른 답을 내는 것을 좋아하는데 많은 사람들이 그것을 차갑다 라고 생각하는 것 같습니다. 맞는지 틀리는지가 좀 중요하고 이게 쪼끔 빠르게 결정됐으면 좋겠다는 생각을 하는 편인데 그것을 많은 사람들은 좀 차갑고 냉정하고 이렇게 생각하는 것 같습니다. 그래서 그것을 저의 단점이라고 생각하는 것 같고 쪼끔 그런 거를 고치려고 노력은 하고 있는데 얼마큼 고쳐졌는지 많은 사람들이 다른 사람들이 어떻게 지금 생각하고 있는지 거기까지는 잘 모르겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예를 들어 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀드리겠습니다. 제 성격은 차분하다는 점입니다. 차분하기 때문에 어떤 상황에서든 당황하지 않고 모든 상황을 잘 컨트롤하여 처리할 수 있습니다. 다른 사람들이 저를 보통 평가할 때 차분해서 실수를 잘하지 않는다 혹은 차분해서 당황하지 않는다 라는 말씀을 많이 해주십니다. 저도 말에 동의합니다. 그래서 저는 어떤 상황이 오든 차분하게 상황을 해결하고 처리해 나가는 능력이 있습니다. 그리고 제 단점으로는 소극적인 태도를 말씀드릴 수 있겠습니다. 다소 소극적인 태도를 보일 때가 많기 때문에 어떠한 일을 할 때 두려움이 많아 조금 머뭇거리는 경우가 많습니다. 그러다보니 가끔은 때를 놓쳐 일을 하지 못할 때가 있고 기회를 놓치는 경우도 종종 있습니다. 그래서 소극적인 태도를 적극적으로 바꾸기 위해서 소극적인 태도를 변화를 꾀할 때가 많습니다. 더 적극적으로 도전해보고 여러 상황에 시도를 해보는 방향으로 소극적인 태도를 극복하려고 많은 노력을 하고 있는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해서 한 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 갖고 있는 단점은 소급적인 점이 입니다 그리고 완벽주의자 성향이 있습니다. 완벽주의자 성향이라고 하면 이것이 단점이냐 될 수 있냐고 물으실 수 있겠지만 어떤 면에서는 단점이 될 수 있습니다. 왜냐하면 완벽함을 추구하기 때문에 완벽하지 않으면 성에 안 차고 매우 만족도가 떨어집니다. 그러다보니 어떠한 일을 하든 완벽하게 마무리하지 않으면 일에 대한 성취감이 조금 떨어지는 편입니다. 그러다보니 아무래도 완벽하기 위해서 완벽하지 않으면 시도하지 않는 경우도 많고 완벽하기 위해서 무리하다 보니 어떠한 일을 처리할 때 무리가 되는 경우가 많습니다. 그래서 저는 이를 보완하기 위해서 완벽주의자 성향을 버릴려고 노력했습니다. 사람은 완벽할 수 없고 어떠한 일이든지 제가 원하는 대로 모든 게 다 이루어질 수 없다 라는 점을 제 스스로 열심히 자꾸 되뇌이면서 저를 다독이고 그리고 완벽하지 않더라도 최선을 다하는 것이 더 중요하다 라는 생각을 하며 완벽보다는 최선에 포커스를 맞추고 최선을 다하고 결과에 만족하는 습관을 들이려고 많이 노력했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 단점을 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 어떤 노력을 하셨는지 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 그것은 감정을 잘 숨기지 못한다는 것입니다. 저는 어떤 일에 열정을 가지면 열정이 얼굴에 행동에 다 나타나고 어떤 것에 열정이 식으면 그것 또한 얼굴이나 행동에 다 드러나는 편입니다. 이렇게 좋아하는 것에 편차가 확실하기 때문에 이런 편차를 줄이는 것이 제가 무난하게 일을 해 나가는데 아주 중요한 요소라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 저는 주변 친구들이나 지인들에게 저의 이런 면에 대해서 고칠 수 있는 방법 방법에 대한 조언을 많이 구했고요. 조언을 받아들여서 많이 편차를 줄인 상태입니다. 일을 할 때 만약에 그런 모습이 보인다면 저는 선배나 동료 직원들에게 열린 마음으로 조언을 들을 마음이 있고 또 고쳐나갈 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지요 장단점에 대해서 말씀해 주시고 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 지 저의 장점은 우선 공감을 잘 해 준다는 것입니다. 제 저는 공감이라는 것은 사람과 저의 감정을 백 프로 일치시키는 것이 아니라 사람이 어떤 생각을 하고 어떤 감정을 느끼는지를 온몸을 온몸으로 들어주는 것이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 주변 사람들은 저에게 자신의 속마음을 털어놓고 또 고민을 털어놓는 것을 아주 편하게 생각하는 것 같습니다. 그게 저의 장점이라고 생각하고요. 저의 단점은 사람의 고민 그리고 사람의 지금의 상황에 너무 공감을 잘하는 나머지 제가 감정을 잘 반영을 해서 제 생활에도 조금 영향을 끼치는 면이 없지 않아 있습니다. 이런 면들은 제가 생활을 하는 데 있어서 많은 편차가 될 수 있기 때문에 좀 무던하게 생활을 이어나가기 위해서는 조금 가벼운 마음으로 그들의 고민을 들으려고 하는 자세도 필요한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀 부탁드립니다 또한 각각 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "물론 장점과 단점이 있겠지만 전 제 스스로도 자신 있게 말할 수 있는 것은 저에게는 장점이 더 많으니까 제가 장점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저는 모든 사물들 모든 인 사람들 간의 관계 이런 데 있어서 저는 항상 긍정적으로 다가가고 긍정적으로 생각하고 긍정적으로 관계를 유지하려고 생각을 합니다. 그러다 보니깐 상대방도 시너지를 시너지 효과를 얻었는지 부정적이었던 사람들도 좋은 마음과 좋게 생각하는 그런 습관들이 생겼던 것을 제가 보아왔습니다. 그래서 저는 저의 긍정적인 이 마음 적극적이고 열정적인 이 마음 이런 것들이 저는 장점이라고 생각합니다. 단점은 하고 싶은 일들이 너무 많아서 제가 벌려놓은 일들이 정말로 몇 가지 됩니다. 너무 많습니다. 이런 것들을 한꺼번에 처리하기는 어려운 것 같아서 한 가지씩 한 가지씩 정리해서 하고 하고 싶은 일부터 정말로 제대로 해 보려고 하는데 저의 단점은 그렇습니다. 하고 싶은 일들이 너무 많은 것이 저의 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 그동안 기울여 왔던 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 제가 하고 싶은 일이 너무 많아서 저는 정말로 이십 사 시간 하루를 사십 팔 시간 처럼 사용하듯이 사용하고 있습니다. 잠자는 시간도 아깝고 정말로 그러 그래서 저는 그게 단점이라고 봅니다. 하고 싶은 일들이 많아서 정말로 많이 벌려 놓고 그리고 시간이 없어 쩔쩔쩔매고 막 허둥허둥거리고 막 달려다 달려가듯이 매일매일을 달려가듯이 살고 있는 이 제가 현실이 정말로 단점인데 한 가지씩 한 가지씩 정리를 해서 한 가지씩 남은 몇 가지라도 정말로 짧게 굵게 그렇게 해야 된다 라고 저도 생각을 하고 있습니다. 하지만 한 가지 정리하고 나면 정리한 시간이 아까워서 또 합니다. 그것이 저의 단점인데 앞으로는 정말로 잘 시간 분배를 잘해서 제가 하고 싶은 것도 하고 실수 실수 쉴 시간도 쉬는 시간도 만들어서 푹 쉬기도 하고 그렇게 해야 겠다 해야 되겠다 라고 생각합니다. 그렇게 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위해서 그동안 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "먼저 저의 장점을 이야기한다고 그러면 저는 굉장히 긍정적인 마인드를 가지고 있고 낙천적인 성격이고 성실하기 위해서 노력하고 사람에 대한 이해를 하려고 노력하는 그런 장점이 있습니다. 그래서 저는 심리학 책을 많이 읽고 심리학 강의도 많이 듣고 사람이라는 것에 대해서 더 이해를 넓히기 위해서 노력을 하고 있구요. 좀 더 긍정적이고 낙천적인 자세로 생활하기 위해서 항상 감사를 생활화하고 있습니다. 또 저의 단점이라고 하면 어떤 사람과의 문제가 생겼을 때 조금 빠르게 결론을 내리는 것이 저의 단점인 것 같습니다. 사람은 나랑 맞지 않네 이런 결론을 좀 과거에 쉽게 내린 적이 있었고 그것으로 인해서 후회한 적도 있었습니다. 그래서 제가 그것을 극복하기 위해서는 지금은 이렇게 생각합니다. 사람이 나와 맞지 않는 것 같은데 왜 사람은 저런 생각을 하고 있을까 사람이 저렇게 생각하게 되는 원인이 있었을까 내가 사람을 오해하는 부분은 없을까 사람과의 관계에 있어서 충분히 긴 시간 고민하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주실 수 있겠습니까 구체적인 예시를 들어서 장단점에 대해 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 적극성을 발휘하여 캐릭터 전문 잡화점에서 일을 하며 점포 매출 증가에 기여한 경험이 있습니다. 국산 캐릭터 상품의 절대 다수는 어린이와 부모를 타깃으로 한 상품들입니다. 그러므로 다른 연령층의 고객을 유인할 방법이 필요했는데요. 그래서 저는 조카에게 선물을 사 주고 싶지만 뭘 사 줘야 할지 모르는 고객들이 상당히 많다는 것에 착안하여 요즘 어린이들에게 인기 있는 추천 상품 꾸러미를 매대에 전시하였습니다. 결과 여러 연령대의 고객 증가로 전체 객단가 상승을 끌어낼 수 있었습니다. 반면에 저의 단점은 깐깐하다는 점입니다. 물건을 사면 조금이라도 더 싸게 구매하기 위해 항상 마트 서 너 군데 이상을 들러봤습니다. 이러한 깐깐함 때문에 어떤 일을 처리할 때도 시간이 조금 더 걸리는 경향이 있습니다. 하지만 이거 역시 이를 더 정확히 처리하기 위한 것이기 때문에 제 스스로의 융통성을 발휘하며 고치려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 그동안 인생에서 기울여 왔던 노력도 답변 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 적응력이라고 말씀드리고 싶습니다. 이유는 제 친구들이 평소에 저에 대해서 평가를 할 때 너는 정말 사막에 놔둬도 혼자서 잘 살아갈 수 있을 만큼 적응력이 빠른 친군 거 같다 라는 이야기를 하곤 합니다. 이러한 친구들의 평가처럼 저는 어렸을 때부터 이사를 많이 다니기도 했고 또 고향을 떠나서 다른 곳에서 생활했던 경험들도 있기 때문에 완전히 처음 가보는 지역일지라도 제 특유의 사교성을 발휘해서 빠르게 잘 적응할 수 있다 라고 말씀드리고 싶습니다. 또한 저의 단점 같은 경우에는 어떤 업무에 집중을 하게 되면 외에 사소하다고 생각되는 일들을 조금 잊어버리는 경우들이 있습니다. 주변 사람들이 그러한 문제 때문에 연락이 잘되지 않아서 좀 섭섭하다는 평가도 받긴 했었는데요. 그래서 저는 제가 급한 일이 있을 때에는 주변 사람들에게 먼저 양해를 구하고 합니다. 양해를 구하자 더 사이가 돈독해졌던 그런 경험들도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 본인만의 단점이 있다면 말씀해 주시기를 바랍니다 그리고 그러한 단점을 보완하기 위해서 지금까지 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 도전하고 성취하는 것을 좋아합니다. 그러다 보니 추진력을 갖추고 있다는 장점이 있음과 동시에 성격이 매우 급한 편입니다. 그래서 준비물을 잊었다거나 하는 소소한 실수가 많았습니다. 그래서 저는 제가 잘 할 수 있는 것을 활용해 급한 성격을 보완하기로 하였습니다. 저는 엑셀에 능숙하였고 정리하는 것을 좋아합니다. 그래서 저는 엑셀을 이용해서 월간 주간 일간 계획표를 만들고 제 생활과 계획을 관리하기 시작했습니다. 업무의 순서도 계획적으로 정해서 진행을 합니다. 효과는 굉장했습니다. 엑셀 파일을 제 디지털 기기들과 연동해서 어디에서든지 저의 계획을 확인할 수 있었습니다. 결과 급한 성격을 많이 보완할 수 있었고 이러한 노력은 저의 소중한 습관이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 노력해 왔던 부분들에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 적극성이라고 말씀드리고 싶습니다. 은행 파트타이머로 일하며 배운 공문 확인 방법에서 한 단계 더 나아가 총 두 가지의 방법으로 체크를 하였고 이를 통해 오기재된 배당률을 찾아내어 오류를 수정한 경험이 있습니다. 항상 업무 처리 방법을 스스로 더 찾아 적극적으로 진행하며 고민해 보려고 노력합니다. 반면 지나친 계획이 제 단점이라고 말씀드리고 싶습니다. 과도하게 신중한 계획은 오히려 심리적 압박과 같은 부정적인 효과를 가져와서 효율이 떨어지기도 합니다. 이러한 성격을 보완하기 위해서 유연한 사고를 하려고 노력합니다. 유연한 사고를 할 수 있는 많은 교양을 쌓고 클래식과 영상을 통한 마인드 컨트롤을 통해서 저의 사고 방식을 바꾸려고 노력하고 있습니다. 마인드 바꾸기는 이로 인해 지금은 조금 더 유연해졌고요. 매일 그날 할 일만 적어 놓는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 말씀해 주시면 어떤 게 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성이나 장점이라면 저는 일에 대해서 어떤 일이더라도 습득력이 좀 빠른 것 같습니다. 그리고 분위기 파악이라고 하나요 눈치가 좀 빠른 것 같아서 여러 분위기를 잘 좋은 방향으로 이끌거나 하는 분위기 메이커의 역할도 많이 하고 그렇기 때문에 조직이나 단체 안에서 좀 뭔가 잘 흡수되는 그런 사람이고 어떤 분위기 자체도 좋은 방향으로 이끄는 그런 사람이 아닌가 그리고 지금 활발 명랑하기 때문에 조직이나 단체 안에서 꼭 필요한 사람이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님만의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 자주 듣는 저의 장점이자 단점은 배려심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음의 염두해 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때 누구보다 먼저 도움을 주려고 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 돕고 있습니다. 그래서 저는 제 이름을 넣어 마더 누구누구다 라는 소리를 자주 듣습니다. 그런데 제가 생각하기에는 저는 타인에 대한 공감 능력이 다른 사람들보다 높아서 이런 이야기를 듣는 것 같습니다. 다른 사람들은 배려라고 생각하는 일들이 이게 왜 배려라고 생각하지 당연한 것 아닌가 라는 생각이 드는 일들이 많고 저에게는 어렵거나 억지로 하는 일들이 아니고 자연스럽고 당연한 일들인 경우가 많기 때문입니다. 저를 잘 알지 못하는 분들은 오지랖이 넓은 것 같다고 표현하시고 저를 잘 아는 분들은 이것이 배려심으로 장점으로 여겨주시는 걸 보면 이 점이 저의 장점이자 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 이야기하는 본인의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "지인들이 저한테 얘기 하는 게 제일 단점은 고집이 세고 자기 주관이 강하다는 거였어요. 일단 내가 맞다고 생각하는 거는 무조건 직진을 하는 게 다른 사람한테는 좀 무리하고 부담스럽게 보일 수도 있다고 생각합니다. 대신 지인들이 말하는 장점은 일단 사람들과 타협을 잘하고 이해를 많이 해주며 다른 사람들에 대한 배려를 배려를 잘 한다는 겁니다. 일단 배려라는 거는 사람 굳이 말을 하지 않아도 사람 지금 현재 뭐가 필요하겠구나 이러면은 굳이 그게 저한테 필요한 거라도 지금 당장 필요하지 않으면 아낌없이 좀 지원을 해주는 편이에요. 그러면 가만히 있다가 나한테 주 굳이 요청하지도 않았는데 그걸 해주면은 사람들이 감동도 하고 굉장히 고마워해요. 그런데 저는 사실 남들한테 선물을 받을 때보다는 주면서 행복을 느끼는 스타일이기 때문에 제가 가지고 있는 거를 남이 필요로 할 때 아낌없이 내주었을 때 상대방이 고마워 하면 그걸로 저는 좀 제가 만족도가 높고 희열을 느끼는 것 같아요. 그래서 다른 사람들도 언니는 정말 남을 많이 배려하고 이해를 잘해주는 것 같아요. 얘기를 들었을 때 저도 맞다고 생각하고 거기에 대한 만족감도 높다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 본인 스스로 생각할 때 자신의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 설명을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점은 특화시키고 또는 단점을 극복하기 위한 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라면 신중한 성격으로 여러 가지를 좀 확인 절차라든지 이런 걸 잘해서 실수가 없는 점 그게 장점이라고 생각을 하고요. 근데 단점이라면 다시 또 그게 장점이 단점일 수도 있는데 그런 실수를 하지 않으려 신중한 성격이다 보니 너무 확인 절차를 많이 해서 그까 시간 그까 동일한 업무를 할 때 시간이 좀 많이 지연되는 그런 단점이 있었습니다. 그런데 그것을 극복하기 위해서 했었던 노력은 처음에 할 때 정말 천천히 잘 보고 일을 진행하고요. 그러니까 그게 또 보고 또 보고 한다고 해서 바로 되는 건 아니기 때문에 좀 업무를 밀어두고 다른 걸 하다가 다시 또 한 번 검수를 하고 외에는 동료와 크로스 체크 하는 그런 시간도 둬서 좀 시간을 단축시키도록 노력했었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자님의 주변 사람들이 지원자님의 단점에 대해서 말 말을 해줄 텐데 그런 단점에 대해서 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각할 때 일단은 장점은 되게 외향적이고 활발하고 명랑하고 좀 분위기 메이커 분위기를 잘 좋게 만드는 그런 능력이 있다 라고 저는 생각했을 때 그렇게 활발하고 외향적이다 라고 생각을 하지 않는데 그렇게 말씀들을 많이 해주시고요. 단점이라면 옳고 그름에 대한 경우 있고 없고 이런 거를 좀 따지다 보니 그런 사람에 대해서 좀 이건 아니다 싶은 행동을 하는 사람에 대해서는 그때그때마다 제가 좀 저는 많이 참고 얘기한다고 생각을 하는데 그리고 조심성 있게 얘기한다고 생각은 하는데 그거를 또 받아들이는 입장에서는 좀 그렇지 않은가 보더라구요. 그래서 그런 면에서 좀 당황스럽다 라는 얘기 그게 좀 단점이라고 말을 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 남들이 하기 싫은 것을 앞장서서 잘 해낸다는 점입니다. 저는 대학교 일 학년 때부터 지금까지 계속 꾸준히 봉사 활동을 해왔습니다. 주로 독거노인들의 말동무가 되고 청소를 도와주는 업무를 도맡아 왔었습니다. 하지만 봉사 활동 시간이 길다 보니 많은 팀원들이 지쳐 하기도 했고 쉬고 싶어 하였습니다. 그때 저는 제가 나서서 다른 팀원들의 일들을 대신해주고 다른 팀원들이 보다 더 쉴 수 있도록 도와주었습니다. 단점은 제가 거절을 잘 못하는 성격이다 보니 제 업무가 바쁠 때에도 다른 사람 업무를 대신해야 하는 경우도 생겼었습니다. 그러다 보니 다른 사람의 업무는 완수되었지만 제 업무는 제 시간에 완수될 수 없다는 문제점이 있었습니다. 그래서 저는 이를 극복하고자 먼저 제 업무를 다 끝낸 후에 다른 사람을 도와주고 다른 사람의 업무가 급하다고 판단되면 먼저 도와주기도 하는 식으로 극복하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 자신이 가지고 있는 장점은 무엇이라고 생각하십니까 그리고 또 단점은 무엇인지도 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위해서 한 노력이나 단점을 극복하기 위한 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 배려심이 강하다는 것입니다. 저는 대학생 시절부터 봉사 활동을 할 때마다 저보다 몸이 불편하거나 혹은 표현하기가 부족한 사람들을 도와주며 양보하고 배려해 주며 생활했습니다. 이를 통해 다른 사람들을 만날 때도 평화로운 분위기 속에서 지낼 수 있게 되었습니다. 단점은 의사 결정이 다소 느린 편이다 보니 다른 사람들이 지루해 할 때도 있습니다. 혼자 있을 때는 의사 결정이 느린 것이 큰 상관이 없지만 다른 사람들과 같이 있을 때 의사 결정이 느리게 되면 다른 사람들은 다소 답답해하거나 지루해하고는 합니다. 저는 이를 극복하고자 보다 빠르면서 합리적인 의사 결정을 하기 위해 각각의 장단점을 비교하는 능력을 길렀습니다. 그리하여 지금은 보다 빠르게 합리적인 의사 결정을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 자신의 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주시기 바랍니다 그리고 장점을 특화시키기 위해서 하신 노력이나 혹은 단점을 극복하기 위해서 한 노력도 있다면 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 남들을 잘 도와주고 이해해 준다는 장점이 있습니다. 어렸을 때부터 부모님과 봉사 활동을 꾸준히 해왔고 과정 속에서 다른 사람들을 배려하는 마음을 기를 수 있었습니다. 그리하여 다른 사람들은 저와 함께 있을 때는 편안해 하며 부담감을 느끼지 않습니다. 그리고 새로운 환경에 보다 더 잘 적응할 수 있습니다. 저는 이렇게 배려를 함으로써 다른 사람들이 저로 인해 새로운 환경에 잘 적응하는 모습을 보면 뿌듯함을 느낍니다. 또한 저의 단점은 다른 사람들을 도와주다 보니 제 할 일을 제 때 해결하지 못할 때가 많다는 것입니다. 아무래도 다른 사람들을 도와주는 것에 익숙해지다 보니 제 일을 제 때 처리하지 못할 때가 있습니다. 저는 이를 극복하고자 다른 사람을 도와주더라도 만일 제게 급한 업무를 처리할 게 있다면 그것을 먼저 처리하고 그다음 다른 사람들을 도와주려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 또한 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 것이 장점이라고 생각합니다 타인에게 당황하거나 부족한 티가 나는 것이 제 스스로 지는 것 같고 왠지 모르게 용납이 되지 않습니다 그래서 포커 페이스로 제 감정을 드러내지 않는 것이 습관화 되었습니다 사실 저도 속으로는 무척 떨리고 당황한 상황이지만 겉으로 티를 절대 내지 않는 것인데 동료들과 지인들은 어떻게 이런 상황에서 그렇게 차원할 수 있는지 정말 대단하다고 표현하면서 흔들림없는 차분한 사람으로 평가합니다 하지만 이것이 한편으로는 저의 단점이 되기도 하는데요 좋게 봐주는 사람들은 차분하다고 표현하지만 좋지 않게 바라보는 사람들은 저를 칼 같고 얼음 같고 로봇 같다고 합니다 저는 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 감정이 없고 차갑게 바라보기 때문입니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필할 수 있나요 어떤 것들이 있는지 자세하게 자랑 한번 해주실 수 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성이란 거는 저는 기업의 영업도 제가 오랜 동안 장사했던 영업도 큰 맥락으로 봤을 때 다르지 않다고 생각합니다. 그러면 물론 기업의 조직화 되어 있는 영업은 좀 더 체계적이기는 하겠지만은 이십 년 가까이를 제가 장사를 했기 때문에 그거는 남들보다는 좀 유리하지 않은 영업 면에서는 유리하지 않을까 싶습니다. 그리고 제 나이가 많다면 많고 적당한 적겠지만은 제 나이에도 영업을 할 수 있다는 거를 상대방이 보고 조금 호감을 가질 수 있지 않을까 싶고요. 그리고 제 나이에 연륜에서 묻어나온 또 여유로움이 있지 않습니까 그런 게 또 소비자 입장한테 더 편안하게 갈 수 있고 제가 지금까지 살아오면서 알았던 노하우라든지 생활에서 사용했던 것들이 있다면 경험을 토대로 영업을 하면서 소비자 입장에서 더 가까이 가서 설명을 할 수 있을 거라고 생각합니다. 그래서 오히려 친근감이나 동질감으로 해서 지금 나이 젊은 친구들에 비해서는 그런 여유로움이나 친구를 친근감 같은 경우는 제가 훨씬 더 낫지 않을까 생각됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바라고요 그것들의 구체적인 예시를 들어 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 남들보다 보다 꼼꼼하다는 점입니다. 저는 한 번 업무를 처리할 때 남들보다 두 번 세 번 더 보며 여러 번 검토하여 오류를 적게 만들려고 하는 편입니다. 한 번 보고 처리하게 된다면 다음에 오류가 발견된 발견될 가능성이 높습니다. 하지만 저처럼 두 세 번 검토를 하게 된다면 오류가 발견될 가능성은 적으며 오류로 인해 재작업해야 하는 시간을 줄여 줄 수 있습니다. 제 단점은 이렇게 꼼꼼하다 보니 업무 처리에 다소 시간이 걸린다는 점입니다. 저는 이것을 극복하기 위해 보다 빠르게 처리하기 위해서는 여러 번 보는 것도 중요하지만 속에서 나름대로 빨리 검토하기 위한 스킬이 필요하다고 생각했습니다. 그래서 저는 보다 빨리 확인할 수 있는 것들은 빨리 처리하려고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 다른 사람들보다 업무 처리 속도가 빠르다는 장점이 있습니다. 저는 이렇게 업무를 빠르게 처리하기 위해서 대학생 때 인턴 생활을 하며 역량을 기를 수 있었습니다. 한 번 업무를 처리할 때 대강 살펴보는 것이 아닌 보다 효율적으로 처리하기 위해 한 번 볼 때 제대로 보자는 마인드로 집중하였습니다. 그리하여서 작업에 대한 실수를 줄일 수 있었습니다. 또한 이를 제 것으로 체화시키기 위해 여러 번 반복하였습니다. 단점은 의사결정이 다소 느리다는 편입니다. 의사를 결정하는 데 있어서 남들보다 조금 느리다 보니 저는 이것을 극복하고자 결정을 하는 데 있어서 가장 중요한 요소들을 먼저 고민하는 습관을 가지게 되었습니다. 이렇게 하였더니 결정이 다소 빨라질 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시구요 구체적인 예시를 들어서 본인의 장단점을 자세히 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 다른 사람들을 잘 도와준다는 점입니다. 저는 어렸을 때부터 각종 모임에 참여하였고 다양한 사람들을 만나왔습니다. 그때마다 힘들어하거나 어려움에 처한 사람은 반드시 있었습니다. 그때마다 저는 그들을 도와주기를 꺼려하지 않았고 누구보다도 적극적으로 나서서 내일처럼 사람들의 일을 처리해 주고 해결해 주기 위해 노력해 왔습니다. 이로 인해 다른 사람의 신뢰를 얻고 인정을 받을 수 있었습니다. 하지만 이렇게 다른 사람들을 도와주다 보니 제가 해야 할 일을 제 때 하지 못하는 경우도 많아졌습니다. 저에게도 제 업무가 있고 처리해야 할 일이 있음에도 불구하고 다른 사람들을 도와줬기 때문에 이는 당연한 결과라고 생각합니다. 이를 극복하기 위해 저는 다른 사람을 도와주고 나서 제 업무를 최대한 보다 빨리 처리하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주실 수 있을까요 또한 그것을 보완하기 위해서 본인이 해 오신 노력을 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 단점이 있다면 저도 그렇게 깨끗한 편이 아닌데 지저분한 사람 일 대충하는 사람 그걸 못 봐요 제가. 옆에서 누가 그런 사람이 있으면 사실 되게 저는 몰랐는데 제 삼 자가 보고 정말 극혐하는 눈빛이 보인데요. 실제로 지난번 직장에서 아이를 둘 키우고 있는 애기 엄마가 저보다 한 한 열 세 살 어린 동생이 있었는데 정말 너무너무 지저분한 거예요. 이 출근할 때 세수는 하고 올까 머리는 감고 올까 할 정도로 어느 날부터 아이하고 밥도 먹기 싫었고 아이가 뭘 갖고 오는 것도 먹기 싫었고 언니 이거 한번 드셔보세요 그랬는데 그걸 제가 몰래 쓰레기통에 버린 적이 있어요. 근데 사람들이 다 별나다고 그러더라고요. 그러고 나서 저도 인제 그러고 나이를 먹고 나니까 내가 별나긴 별나구나 싶더라고요. 그래서 그때부터는 봐도 모른 척 합니다. 물론 아직까지 친구가 다시 음식을 해온다면 그거는 먹을 자신은 없지만 차라리 그렇게 하는 것보다는 내가 그냥 치우고 내가 먼저 정리정돈을 해버리지 다시는 그런 눈빛을 안 보낼려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 본인의 성격에 장점과 단점이 있으실 텐데요 그것에 대해 각각 말씀해 주시기를 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 관찰력과 직관력이 좋은 편입니다. 그래서 한번 본 사람의 제스처나 행동 옷에 매무새에 어떤 거를 신경 쓴다 말투에서 어떤 말을 자주 한다 이런 걸 굉장히 잘 보는 편이에요. 그래서 다음 회의에 만약에 그분이 오시면은 그분이 챙기기도 전에 제가 모든 걸 좀 쎗팅을 해 드리는 편이에요. 그러면은 회외에 참석하는 사람들 다 놀래요. 아니 한 번 봤는데 어떻게 이런 걸 다 기억해요 라고 그런데 굉장히 하게 오랜 감동으로 그걸 기억을 하시더라고요. 몇 년 뒤에도 만나도 얘기를 똑같이 하세요. 그래서 나의 관찰력은 제가 나이를 먹어도 기억력이 줄어들어도 이런 거는 좀 없어지지 않았으면 좋겠다 하는 거고요. 단점은 지저분한 꼴을 못 본다는 겁니다. 일단 눈 앞에 있으면 업무가 아무리 중요해도 그거부터 치워야 돼요. 그리고 누가 지저분한 것도 싫고요. 지저분한 사람이 제 물건을 만지는 것도 싫어요. 그리고 지저분한 사람하고 같이 밥 먹는 건 더더욱 싫습니다. 많이 고칠려고 애는 쓰는데 아직까지는 저도 인간인지라 쉽게 고쳐지진 않아요. 그렇다고 제가 되게 깔끔하고 결벽증이 있는 건 아니라고 생각하는데 어쨌든 더러운 건 너무 싫어요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점도 있고 단점도 있을 겁니다 지원자님이 생각할 때 자신의 단점은 무엇이라고 생각을 하십니까 그리고 지금까지 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 도전하고 성취하는 것을 좋아합니다. 그러다 보니 추진력을 갖추고 있다는 장점이 있음과 동시에 성격은 급한 편이었습니다. 그래서 준비물을 잊었다거나 하는 그런 소소한 실수가 많아졌습니다. 그래서 저는 제가 잘 할 수 있는 것을 활용해 급한 성격을 보완하기로 하였습니다. 저는 엑셀에 능숙하였고 정리하는 것을 좋아합니다. 메모하는 것도 좋아합니다. 그래서 저는 엑셀을 이용해서 월간 주간 일간 계획표를 만들고 제 생활과 계획을 관리하기 시작했습니다. 효과는 탁월했습니다. 엑셀 파일을 제 디지털 기기들과 연동해서 어디에서든 저의 계획을 확인할 수 있었습니다. 결과 급한 성격을 많이 보완할 수 있었고 이러한 노력은 저의 소중한 습관이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요 한번 알려주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 차별성을 지닌 장점이라면 탐구력과 책임감이라고 말씀드리겠습니다. 저는 봉사 단체에서 총무로 활동하고 있습니다. 작은 모임이지만 조직의 살림을 맡고 있는 꼭 필요한 자리였기 때문에 제 역할을 더 잘 하기 위해 관련 서적도 사서 보고 주위의 의견도 듣고자 노력했습니다. 그리고 돈을 관리하는 책임자로서 행사나 모임이 끝날 때마다 장부기입 및 회계 처리도 정확히 하려고 노력했습니다. 이런 성격 때문에 회원들은 저를 믿고 일을 맡겼습니다. 앞으로 제가 회사에 입사한다면 어떤 직무를 맡게 될지는 모르겠지만 이 단체에서 해 왔던 작지만 좋은 경험이 부분에 업무 파악이나 학습에 도움이 될 수 있을 것이라고 생각합니다. 맡은 바 일은 끝까지 성실히 책임을 다하는 책임감이 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인만이 가진 특장점 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있나요 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지워자들에 비해 저만의 차별성이라 하면 이게 단점일 수도 있지만 저의 나의 나이에서 오는 노하우라든지 생활의 꿀팁 같은 거를 많이 가지고 있습니다. 예를 들면 랩 랩을 사면은 어디 제품이 좋고 어떤 제품은 안 좋고 그리고 제가 쇼핑을 예전에 굉장히 많이 했기 때문에 물건을 보는 구별 능력이 저한테 좀 탁월하게 많다고 생각합니다. 우리 속담에 고기도 먹어도 먹어본 놈이 맛을 안다 이런 얘기가 있지 않습니까. 쇼핑을 한 동안 한 육 년 동안 무분별하게 정말 많이 했는데 그때 망한 제품도 많았고 그러 그걸 경험 삼아 지금은 인터넷으로 물건을 봐도 열 개 중에 한 개도 실패할 확률이 없을 정도로 물건을 좀 잘 고르는 능력이 있어요. 그런 부분에 대해서는 다른 지원자들에 비해서 제가 좀 강하다고 생각하고 이런 거를 무기를 삼아 소비자들한테 제가 다가가서 같이 제 능력 제 경험치를 전수해 주면서 물건을 상품을 홍보를 한다면 훨씬 더 효율적이지 않을까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 했는지 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저만의 단점은 다른 사람들과 업무를 수행하거나 같이 하는 일이 있을 때에는 해당 팀원이 뒤처지고 있다는 생각이 들면 해당 팀원을 돕기 위해 제 업무를 나중으로 미룬다는 것입니다. 팀원을 돕기 위해 제 업무를 뒤로 미루다 보니 팀원은 도왔지만 제 업무를 제시간에 해결할 수 없다는 단점이 있습니다. 저는 이를 극복하고자 먼저 팀원들을 도울 필요가 더욱 강할 때에는 팀원을 먼저 돕도록 합니다. 하지만 제 일이 먼저 시급하다는 생각이 들 때에는 먼저 제 업무를 완료하고 그다음 시간이 남는다면 다른 팀원의 업무를 도와주려고 하는 편입니다. 이렇게 하다 보니 제 업무는 제시간에 해결할 수 있었고 다른 팀원에게도 도움이 될 수 있었었습니다. 앞으로도 이렇게 다른 사람과 함께 하게 된다면 다른 사람을 적극적으로 도울 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주실 수 있을까요 가능하다면 구체적인 예시를 들어 주시면 좋을 것 같아요",
        "answer": "제 성격의 장점이라고 한다면 저는 배우는 것을 매우 좋아합니다. 무엇이 되었던 새로운 것에 대한 호기심도 많고 배우는 것 공부하는 것에 대해서 가치를 많이 두고 있기 때문에 배우는 것을 좋아하고 또 빨리 익히는 편이라고 생각합니다. 그리고 시사에 관심도 많고 관심을 책을 읽는다든지 뉴스를 본다든지 뉴스 해설를 읽는다든지 이렇게 저의 관심이 관심에서 끝나지 않고 진짜 시사를 제대로 파악해서 내가 사회생활을 하는 데 도움이 될 수 있도록 지식을 좀 이용하려고 하는 그런 편입니다. 필요로 하는 사람이 있다면 저의 지식과 정보를 나눠주는 것도 굉장히 좋아하는 점 이것이 저의 장점입니다. 제가 생각하는 저의 단점은 새로운 사람에게 쉽게 다가가지 못한다는 것 낯을 가리는 편이라고 할 수도 있고요. 사람이 어떤 성향을 가지고 있는지 어떤 사람인지를 알기 전까지 아주 쉽게 마음을 내주지는 못합니다. 그렇지만 어느 정도 저와 맞는 사람이라는 생각이 들었을 때에는 사람과 친밀한 관계를 유지하고 관계를 발전시키는 것에 주저함이 있지는 않습니다. 그것이 저의 장점과 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력에 대해서도 구체적으로 답변 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 제 장점은 저는 배우는 것을 굉장히 좋아하는 사람입니다. 배우는 것을 좋아하니까 책을 읽는 것도 좋아하고 여러 가지 강좌를 듣는 것도 좋아하고 그것을 통해서 나 자신이 조금의 지식을 더 얻는다든지 좀 더 새로운 세상에 대해서 눈을 튼다든지 새로운 지식을 접할 수 있는 그런 것들이 굉장히 저에게는 긍정적인 것으로 다가왔습니다. 그래서 저는 새로운 것을 배워야 하는 시간이 만약에 저에게 찾아온다면 굉장히 그것을 기쁘게 받아들이고 긍정적으로 생각하고 열심히 노력해서 그것을 내 것으로 만드는 데 최선을 다하고 있는 사람 있는 편입니다. 저의 단점이라면 인간관계에 있어서 새로운 인간관계를 쌓는 것을 조금 힘들어하고 약간의 뭐랄까요 좀 겁을 내고 그런 면이 저의 단점인 것 같습니다. 하지만 이것을 극복하기 위해서 많이 노력하고 있고 사람을 만나서 새로운 관계를 시작할 때 사람을 최대한 빠른 시간 안에 이해해 보려고 사람에 대해서 파악해보려고 노력하는 편입니다. 어떤 사람인지 무엇을 좋아하는지 나와 맞는 부분이 있는지 또 어떤 성격을 가지고 있는지 어떤 환경에서 자란 분인지 이런 것에 대해서 빨리 파악을 해서 되도록이면 가까운 사람이 될 수 있게 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 이야기를 해 주시구요 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 감정이 굉장히 발달되어 있어서 다양한 이야기를 할 때 감정적으로 같이 공감을 해줄 수 있는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 그리고 단점은 감정에 좀 치우친 편이라서 울적하거나 우울하거나 행복하거나 즐거운 감정을 너무 잘 느끼는 편이라 그런 것들이 많이 표현되거나 티가 날 수도 있겠다는 생각이 들어서 그것이 단점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 말씀해 주시구요 장점을 어떻게 특화시켰고 단점을 어떻게 극복하셨는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 어느 연령대에 사람들과도 잘 지낸다는 것입니다. 저는 친화력이 좋기 때문에 또래 뿐만 아니라 저보다 어리거나 나이가 훨씬 많은 사람들과도 서스럼 없이 잘 지내는 편입니다. 또한 이러한 능력으로 인해 주변으로부터 인정을 받고 저와 함께 하고 싶은 사람들이 많은 편입니다. 단점은 여러 연령대의 사람들과 소통하고 만나다 보니 가끔은 세대 차이나 이런 갈등이 발생하기도 합니다. 이때 저는 어떻게 해결할지 잘 모른다는 단점이 있었습니다. 하지만 이를 극복하기 위해 나이가 저보다 많은 사람들에게 조언을 구하였고 또한 그것을 제 것으로 체화시키기 위해 여러 번 시도하였습니다. 결과 이제는 그들과 어떤 문제가 생겨도 잘 해결하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있으시다면 그것을 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 보완하기 위해서 지금까지 하셨던 노력이 있다면 그것도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 잠이 많다는 것입니다. 저는 어렸을 때부터 잠자는 것을 좋아하였고 할 일이 없을 때에도 주로 잠을 잤습니다. 하지만 이는 제 자신을 게으르게 하고 하루에 시간도 짧게 만든다고 생각하게 되었습니다. 그래서 저는 이를 극복하고자 먼저 잠을 줄일 수 있는 방법에 대해 찾아보았습니다. 그리하여 제가 선택한 결과는 하루를 가장 열심히 보내고 힘들게 보내는 것이었습니다. 하루가 힘들면 금방 지치기 때문에 쉽게 피로해 질 수 있다는 것이었습니다. 그래서 저는 깨어 있을 때 항상 에너지를 소비하기 위해 활동을 열심히 하였습니다. 대화도 열심히 하고 운동도 열심히 하였습니다.그러다 보니 정말로 쉽게 잠을 들 수 있었고 잠을 빨리 들다 보니 잠도 어느새 줄어들게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 본인이 생각하는 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 성격상 장점은 다른 사람들을 잘 도와준다는 것입니다. 제가 업무를 하면서 동료들이 업무를 진행하는 데 어려움이 있다면 제가 먼저 다가가서 업무가 어떤 것이 어려운지 그리고 그것이 제가 도울 수 있는 업무라면 저는 동료를 기꺼이 도와줍니다. 저의 성격상 단점은 하기 싫은 일은 하지 않는다는 것입니다. 회사에서 업무를 주어졌을 때 이 일이 부당한 일이고 그리고 제가 맡은 업무가 아니라면 저는 일을 하지 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 다른 지원자에 비해서 자신이 가지고 있는 차별성 혹은 장점이 있다면 어필을 한 번 해 주시겠습니까 자신의 차별성이나 장점이 어떤 것이 있는지 말해주세요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 만이 가진 차별성은 뛰어난 영어 실력입니다. 저는 학교에 다닐 때부터 영어에 관심이 많았고 그래서 영어를 개인적으로 공부를 했습니다. 그리고 대학교를 휴학하고 미국으로 어학연수를 가서 미국에서 영어를 배웠습니다. 그래서 저는 지금 원어민과 비슷할 정도로 영어를 구사하고 있습니다. 저에 이런 영어 실력이 회사가 해외로 수출하거나 해외에서 수입하는데 아주 큰 도움이 된다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 말해 주십시오",
        "answer": "주변인들이 저에게 이야기해주는 저에 장점은 아이디어 뱅크라는 것입니다. 제가 어떤 일을 할 때 문제에 부딪치거나 힘든 상황이 생기면 일을 창의적으로 뚫고 갈 수 있는 아이디어를 많이 내는 편입니다. 그래서 주변인들이 저에게 창의적인 생각을 많이 가지고 있는 아이디어 뱅크라고 이야기 해 줍니다. 저에 단점은 좀 게으르다는 것입니다. 게으르다는 것이 아주 나쁘다는 뜻은 아니구요. 제가 좀 느긋한 성격이 있어요. 그래서 그런 것들을 다른 사람들이 볼 땐 게을러 하고 이야기 해주는 때가 있는데요. 전 이걸 제가 좀 느긋한 면이 있어서 듣는 말이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시구요 구체적인 예시와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 성격은 굉장히 적극적이고 긍정적이라는 것 그게 저에 성격상 다 장점인 것 같습니다. 어려움이나 문제가 생겨도 저는 긍정적인 방식으로 바라보려고 노력합니다. 이런 문제가 생겼을 때 이것을 해결하면 우리가 좀 더 성장할 수 있어 이런 문제를 만났지만 더 큰 문제를 만나지 않은 것이 얼마나 감사해 라는 생각을 하는 편이구요. 문제가 생겼을 때는 원인을 빨리 파악해서 어떻게 이걸 이겨나가는 게 좋을까 라는 생각을 하면서 분제로 인해서 엎어지지 않으려고 하는 그런 그런 성격입니다. 그래서 긍정적이고 적극적인 것이 저의 성격상에 장점이 아닐까 생각합니다. 많은 사람들이 저에게 그렇게 이야기해 줍니다. 낙천적이라고요. 제 성격에 단점이라면 저는 사람과의 관계에서 좀 참기 힘든 어떤 포인트가 있는 것 같습니다. 그래서 그것을 맞닥뜨렸을 때 관계를 계속 유지하기 힘들다 라는 생각을 좀 내리는 편이고 그러면 그때부터는 굉장히 차가워집니다. 아무리 좋은 관계였던 사람이라 할지라도 저에게 어떤 건드려져서는 안되는 포인트가 건드려졌다고 생각할 때는 관계에 대해서 조금 깊이 생각하지 않으려고 하는 외면하려고 하는 그런 단점이 있는 것 같아요. 지금은 고쳐보려고 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점 그리고 단점을 설명해 주시구요 단점을 어떻게 극복하셨고 장점을 어떻게 발전시켰는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이고 적극적인 사고방식입니다. 세상을 살아나가는데 문제가 없는 사람은 없고 자기 인생의 백 퍼센트 만족하는 사람은 없다고 생각합니다. 그래서 저는 긍정적으로 바라보고 적극적으로 살아나가는 것이 굉장히 세상을 살아가는데 중요한 태도라고 생각하고 많은 사람들에게 저의 긍정적인 면과 적극적인 면을 좀 알리려고 노력하는 편입니다. 궁금한 점이 있다거나 정보화가 필요한 사람이 있으면 제가 적극적으로 나서서 그것을 알려주면서 저의 어떤 긍정적인 면과 적극적인 면은 어필하는 편이고 그것이 사람들에게 도움이 되었을 때는 또 기쁨을 느끼기도 합니다. 저의 단점은 사람에 대해서 실망을 했을 때 좀 차갑게 끊어내는 그런 단점이 있습니다. 시간이 지난 후에 후회를 한 적도 있기 때문에 사람을 좀 빨리 파악해서 관계를 단절하는 것을 조심하려고 노력하는 편입니다. 어떤 사람이 저의 마음에 들지 않고 관계를 계속하기 어렵다 라고 생각할 때 사람이 그런 모습을 보인 이유에 대해서 좀 깊이 생각합니다. 자란 환경과 뭐든 사람이 주위를 볼 때 그런 행동을 할 수도 있겠구나 나름 그런 결론을 내리고 나면 사람을 편안하게 대할 수 있어지고 저의 그런 단점을 극복할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격의 다 장점은 공감 능력이 뛰어나다 라는 것입니다. 상대방의 입장에서 차근차근 들어주고 사람의 어려움이나 아니면 이런 것들을 좀 해결하려고 하고 노력해 주는 좀 약간 이타적인 사람이라고 생각합니다. 하지만 단점도 있습니다. 이러한 이타적인 것 때문에 좀 다 상대방의 부탁이나 아니면 그런 것들에 대해서 거절을 못하는 경우가 굉장히 상당히 많거든요. 그런데 이러한 단점도 사실 영업 속에 필요한 존 일이라고 생각합니다. 어떻게 하면 이 사람이 부탁에 거절하지 않고 이 사람을 어떻게 하면 도와줄 수 있을까 하는 마음 그러한 것이 저의 평소에 살아가면서 단점이긴 하지만 이 업무상에는 더 훌륭한 인재가 아닐까요. 그러한 것이 저의 장점이라고 더 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점은 무엇입니까",
        "answer": "제가 가진 차별성이나 장점이라면 저는 다른 지원사들에 비해서 나이가 많은 만큼 여러 가지 경험이 있습니다. 그러니까 나이 많음이 단점이라고는 생각하지 않고 그게 장점이라고 생각하는데요. 다양한 경험이 쌓여있기 때문에 어떤 일에도 여러 가지 경험을 비추어서 잘 해결해 나갈 수 있는 그런 해결 방법을 가지고 있지 않나 싶습니다. 그렇기 때문에 지금 쌓여있는 저의 여러 가지 경험들을 이 회사에 들어와서 널리 펼치고 조금이라도 도움이 될 수 있었으면 너무 좋을 것 같구요. 그래서 나이가 많다고 해서 그런 부분이 단점이 아닌 반대로 그것을 장점으로 봐주셨으면 좋겠고 또 책임감이 그만큼 강하기 때문에 어떤 일을 시키어 주시더라도 그것을 해내려고 그까 금방 포기하거나 이런 성격이 아닌 어떻게 해서라도 노력을 해서 해결하고자 하는 그런 강인한 성격을 가지고 있다고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 여러 가지로 지식도 풍부하고 현명하다 좀 스마트하다 라는 얘기도 많이 듣구요. 또 옳고 그름에 대해서 규범을 충실히 알고 있기도 하고 지키려고 노력도 하고 그런 부분이 장점이라면 장점이구요. 근데 반대로 단점 같은 경우는 너무 옳고 그름이 분명하다 보니 사람에 대해서도 좀 아닌 행동을 한다거나 그러면 두 번 다시 보지 않는다거나 이렇게 단칼이 좀 짜르는 그런 면들이 단점이 아닌가 좀 유할 수도 있는데 좀 뾰족한 그런 성격을 가지고 있어서 규범이나 이런 것을 잘 지키는 쪽에는 장점이지만 인간관계는 조금 조리 뭉실하게 좀 부드럽거나 이래야 되는데 약간의 그런 점이 있어서 그런 것들을 많이 얘기 들었기 때문에 그러지 않으려고 좀 부드럽게 내가 싫어도 조금 더 이해해 보려고 하는 그런 노력을 좀 많이 하고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저는 도전 정신이 정말 투철합니다. 그래서 다양한 경험을 또래보다 많이 했다고 생각을 하는데요. 그래서인지 사람을 바라볼 때 그리고 세상을 바라볼 때 조금 더 넓은 시야로 바라보게 됐습니다. 단점은 아무래도 도전을 많이 하다 보니까 안 되는 것은 빨리 포기하자 라는 것이 생겼습니다. 그래서 조금만 더 하면 성취할 수 있었던 것을 쪼끔 빠르게 포기하는 상황도 발생한다고 생각을 합니다. 그래서 이런 부분이 단점이라고 생각을 하지만 최대한 저는 끝에 보는 성격이 또 있기 때문에 성취하기 위해 제 한계를 넘어서는 일까지 하고 있습니다. 일례로 대학 시절 조별 활동을 했을 땐데요. 그때 한 조원이 잘 따르지 않는 태도를 보인 적이 있습니다. 그때 어찌보면 꼰대 같을 수도 있겠지만 친구를 잘 타을르고 타이르고 리드를 해서 친구와 함께 정말 좋은 점수를 받은 기억이 있습니다. 그래서 그때 교수님께서 너의 장점이 너의 조원들을 모두를 다 좋은 점수를 받게 했다는 칭찬을 받은 적도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점이나 단점이 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 항상 적극적인 자세로 임한다는 것입니다. 저는 친구와 놀거나 과업을 수행하거나 과제를 할 때 모두 적극적인 자세로 참여합니다. 어떤 일을 할 때마다 항상 적극적인 자세로 참여하다 보니 어떤 일을 하든 항상 성과가 좋습니다. 제가 적극적인 자세가 저의 장점이라고 생각하는 이유는 이를 수행하는 데 있어서 가장 기본이 되는 것이 적극적인 자세라고 생각하기 때문입니다. 모든 것을 적극적으로 참여할 때 업무 수행도도 좋고 업무 성과도 좋아질 수 있습니다. 그래서 제가 만일 근무를 하게 된다면 이러한 적극적인 자세로 영업 활동을 이어나가도록 하겠습니다. 저의 단점은 항상 뭐든지 적극적으로 하다 보니 에너지 소비가 빠르다는 점입니다. 어떤 일을 할 때마다 가만히 있는 것을 싫어하고 항상 적극적으로 참여하려고 하다 보니 남들보다 금방 지치는 타입 입니다. 정신적으로 지치기 보다는 육체적으로 지치는 편입니다. 저는 이러한 것을 극복하고자 지칠 때면 최소 십 분 정도는 아무 것도 하지 않고 눈을 감고 있습니다. 이렇게 하면 금방 에너지가 보충 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 노력한 점이 있다면 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 시간 관리를 잘 하지 못한다는 것입니다. 저는 해야 할 일이 있을 때 그때 그때 처리를 하기 때문에 다른 일이 생기거나 스케줄이 변동되면은 시간이 꼬이고는 했습니다. 하지만 이렇게 자주 스케줄이 변동될 경우에는 전체적으로 업무 수행에 차질을 가져왔습니다.그래서 저는 이 문제를 극복하고자 먼저 시간 관리가 필요하다고 생각하였습니다. 시간관리를 보다 더 잘하기 위해서는 메모를 하는 습관이 필요하다고 생각했습니다. 메모를 하다 보면 먼저 해결해야 할 업무와 중요한 업무를 구분할 수 있었습니다. 그래서 저는 다이어리를 쓰기 시작했습니다. 다이어리에 그날 그날 가장 먼저 처리해야 할 업무들을 적어 놓았습니다. 즉 중요하고 빨리 처리해야 하는 업무들을 일 순위로 두었고 두 번째로 중요한 것들은 다음에 두었습니다. 이렇게 시간 관리를 하다 보니 시간에 쫓길 일이 없었고 제 단점을 점차 극복해 나갈 수 있었습니다. 앞으로 업무를 할 때 역시 이렇게 시간 관리를 철저히 하여서 차질이 없도록 업무를 수행해 나갈 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명을 해 주시구요 단점을 어떻게 극복했고 장점을 어떻게 특화시켰는지 과정을 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 항상 긍정적으로 생각하고 사고한다 는 것입니다. 저는 좌절할 만한 상황에서도 쉽게 좌절하지 않으면 오히려 긍정적으로 생각하여 제 자신을 위로합니다. 이렇게 하다보니 항상 웃게 되었고 주변 사람들 역시 저에게 긍정적인 에너지를 받아갈 수 있게 되었습니다. 또한 긍정적인 마인드를 가지다 보니 업무를 수행하는 데 있어서도 긍정적인 영향을 미치게 되었습니다. 항상 웃으며 근무할 수 있게 되었고 항상 웃고 있다 보니 스트레스를 받을 일도 적었습니다. 향후 업무를 하게 되더라도 항상 긍정적인 생각으로 업무를 임할 것입니다. 하지만 저의 단점은 항상 긍정적으로 생각하다 보니 정말 반성이 필요한 경우에는 그것을 놓치기도 한다는 점입니다. 그래서 저는 이를 극복하고자 정말 반성이 필요할 때는 긍정적으로만 생각하는 것이 아니라 먼저 고칠 점에 대해 분석하고 고민 한 후 다시는 비슷한 잘못이나 실수를 저지르지 않도록 기억해 두려고 했습니다. 또한 그와 동시에 긍정적으로 생각하려고 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격의 장단점에 대해서 말씀해 주시고 구체적인 예를 들어서 설명해 주세요",
        "answer": "저는 모든 일에 끝까지 책임을 지는 성격입니다. 제가 맡은 일은 열정을 가지고 완수해 내는 성격을 가지고 있습니다. 그래서인지 몰라도 주위 사람들로부터 책임감이 강하다는 말을 많이 듣습니다. 아무래도 저의 기본적인 성향과 성장 과정도 많은 영향을 주는 것 같습니다. 제게 주어진 일이라면 강한 책임감을 가지고 우직할 정도의 성실함으로 일을 완수해 냅니다. 저의 성격은 솔직하고 사람들과 어울리는 것을 좋아합니다. 또한 부모님으로부터 배울 수 있었던 어릴 때부터 몸에 익어버린 저만의 성실함을 가질 수 있었습니다. 이렇게 얻어진 저의 성격으로 어떤 일이든지 신중하게 결정하며 한 번 저에게 주어진 일은 책임감 있게 성실하게 수행해 나가려고 노력하며 어려운 일도 끈기 있게 해 나갑니다. 단점은 행동에 앞서서 생각을 많이 하는 경향이 있습니다. 때문에 시작을 하면 끝을 보는 성격이지만 시작을 하는 게 굉장히 어렵습니다. 무언가를 시작하기 위해서는 너무 많은 생각이 때로는 발목을 잡을 때도 있습니다. 이것이 때로는 스트레스가 되어서 돌아오는데 인생을 조급하게 생각지 말고 여유 있게 한 발씩 나아가는 현명함을 배우기 위해 저는 음악을 듣는 등의 취미생활로 보완하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이라면 지나치게 원칙주의라는 것입니다. 그리고 지나치게 객관적이고 이성적이라는 것입니다. 이러한 성격이 업무를 함에 있어서는 원칙을 중요하게 세우고 하기 때문에 많은 효율성을 가져올 수 있습니다. 하지만 사람과 사람 사이의 관계에서는 이 원칙주의가 많은 불편함을 초래하였습니다. 사람들을 굉장히 이성적으로 냉정하게 대하다 보니까 제 모습과는 다른 모습을 상대방에게 보여주고 상대방 역시 저와의 관계에서 많은 불편함을 겪게 된다는 거를 알게 되었습니다. 굉장히 차가운 사람으로 굉장히 업무적인 사람으로만 저를 알고 있었기 때문에 서로의 모습을 보기에는 많은 시간을 가져야 한다는 걸 알게 되었습니다. 그리고 접근하기가 굉장히 어려운 사람으로 생각이 되어 업무의 효율성에서도 조금은 떨어지는 것 같다는 생각이 들었습니다. 때문에 저는 이를 보완하기 위해서 조금은 친근한 모습으로 다가가기 위해 노력했습니다. 그리고 사람의 첫인상을 보고 판단하는 생각을 고치기 위해서 많은 것을 보려고 사고의 틀을 넓히기 위해서 다방면으로 노력을 하고 있습니다. 이 노력은 지금도 여전히 진행되고 있습니다. 왜냐하면 근본적인 성격이 조금씩 방향은 틀긴 하지만 한 번에 바꾸기는 어렵기 때문에 꾸준히 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 스스로 한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 장점이라면 사람들과 친화력도 있고 대화나 이런 부분 잘 들어주기 때문에 그까 상담자의 역할을 많이 하고 차분하고 신중한 성격으로 회사 업무를 할 때도 실수나 이런 부분이 좀 적은 편입니다. 그게 장점일 수가 있는데 그렇게 신중하고 실수를 하지 않으려고 하다 보니깐 반면에 좀 야근이 많고 일의 업무 능률이 쪼금 늦어지기도 하는 그런 단점이 있었기 때문에 그것을 고치기 위해서 좀 빠르게 업무 처리하기 위해서 제가 확인을 한 번 하고 계속해서 여러 번 확인을 또 하고 또 하고 하는 그런 버릇이 있었는데요. 계속 본다고 해서 실 수가 없는 건 아니더라구요. 그리고 한 번 보고 잠시 다른 일을 하고 다시 새로운 마음으로 지켜보고 하는 부분으로 또 크로스 체크나 이런 것을 하면서 실수는 더 그까 시간도 줄이고 실수도 더 하지 않았던 그런 노력을 했다고 말씀드립니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 저는 기존 경력이나 회사를 다녔던 것은 두 군데 정도밖에 되지 않지만 외에 아르바이트 예전에 어렸을 때부터 아르바이트를 정말 많이 했습니다. 여러 가지로 그래서 경험을 정말 실질적인 경험을 많이 쌓았구요. 그러면서 여러 사람들도 대해 왔기 때문에 사실 영업 쪽 세일즈라는 게 사람을 상대하는 일이기 때문에 사람의 마음을 사는 심리 파악이 정말 중요하다 생각을 하구요. 그런 면에서 저는 어떤 어떤 사람보다 혀 여지 살아오면서 사람을 많이 만나 왔었구요. 그러면서 좋은 관계를 많이 유지했었기 때문에 영업 쪽 세일즈 하기에는 좀 적격이 아닌가 다른 사람들에 비해서 그런 어떤 좋은 감정을 줄 수 있는 그런 소통 능력 이런 것들이 좀 뛰어나지 않나 라고 어필을 하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 장점은 배려있는 모습이라고 생각합니다. 저는 다른 사람에게 그냥 친절하게 이야기하고 저보다 남을 먼저 생각해서 행동하거나 말을 했는데요. 그런 모습을 저의 장점으로 말해주시는 분들이 많더라구요. 그러다보니 제가 더 열심히 다른 사람들을 배려하는 모습을 보이고자 노력하는 것 같아요. 그리고 저의 단점은 자신을 조금 등한시한다는 것입니다. 물론 자신이 자존감이 높다고 생각하는데요. 다른 사람이 보기에는 제가 저를 생각하기보다 남을 너무 먼저 생각해서 그런 모습이 가끔은 안타깝다고 이야기할 때가 있어요. 그래서 제가 가진 배려의 모습이 다른 사람들 눈에는 장점이기도 하고 단점으로 보이기도 하는 모양입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점에 대해 어필할 것이 있다면 그것은 무엇인가요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저는 체력이 정말 좋습니다. 회사에서 일을 하다보면 야근을 하거나 잔업을 하게 되는 경우가 많은데요. 그럴 때 주변의 직장 동료들은 피곤하다 힘들다 라는 말을 많이 하더라구요. 그런데 저는 늦은 시간까지 일을 해도 평소에 건강 관리를 계속해서 그런지 크게 피곤하거나 힘들지 않게 일을 할 수 있었습니다. 그래서 저는 다른 사람보다 업무 효율이 좋다는 평가를 받았고 그렇기 때문에 저의 장점으로 제 건강한 체력을 이야기하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "저만의 차별성은 끈기라고 말씀드리고 싶습니다. 제가 가진 장점이기도 한데요. 어떤 일이든 끝까지 열심히 하지 않는 사람은 늘 결과가 좋지 않더라구요. 저는 한 가지 목표를 설정하면 일이 마무리될 때까지 모든 노력을 동원해서 항상 끈기 있게 진행하는 편입니다. 그래서 저를 비롯한 주변 사람들이 저에게 가장 좋은 점은 끈기가 있는 모습이라고 이야기해주더라구요. 그래서 저의 장점은 끈기라고 말씀드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고요 이를 보완하기 위해서 노력을 했다면 노력을 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라면 뭔가를 할 때 생각이 많아서 좀 할까 말까 많이 좀 고민을 하는 편인데요. 그런 것들을 좀 없애기 위해서 할까 말까 고민하다가 안 하는 것보다는 무엇이든 해보고 그러니까 나쁜 일 외에는 모든 것을 경험해 보는 게 세상을 살다 보니 바로 지금이 아니더라도 어떤 일이라도 경험을 해 두면 차후에 다 도움이 되고 쓸 일이 있다는 그런 것들을 깨달았기 때문에 이제는 그렇게 고민할 시간에 그냥 해보자 일단 부딪쳐 보자 이렇게 하면서 뭔가 좀 무모하리 만치 그냥 부딪쳐 보자. 이렇게 하다 보니 조금 더 많은 경험을 쌓을 수 있었던 것 같구요. 그래서 지금은 뭔가 한다 하려고 할 때 많이 두렵거나 그런 생각은 없고 그냥 해보면 되지 이런 긍정적으로 좀 단단한 마음이 된 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 그것에 대해서 말씀해 주시길 바랍니다 또 본인이 그러한 단점을 보완하기 위해 노력한 점이 있으신가요",
        "answer": "그러니까 저의 단점이라면 좋고 싫음이 너무 분명해서 그런 것들이 인간 관계를 할 때나 업무를 할 때나 좀 다른 사람이 좀 몰라야 될 부분인데 알아서 그런 것들이 좀 저의 핸디캡이 아니었나 이런 생각들을 많이 했구요. 그게 철없을 때 어렸을 때 학교 다닐 때 이십 대 초반에 많이 그런 경우가 있어서 좀 유한 마음을 갖고자 좀 꼬챙이 같은 뾰족뾰족한 그런 마음이었었던 것 같아서 좀 유하고 부드러운 마음을 갖고자 요가 명상 이런 것들을 많이 했구요. 상대방의 입장에서 많이 생각해보자 그런 여유를 가지고 생활을 했기 때문에 그게 짧은 기간은 아니고 긴 시간 동안 금방 이게 고쳐지는 사항은 아니었구요. 현재는 그래서 그런 표현이나 이런 부분을 좀 안 하려고 노력을 했었 했었기 때문에 지금은 많이 다른 사람한테 싫고 좋은 이런 것들에 대한 것을 의견을 제시할 수는 있지만 어떤 기본적으로 표현을 한다거나 그런 것은 없어진 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 그러한 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하는 이유도 무엇인지 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 이야기해주는 저의 장점은 차분함과 끈기입니다. 어떤 일을 할 때 부산스럽게 움직이는 것을 전 선호하지 않아요. 그러다보니 혼자 차분하게 생각하고 계획을 세워서 일 처리를 하게 되고 그러다보니 끈기 있다고 이야기 해주시는 분이 많더라구요. 물론 결과가 좋기 때문일 수도 있고요. 그리고 저의 단점은 사람들과 잘 어울리지 않는다는 거예요. 성격이 소심하고 내성적이어서가 아니라 사람들과 어울리다 보면 부적절한 이야기를 하거나 그리고 불필요한 행동들로 서로의 기분을 상하게 하는 일들이 많더라구요. 그래서 저는 사람들과 일부러 자주 어울리지 않는 편인데요. 그런 것이 저의 단점이라고 이야기를 하더라구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "장점과 단점은 양면성이 있다고 생각합니다. 주변 사람들이 이야기하는 저의 장점에는 활기찬 모습 분위기 메이커 이런 것들을 저의 장점으로 이야기해주는데요. 그것은 어떤 상황에서 사람들이 기운을 내지 못하고 아니면 활력이 부족한 상황에서 제가 분위기 메이커가 되어서 사람들에게 활력을 불어넣어주는 역할을 많이 하고 있습니다. 하지만 제 지나친 텐션 때문에 사람들이 부담스러워 하기도 하는데요. 좀 자제하라고 이야기를 듣기도 해요. 그래서 저의 장점은 활기찬 분위기 메이커지만 이것이 장점이 되기도 하고 단점이 되기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 본인만이 가진 차별성이나 장점이 있으시다면 한 번 여기서 어필을 해 주시기를 바랍니다 그리고 그것을 키우기 위해서 어떤 노력을 하셨나요",
        "answer": "다른 지원자와 차별되는 저의 장점은 사교성이라고 생각합니다. 저는 어떤 장소에서 누구를 만나더라도 친해지는 데 정말 탁월한 실력이 있는데요. 사람들과 친해지는 것은 제가 너스레스럽기 때문이 아닙니다. 사람들에게 관심을 가지고 인맥을 만들어 놓으면 언젠가는 저에게 도움이 되고 제가 도울 수 있는 부분이 있으면 사람들에게 도움이 되고 싶기 때문이에요. 그래서 될 수 있으면 많은 이야기를 나누고 관심 표현을 해주면서 사람들과 좋은 관계를 유지하고 사교적으로 행동합니다. 그래서 제가 가진 인맥을 사교성을 통해 만든 것이기 때문에 저는 제 차별성을 사교성이라고 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 차별성은 상상력을 구체화시키는 능력인 것 같습니다. 저는 항상 다양한 생각들을 많이 합니다. 그리고 제가 하고 싶은 일이나 해야 할 일에 접목을 시킬 포인트를 잘 캐치합니다. 그래서 지인들이나 직장 동료들도 저에게 아이디어를 많이 물어보고 이를 구체화시키는 일에 대한 도움 요청을 많이 받습니다. 그냥 단순히 상상하고 공상으로 끝나는 것이 아니라 제가 가진 아이디어들을 어떻게 구체화시킬 것인지에 대한 생각을 정말 많이 합니다. 다들 자신의 아이디어는 꽁꽁 숨겨두고 알려주지 않는데 저는 저의 아이디어가 다른 사람에게 도움이 된다는 자체만으로도 즐거움이고 기쁨이기 때문에 누군가에게 일적인 도움을 주는 것을 매우 좋아합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것에 대해 솔직하게 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 지금까지 한 노력이 있다면 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 크게 두 가지가 있습니다. 일단 첫 번째는 더러운 것을 보면 참지를 못합니다. 그렇다고 제가 많이 결벽증이 있고 깨끗하지는 않지만은 일단 혼자 개인적인 제 공간에서는 어떨지 모르겠지만 다 같이 회사에서 생활을 하는 조직 사회에 있다면 지저분한 거를 보고 넘어가고 이걸 잘 못 합니다. 그래서 지저분한 사람이 옆에 있다면 제가 그걸 치우거나 계속적인 모습을 보면은 사람을 피하는 단점이 있습니다. 그리고 두 번째 단점은 고집이 쎕니다. 제가 어떤 업무를 했을 때 만약에 이 업무에 대해서 제가 맞다고 생각한다면 돌 돌진을 하는 면이 있습니다. 상대방이 틀린 것에 대해서 고집을 피우지 않는다면 저도 계속적으로 제 고집을 어필을 하면서 좀 강압적으로라도 밀고 나가는 편이에요. 그래서 그러한 부분에 있어서 사람들과 부딪치는 부분이 한 번씩 있습니다. 두 가지가 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 기억력과 관찰력입니다. 저는 오늘 만약에 어떤 분을 만난다면 사람이나 얘기 사람이 이야기를 할 때 어떤 제스처를 취했고 어떤 말을 자주 쓰고 또 대화를 하면서 자기가 필요한 것이 무엇인지를 기억을 하는 편입니다. 그리고 그분과 삼 년 사 년 뒤에 만나도 저는 그분을 정확하게 기억을 하고 그분이 무엇을 필요로 하고 어떤 모습으로 저랑 대화를 했는지 어떤 옷을 입고 무슨 대화를 했는지에 대해서 정확하게 기억을 하는 편입니다. 그래서 상대병이 깜짝깜짝 놀래기도 하고 그것에 대해 감동을 받기도 하시더라고요. 그래 그에 비해 저의 단점은 고집이 쎕니다. 제가 옳다고 생각하는 일에 그게 조직 사회에서 맞지 않은 거를 계속 진행을 한다면 저는 좀 그거를 고집을 피우고 직진을 하려고 하는 편이에요. 어떻게 보면은 단체 생활을 하게 되면 때로는 틀린 것도 제가 따라가 주어야 된다고 생각하는데 그거에 대해서는 잘 못하는 것 같습니다. 그래서 많이 노력을 해야 될 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 그것들은 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "제가 다른 지원자에 비해 가진 차별성은 이해의 폭이 넓은 것입니다. 제가 유행이나 트렌드를 선호하지는 않지만 지금의 트렌드가 어떻고 유행은 어떤 걸 하는지 많이 관심을 가지고 찾아보고 이해를 할려고 노력을 하는 편입니다. 그렇기 때문에 제 나이에 비해서 여러 세대의 사람들과 소통이 가능하고 이해의 폭이 넓다고 생각합니다. 그리고 저는 사고 자체가 굉장히 적극적입니다. 저는 일을 할 때 있어서 업무적이나 직장인들에 대해서 시간만 때우고 퇴근하는 그런 고루한 직장인이 되고 싶지는 않습니다. 일을 해도 적극적으로 좀 하는 편이고 벌써 퇴근 시간이 됐네 할 정도로 집중도가 높은 편입니다. 그래서 과거 직장 생활을 할 때도 그런 부분에 대해서 성실한 자세와 근태의 성실함으로 상사들에게 칭찬을 많이 받았구요. 앞으로도 그거는 제 무기라고 생각하고 부분에 대해서는 최선을 다할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주시고 각각 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 기억력에 기반되는 관찰력 그리고 배려심입니다. 저는 기억력이 좋아 오늘 이 상황이라든지 만났던 사람들에 대해서 관찰을 잘 합니다. 이 사람은 무엇을 입고 있는지 어떤 말을 자주 하는지 말을 할 때 제스처라든지 버릇을 기억을 잘 해요. 그리고 다음에 만났을 때 당신은 지난번에 나랑 만났을 때 이런 옷을 입었고 이런 대화를 했고 이런 말을 자주 쓰시죠. 그리고 대화를 하실 때 볼펜는 어느 손에 있어야 편하시고 다리를 꼬았을 때 어느 손 다리가 먼저 올라간다는 등 그리고 대화를 할 동안 필요한 차라든지 모든 거를 제가 먼저 준비를 해 드릴 해 드려서 감동을 많이 드렸던 기억이 납니다. 그에 비해 저의 단점은 더러운 것을 보면 좀 참지를 못하는 편입니다. 더러워도 그럴 수 있다 이해를 하고 넘어가면 되는데 더러운 게 있으면 일단 업무에 집중을 하지 못하구요. 그걸 우선 치워야지 좀 성에 차는 편입니다. 상대방이 저희 직장 동료고 반복적으로 자꾸 지저분하게 있고 이러면은 저는 말을 하는 편입니다 좀 이렇게 하지 말아 달라고. 안 되면은 분과 좀 적이 될 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "주변 사람들이 지원자님에 대해서 어떻게 생각하는지가 궁금한데요 자신의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점이나 단점이 있다면 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 고집이 쎄다는 얘기를 많이 하는 편입니다. 내가 옳다고 생각하면 돌아보지 않고 사람들의 시선도 신경 쓰지 않고 오로지 제 고집대로 해서 앞으로 직진하는 면이 다른 사람들에게는 좀 부담을 주는 면이 있었다고 생각합니다. 그리고 다른 사람들이 저에게 자주 하는 칭찬은 쎈스가 있으시네요. 기억력이 좋으시네요. 그런 얘기를 많이 듣습니다. 쎈스라는 것은 사실 다른 사람에 대한 배려라고 생각하는데요. 사람이 목마르다 물을 달라 굳이 얘기를 하기 전에 제가 먼저 좀 준비를 하는 편이구요. 그분이 만약에 옷을 입고 왔는데 좀 덥게 입고 왔다 그러면은 제가 그거에 대해 이렇 이것을 하나를 벗고 요로케 입으면 시원할 것 같습니다. 이런 얘기를 좀 잘 해주는 편이고요. 상품을 샀을 때 제가 좋아 좋게 잘 쓰고 있고 또 후회 안 하게 쇼핑을 잘하는 편인데요. 그런 것 때문에 주변 사람들이 무언가를 산다든지 할 때는 저에게 의논을 많이 하는 편입니다. 어떤 제품이 좋고 어떤 게 괜찮을까요. 추천 좀 해주세요. 이런 얘기를 참 많이 듣는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 특화 시키고 또 극복하기 위해서 많은 노력을 하셨을 텐데 그것에 대해서도 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 굉장히 빨리 사람들과 친하진다 는 점이 장점입니다. 그리고 재미있게 말을 한다 는 소리도 들었는데요. 그거는 제가 듣는 쪽이 아니기 때문에 정확히 알 수 없습니다. 저는 사 남매의 막내로 자라서 사랑을 많이 받았고 그리고 다른 사람들과 어울렸을 때 어색하지 않게 하는 그런 분위기 메이커의 역할을 많이 했었기 때문에 제가 다른 사람과 빨리 친해지는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 그런데 굳이 단점을 꼭 찝어서 말씀을 드리라고 한다면 저는 약간에 고집이 세다고 할까요. 다른 사람의 말을 많이 듣기보다는 제 생각과 제 주장을 관철시킬려고 하는 그런 주장이 많이 강합니다. 그래서 협업을 할 때 좀 부담스러울 수 있는 파트너가 있는데 많이 고치려고 애를 하고 있고요. 부분에 대해서는 업무에 따라서 서로에 양보와 배려를 하면 좋아질 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명하시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 사교적인 성격과 저의 단점은 거절을 하지 못하는 점입니다. 저는 대학 시절부터 다양한 경험을 하기 위해서 아르바이트 봉사활동 등 각종 사회생활을 좀 빨리 시작하게 되었습니다. 이러한 과정들을 통해서 여러 사람을 만나고 대화하게 되었습니다. 이러한 과정에서 여러 사람과 커뮤니케이션을 하고 그들과 사귀는 과정에서 저의 장점인 사교성이 조금 더 극대화 된 것 같습니다. 그리고 저희 단점은 거절을 잘 하지 못한다는 점인데 저는 이러한 저의 단점을 조금 극복하기 위해서 노력하였습니다. 일단 저는 대화를 할 때 조금 더 제 의사를 명확하게 하기 위해서 노력하고 있습니다. 제 의사를 명확하게 전달하여서 거절을 거절이 필요한 상황에서는 거절을 할 수 있도록 하기 위함입니다. 그렇기 때문에 저희 이러한 노력들로 인해서 저희 초 저희 단점인 거절을 잘 하지 못하는 점은 지금 아주 많이 개선이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지금 지원자들이 참 많습니다 그래서 본인만이 가진 차별성 어떤 특장점이 있다면 어떤 것으로 어필하시겠나요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성과 장점이 있다면 그것은 바로 책임감과 끈기입니다. 저는 다른 사람들에게 항상 듣는 말이 책임감이 있다는 말입니다. 한 번 맡은 일이 있으면 마감 기한에 맞게 끝까지 해내고 맙니다. 이러한 저의 책임감은 저만이 가진 차별성이라고도 볼 수 있으며 저는 일의 일이 느리게 하지는 않지만 설령 빠르지 못하더라도 끈기를 가지고 끝까지 하는 편입니다. 그러므로 남들이 다 포기할 때도 끝까지 일을 마무리하게 됩니다. 이런 저희 책임감과 끈기는 다른 사람들이 쉽게 따라오지 못할 저만의 핵심 역량이라고 생각합니다. 이러한 끈기와 책임감으로써 영업 업무를 다른 지원자들에 비해서 아주 열심히 할 수 있을 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 바로 책임감입니다. 저는 맡은 일을 모두 다 막 시간 내에 다 완료를 하는 편입니다. 이때까지 그렇게 하지 못한 적은 없었고 목표가 있거나 업무를 받게 된다면 저는 그것은 무엇이든 적절한 시간 내에 다 해내고 맙니다. 이러한 이유로 사람들은 저에게 책임감이 강하다는 말을 많이 해 주고 있습니다. 저희 단점은 바로 거절을 잘 하지 못한다는 점입니다. 이러한 면 때문에 우유부단한 이미지를 줄 수도 있기 때문에 저는 이러한 단점을 없애고자 많이 노력해 왔습니다. 일단 제 의사를 좀 더 명확히 하는 것이 중요하다고 생각했기 때문에 제 의사를 명확하게 표현하기 위해서 많이 노력해 왔으며 좀 커뮤니케이션을 할 때에도 오해의 소지가 없도록 제 의사를 충분히 명확하게 전달할 수 있도록 이야기하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 사교성이고 단점은 거절을 잘 하지 못한다는 점입니다. 저는 대학 시절부터 다양한 활동을 많이 해 왔으며 여러 가지 경험을 많이 하였습니다. 이러한 경험들을 통해서 저는 많은 사람들을 만나게 되었고 그들과 많이 이야기를 하고 커뮤니케이션 하는 과정들을 통해서 좀 더 사교성이 많아진 것 같습니다. 새로운 사람을 만나거나 처음 보는 사람을 만나도 스스럼 없이 대화할 수 있고 항상 주변 사람들과 좋은 관계를 유지하는 것이 저의 장점이기 때문입니다. 이러한 장점은 저의 다양한 활동을 통해서 이루어졌다고 해도 과언이 아닐 것입니다. 저의 단점인 거절을 잘 하지 못하는 점은 이렇게 좀 사람들과 우호적인 관계를 유지하고자 하는 마음이 컸기 때문에 이것 또한 상대를 배려하느라 그렇다 그렇게 단점이 양날의 칼처럼 온 것 같습니다. 하지만 저는 이러한 단점을 최소화하고 극복하기 위해서 노력을 하고 있습니다. 남들과 이야기를 할 때 좀 더 제 입장을 명확하게 하기 위해서 노력하고 단호하게 거절을 할 수 있도록 상대방의 기분을 헤아려 가며 할 말은 할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하는지 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들은 저의 장점을 침착한 것이라고 생각할 것 같습니다. 저는 쉽게 흥분하지 않고 침착하게 일을 대처하려 하기 때문입니다. 모든 무슨 일이 발생했을 때 바로 하기보다는 한 발자국 물러나서 더 좋은 해결 방법이 없나 생각합니다. 그리고 더 좋은 해결 방법이 없다면 그때서야 행동합니다. 만약에 더 좋은 행동 해결 방법이 있다면 해결 방법에 따릅니다. 생각하지 않고 바로 행동하다 보면은 그에 따라서 많은 것들이 실수로 이루어 이어지게 됩니다. 저는 그때 침착하게 더 좋은 방법이 있나 없나를 생각하고 행동합니다. 때로는 이렇게 침착하게 행동하는 것이 단점이 될 수도 있다고 생각합니다. 침착하게 행동하려다 보니 오히려 최적기를 놓치는 상황이 발생할 수 있습니다. 좀 더 빠르게 움직였다면 더 빨리 문제를 해결할 수 있었는데 침착하겠다는 이유로 한 발자국 물러서 생각 물러나서 생각해보고 그러다 보니 더 빨리 문제를 해결할 수 있는데 늦게 해결하게 되기도 합니다. 이렇게 침착해 보이는 성격이 남들에게는 느긋하게 느껴질 수도 있고 그것은 단점이 될 수도 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 이제까지 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 해 왔는지도 설명해 주세요",
        "answer": "제 장점 중의 하나는 친화력인데요. 그렇기 때문에 제가 서비스를 제공하는 많은 사람들과 교류하는 과정을 통해서 저만의 장점들을 잘 발휘할 수 있다 라고 생각합니다. 어떤 낯선 환경이든지 제 특유의 친화력들을 발휘해서 사람들과 직접 많은 대화와 커뮤니케이션을 통해서 우리가 함께 목표들을 달성해 나갈 수 있습니다. 다만 제 단점은 한 가지에 집중하다 보면 가끔씩 멀티 능력이 떨어진다 라는 점이어서 저는 스케줄러를 활용해서 제 시간 관리를 최대한 잘 하고 해야 할 일들을 잊지 않기 위해서 노력 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시기에 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 지원자님께서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 개인적인 단점이 있다면 저는 사람에 대해서 실망했을 때 사람을 좀 다시 보고 싶어하지 않는 그런 점이 단점인 것 같습니다. 어렸을 때부터 좀 그런 고집 내지는 아집 같은 것이 있었던 것 같습니다. 사람이 저에게 실망을 시켰을 때 그것을 두 번 세 번 생각하고 싶어하지 않는 특히 나랑 가깝다고 생각했거나 내 사람이라고 생각했던 사람이 실망스러운 면을 보여줬을 때 좀 차갑게 끊었던 그런 기억들이 있는데 지금 생각해보면 그것이 저에게는 큰 단점으로 다가오고 또 약간의 후회와 그런 시간들에 대한 어떤 아쉬움이 남아 있습니다. 그래서 저는 지금은 그렇게 하지 않기 위해서 사람을 아주 다양한 관점에서 살펴보려고 노력합니다. 성장 과정이라든지 처해 있는 환경이라든지 여러 가지를 종합해서 사람이 저렇게 이야기하고 저런 행동을 보이는 것에 대해서 좀 이해해 보려고 노력합니다. 그래서 폭넓게 이해를 하는 노력을 기울인 후에는 사람에 대해서 특별하게 실망하거나 또 마음에 상처받는 일이 훨씬 줄어들었던 경험이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있으시다면 그것을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 개인적으로 본인이 그것을 특화 시키기 위해 했던 노력이나 극복하기 위해 했던 노력들도 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 계획성있는 실천이라고 생각합니다. 그리고 단점은 그런 장점으로 인해서 보여지는 부분인데요. 융통성이 좀 부족하다는 이야기를 들을 때가 있어요. 예를 들어 여행을 갈 때 어느 곳으로 무엇을 타고 이동하며 어느 시간대에 어느 장소를 돌아볼지 그리고 무엇을 먹을지 확인하고 체크합니다. 이렇게 하다 보면 짧은 시간 내에 더 많은 곳을 둘러보고 즐거운 여행이 될 수 있다고 저는 생각해요. 하지만 무엇이든 변수는 있게 마련인데요. 만약 여러 명이 함께하는 여행일 경우 다수가 계획한 부분에서 조금 변경을 원하거나 다른 지역을 관광하고자 할 때는 사람들의 의견을 존중해서 계획을 수정하기도 합니다. 이렇게 저는 제 단점인 부분들을 사람들과의 소통을 통해 극복하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 어떤 것들이 있을까요 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 다른 사람이 생각하는 저의 장단점이라면 저는 다른 사람들이 저에게 무언가 잘 기억해서 다시 이야기해 주는 것을 잘한다는 이야기를 많이 합니다. 우리가 갔던 장소 우리가 말했던 것 우리가 했던 일들에 대해서 저는 잘 기억하고 그것을 다시 이야기하는 것을 어려워하지 않는데 대부분의 사람들은 갔던 장소라든지 했던 일에 대해서 전부 잊어버리고 어렴풋이 기억하는 경우가 많이 있었습니다. 그래서 저는 그런 것들을 잘 기억했다가 다시 이야기해 주는 것이 굉장히 그들에게 많은 도움이 됐던 도움이 됐던 것 같고 그렇게 된 이유는 저는 정리 정돈을 해 놓고 기록을 해 놓고 메모리 했다가 다시 한 번 보고 이런 일을 많이 반복하는 편입니다. 갔던 장소라든지 했던 이야기라든지 그런 것에 대해서 일기를 쓰거나 다이어리에 메모해 놓거나 함으로써 리마인드 하는 편이고 잘 기억해 놓으려고 애쓰는 편입니다. 다른 사람들이 생각하는 저의 단점은 아마 좀 차갑다 라는 것 같습니다. 저는 좀 호불호가 분명한 편이고 저가 생각할 때 옳지 않은 행동을 했다 라고 생각하는 사람에 대해서는 좀 차가운 편인데 많은 사람들이 저의 그런 성격을 보고 차갑다 라고 이야기한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 개인적으로 그것을 특화 시키거나 극복하기 위해서 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제 장 제가 생각하는 제 장점은 다른 사람들과 어울리기를 좋아한다는 것입니다. 저는 다른 사람들과 사교 활동을 할 때 일종의 탐구적인 재미를 느낍니다. 한 사람을 볼 때마다 사람의 프로필을 생각하면서 이 사람에 대해서 새로운 정보를 얻을 때마다 마치 프로필을 게임처럼 갱신하는 듯한 경험을 합니다. 그리고 제가 생각하는 제 단점은 이렇게 다른 사람들을 너무 많이 알려고 하는 나머지 다른 사람들에게 간섭하고 그리고 그들의 선택에 제 영향을 끼치려고 한다는 점입니다. 저는 이렇게나 저의 장점과 단점을 확실히 파악하고 있습니다. 그리고 이 둘은 서로 연관이 있고 또한 상호 보완이 될 수 있다고 생각을 했습니다. 그래서 제가 누군가에게 있어서 너무나도 많은 영향력을 끼치려고 할 때 저는 마치 프로필을 모으는 것처럼 잠깐 하고 생각을 하게 됩니다. 그리고 이 아이의 프로필에 다른 키워드를 생각하면서 이렇게 하면 결국 싫어하게 될 것이라고 생각을 합니다. 이런 식으로 저는 저의 단점을 자제하였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주시고 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격 중에서 장점을 먼저 말씀드린다면 첫 번째는 책임감이 강하다 라는 것입니다. 그것이 업무이든 어떤 상황이든 제게 주어진 일이 있을 때는 그것을 온전히 제 일이라고 생각을 합니다. 그래서 끝까지 그리고 대충하는 법이 없이 정성껏 하는 그런 경향이 있어서 그걸 통해서 사람들이 신뢰하는 것 같습니다. 두 번째는 상대방의 입장을 더 배려한다는 것입니다. 이 부분은 단점이 될 수도 있는데요. 우선 상대방이 불편하지 않은지 피해가 되지는 않는지 이런 부분들을 먼저 고려하다 보니까 한편으로는 조금 힘들 때도 있는데요. 결과적으로는 좋았던 적이 더 많은 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 비교를 했을 때 지원자님이 갖고 있는 차별성이나 장점이 있다면 구체적으로 말씀해 주시겠습니까",
        "answer": "제가 가진 장점은 사람들을 친화력 있게 잘 이끌어 간다는 것이 장점입니다. 저는 성격이 쾌활하고 유쾌한 편이라 사람들에게 잘 다가가는데요. 그래서 업무를 진행할 때도 조금 힘든 업무가 있어 분위기가 처지거나 삭막해지면 분위기를 전환하는 역할을 담당하곤 합니다. 그렇게 되면 지쳐 있던 사람들도 기운을 내서 업무에 조금 더 집중할 수 있는 분위기가 만들어지더라고요. 그래서 저는 제 쾌활한 성격 분위기를 이끌어가는 이런 모습이 저의 큰 장점이라고 말씀드리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "저만의 차별성은 남에 대한 배려가 좀 많다는 점입니다. 저는 어떤 사람이랑 점심을 먹든지 여행을 가든지 이러면은 모든 준비를 좀 제가 하는 편이에요. 사람들은 점심이나 식사재랑 먹을 거 아무거나 이럴까 이거는 싫어 저거는 안 맞는데 저거는 내가 못 먹잖아 이런 얘기를 참 많이 하잖아요. 그럼 저는 오늘 점심 식사를 같이 먹어봤던 사람일 것 같으면 사람이 지난번에 얘기를 했지 이런 거는 좋아하고 이런 걸 싫어한다고. 그럼 그거에 맞춰서 점심 식사를 어레인지 하구요. 점심 식사를 하기 전에 이분이 더운 물을 좋아하는지 시원한 물을 좋아하는지 음료는 어떤 걸 곁들이면 좋은지 좌식이 좋은지 입식이 좋은지 디테일한 것까지 준비를 하는 편이에요. 그리고 앞치마도 좀 구비를 하면 근데 식당에서 준비가 안 되어 있는 일 회용 젓가락을 해야지 젓가락질을 할 수 있다든지 앞치마가 일 회용이었으면 좋겠다. 이런 것까지 많이 가지고 있는 분인데 식당에서 지원이 안 된다면 제가 개인적으로 준비를 해서라도 세팅을 좀 해드리는 편이에요. 그러면은 같이 식사하는 사람이 굉장히 놀라고 감동하더라고요. 저는 그런 거에서 좀 보람을 느끼는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 장점을 특화 시키고 단점을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어릴 때 단점이 끈기가 없었어요. 물론 외딸로 너무 귀여움도 받고 모든 걸 다 전폭적으로 지지를 해 주셨기 때문에 포기를 해도 그렇구나 이렇게 좀 생각하셨어요. 초등학교 때 테니스가 배우고 싶다 해서 테니스 배우다가 포기하고 피아노도 마찬가지고 사진 찍는 것도 마찬가지였어요. 중학교 들어와서는 학습적인 게 포기를 하는 게 많았거든요. 영어하고 일본어는 제가 언어에 대해서는 좀 욕심이 있어서 두 개 만큼은 다른 누구보다도 잘하고 싶었는데 영어는 문법이 나오면서부터 바로 포기를 해 버렸고요. 일본어는 히라가나를 배우면서 차츰 흥미를 느끼고 너무너무 좋아하다가 카타카나 나오면서 한문을 배워 알아야 되니까 바로 포기를 해버렸어요. 근데 제가 올 삼 월부터 취업을 하기로 하고 필요한 거를 공부를 하다 보니까 필요한 거를 공부하다 보면 제가 재미있어 하고 좋아했던 과거의 일이 떠오르잖아요. 그거를 다시 시작을 할려고 하니까 예전처럼 지식이 많지도 않을 뿐더러 기회도 많지도 않더라구요. 그래서 그때부터는 제가 인제 다음에 내가 이거를 할려고 그러면 지금처럼 아예 기회가 안 주어질 수도 있다. 이번이 만일 마지막이라고 생각하자 그렇게 생각을 하면서 진행을 해 왔거든요. 그래서 지금은 단점이 장점이 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아니라 본인 외에 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들은 저에게 책임감과 성실함이 돋보인다고 이야기를 합니다. 어떤 일을 맡겨도 어떤 일을 함께 해도 늘 앞장서서 모든 일들을 꾀부리지 않고 잘 수행하고 완벽하게 마무리를 한다고 칭찬들을 많이 합니다. 그렇지만 또 한편으로는 너무 일에 빠져서 자신의 개인를 돌보지 않는 것은 조금 안타깝다고 말들을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "제가 가진 남다른 장점은 친밀감입니다. 어떤 사람들은 처음 만나는 사람에게 거리감을 두거나 조금은 경계를 하는데요. 저는 사람들을 만났을 때 그런 것들을 줄이기 위해 조금은 친밀감 있게 다가가는 편입니다. 그것의 방법적으로는 사람의 사소한 부분들을 칭찬해 주는 것인데요. 예를 들어 헤어 스타일이나 사람이 갖추어 입은 옷 악세사리 이런 것들을 칭찬하면서 이야기를 시작하면 사람들은 경계심이 조금은 느슨해지고 이야기가 잘 통하더라구요. 그래서 어떤 일을 진행할 때 저는 사람들에게 친밀감 있게 다가가 사람들의 마음을 얻는 것이 제일 큰 장점이자 무기라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 큰 장점은 좀 밝은 에너지가 아닐까 싶습니다. 좀 웃음이 많은 편이고요. 또 처음 만나는 사람에게도 말도 잘 걸을 수 있고 좀 긍정적으로 바라보는 밝은 에너지가 저의 큰 장점이라고 생각을 합니다. 단점은 좀 제가 좀 스스로 결정하고 판단하는 일들이 많다 보니 어느 순간 다른 분의 이야기를 쪼금 끝까지 듣지 않고 좀 저의 생각이 먼저 좀 앞서 나가는 그런 단점들이 있는 것을 발견을 했습니다. 그래서 이는 조금 고치려고 노력을 하고 있구요. 그래서 다른 사람들이 말을 끝날 때까지 절대 말하지 않고 중간에 끊지 않고 끝까지 듣기 이런 것들을 좀 하면서 단점을 고쳐 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인만의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 더 기르기 위한 노력과 또 그것을 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 호기심이 많다 과거에는 조금 호기심이 많은 부분을 좀 안 좋게 보셨던 것 같아요. 귀찮게 하는 것도 있고 질문도 많이 하고 요즘은 호기심이 많은 것들로 인해서 불편한 점도 발견하게 되고 계산도 하게 되고 여러 가지 제한 사항들을 만들 수 있는 원동력이 아닐까 생각이 듭니다. 아무래도 저희 부모님이 어렸을 때 잦은 질문과 이런 것들에 대해서 항상 긍정적으로 대답을 해 주실려고 노력을 하셨고 그리고 주변을 관찰하면서 가 가면 좀 늦거든요. 항상 기다려 주시고 이런 부모님들 때문에 그런 호기심이 많은 그런 성향을 갖지 않았나 싶습니다. 그리고 단점은 쪼금 어떤 마음을 먹으면 좀 빨리 할려고 하는 좀 빠른 시일 안에 무언가를 를 실행해야 되고 가져야 되고 이런 좀 성향이 있습니다. 그런 것들 때문에 좀 가끔 다치기도 하고 넘어지기도 하고 그랬던 것 같은데요. 그래서 요즘은 조금 차분해지려고 내가 모든 행동을 하기 전에 한 십 초만 생각하자. 십 초만 세고 걸어가자. 이런 것들로 좀 단점을 좀 극복할려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 장점이라고 말씀드리고 싶은 것은 저는 제 계획성 있는 성격입니다. 저는 한 가지 일을 하더라도 계획을 세우지 않으면 마음이 불편하더라구요. 심지어 여행을 갈 때도 계획을 세워서 정해진 대로 움직여야 편하고 더 즐거움을 느낄 수 있습니다. 그래서 저는 어떤 것을 할 때 순서를 정하고 그리고 어떻게 진행할지 그리고 문제 상황이 없을지 미리미리 생각해보고 머릿속으로 시뮬레이션을 한 후에 일을 실천하거나 진행하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 생각하는 다른 사람이 생각하는 저의 장점은 추진력입니다. 그리고 엄청난 에너지입니다. 사람들이 저에게 말합니다. 에너지가 정말 크다. 너 같은 사람은 처음 봤다. 어떻게 오십 대 육십 대 칠십 대까지 아우르는 에너지가 나올 수 있는지 정말 에너지가 커서 거기에 압도감을 느낀다 라고들 말합니다. 그러나 저에게는 섬세함과 정돈이 안되는 부족함이 있습니다. 인간의 감정을 잘 알아차리고 섬세하지만 실제로 청소나 정리 정돈의 부분에서는 부족한 부분이 많습니다. 큼직큼직한 것들은 잘하지만 일상생활에서의 정돈은 잘 안되는 곳들이 있습니다. 그런데 감사하게도 저희 남편이 정돈을 잘하는 사람이어서 서로의 부족한 점을 잘 메꾸면서 살아가고 있습니다. 너무너무 감사한 일이죠. 기쁘게 살아가고 있습니다. 저에게 있는 추진력과 에너지 신랑애에게 있는 정리 정돈에 대한 장점 이것들이 부부가 한 팀이 되어 잘 살아가니 모든 것이 조화롭게 되는 것 같습니다. 매일매일이 즐겁습니다. 저의 장점과 단점은 있지만 이 단점을 보완해 주는 완벽한 팀과 있으니 말입니다. 에너지도 크고 정리 정돈도 잘 되는 남편 에너지가 큰 아내 에너지가 큰 자녀들 정말 완벽한 조화이지 않습니까. 정말 너무너무 기쁩니다. 답변 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 에너지입니다. 저의 단점은 에너지가 쉽게 빠진다는 것입니다. 에너지가 쉽게 빠지는 이유에 대해 생각해 봤습니다. 원래 이 정도는 아니었는데 아이를 낳고 체력이 빠지면서 에너지가 쉽게 빠집니다. 저는 어떠한 인물을 맡기면 출중하게 해낼 수 있지만 아이를 출산하고 난 뒤부터는 체력이 정말 약해져 있습니다. 지구력 또한 약해져 있습니다. 현재 사십 키로에 체중이 증가하여 있는 상태이기 때문에 체중 감량의 목적이 있습니다. 체중 감량을 하면서 체력을 높이고 있습니다. 매일매일 운동하고 매일매일 식단하면서 나아가고 있습니다 그렇다면 에너지는 극복이 쉽게 될 것입니다. 모든 국력은 체력이라는 말이 있지요. 체력을 먼저 키워야 모든 일이든 할 수 있을 거라고 생각합니다. 에너지가 많은 저의 장점과 체력이 부족한 저의 단점을 결합하여 체력을 키워서 더욱더 큰 에너지로 정갈하게 나가고 싶습니다. 요즘에는 크로스핏을 함께 하고 있습니다. 크로스핏은 지구력과 체력을 함께 키울 수 있는 운동이기 때문인데요. 경쟁을 하며 매일매일 할당된 운동을 운동을 포기하지 않고 해 나가는 운동입니다. 매일매일 하면서 많은 것을 배우고 느끼고 있습니다. 실제로 체력도 증가되고 있습니다. 크로스핏 해보세요. 재미있습니다. 증가되는 체력 보여드리겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 변화에 잘 적응한다는 점입니다. 이런 부분에서 요즘 같이 트렌드가 빠르게 변화하는 시기에 정말 잘 적응할 수 있는 인재라고 말씀드리고 싶습니다. 다 다만 제 단점 중의 하나는 시간 관리를 가끔씩 버거워 한다는 점입니다. 저는 이 부분들을 잘 대처하기 위해서 다이어리나 구글 캘린더 이런 어플들을 활용해서 시간 관리를 조금 더 유용하게 하기 위해서 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시겠어요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨었는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 사실 엉덩이 딱 붙여 가지고 잘 있지를 못 했어요. 그리고 일을 시작도 잘하지만 포기도 잘 잘해서 끈기가 없다는 얘기를 참 많이 들었거든요. 부모 부모님들한테 예쁨도 많이 받았지만 또 그런 부분에 대해서는 핀잔도 많이 들은 편이었어요. 그러다가 직장 생활을 하면서 제가 디오라마 하고 미니 레고를 하는 그런 취미 생활을 갖게 됐는데 그거 하면서 끈기도 생기고 집중력 있게 오래 앉아있는 습관도 자연스럽게 가지게 되더라고요. 그때부터는 제가 어떤 일을 해야 된다 이거 오늘 처리해야 된다고 그러면은 제가 원하는 시간만큼 집중을 할 수 있게 됐고 쪼금 중간에 집중을 못 하더라도 예를 들면 물을 한 잔 마시고 온다든지 아니면 청소를 잠깐 하고 앉으면 다시 리셋이 돼서 처음부터 다시 처음이었던 양 다시 집중도 있게 일을 할 수 있는 그런 끈기가 끈기가 생겼거든요. 그거는 저한테는 지금은 굉장히 잘한 일이고 큰 장점이 돼서 지금은 너무 만족하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 그것은 무엇인가요 또한 이를 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저는 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 것이 장점이라고 생각했습니다. 타인에게 당황하거나 부족한 티가 나는 제 모습을 보여주는 것은 제 스스로 지는 것 같고 왠지 모르게 용납이 되지 않았습니다. 그래서 포커 페이스로 제 감정을 드러내지 않으려고 노력했습니다. 사실 저도 속으로는 무척 떨리고 당황한 경우이지만 겉으로는 티를 절대 내지 않는 것인데 동료들은 그런 저를 보면서 흔들림 없이 차분한 사람이라는 평가 대신 칼 같고 얼음 같고 로봇 같다고 평가합니다. 저도 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 저를 감정이 없고 차갑게 바라보기 때문에 이것이 저의 단점인 것 같습니다. 그래서 저는 이 단점을 보완하기 위해서 제가 왜 이렇게 포커 페이스가 되었는지 왜 이렇게 해야만 하는지에 대해 주변 사람들에게 설명을 해주며 오해를 풀고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 많은 사람들과 소통하는 것을 잘 한다는 것입니다. 또 단점은 상대방을 너무 배려해 주다 보니 조금은 소극적인 관계를 갖게 됩니다. 그래서 저는 이 소극적인 면을 보완하고자 좀 더 마음의 문을 열고 자신감을 가지고 상대방에게 다가가려 합니다. 많은 사람들도 또한 비슷한 생각을 가지고 있기 때문에 좀 더 적극적인 그러한 면이 필요하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이를 보완하기 위해서 해보셨던 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 배려심이 남다르다는 점입니다. 저는 상대방이 흘려 말하는 것들도 다 기억해 두고 마음에 염두에 두었다가 상대방이 도움을 필요로 할 때에 누구보다 먼저 도움을 주려고 합니다. 제가 해줄 수 있는 일들이라면 시간과 장소를 막론하고 도와주고 싶습니다. 그런데 제가 생각하기에 저는 이것이 저의 장점이라고 생각했지만 다른 사람들에게 들을 때에 너무 오지랖이라는 소리를 듣고 너의 일은 언제 하냐는 소리를 들을 때 이것이 저의 장점이 아니라 단점이라고 느끼게 되었습니다. 그래서 후로는 제가 돕고 싶은 일이 발생하거나 도와주고 싶은 사람이 생길 때 제 일을 먼저 해결한 후에 제가 도울 수 있는 여력이 있을 때 사람의 일을 돕거나 사람을 도와주는 것으로 제 스스로 타협을 보았습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점이자 단점은 어떠한 상황에서도 당황한 티를 내지 않는 포커 페이스라고 생각합니다. 저는 스스로 타인에게 당황하거나 부족한 티를 내는 것은 왠지 모르게 지는 것 같고 용납이 되지 않아서 어려서부터 포커 페이스로 감정을 드러내지 않는 것이 습관화 되었습니다. 사실 저도 속으로는 무척 떨리고 당황한 상태이지만 겉으로 티를 내지 않으려고 노력하는 것인데 동료들과 지인들은 어쩜 그렇게 차분하고 대단하냐고 표현하는 분들도 있지만 저를 잘 모르거나 제 지인이 아닌 분들은 저를 칼 같고 얼음 같고 로봇 같이 차가운 사람으로 표현을 합니다. 그래서 저는 제가 사실 당황한 상황이라 말을 절제하는 것 뿐인데 사람들은 감정이 없고 차갑게 느끼기 때문에 이것을 오해를 풀기 위해 설명을 해주면서 이 단점을 보완하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 구체적으로 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 말하는 저의 단점은 잘난 척입니다. 저는 제 입으로 저의 자랑을 많이 늘어놓는 편이라서 주변 사람들이 가끔 부분에 대해 지적할 때가 있습니다. 그래서 대부분 말하는 것이 니가 그렇게 말하지 않아도 니가 그렇다는 것을 알고 있어 그러니 굳이 니 입으로 그런 말을 하지 않아도 돼 그건 너를 깎아먹는 일이야 라고 말하곤 하는데요. 사실 저는 자존감이 정말 높은 탓에 그런 말들을 정말 쉽게 말하곤 합니다. 그래서 저의 자랑을 늘어놓거나 그럴 때마다 사람들이 잘난 척을 많이 한다 그리고 그런 것들이 단점이다 라고 말하는 것을 종종 들은 적이 있습니다. 장점으로 말하자면 긍정적인 성격인데요. 사실 사람들이 보고는 정말 자주 웃고 아무 일도 아닌 것으로 스트레스를 받지 않는 편이고 스트레스를 받는 일이 있다고 하더라도 금방 그것을 잊고 아무렇지 않게 다음 일을 할 수 있다는 것이라고 했습니다. 그래서 저의 장점으로는 그런 쾌활한 성격과 긍정적인 사고라고 했습니다. 아무래도 그런 부분들 덕분에 다른 사람들보다 스트레스도 덜 받게 되고 같은 일을 겪게 되었을 때도 그러려니 하고 넘어가는 편입니다. 그래서 그런 부분들이 저에게는 정말 큰 도움이 되고 있다고 저는 생각하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있을까요 가능한 구체적이고 자세하게 본인의 장점을 어필 해 주세요",
        "answer": "제 차별성 중 하나는 추진력과 실행력인 것 같습니다. 저는 항상 주변 친구들로부터 실행력이 매우 뛰어나다 라는 평가를 듣곤 하는데요. 이유에 대해서 생각해 보자면 제가 어떤 아이디어가 있을 때 주저하지 않고 먼저 실행이 항상 옮겨보기 때문인 것 같습니다. 예를 들면 사업을 추진을 할 때에도 먼저 관련된 정보들도 찾아보고 직접 실행에 한 번 옮겨보곤 합니다. 물론 실패할 때도 많지만 저는 과정을 통해서 우리가 데이터들을 구축할 수 있고 또 장기적으로 보았을 때에는 업무의 성과를 내는데 일조한다 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 본인만의 단점과 장점에 대해서 전부 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "주변 친구들이 저에 대해서 말할 때 추진력이 대단하다 라고 말을 해 주는데요. 역시도 동감을 합니다. 다만 추진력 만큼 조금 따라주지 못하는 점은 제가 계획성은 부족하다는 점입니다. 그래서 사실 과거에 어떤 프로젝트를 진행하면서 이런 계획적인 부분이 잘 뒷받침되지 않아서 실패했었습니다. 후로 내가 어떤 일들을 실행에 옮길 때에는 기본적인 플랜을 가지고 움직여야겠다 라는 생각이 들어서 최근에는 주변 사람들의 도움을 통해서 기본적인 큰 틀을 갖고 업무를 추진하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점 중 하나는 굉장히 낙천적이라는 것입니다. 어떤 일이나 어떤 문제에 닥치거나 했을 때에도 낙천적인 성격 때문에 굉장히 쉽고 빠르게 털어 넘기는 편이고 그런 일이 있음에도 불구하고 다음에 어떤 일을 할 때 그것에 영향을 받지 않는 편입니다. 사실 그것은 기쁜 일이나 슬픈 일이나 마찬가지인데요. 어떤 기쁜 일이 있어도 크게 감정에 동요하지 않고 다음 일을 하는 데 있어서 감정적으로 영향을 받지 않습니다. 기쁜 일이 있다고 해서 정말 들떠서 일을 그르치지 않고 아무리 슬픈 일이 있다고 해서 감정을 끌고 가서 일에 감정을 넣지 않는 편입니다. 그것이 저의 가장 큰 장점이라고 할 수 있을 것 같습니다. 그리고 단점이 있다면 시간 약속을 잘 지키지 못하는 것인데요. 저는 그것을 극복하기 위해서 자주 자주 알람을 맞춰 놓고 그리고 핸드폰을 이용해서 시간 약속을 정말 정말 잘 지킬 수 있도록 타이머를 설정해 두는 편입니다. 그런 식으로 노력했을 때 아무래도 정말 시간 약속을 철저히 지키게 되고 제가 원하던 시간 안에 일 처리를 하게 되는 능력을 발휘할 수 있었던 것 같습니다. 그래서 저는 그런 단점들을 극복하기 위해서 아무래도 시간 약속을 철저히 지키려고 노력하고 타이머를 설정하면서 시간 분배를 더 효율적으로 하고 시간 분배에 있어서 더욱더 체계적이고 노력하려는 모습으로 그런 것들을 극복하려는 노력을 해 왔습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 성격상 본인이 가지고 있는 장점 그리고 단점에 대해서 각각 이야기해 주신다면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 이를 설명을 해 주신다고 해도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "우선 저의 성격상 단점은 정말 체계적이지 못하다는 것인데요. 아무래도 계획이 정말 없기 때문에 계획적이지 못한 삶을 사는 것 같습니다. 가장 크게 정말 있었던 일로는 한 달 동안 미국에 가는데 비행기를 전날에 예매하고 가서 묵을 호텔이나 숙소 같은 것을 하나도 예약하지 않고 비행기를 탔었습니다. 그렇게 됐을 때 정말 제가 원하던 곳에 묵지 못했고 어떤 곳에 가야 하는지 머리가 하얘졌습니다. 사실 발길이 가는 데로 가다 보니 제가 생각하지 못했던 것들을 보게 된 것도 좋았지만 그런 부분들이 정말 여행에 있어서 크게 단점으로 작용하는 것을 알 수 있었습니다. 그리고 저의 장점을 들자면 저는 굉장히 친화력이 좋은 편입니다. 그때 미국에 갔을 때도 예약하지 않았던 것 때문에 굉장히 난처했지만 저의 친화력으로 한국 사람들을 만나게 돼서 게스트 하우스에 무국에 묵게 되면서 정말 좋은 사람들과 좋은 경험을 하게 되면서 거기서 또 새로운 사람들을 알게 되고 계속해서 친하게 지내게 되었습니다. 그래서 저는 저의 장점 중 친화력으로 그렇게 안 좋은 상황도 모면할 수 있게 되어서 굉장히 다행이라고 생각했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 장점과 단점을 가지고 있는데요 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주셔도 좋습니다",
        "answer": "일단은 저의 단점 같은 경우를 먼저 말씀을 드리자면 같은 경우에는 좀 사람들하고 어느 정도 좀 거리를 두는 면이 있습니다. 거리를 두는 이유는 사실 사교적이지 않아서가 아니라 어느 정도 사람들에게 좀 예의를 지키고 싶어서 인데요. 좀 선을 넘게 되면 상대방이 사실 속으로는 좀 기분 나빠할 수도 있을 면이 있을 거라고 생각 생각을 하고 또 한편으로는 조금 더 잘해주고 싶은 마음이 커서 좀 더 거리를 두는 것 같습니다. 사실 저도 친해지면 좀 마음을 편히 먹어서 좀 못해주는 면이 많기 때문에 그런 것 같습니다. 그래서 장점은 좀 사람들이 저를 좋게 인식하는 편이 많습니다. 왜냐하면 어느 정도 거리를 두는 면도 있고 또 예의를 차리기도 하기 때문에 사실 저는 사람들 끼리 친해지는 것도 좋지만 서로 예의를 지키고 서로 존중해주고 배려해 주고 이런 면들이 사람 간의 인간관계에서도 굉장히 저는 좀 중요하다고 생각하기 때문에 저의 장점이자 단점으로 말할 수 있겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 지원자님의 장점을 모두 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 평소에도 웃는 얼굴을 지니고 있기 때문에 밝은 성격으로 보여서 너는 항상 웃는 얼굴이라 보기 좋다 라는 말을 듣곤 합니다. 그래서 그런지 처음 사람들과 만나도 사람들이 어려워하지 않고 먼저 다가와 주셔서 너무 감사하게 생각하고 있습니다. 저의 단점은 제가 힘든 일이 있어도 말하지 않고 혼자서 해결하려고 하는 그런 경향이 있다고 말을 들었습니다. 저는 무슨 일이 있으면 힘든 일을 혼자 해결하려는 습성이 있는데요. 혼자 끙끙 시간을 보내기 보다는 다른 사람과 함께 의견을 나누면서 해결 방법을 찾는 것 또한 좋은 방법이라는 걸 알게 되었습니다. 그래서 요즘은 힘든 일이 있으면 주변 사람들에게 나 너무 힘든데 어떻게 하면 좋을까 하고 의견을 묻곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 하신 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 평소에도 진지한 모습을 임하고 있기 때문에 주변 사람들이 너무 딱딱하다는 말을 듣곤 했습니다. 심지어 에이아이 로보트가 아니냐는 말도 듣기도 했는데요. 그래서 저는 조금 더 재미있는 모습을 가지기 위해 인터넷에서 재미있는 자료도 보고 개그 프로그램을 보면서 주변 사람들에게 농담을 하려고 많이 노력했습니다. 결과 요즘은 주변에서 센스있다 재미있다 많이 밝아지고 유쾌해졌다 라고 말을 하시곤 합니다. 그래서 주변이 싸해지는 경우에도 제가 위트 있게 말을 하게 되면 주변이 금세 밝아지고 즐거운 분위기로 변해서 너무 흐뭇합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에게는 없는 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 최대한 구체적으로 차별성을 어필해 주세요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해서 차별성이 있다 라는 것을 말씀드린다면 저는 굉장히 호기심이 많은 편이고 호기심을 충족하기 위해서 여러 가지 노력을 기울이고 있고 많은 사람들에게 내가 가진 정보를 전달하는 것을 굉장히 좋아합니다. 새로운 정보를 알게 되었을 때 적당한 언어로 새로운 정보를 전달하는 것을 굉장히 제가 즐기고 잘 하는 편이고 항상 그런 일을 잘 한다는 칭찬도 받고 있습니다. 제가 정보 전달력이 굉장히 좋다는 것을 많은 사람들이 저의 장점으로 꼽고 있는 것과 마찬가지로 회사에서도 제가 정보를 빨리 캐치하고 또 정보를 좀 능동적으로 찾아다니고 그것을 또 필요한 곳에 알려줄 수도 있고 그런 역할을 담당한다면 회사에 충분히 필요한 사람으로 존재할 수 있지 않을까 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점이 있으시다면 그것은 무엇인가요 어떤 것들이 있는지 함께 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 어느 곳에 파견되더라도 금방 적응하는 편이기 때문에 꼭 오래된 오래 근무한 사람처럼 적응할 수 있습니다. 또한 저희 가족이 대가족이어서 많은 친척들이 있었기 때문에 다양한 사람을 접하는 데 거리낌이 없습니다. 그래서 저는 새로운 곳에 출장을 가더라도 잦은 출장이 있더라도 오래 만난 친구처럼 상대방을 편하게 대하고 영업을 할 수 있는 능력을 갖춘 게 저의 장점인 것 같습니다. 이러한 저의 장점을 바탕으로 고객들과도 친숙함을 나누고 새로 만난 동료도 오래 만난 동료처럼 친구처럼 온화한 회사 분위기를 만드는 데 기여하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "제 성격의 장점 같은 경우에는 예를 들어 저는 프로젝트를 여러 건 진행을 했었습니다. 어려운 것도 있었고 쉬운 것도 있었지만 어떤 프로젝트라도 포기하지 않고 끝까지 진행을 하였습니다. 그래서 제 장점은 끈기와 지구력이 제 장점인 것 같습니다. 그리고 단점 같은 경우는 이렇게 프로젝트를 진행을 함에 있어서 제가 나가고자 하는 방향이 있다면 주장을 좀 강력하게 펼치는 것이 제 단점인 것 같습니다. 앞으로는 제 팀원들과 같이 소통하며 주장을 의논하며 설득해 나가는 과정을 한 번 더 거치도록 할 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라고 한다면 지금은 좋아졌지만 사람들 앞에서 주눅이 들고 당당하지 못하고 목소리가 작아지고 눈을 마주치지 못하고 상대방을 피하는 이런 행동들이 있었던 것 같습니다. 친구들 하고에서 사이에서는 잘 융화가 될지 몰라도 군중 속에서 제가 앞에 나왔을 때의 모습이 너무나 다른 제 자신을 발견하고 정말 수줍음이 많은 아이였던 것을 지금 생각하면 부끄럽습니다. 하지만 그런 저의 모습도 사랑할 줄 아는 제가 됐기 때문에 지금은 사람들 앞에 나가서도 당당하게 큰 목소리로 나를 알릴 수 있을 정도로 자신감이 생겼고 그리고 나에 대한 확신도 생겼고 사람들과의 리더십도 어느 정도는 더 훈련돼야겠지만 그런 부분에서도 좀 더 많이 성숙된 부분이 보여지기 때문에 그런 노력을 하는 것이 특별한 노력이 있다기보다는 자존감이 높아지면 그렇게 되는 것 같습니다. 자존감을 높이기 위해서는 나를 마인드 컨트롤이 중요한 점 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "다른 사람이 저를 생각하는 단점이라고 한다면 첫 이미지에서 오는 부분이 제일 큰 것 같습니다. 저에 대해서 잘 알지 못하고 보여지는 이미지 삼 초 컷이라고 말하죠. 이 이미지를 통해서 저에 이미지가 너무 쎈 이유로 다가서기 어렵고 힘들다는 표현을 많이 들었고 말하고 싶지 않은 사람 이라는 얘기도 들었을 정도로 저에 대한 호감도가 낮아지는 것을 저는 경험해서 그게 저의 큰 단점이라고 생각하고 그리고 아무래도 보여지는 비주얼이 그렇게 좋은 사람이 아니기 때문에 그것이 저한테는 컴플렉스가 되기도 하지만 또 다른 단점이라고 말할 수 있고 또한 나이가 많은 것도 저에게는 단점이 될 수도 있는 부분이 있는 것 같습니다. 크게 단점이라고 하면 예전에는 성격적으로도 쪼금 다혈질적인 부분이 없지 않아 있어서 그런 부분 때문에 주변 사람들을 가족들을 힘들게 하는 부분이 있었던 것 같구요. 지금은 그런 성격적인 부분에서는 정말 많이 유해지고 정말 좋아졌다고 저는 생각이 들 정도로 많이 개선이 되었습니다. 그래서 사람의 단점이 장점이 될 수 있고 장점이 단점이 될 수도 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하세요 본인이 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 보여지는 이미지가 차가움에 있다고 생각합니다. 그래서 첫 이미지가 차가워서 사람들한테 다가 오는 것을 방해할 수 있는 요지가 충분히 있다고 생각이 들어지고 또한 저의 행동과 말투에 있어서서 너무 프로페셔널한 느낌이 세다 보니 사람들로 하여금 한 번쯤 주춤하게 하는 경향을 가지고 있는 듯합니다. 나와 다름을 인정하고 그럼으로써 사람이 어떤 사람인지 알아보는 과정에서 사람의 진실성을 보여줬을 때 처음 보는 이미지와 다름을 알고 다음부터는 겉모습이 아니라 사람의 내면을 보고 단점이 장점으로 바뀌는 것을 제가 보아왔기 때문에 첫 이미지보다는 나중에 이미지가 더 큰 것을 잘 알고 있습니다. 첫 이미지가 아무리 좋더라도 다음 이미지가 나빠진다면 사람과의 관계는 계속 지속할 수 없다는 걸 알고 있기에 첫 이미지의 강함이 있었지만 점점 알아가면서 사람의 매력에 빠진다면 그것이 더 사람과의 관계성이 훨씬 더 형성이 잘 된다고 생각하기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "장기 계획과 단기 계획을 정하고 그에 따라 생활하는 습관을 지니고 있습니다. 계획을 정하게 된 계기는 저의 단점인 급한 성격을 개선하기 위해 시작하게 되었습니다. 항상 의욕은 앞서서 많은 일들을 시작하지만 늘 급하게 마무리하게 되어 후회하는 일들이 많았습니다. 공들인 노력과 시간 대비 결과는 돌아오지 않았고 시간을 허비하고 있다는 생각이 들기도 하였습니다. 그래서 성공한 사람들이 한다는 목표 정하기를 따라 하면서 저는 매일 삼십 분씩 종이에 이루고 싶은 목표를 작성했습니다. 처음에는 목표가 크다 보니 달성하지 못하는 일들이 더 많았습니다. 하지만 좌절하기보다는 조금 더 구체적이고 세분화된 계획으로 나누어 목표를 작성하기 시작했습니다. 그러다 보니 조금씩 제가 작성한 목표를 이루어 나가는 제 자신을 발견할 수 있었습니다. 이렇게 저는 삼십 분의 목표를 적는 습관으로 저의 삶을 변화시키는 경험을 했습니다. 그렇기에 자사에 들어와서도 스스로 이 안에서 이루고 싶은 목표를 구체적으로 설정하여 자사와 함께 성장하고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "제 성격은 무척 외향적인데요 그러다 보니 사교성이 좀 좋습니다. 저는 제가 가진 사교성이 장점이라고 생각하는데요. 이유는 업무를 진행할 때도 사교적인 제 성격이 많은 도움이 되기 때문입니다. 사람들에게 쉽게 다가가고 이야기의 주제를 잘 파악해서 사람들과 대화를 하다 보면 사람에 대해 호감도 가고 상대방 역시 저에게 호감을 갖는 경우가 많더라구요. 그래서 저는 이런 성격이 제 장점이라고 생각합니다. 하지만 일부에서는 이런 성격 자체를 단점이라고 이야기하는 사람도 있더라구요. 그래서 가만히 생각해보니 제가 사람들에게 다가갈 때 약간 부담스러워 하는 사람들도 분명히 있었어요. 하지만 저는 제가 사람들과 좀 더 친해지고 싶어서 이런저런 이야기를 꺼내게 되는데요. 이럴 경우 상대방이 부담스러워 한다면 거기에서 멈춰도 될 것 같습니다. 그래서 저는 제 이런 사교성이 장점이기도 하고 단점이기도 하다고 생각해요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "차별성이 있다면 우선은 사람들과 친화력이 좋은 게 저의 장점이라고 생각이 듭니다. 우선은 사람들을 편하게 대할 수 있는 능력을 가졌기 때문에 제가 먼저 다가서서 사람들과 친해지려고 노력할 것이고 먼저 다가간 사람이기 때문에 쉽게 문을 열어줄 수 있는 것도 사실이라고 생각이 됩니다. 그리고 또한 저의 장점은 목소리가 다른 사람들에 비해 톡톡 튀기 때문에 사람들로 하여금 좋은 인상을 주는 것도 사실이기 때문에 제가 가지고 있는 느낌과 성격 이런 긍정적인 에너지를 사람들한테 줄 수 있기 때문에 저는 누구보다도 차별성이 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 저의 장점을 좀 더 발전시키고 발전된 모습을 더 잘 사람들한테 어필한다면 좋은 인간관계가 유지될 것이며 그로 인해 좋은 사람들을 더 주변에 많이 생기게 될 것 같아 저는 사람들을 끄는 힘이 있는 것이 저의 가장 큰 점 큰 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 다른 사람 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 단점이라고 하면 첫 이미지가 다른 사람에 비해 다가가기 어렵고 얘기하기 힘들고 낯설고 말 걸기 어려운 스타일 그래서 사람들이 좀 친해지기 쉽지 않은 사람 그런 이미지가 제 이미지 첫 이미지로는 강한 것 같습니다. 그런 이미지 때문에 사람들이 쉽게 접근하지 못하고 거리를 두는 것도 사실입니다. 하지만 그거 외에는 저와 얘기를 하고 소통을 한 다음에 발생하는 이미지는 반대 이미지로 남기 때문에 처음에 말 못했던 사람들도 첫 이미지에 대해서 저한테 자연스럽게 얘기하는 걸 들을 수 있고 그러므로 제 이미지가 얼마나 쎄 보이는지를 제가 알았던 것 같습니다. 하지만 이미지 때문에 사람들을 더 가려서 만날 수 있던 것 같고 그런 이미지로 인하여 아무나 접근하지 않았기 때문에 더 제가 사람들을 가려서 사귈 수 있고 그렇게 사귄 사람들이 한번 사귀면 끝까지 인연을 맺는 그런 관계성을 잘 지속하기 때문에 사람들과의 유대 관계는 정말 좋은 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있다고 생각하시나요",
        "answer": "차별화된 장점이라고 한다면 사람들을 먼저 다가갈 수 있는 그리고 사교성이 좋다는 거 인사성이 바르다는 거 그리고 먼저 말을 하는 사람이 우위에 있다고 생각합니다. 그렇기 때문에 먼저 상대방에게 말을 건넸을 때 사람이 나 내 말을 듣고 내 편에 서서 함께 갈 수 있는 그런 조건의 성립이 되기 때문에 같은 경우는 사람들을 끄는 힘이 좀 더 있다고 판단되어지고 그리고 제가 먼저 말을 걸기 때문에 우선은 저도 상대방에 대한 호감도를 표시하는 거잖아요. 그렇기 때문에 사람의 호감도와 저의 시너지가 합해져서 소통이 잘 된다면 사람과는 또 평생 갈 수 있는 사이가 될 것이고 그리고 상대방에게 제가 먼저 손을 내밀었을 때 상대방이 거절했을 경우는 또한 사람의 선택이기 때문에 존중해 줄 것이고 그래서 저는 먼저 손을 내미는 것이 저의 장점이고 저만의 차별성이라고 생각하고 그렇기 때문에 많은 사람들과의 소통과 그들과의 교류가 좀 더 다른 사람에 비해 훨씬 더 많아지는 게 사실입니다. 그래서 다가가는 걸 두려워하지 않는 게 저의 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장점과 단점에 대해 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들은 저에 대해서 신뢰도가 상당히 높은 편입니다. 저를 믿을 수 있는 사람이라고 생각하고 제가 하는 말에 대해서 잘 믿어줍니다. 그만큼 다른 사람에게 좋은 인상을 주었고 사람들이 신뢰할 수 있도록 제가 흐트러짐 없는 행동을 해 왔기 때문입니다. 평소에 흑과 백이 분명한 그런 성격인데다 공과 사를 분명히 하기 때문에 사람들은 저에 대해서 신뢰가 무척 높습니다. 하지만 이러한 장점과 같은 것이 더욱 심각하게 될 경우에는 단점이 되어 돌아옵니다. 너무나 공과 사가 분명하고 흑백 같은 논리가 있기 때문에 저를 가까이 대하기가 어렵다고 합니다. 친근하게 다가가서 편하게 대화 나누고 싶더라도 그것이 저에게 공적인지 사적인지 불분명한 이미지를 줄까 봐 많이 대화하지 않는 편이라고 합니다. 저의 장점이 다른 사람에게 또 다른 단점으로 영향을 미치고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있으시다면 그것도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 오랫동안 모니터 활동을 해 왔던 경험 때문에 영화를 보든 드라마를 보든 또 사람을 만나든 어떤 현상이 벌어졌을 때 그것에 대해서 눈으로 귀로 마음으로 와 닿는 그대로를 보거나 느끼는 것이 아니라 부분에서는 이 부분이 잘못되었는데 이렇게 고치면 좋을 텐데 사람이 말하는 것은 이렇게 말했으면 더 좋았을 텐데 드라마에서는 너무나 작가나 감독이 제대로 표현을 하지 못하는데 이 부분은 너무나 선정적인데 하고 뭔가 모니터적인 눈으로 보는 경향이 있습니다. 그래서 즐거움을 제대로 즐겁게 느끼지 못하는 경우도 많습니다. 그래서 언젠가부터는 이것이 하나의 직업병처럼 되었기 때문에 그러한 것을 내려놓기 위해서 아무 생각 없이 예능을 보면서 실컷 웃거나 영화나 드라마를 마음 편하게 볼 수 있도록 다른 평가적 요소를 모두 내려놓는 그러한 노력을 했습니다. 그래야만 사람과의 관계 속에서도 편하게 대화하고 만남을 가질 수 있고 일을 할 때도 좀 더 편하게 할 수 있게 되기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장단점이 무엇이라고 생각하는지 그렇게 말씀하신 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "다른 지인들에게 제가 저에 대해 어떻게 생각하냐고 물어본 적이 있는데요. 그때 지인들은 저에게 착하고 배려 깊고 또 정직하고 목소리가 좋다는 장점들을 얘기를 해줬고요. 또 그에 반면을 해서 그에 반면해 고집이 좀 있고 주장이 좀 쎄고 가끔 무심한 경향이 있다 라는 얘기를 해줬습니다. 무심하다는 거는 카톡이나 문자 같은 메세지를 주로 이용할 때 제가 좀 딱딱하게 말투를 하는 편입니다. 애교가 있는 편은 아니어서요. 그런 부분에서 좀 무심하다고 많이 느껴진 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 단점이 있다고 하시면 단점에 대해서 말씀해 주시고 단점을 스스로 보완하기 위해서 해 오셨던 노력이 있으시다면 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 일단 호기심이 많아서 시작은 잘 하되 마무리가 좀 미미한 편입니다. 그래서 항상 중간에 그만두는 경우가 많은데요. 이를 보완하기 위해서 어떤 프로젝트가 있다면 제가 프로젝트를 완수할 시에 정말 먹고 싶었던 음식을 먹는다던지 정말 갖고 싶은 물건을 산다던지 이렇게 정해 두고 작업을 수행을 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 또 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주실 수 있으실까요",
        "answer": "제 장점은 매 상황에서 의문을 던지고 빠르게 나은 방법을 찾으려고 연구하는 것입니다. 그러한 연구를 거듭하다 보니 창의적이고 논리적이며 적극을 넘어 열정적이기까지 합니다. 또한 잘못의 인정이 빠르고 수용하여 학습하고는 실수하지 않도록 노력하는 편입니다. 그리고 주도하는 성격이라 앞에서 사람들을 이끌어 가며 일을 계획하는 것을 좋아합니다. 하지만 주도하는 상황 속에서 다소 독단적이라 느낄 수 있으며 이성적으로 판단을 하기 때문에 차갑다는 단점을 듣기도 합니다. 그래서 단점을 보완하기 위해 최대한 공감하고 있음을 사람들에게 나타내는 편이며 자칫 독단적으로 보일 수 있는 결정에 대해서는 꼭 여러 번 모두의 의견을 구하고 진행토록 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 각각 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 장점은 책임감과 끈기라고 생각합니다. 저는 장점이 책임감과 끈기기 때문에 어떤 부분에 대해서 제가 집중을 하고 내가 이 부분에 대해서 담당자다 라는 생각을 가지고 모든 일에 임하고 그게 다만 몇 시간 단기간 알바일지라도 부분에 있어서 내가 하는 일이니까 자부심을 가지고 끈기를 키웠습니다. 제 단점은 사실 워커 홀릭의 성향이 강하기 때문에 일에 대해서 쪼끔 집착하는 성향이 있습니다. 그게 제 단점이라고 생각하고 처음에는 그래서 자기 시간을 배분하는 거에 있어서 굉장히 어려움을 겪었습니다. 처음에 일할 때는 제가 일을 하고 에너지를 다 소비하기 때문에 집에 가서는 잠을 자고 밥을 먹고 이 일밖에 반복되지 않아서 사실 일을 안 하는 주말에는 쪼끔 도태된다는 생각이 많이 들었습니다. 그치만 일이 어느 정도 적응이 되고 시간 배분이 가능해지니까 내 스스로 길게 이 일을 볼려고 하면 쪼끔 더 시간 배분을 내가 즐길 수 있는 스트레스를 푸는 그런 일로 바꿔야겠다 내 시간을 가지고 있어야겠다 라는 생각에 운동을 수영으로 배웠습니다. 그리고 동전 노래방을 예를 들어서 스트레스를 많이 받는데 퇴근을 하고 나서나 아니면 주말 오전이나 제가 동전 노래방에 가서 스트레스를 해소하고 그런 식으로 변모를 해서 현재는 제 단점인 워커 홀릭을 책임감과 끈기 있는 제 장점과 적절히 조화해서 현재의 제 삶과 어우러질 수 있을 만큼의 그런 시간 배분을 가지게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇일까요 지원자님이 생각하시는 대로 이유와 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "많은 사람들이 저에 대해서 장점을 이야기해 줄 때 디테일하게 기억하는 것을 장점으로 이야기해 줍니다. 함께 경험했던 일 함께 갔던 장소 이런 것들에 대해서 다들 쉽게 잊어버리고 자세하게 기억해 내지 못하는데 저는 제가 했던 일이라든지 찾아갔던 장소들에 대해서 잘 기록해 두는 편이고 그것을 다시 기억해야 되는 상황에서 정확하게 기억해 내서 이야기하는 편이기 때문에 대부분 저의 도움을 많이 받고 있고 그럴 때 저를 굉장히 칭찬하고 저의 장점으로 받아들여 줍니다. 저의 단점은 조금 저와 생각이 다르거나 가치관이 다른 사람에 대해서 좀 차갑게 끊어 내는 점이 있는데 그것을 좀 주변에서는 단점이라고 생각하고 조언을 줍니다. 누구하고라도 원수를 만들 필요는 없다. 사람을 받아들이지 못하더라도 관계를 끊어 버리지 말아라. 이런 식으로 조언을 줍니다. 그래서 저는 지금은 그렇게 조언을 따르려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장단점과 그것을 특화시키고 극복하기 위하여 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 눈치가 빠르다는 것입니다. 눈치가 빠른 것은 사실 사회생활 할 때 굉장히 도움이 되는 부분이 많습니다. 아무래도 사람들의 눈치를 잘 살펴서 기분을 잘 맞출 수도 있고 이상한 소리를 해서 괜히 분위기를 깨거나 흐트리지 않을 수도 있습니다. 그것은 회사 생활을 할 때도 굉장히 좋은 장점 중 하나인데요. 저는 사람들의 분위기나 이런 것을 잘 읽는 편이고 눈치를 잘 보면서 생활을 하는 편입니다. 그래서 그것이 저의 장점이라고 생각하고 그것을 특화시키기 위해서 사실 어떤 행동을 한 것 보다는 아무래도 사람들의 심기를 어지럽히지 않고 분위기를 잘 맞추려고 계속해서 노력하는 편입니다. 그리고 단점은 조금 소심한 성격인데요. 사실 그것을 극복하기 위해서 높은 곳에 올라가서 소리를 지르거나 아니면 사람들이 많은 곳에서 노래를 하려고 해본 적이 있었습니다. 어렸을 때부터 소심한 성격 때문에 남들 앞에 나가서 이야기하는 것을 굉장히 어려워했고 사실 그런 것들은 회사에서 미팅을 하거나 피피티를 할 때에도 굉장히 좋지 않은 일이었습니다. 그래서 저는 옛날부터 그것을 꼭 고쳐야겠다고 생각했고 그런 식으로 사람들 앞에서 조금씩 얘기하는 것을 늘려가거나 최대한 사람들 앞에서 당당하게 얘기해 보려고 많이 애썼습니다. 그래서 지금은 굳이 다른 때는 아니더라도 그런 식으로 회사의 일이나 아니면 제가 꼭 해야 하는 업무 같은 경우에는 앞에 나서서도 얘기를 잘 하게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 얘기하거나 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 다 말씀해 주세요",
        "answer": "제 주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 낙천적인 점입니다. 저는 굉장히 낙천적인 성격이라 무슨 일이 있어도 그냥 다 넘겨 버리는 성격이고 분명히 일이 일어난 데에는 어떤 이유가 있겠지 저마다의 사정이 있겠지 라는 식으로 모든 일들을 그냥 훌훌 털어 넘기는 편입니다. 그것은 제가 살아가는 데에도 스트레스를 적게 받는 데에도 크게 작용하고 아무래도 화를 내지 않고 늘 그런 식으로 낙천적으로 살아갈 수 있게끔 해 주는 좋은 원동력이 됩니다. 그렇기 때문에 그런 모습을 본 저의 지인들은 제 성격 중에 정말 장점 중 하나인 낙천적인 점이 정말 저의 큰 장점이라고 말해 줍니다. 반대로 단점이라면 제가 열심히 노력하지 않는다는 점입니다. 낙천적인 성격과 함께 따라오는 것이 저는 아무래도 뭐든 그렇게 열심히 하지 않는 편인데요. 사실 대부분을 운에 맡기는 편이고 무언가를 열심히 해서 일에 대한 성과를 내놓으려고 해 본 적이 없습니다. 그렇기 때문에 운동을 열심히 한다던가 아니면 공부를 열심히 하다 한다던가 하는 것이 끝까지 가지 않고 설렁설렁 하다가 끝나는 것이 대부분이었습니다. 그래서 저의 주변 사람들은 저의 그런 성격이 굉장히 단점으로 작용하고 장점에 비해서 너무 큰 단점이기 때문에 꼭 고쳐야 한다고들 말해 주는 편이었습니다. 그래서 저는 그런 얘기들을 들으면서 아무래도 평상시에도 전처럼 그렇게 중간에 놓아 버리지 않고 최대한 꾸준히 노력해 보려고 요즘에는 그렇게 일을 하나 하나씩 끝까지 해보려고 노력하는 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말씀해 주시는데 이때 최대한 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격상의 장점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저는 업무를 진행할 때 추진력이 정말 좋은 편입니다. 그래서 이런 부분은 크게 장점으로 칭찬을 많이 받습니다. 업무를 진행할 때 있어서 목표가 정해지면 업무의 계획을 단기간에 세우고 한 번 시뮬레이션 한 다음 진행하기 때문에 업무를 진행하면서 시행착오를 적게 겪을 수 있습니다. 그렇기 때문에 업무를 마무리하는 기간도 단축될 수 있어 효율적이라고 저는 생각합니다. 하지만 이런 업무를 추진함에 있어서 주변 사람들을 한 번 더 돌아보라고 이야기 해 주시는 분들도 계시더라구요. 이유는 제가 업무를 추진하는 속도가 너무 빠르기 때문에 주변에서 과정을 따라오기 버거워 하는 직원들이 있다 고 합니다. 그래서 저는 이런 부분을 조금은 보완하기 위해 업무를 추진하면서 각 단계마다 주변 사람들이 업무 처리를 어느 단계까지 했는지 확인하면서 진행하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 이때 최대한 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격은 상당히 활발하고 유쾌하며 사람들과의 대화를 좋아하는 사교성이 좋은 성격입니다. 그래서 서로 처음 만나는 사람들끼리 모여서 어떤 일을 하거나 할 때 처음에 어색한 분위기를 풀어주는데 저는 아주 큰 역할을 감당합니다. 또 잘 어울리지 못하는 그런 팀원이나 친구가 있다면 제가 먼저 다가가서 기분을 이해하고 함께 잘 어울릴 수 있도록 이끌어주는 그런 역할을 할 수 있습니다. 그런데 이것이 때로는 단점으로 작용할 때도 있습니다. 팀원이나 친구들과의 관계나 협업이나 여러 조직에서 조금 길게 시간을 갖는 경우에는 저희 이러한 성격이 장점으로 비춰질 수 있지만 아주 짧은 기간이라면 어느 사람의 성격에 따라서 저희 태도는 사람에게 무례함으로 다가갈 수도 있고 때로는 거부감을 느낄 수 있는 그런 형태로 발생하는 경우도 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 좀 활달한 이미지 밝은 에너지 좀 친절함 이런 것들이 저의 장점이 아닐까 생각을 합니다. 과거에는 조금 차갑다는 이야기를 많이 들어서 이미 이미지를 좀 개선하려고 사람들에게 먼저 말도 걸고 좀 우스갯 소리도 좀 하고 그랬던 것 같아요. 다른 사람이 나에게 말을 거는 거를 쉬워하지 않는구나 상황을 좀 깨닫고 나서는 제가 먼저 좀 다가가는 그런 모습을 좀 보였더니 지금은 정반대로 친절한 사람 친근한 사람 밝은 에도 에너지를 가진 사람 이렇게 좀 인식하고 있는 것 같습니다. 덕분에 회의나 이런 것들을 할 때도 굉장히 좋은 분위기로 이끌 수 있어서 저의 큰 장점이 아닐까 생각이 듭니다. 그리고 단점은 쪼금 먼저 다가서다 보니 말이 많아지는 거 이게 좀 단점이 아닐까 생각을 합니다. 쪼금은 말을 좀 줄일려고 노력을 하구요. 이런 단점들도 장점이 될 수 있도록 좀 노력하도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 장점과 단점들에 대해서 모두 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "주변에서 보는 저의 단점이라고 한다 면 우선은 첫 보여지는 이미지가 조금은 다가가기 어렵고 좀 쎄 보이고 그렇기 때문에 말 걸기가 어렵다는 것조차 힘든다는 건 소통을 하기에는 역부족인 결과가 나올 수도 있는 정말 안 좋은 조건이라고 생각이 됩니다. 그래서 제가 앞에 나갔을 때 조금 약간의 포스 있는 표정을 짓거나 하면 좀 더 그럴 수 있지만 제가 하는 얘기를 듣거나 저의 웃는 모습으로 바뀌는 것을 알게 된 이후에는 저의 첫 인상의 이미지가 안 좋았던 부분을 말씀해 주시면서 정말 사람은 겪어 봐야 한다는 그런 말씀을 많이 들었던 것 같습니다. 그래서 항상 미소를 짓고 웃으려고 노력하고 좀 더 친절하게 좀 더 상냥한 목소리로 사람들을 대하려고 노력하고 있고 저의 단점 중의 하나인 또 외모에서 오는 그런 부분들도 저의 성격이나 이런 부분들 때문에 단점을 보완할 수 있는 그런 효과가 있다는 걸 안 뒤에는 좀 더 나를 드러내는 수 있는 일을 하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주시면 어떤 것이 있을지 궁금합니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 적극적인 것과 친절 그리고 어려움을 잘 도와주는 성격입니다. 요즘에는 개인적인 성격이 많아서 어떤 일이 주변에 일어나면 주저하고 쉽게 다가가지 않는 사람들이 많이 있습니다. 그럴 때 저는 빠르게 다가가서 어려움을 해결하는 점이 장점이라고 생각합니다. 그리고 다른 사람들의 어려움을 그냥 지나치지 않습니다. 어려움을 처한 사람들이 쉽게 일을 받아들일 수 있도록 도움을 주고 끝까지 해결해 주는 점입니다. 그래서 친구나 동료들이 저의 이런 친절하고 상냥한 성격을 보고 많이들 좋아합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "사람들이 저를 보고 너의 장점은 명랑하고 쾌활하고 그리고 무엇보다도 분위기를 잘 맞추는 그런 성격이 있다 라고 장점으로 꼽아주기도 합니다. 그래서 사람들과 어울리는 시간도 많고 기회가 많다 보니 또 저의 비슷한 점이 단점이 되기도 합니다. 단점이라고 하는 것은 사람들에게 너무 잘 친숙하게 하다 보니까 제가 약속을 했던 것을 잃어버린다든지 뭔가 끝까지 제가 챙겨주지 못하는 그런 면들이 나오다 보니 사람들은 그걸 또 저의 단점이라고 얘기하기도 합니다. 그래서 같은 면이 장점과 단점이 되기도 하는데요. 좀 더 이런 것을 더 장점화 시키기 위해서는 사람들을 깊고 넓게 동시에 할 수 있는 기억력을 많이 강화시키고 사람들의 관심사도 메모하거나 또는 그에게 시간이 되는 대로 사람들과 자주 만날 수 있는 전화라든지 여러 가지 방법을 통해서 나의 장점을 더욱더 살리고 싶습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 제가 생각하는 장단점과 유사하다고 생각합니다. 저의 장점은 사물이나 사람을 볼 때 한 단면만 보는 것이 아니라 여러 가지 시각으로 보는 관점입니다. 그래서 사물이나 사람을 충분하게 이해하고 노력하는 점입니다. 그리고 단점은 물건이나 어떤 것들을 잘 잊어버리는 점입니다. 그래서 실수를 많이 한다고 생각됩니다. 점을 개선하려고 노력을 하는데 메모를 한다든가 기억을 많이 하려고 항상 팬과 종이를 가지고 다니는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계시는 차별성이나 장점 등을 어필한다고 하면 어떤 것이 있다고 생각하시는지 답변 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 어떤 차별성이나 장점을 크게 어필한다면 저는 적극적인 성격으로 빠르게 일을 처리하는 것과 주변에서 나서지 않는 일도 제가 적극적으로 나서서 빠르게 일을 처리하는 점입니다. 요즘에는 개인적인 성향을 많이 가지고 있어서 자기 일이 아니면 관심을 가지지 않고 한 발 뒤에 물러서서 바라보는 경향이 많습니다. 이 점에 있어서 저는 어떤 일이든지 적극성을 가지고 다가가서 일을 해결하라고 한다는 장점을 가지고 있습니다. 그래서 주변 사람들이 저의 적극적인 성격을 많이 격려하고 칭찬하곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분이 가지고 있는 단점이 있으시다면 그것이 무엇인지 말씀해 주시고 그와 같은 단점을 극복하기 위해서 본인이 해 왔던 노력이 있으시다면 함께 답변해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "단점이라면 성격상의 단점도 있겠구요. 저의 실력에 그러니까 지식 면에서의 단점도 있을 것인데 저는 우선 저의 성격상의 단점을 말씀드리고 싶어요. 성격상의 단점은 제가 어떤 직관력 이런 것이 좀 남들보다 뛰어나다 보니 사람을 보고 평가하는 것을 참 잘 하더라고요. 물론 상대를 평가하는 데 있어서 충분히 사람과 많은 대화를 하고 알아내었다고도 생각 들지만 그리고 평가가 대부분 정확했다고 생각이 들어요. 그런데도 잘못된 평가도 있었구요. 그리고 또 사람들에게 그러한 평가가 굉장히 불편하고 또 기분 나쁜 그런 감정을 주더라고요. 그래서 어느 날 한 친한 친구가 당신은 참 정확히 판단을 하는데 재수 없다고 기분 나쁘다고 그렇게 말을 하더라고요. 고칠게요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "우선 장점을 말씀 드리고 싶어요. 저의 장점이라고 사람들이 말하는 것에 첫 번째가 항상 웃고 있다는 거예요. 저도 항상 그래왔다고 생각이 드는 것이 상갓집에 문상을 갖는데도 저도 모르게 미소를 띄고 있드라구요. 좀 당황스러웠어요 제가 그걸 인식했을 때. 그것처럼 저도 모르게 미소를 띄고 있는 걸 보면 사람들이 저를 보고 항상 웃고 있고 밝은 표정을 갖고 있다는 말이 맞는 것 같아요. 그리고 단점이라고 하면 평가를 조금 잘 한다고 할까요. 잘 한다는 것이 많이 한다는 것이고 상대를 좀 불편하게 하는 것 같아요. 상대가 좀 안 좋은 그런 하지 말았어야 될 그런 행동과 말을 할 때면 제가 꼭 그런 말은 안 하는 게 좋지 않겠냐 도로 당신에게 마이너스가 되는 그런 말이니까 안 했으면 좋겠다 요런 소리를 잘 하거든요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 가지고 있는 장점은 어떤 일을 함에 있어서 최선을 다 하고 또 굉장히 적극적으로 긍정적으로 일을 한다는 것입니다. 제가 살아오면서 인생이 새옹지마 라는 그런 것이 참 맞구나 라는 걸 많이 느꼈거든요. 그래서 어떤 일을 어떤 고난이든 업무든 저에게 주어졌을 때 저는 그것이 저에게는 더 발전할 수 있는 계기를 준다고 생각을 해 왔어요. 그리고 또 사실 그랬구요. 일을 하면서 제가 모르는 그런 지식을 더 사았고 또 그럼으로써 제 능력도 좀 더 발전을 해 왔기 때문에 저는 어떤 일이든지 제가 긍정적인 마인드로 일을 하기 때문에 다른 사람에 비해서는 좀 더 효율적으로 일을 할 수 있는 능력이 갖춰져 있다고 자부합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어 주시면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "성격상 장점이라면 제가 많은 사람들 가 처음 만은 처음 만나는 사람들과도 스스럼 없이 잘 융화되고 잘 지낸다는 것이 저의 장점이에요. 보통 얼음 깨기 있잖아요 아이스프레이킹 같은 그런 것을 좀 부드럽게 잘 하는 편이구요. 또 사람들이 호응도 좋았어요. 그런 것이 저의 장점이고 또 단점이라고 하면 단점은 단점이라고 하면 사람들에 대해 제가 판단을 잘 한다는 것 왜냐하면 얘기를 좀 하다가 사람은 저런 유형의 사람이고 또 이 사람은 이런 유형의 사람이구나 이렇게 판단을 하고 또 판단에 의해서 사람을 대하는 경우가 좀 많더라구요. 그런데 살아오면서 전혀 그럴 것 같지 않은 사람이 뒤로 호박씨 깐다고 그런 경우를 종종 봐서 제가 한 판단이 옳은 것은 아니구나 라는 것을 최근에 많이 느끼고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 지원자께서 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주실 수 있으십니까",
        "answer": "저의 장점은 지구력요. 지구력 끈기 끈기가 다른 사람보다는 좀 더 많은 것 같아요. 어떤 일을 맡으면 제가 중간에 포기하는 경우는 거의 없어요. 영 아니다 이건 정말 아니다 라고 판단이 되면 가차 없이 그만두지만 그렇지 않은 경우는 여러 방법을 써서라도 제가 일을 끝까지 마무리 하려는 그런 자세를 갖고 있다는 거 그것이 저의 장점이에요. 그런데 단점은 그러다 보니 사실 다방면에 여러 일들을 접하는 기회가 좀 적구요. 그리고 또 여러 사람들을 만나서 사회 관계를 갖는다든가 가벼운 수다를 떤다든가 그런 모임을 하지 못한다는 게 단점이에요. 그래서 인간 관계를 제가 조금 넓게 하지 못하는 거 그것이 단점이다 보니 의식적으로 모임을 하려고 시도하곤 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 예상하시기에 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 하는 칭찬은 주로 굉장히 업무 파악이 좀 빠르다 그리고 어떤 사태를 정확히 파악한다 요런 것들을 칭찬으로 많이 해요. 그런데 그것이 또 거꾸로 생각을 하면 단점이 되기도 할 것 같아요. 어떤 사태 파악을 빠른 시간 안에 잘 한다는 것은 실제로 잘 했을 경우는 별 문제가 없지만 잘못 판단했을 경우가 많지 않겠어요 빠른 시간 내에 파악을 한 거니까요. 그래서 제가 그것을 좀 고치려고 최근에 노력하고 있어요. 왜냐하면 티비에 나오는 연예인들이 사람은 저러 저러 할 것이다 라고 생각하고 판단했던 것이 전혀 다르게 결과가 나오는 것을 좀 많이 봤거든요. 착하고 선할 것이라는 사람이 정말 뒤에서 엄청난 일을 저지르는 것도 봤고 또 반대의 경우도 여럿 보았기 때문에 제가 그런 판단하는 것을 안 하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 사교적인 성격입니다. 사람들과 친분 있게 지내는 것을 좋아하는데요. 그러기 위해서 저는 사람들에게 관심을 가지고 사람의 관심사에 대해 함께 이야기 나누는 것으로 관계를 좋게 유지하고 있습니다. 그렇다고 상대방이 듣기 좋아하는 말만 해주는 것은 아니구요. 서로 진솔한 대화를 나누는 것으로 관계를 유지하고 있습니다. 저의 단점이라고 생각되는 것은 사람들과 너무 쉽게 친해지고 상대방을 잘 믿는다는 것입니다. 제가 사회성이 좋다 보니 여러 사람들을 만나고 그것을 즐기는데요. 그러다 보면 불편한 의도로 저에게 접근하는 사람들도 있더라구요. 하지만 저는 그런 사람들을 어느 정도 가려내서 제거하고 관계를 관리할 필요가 있는데 그마저도 받아 주다 보니 주변에서는 사람 관리가 조금은 필요한 것 같다 라고 이야기해 주시더라구요. 그래서 저의 이런 단점을 극복하기 위해 어느 정도 사람과의 대화를 나누다가 저와 성향에 맞지 않을 경우 조금은 자리를 피해 보는 것으로 관계를 정리하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 성실함과 꼼꼼함입니다. 그리고 다른 사람들의 이야기를 잘 들어주는 것입니다. 그래서 대화를 할 때 저의 이야기를 하기보다는 상대방의 이야기를 듣고 그에 대한 리액션을 해 주는 것입니다. 그리고 또 저의 성실함과 꼼꼼함이 때로는 좀 너무나 고지식한 모습으로 비칠 수도 있는데 그러한 모습이 되지 않기 위해서 조금은 마음의 문을 열고 융통성을 가미 시켜서 일을 하려고 노력한 적도 있습니다. 어찌되었건 저의 최대의 장점은 꼼꼼함과 끈기입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점이 있다면 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "사람들이 저를 철저하고 완벽하게 일을 하려고 한다고 칭찬을 많이 하더라구요. 어떤 일을 맡으면 저는 일에 대해 철저히 준비하고 계획하는 그런 성격이에요. 그리고 제 능력껏 완벽하게 어떤 결과물을 만들어내기까지 정말 최선을 다 하는 편이 입니다. 그런데 사실 그것이 장점만은 되지를 못 하더라고요. 그것이 반쯤이 되는 이유가 제가 그렇게 철저하게 완벽하게 일을 하려고 하다 보니 제 주변 동료들과 같이 일하는 모든 사람들에게도 기준을 적용하려고 하니까 사람들이 너무 힘들어 하구요. 또 제가 쪼금 불편하대요. 딱딱하니 좀 뭐라 할까. 그런 완벽한 사람에게 흠 잡히지 않으려고 하는 그런 마음이 먼저 든다고 하더라구요. 장점이면서 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 가지고 있는 단점이 있으시다면 단점이 무엇인지를 말씀해 주시고 그를 보완하기 위해서 본인이 어떠한 노력들을 해 오셨는지 같이 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 머릿속에 있는 말을 이렇게 저렇게 생각하지 않고 상대방에게 바로 직설적으로 말을 하는 그런 단점을 갖고 있었습니다. 그것이 때로는 좋은 효과도 보았고 서로에게 솔직한 대화를 하는데 유용하게도 사용되었지만 가끔은 서로 친한 관계가 아닌 상태일 때 사람은 뭐지 라는 그런 오해를 불러 일으키고 때로는 마음의 상처를 주는 일도 있다는 것을 알게 되었습니다. 이후부터는 제가 생각하는 바를 상대방에게 말을 할 때에 일단은 속으로 심 호흡을 하나 둘 셋 하고 생각을 합니다. 그러면서 잠시 상대방이 더 할 말이 있는지 기다려보고 그런 다음에 적절한 어휘를 찾아서 말하는 것을 연습하였더니 이제는 그런 상황이 많이 줄어들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 자주 저에게 이야기 해주는 저의 장점은 디테일한 기억력 저희가 같이 많은 사람들이 같이 했던 어떤 장소 어떤 시간 어떤 그때 분위기 이런 것들을 저는 항상 기록을 해 놓는 편이고 기록을 한 두 번 다시 보면 그것을 구체적으로 기억해 낼 수 있기 때문에 많은 사람들과 대화를 하다가 어렴풋이 기억이 나는 어떤 장면에 대해서 제가 구체적으로 이야기를 하면 많이들 놀래기도 하고 어떻게 그렇게 잘 기억하고 있는지에 대해서 칭찬을 하기도 합니다. 저의 이런 기록하는 습관이 무엇을 오래 기억하는 데 굉장히 많은 도움을 줬던 그런 적이 많습니다. 또 많은 사람들이 저에게 단점이라고 이야기하는 것은 조금 사람을 대할 때 마음에 들지 않는 사람에 대해서 좀 차갑게 대하는 편인데 제가 그런 모습을 보일 때 주변에 저랑 가까운 사람들은 조금 조심하는 게 좋겠다 라고 이야기를 해 줍니다. 알고 지내는 사람들과 원수를 질 필요는 없다 라는 이야기를 해주면서 맘에 들지 않더래도 충분히 잘 지낼 수도 있지 않을까 이렇게 이야기를 해주는 것을 듣고 제 자신의 행동을 조금 수정해 보려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시는데 이때 구체적인 예시와 함께 말씀해 주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "장점과 단점이 동일합니다. 어너 각도에서 보느냐에 따라서 장점이 되기도 하고 단점이 되기도 하는데요. 저는 똑 부러지는 성격이라는 그런 말을 참 많이 들었어요. 아니면 절대 알고 또 할 수 있는 일은 끝까지 밀어붙이는 그런 성격이다 보니 내가 맡은 어떤 일이 잘 되어가고 또 어떤 좋은 결과를 가져왔을 때는 그것이 칭찬으로 되지만 하는 과정에서 약간의 문제가 생기거나 결과물이 시원치 않을 때는 부드럽지 못한 제 성격이 타겟이 되어서 비난을 받는 경우가 좀 있더라구요. 그래서 저는 제가 가능하면 상대의 견해를 좀 들으려고 제가 먼저 지시하지 않는 그런 뒤에 좀 한 발 물러 서 있는 그런 역할을 하려고 요즘은 좀 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 단점은 말이 너무 거칠다는 것이었습니다. 어려서부터 사실 남자 친구들과 많이 어울리고 그러면서 여성스럽게 말하지 않고 굉장히 거칠게 말을 했었는데요. 그게 중학교 고등학교까지는 어리다는 이유로 괜찮다고 넘어가던 문제들이었지만 대학생이 되고 사회인이 되면서 굉장히 스스로도 한심하고 너무나 힘들었던 부분이었습니다. 하지만 이미 입에 버릇된 말들이 쉽게 나가 떨어지지 않았는데요. 저는 그것들을 고치기 위해서 우선 주변 친구들에게 도움을 요청했습니다. 제가 그런 거친 말을 사용하거나 비속어를 사용할 때 벌금을 낸다고 말을 했고 처음에는 정말 고치기가 힘들었고 저도 모르게 무의식적으로 하던 말들이었지만 정말 계속해서 벌금이 쌓이고 그것이 저도 아깝다고 느끼니 머릿속으로 한 번씩 더 생각을 거쳐서 말하는 버릇을 들였습니다. 그래서 결국에는 비속어를 사용하거나 거친 말을 쓰지 않고도 대화를 할 수 있게끔 되었고 저는 저의 단점 중 부분이 가장 큰 단점으로 생각되었기 때문에 부분을 고치는 것이 저에게는 정말 큰 숙제였습니다. 하지만 나이를 먹을수록 그런 것들이 저에게는 결코 좋은 점이 아니라는 것을 빨리 깨달았고 정말 열심히 노력해서 고칠 수 있었던 부분이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 말해주는 저의 장점은 부지런함입니다. 저는 정말 제가 생각해도 굉장히 부지런한 편이고 저의 일과는 아침 일곱 시에 일어나서 출근하기 전에 아침 운동으로 하루를 시작합니다. 그렇게 하루를 시작하면 정말 개운하고 운동을 하고 나서 씻고 회사에 가기 전에 회사에서 먹을 점심 도시락을 준비합니다. 저는 배달 음식을 좋아하지 않고 밖에서 사 먹는 음식을 좋아하지 않기 때문에 주로 도시락을 싸서 다니는 편입니다. 그래서 그렇게 건강한 식단으로 아무래도 점심을 챙긴 뒤에 출근을 준비합니다. 출근을 하고 나서는 계속해서 일을 할 것이고 그리고 나서는 퇴근하고 나서 외국어 공부를 추가적으로 합니다. 그러고 나서 저는 열 한 시쯤 잠자리에 드는 편인데요. 시간에 자고 아침 일찍 일어나는 것이 저의 발란스에 가장 맞는 것이라고 생각하기 때문입니다. 그리고 사람들이 말하는 저의 단점은 사교성이 조금 부족하다는 것입니다. 저는 영업직임에도 불구하고 다른 사람들과 쉽게 말하는 것을 잘 하지 못하는데요. 부분을 고치기 위해서 정말 많은 사람들과 대화를 나누려고 노력하고 매장에 오는 손님들과 최대한 친밀하게 얘기를 나눌려고 노력하는 편입니다. 그래서 요즘에는 전보다 사교성도 많이 올라간 편이고 다른 사람들과 얘기를 나눌 때에도 전보다 많이 힘들어 하는 것이 줄어든 느낌입니다. 그래서 저는 사람들이 말하는 저의 그런 단점을 최대한 고치려고 요즘도 무던히 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해오셨던 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 호기심이 많은 편입니다. 반면 저의 단점은 낯을 많이 가린다는 것입니다. 저는 이러한 저의 장점을 특화시키기 위해 협업을 해야 할 때나 아이디어를 제시해야 할 일이 생긴다면 제일 먼저 떠오르는 아이디어들을 제시하곤 합니다. 또한 저의 단점을 극복하기 위하여 여행을 가거나 새로운 환경에 맞닥뜨리게 될 때 항상 낯선 이에게 용기 내어 먼저 말을 걸고 대화를 시도하려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 잠이 많고 게으른 것이 저의 단점입니다. 저는 이러한 저의 성격을 고치기 위하여 일부러 바깥에 약속을 많이 잡거나 조금 더 활동적인 일을 많이 하여 질 좋은 수면을 경험하도록 노력하는 편입니다. 수면의 질을 높여 양을 줄이게 된다면 자는 시간이 줄어지기 때문에 더욱 더 생산적인 활동이 가능하고 이러한 생산적인 활동을 하게 되는 환경이 생긴다면 게으름도 고쳐질 수 있을 것이라고 판단됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 면접자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점에 대해 모두 자세하게 설명해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점과 단점에 대해서 말씀해 드리도록 하겠습니다. 가장 먼저 제가 가진 장점에 대해 먼저 이야기하려고 하는데요. 저는 일단 언어적으로 굉장한 굉장한 장점을 갖고 있다는 평을 들은 적이 있습니다. 저는 일단 누군가의 이야기를 듣는 것에 있어 굉장히 중요하다고 생각하는 편입니다. 누군가 이야기를 하면 그것을 경청하는 자세로 어떻게 무슨 내용으로 이야기를 하는지 잘 듣는 것이 제일 중요하다고 생각합니다. 사람이 이야기하는 동안 말을 끊지 않고 최대한 열심히 어떤 식으로 들어야 하고 내가 앞으로 무슨 이야기를 해야 하는지 생각하면서 듣는 것을 가장 우선으로 하는데요. 그런 자세를 갖고 있다 보면 어떤 문제 상황 대화 상황에서도 계속해서 문제가 생기지 않고 일을 어떻게 해결할 수 있는지 서로 협력 적이고 따뜻한 대화를 완성해 갈 수 있습니다. 친구들이 말한 제 단점은 너무 완벽주의를 가지고 있다는 점인데요. 어떤 일이 처음부터 끝까지 제 손에서 완전히 해결되는 것을 저는 굉장히 좋아라 하는 편입니다. 그렇지 않으면 가끔은 불안에 시달릴 때도 있는데요. 그렇기 때문에 어떤 일이 완벽 하게 해내기 위해서 계획을 세우고 작은 목표부터 큰 목표까지 어떤 식으로 진행하면 될지 고민하고 이를 생각하는 시간이 많아 그런데 에서 시간을 많이 사용한다는 점이 저의 단점이라고 생각하기도 합니다. 요새는 저는 저의 단점을 해결하기 위해서 요가나 명상하는 시간을 늘리고 계속해서 어떻게 이 일을 완벽하게 처리하지 않아도 된다는 점을 고민하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 산만함입니다. 제가 산만하다고 느낀 적이 별로 없었는데요. 언제부턴가 주변 사람들이 저에게 조금 산만한 것 같애 라는 이야기를 해주시더라구요. 산만하다는 것이 그냥 행동이나 말투 이런 언어적인 부분들이 산만하다기보다는 주변이 매우 산만하다고 이야기를 하시더라구요. 얘기를 듣고 제가 제 방과 그리고 사무실에 제 자리를 둘러보았는데요. 이것저것 메모해서 붙여 놓은 것들도 많고 그리고 정말 주변 정리가 다른 사람들의 책상에 비해서 잘 안 돼 있더라고요. 제가 이것을 보완하기 위해서 수시로 정리를 하려고 노력을 하고 메모한 것들을 계속 위에 붙이기 보다는 한 군데 모아 놓고 제가 볼 수 있게끔 정리하려고 노력하는 편입니다. 그래도 이런 습관이 한 번에 고쳐지지는 않더라구요. 그래서 꾸준히 정리해야지 하는 메모를 붙여 놓고 한 번씩 주기적으로 정리하는 습관을 들이면서 산만함을 줄이려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 꾸준함입니다. 어떤 업무를 하거나 아니면 제가 하고 싶은 일이 있을 때 잘 하지 못하더라도 그것을 포기하지 않고 조금씩 조금씩 꾸준하게 진행을 하는 편인데요. 그러다 보면 잘 되지 않았던 일들도 나중에는 제가 잘 할 수 있는 일이 되어 있고 목표를 설정해서 단기간에 보여지지는 않지만 시간이 지나면 결과를 빛을 내며 보여드릴 수 있는 부분이 있었습니다. 그래서 저는 이러한 꾸준함이 저의 큰 장점이라고 생각해요. 이런 말도 있지 않습니까. 잘하는 것도 잘하는 일이 꾸준함을 이기지 못한다구요. 그렇게 제 꾸준함은 자랑하고 싶을 만큼 저의 장점입니다. 하지만 어떤 분들은 저의 이 꾸준함 자체를 단점이라고 이야기하는 분도 계시더라구요. 왜냐하면 한 가지를 맹목적으로 지속해서 하는 것이 오히려 방향을 틀어서 내가 잘 할 수 있는 다른 일을 하면 결과가 더 좋지 않겠냐고 하시는 분들이 계셨어요. 저는 잘하는 것도 물론 좋지만 한 가지 목표를 설정해서 그것을 이루는 것에 더 희열을 느낍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 긍정적인 면이 많다는 것입니다. 저는 어떤 불편한 사항이 생기거나 난처한 입장이 되었을 때도 그것에 대한 긍정적인 면을 먼저 보고는 하는데요. 그렇기 때문에 사람들이 저와 함께 있으면 긍정적인 생각이 전염되는 것 같다고 하더라구요. 말은 정말 듣기 좋았습니다. 긍정적이라는 것은 모든 것을 바라볼 때 부정적인 측면을 조금은 배제하고 바라보는 면이 있지만 이런 것들이 저의 인생에 있어서 더 제 인생을 긍정적으로 바꿔줄 거라고 생각합니다. 그리고 저의 단점으로 보는 것은 이런 긍정적에서 오는 면을 또 단점으로 보시는데요. 이유는 너무 긍정적이다 보니 사람이 좀 실없어 보인다 라고 얘기를 하시더라구요. 아무 걱정 없이 다 잘 될 거야 라고 생각하면 다 잘되는 것이 아니다 라고 이야기하시면서 저에게 이런 부분도 조금은 고쳐야 된다고 말씀을 하셨습니다. 그래서 저는 이런 부분들이 긍정적으로 다른 사람들에게 보여지기 위해서 제가 실없어 보이는 이런 면들을 조금은 배제하고자 스스로 조금 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 낯선 것에 대한 두려움이 없고 새로운 것을 배우는 것을 아주 좋아합니다. 그래서 새로운 업무를 받거나 낯선 장소에 가서 일을 하거나 그러한 모든 것에 대해서 때로는 호기심을 갖고 설레는 마음으로 임할 수 있습니다. 새로운 장소나 새로운 업무는 저에게 새로운 도전을 선사해 주기 때문에 제가 일을 하는 데 있어서 더욱 큰 활력을 주기도 합니다. 저희 단점은 때로는 그렇게 새로운 것에 익숙해지는 것을 선호하기 때문에 주변을 잘 돌아보지 않고 제 나갈 길만 열심히 나아가는 경우가 있습니다. 그래서 제 주변에서 저와 함께 달려가다가 잘 따라오지 못하는 동료가 있을 경우 그런 것을 잘 이해하지 못하는 경우가 있었는데 이제부터는 그런 부분까지 세밀하게 살피면서 열심히 앞으로 나아가는 그런 직장인이 되도록 노력하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 단점이 있으시다면 단점에 대해서 이야기를 해 주시고 그와 같은 단점을 본인이 극복하기 위해서 혹은 보완하기 위해서 해왔던 노력이 있으시다면 같이 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점이라고 한다면 저는 낯을 좀 많이 가리는 편입니다. 제가 내성적인 성향이기도 하고 사람들과 이야기하는 것이 많이 불편해요. 그러다 보니 좀 낯을 가리고 있습니다. 그런데 이런 낯가림 현상들은 제가 업무를 할 때 도움이 안 되더라고요. 극복해야 할 부분이라고 생각했습니다. 그래서 이러한 내성적인 단점을 그리고 사람들과 이야기하는 것에 어려움을 느끼는 제 단점을 보완하기 위해서 저는 우선 인사하는 것을 시작했습니다. 사람들에게 그냥 얼굴을 좀 안다 싶으면 먼저 인사하고 웃었습니다. 그러다 보니 다음에 사람들도 저에게 인사를 먼저 해주더라구요. 그렇게 한 번 하는 것이 어렵긴 했지만 인사를 하는 작은 행동 변화만으로도 사람들과 다가가서 이야기하는 것이 조금은 편해졌습니다. 왜냐하면 그들이 나를 바라보는 시선이 달라졌기 때문이에요. 예전엔 저를 어렵게 생각한다고 했고 저도 그들이 어려웠는데요. 인사를 하는 것을 시작했더니 웃으면서 상대방도 저를 대하더라구요. 그렇게 작은 변화로 제 단점을 보완하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "네. 주변 사람들이 생각하는 저의 장점은 밝고 좀 잘 웃고 친절한 그래서 좀 다가가기 쉬운 사람 이런 것들을 좀 장점으로 많이 이야기합니다. 저도 물론 그렇게 생각을 하구요. 그런 것들이 좀 사회생활을 함에 있어서 좀 장점으로 다가오지 않나 사람 처음 만나거나 협업을 하거나 이런 것들을 할 때 좀 기간이 짧은 시간에 좀 같은 일을 해야 되니까 그런 것들이 장점으로 다가오는 것 같습니다. 반대로 단점은 어떤 이야기를 함에 있어서 제가 웃으면서 좀 이야기를 하다 보니까 좀 싫은 말도 참 잘 하거든요. 그래서 그런 말 때문에 조금 부담스러워 하시는 분들도 계시더라구요. 저는 조금 꽁하고 갖고 있는 것보다는 좀 터트리는 게 맞다 라고 생각을 해서 안 좋거나 불만이 있거나 이런 부분도 좀 이야기를 하는 편입니다. 대신 좀 웃으면서 얘기를 하는데 웃으면서 얘기를 하더라도 내용이 좀 좋지 않으니까 그런 것들은 좀 단점이라고 생각하시는 것 같아요. 그래서 어떤 불편 불만 사항이라든가 불편한 점 이런 부분에 대해서 좀 이야기를 한다 이런 것들이 저희가 좀 단점으로 바라보고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격상 장점이라면 저는 긍정적인 마인드 또 낙천적인 성격을 가지고 있습니다. 어려움이 찾아오거나 힘든 일이 생겼을 때 쪼금 더 주저 앉아서 그것을 개탄하는 일보다는 적극적으로 해결해서 좋은 결과를 가져와야 되겠다 라는 생각을 하는 편입니다. 문제가 생기더라도 문제에 빠져서 허우적거리지 않고 긍정적으로 이런 문제가 생겼으니까 또 이거를 해결할 수 있는 어떤 노하우가 생기겠구나 라는 식으로 받아들이면서 그것을 해결할려고 동분서주하고 최대한 여러 가지 노력을 기울여서 문제를 해결하려고 하는 그런 성격이 저의 성격상 장점인 것 같고 단점이라면 사람에 대한 어떤 실망에 대해서 좀 견디기 힘들어 하는 것 제가 사람을 믿고 사람을 좋아하고 그런 편이긴 하지만 저에게 실망을 준 사람에게 대해서는 좀 쉽게 용서를 하지 못하는 그런 성격이 있는데 그것이 저의 단점이 아닐까 생각하고 좀 더 폭넓게 사람을 받아들이고 좀 척을 지지 않는 관계를 유지하는 그런 방식으로 저의 단점을 보완해 나가려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격의 장점은 일단은 굉장히 둥글둥글합니다. 그래서 어디에 있든지 어떤 그룹에 있던지 모나지 않고 좀 잘 지내는 편이거든요. 그래서 그런 부분이 좀 장점이라고 할 수가 있구요. 그리고 저는 좀 긍정적인 편이에요. 그렇기 때문에 좀 사람을 험담하거나 이런 거를 또 굉장히 싫어해요. 그렇기 때문에 대인 관계에 있어서 크게 문제가 되지 않는다는 거 그리고 상대방의 입장을 좀 더 먼저 생각하는 부분 이런 부분들이 제가 사회생활이나 대인 관계에 있어서 좀 큰 장점으로 작용을 하는 것 같습니다. 저의 단점이라고 한다면은 조금 우유부단한 면이 있어 가지고 선택 장애 이런 게 좀 있습니다. 그래서 어떤 일을 어떤 선택을 해야 할 때라고 한다면은 좀 시간이 걸리는 거 요런 게 좀 단점이라고 할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분 본인의 장점 그리고 단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 저희에게 함께 설명해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "다른 사람들이 저에 대해서 말하는 것을 보면 저는 신중하고 꼼꼼하며 믿을 수 있는 사람이라고 말합니다. 그것은 제가 항상 어떤 사안에 대해서 깊이 생각을 하고 다른 사람들을 배려하며 남의 흉을 보지 않는 그런 성격이기 때문에 그렇게 평가하는 것 같습니다. 그런데 때로는 저의 이런 신중함 때문에 다른 사람들이 저에게 말할 때 저의 진짜 의중이 무엇인지 제 속을 잘 모르겠다 고 하거나 제가 어떤 생각을 갖고 있는 건지 파악하기가 어렵다고 말합니다. 그래서 저의 신중하고 깊이 생각하며 남을 배려하는 그러한 장점이 때로는 다른 사람들에게는 본인들에게 속을 드러내지 않는 그런 알 수 없는 사람이라고 판단하는 단점으로도 작용을 하는 것으로 보입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어느 사안이나 상황이 발생했을 때 즉각적으로 반응하거나 하지 않고 좀 더 깊이 있게 생각하고 판단하는 유형입니다. 또한 사람이 없는 곳에서는 절대로 다른 사람 흉을 보지 않는 것이 저의 철칙입니다. 그래서 저희 주변 사람들은 저를 상당히 신뢰하고 믿고 따릅니다. 그런데 때로는 저희 그런 신중한 태도와 성격 때문에 사람들이 저를 가까이 하기가 어렵다고 하는 경우도 있습니다. 또 제가 어떤 생각을 갖고 있는지 잘 알 수가 없다는 말도 하곤 합니다. 그래서 좀 더 친숙한 관계를 맺기 위해서 사람들과의 어울림을 더 길게 갖고 또한 동아리 활동을 할 때에도 좀 더 적극적으로 하면서 사람들의 신뢰도 받으면서 함께 친숙한 관계를 유지하도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 장점을 최대한 특화 시키며 단점을 극복하기 위해서 지원자분 스스로 어떠한 노력을 해 오셨는지도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 상황이 발생되거나 사안이 생겼을 때 위급하고 다급하게 대응하거나 처리하지 않고 일단 신중하게 생각하고 꼼꼼하게 생각하는 타입입니다. 또한 다른 사람이 없을 때 없는 사람에 대해서 흉을 보지 않는 것이 저희 철칙입니다. 그래서 제가 실수가 적고 사람들이 저를 많이 신뢰하고 따르는 편입니다. 그에 반해서 저의신중하고 다른 사람에 대해서 함부로 말을 하지 않는 성향 때문에 때로는 저에게 말을 걸기가 어렵다고 하거나 제가 어떤 생각을 하는지 잘 모르겠다고 말하는 경우도 있습니다. 그래서 신뢰를 받되 친숙한 관계를 유지하기 위해서 최근에는 사람들과의 어울리는 시간을 좀 더 많이 갖고 유쾌한 시간을 가지려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님만의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화 시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 많은 사람들과 원만한 인간관계를 갖고 있는 것입니다. 먼저 상대의 이야기를 잘 들어주고 또 배려해주는 마음을 갖고 저의 이기적인 생각을 버리고 상대의 필요한 부분을 이해하고 도와주려고 노력하다 보면 사람과의 관계가 원만한 것 같습니다. 또 저의 단점은 좀 고지식하다는 것입니다. 그래서 어떤 문제를 맞닥뜨렸을 때에 너무 고지식한 생각을 가지고 접하다 보니 때로는 답답할 때가 많이 있습니다. 그래서 좀 더 융통성을 가지고 살아보고자 조금은 제 마음의 문을 열고 욕심을 버리려고 하는데 쉽지는 않습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성 그리고 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있습니까",
        "answer": "현대 사회는 아주 빠르게 변화가 되고 있는 사회라서 사람들의 생각이나 말을 하는 것도 정말로 즉각적이고 빠른 형태가 되어 있습니다. 그것이 현대사회에 발맞춰 가는 것이라고 할 수도 있겠지만 때로는 어떤 사안에 대해서 지나치게 빠르게 응대를 할 때 많은 실수가 생길 수 있습니다. 저는 다른 사람들에 비해서 상당히 신중한 성격입니다. 또한 어떤 현상에 대해서도 얕게 생각하는 것이 아니라 깊이 파악하고 분석해 보고 고민해 보는 그런 성격입니다. 그래서 어떤 상황에 대한 본질을 간파할 수 있고 문제가 생겼을 때 근본적인 해결 방법을 찾을 수 있는 그런 능력을 갖고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 매사에 적극적입니다. 그래서 어떠한 일을 만날 때에 주저하지 않고 적극적으로 일을 해결하기 위해서 임하는 편입니다. 그리고 저의 단점은 조금은 융통성이 부족하다는 것입니다. 그래서 때로는 너무 고지식하게 일 처리를 함으로써 손해를 보는 경우도 있습니다. 그래서 저는 앞으로는 좀 더 다양한 상황과 환경이 있다는 것을 인지하고 조금은 여러 가지 방면으로 알아보고 일 처리를 하도록 융통성을 발휘하는 그러한 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다른 사람의 관점으로 보는 저의 장점은 분석적이며 통찰력이 높은 것과 정보력에서 다른 사람들에 비해 빠르다 는 말을 많이 듣는 편입니다. 단점으로는 발생한 일을 마무리 짓기 위해서 무리를 많이 하는 것과 가끔은 감정이 결여되어 보이기도 한다고 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 긍정적이고 낙천적인 성격 그리고 계획을 하는 것을 좀 어떻게 보면 집착하듯이 좋아합니다. 이를 계획해서 구체적으로 해내는 것에 대해서 항상 관심을 가지고 있고 계획을 얼마큼 실천했는지에 대해서 항상 관심 있게 디테일하게 지켜보고 그것을 체크하려고 합니다. 그것이 저의 장점이고 장점을 특화하려고 하는 노력은 제가 긍정적인 생각을 항상 할 수 있는 것은 지금까지 가졌던 여러 가지 어려움을 이겨내고 나서의 긍정적인 결과를 받았을 때 느꼈던 어떤 그런 보람이라든지 긍지라든지 그런 것이 있기 때문인 것 같아서 그런 것들에 대해서 한 번씩 감사하고 다시 생각해보고 하는 것이 특화하는 방법이 된 것 같고 저의 단점은 사람에 대해서 실망했을 때 마음을 조금 돌이키기 힘든 점 그것이 저의 단점인 것 같고 제가 단점을 극복하기 위해서 사람에 대해서 지나치게 기대하지 않으려고 노력하고 사람에 대해서 폭넓게 이해하려고 노력하고 그런 공부를 좀 계속해서 해 나가려고 노력합니다. 사람을 쉽게 배척하지 않고 이해해서 같이 갈 수 있도록 만들려고 노력하는 것이 저의 단점 극복 노력입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점이 무엇이라고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 굉장히 신뢰감을 준다 라는 말을 많이 듣습니다. 신뢰감을 많이 주고 사람을 편안하게 한다 라는 말을 많이 듣습니다. 이게 장점인데요. 근데 제가 인상이 첫 인상이 그렇게 부드러운 편은 아닌가 봐요. 첫 인상은 그렇지 않은데 이렇게 친해지게 되고 알게 되면은 참 편안하고 신뢰감이 간다고 하더라구요. 그래서 첫 인상도 단점이라고 생각은 듭니다. 하지만 제가 제가 또 웃고 하면은 또 굉장히 인상이 또 정반대거든요. 그래서 좀 잘 웃고 할려고 단점을 그런 식으로 보완할려고 그렇게 노력을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들이 많이 있습니다만 다른 지원자들이 아닌 지원자분 본인만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필해야 한다고 하면 어떤 것이 있는지 답변 부탁드립니다",
        "answer": "그렇게 특별나진 그렇게 특별난 건 아니지만요. 제가 생각하기에도 그렇고 많은 사람들에게 들어왔던 얘긴데 굉장히 신뢰감을 준다고 합니다. 제가 사람들로 하여금 신뢰감을 주고 그리고 같이 대화하거나 할 때 편하다고 그렇게 얘기를 합니다. 그래서 이런 부분들이 장점이 되어서 업무에 있어서도 굉장히 좋은 역할을 하게 된다고 생각이 되요. 그렇기 때문에 고객님과의 상담이나 아니면은 이런 영업을 할 때도 마찬가지고 신뢰감과 편안함이 크게 작용하는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 사람들과 대화를 할 때나 인간 관계 속에서 어떤 상황에 되어서나 저의 생각에 대해서 말을 빙빙 돌려서 하는 것을 아주 싫어합니다. 그래서 머릿속에 생각 나는 대로 그때 그때 직설적으로 말을 하는 편입니다. 마음속에 어떤 하고 싶은 말을 담아 놓고 하지 않으면 속이 아주 답답합니다. 이런 저의 직설적인 화법이 때로는 시원하다고 생각하는 사람들도 있는데 어떤 사람들은 그런 말로 인해서 마음의 상처를 받는 것도 보았습니다. 그래서 이후부터는 내가 하고 싶은 말이 있거나 직설적으로 말을 바로 하기 전에 머릿속으로 하나 둘 셋 그렇게 숫자를 세고 말을 다듬어서 하게 됩니다. 그런 이후부터는 저의 말로 인해서 상처를 받았다고 하는 거는 많이 줄어들게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 본인이 가진 장점이나 차별성이 있다면 어필 한 번 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "현대 사회는 빠르게 변화가 이루어지고 있고 어떤 것에 대해서 표현을 할 때도 쇼트처럼 아주 짧고 간결하게 표현해 내는 것이 익숙한 시대입니다. 그래서 사람들과의 대화도 너무나 얕게 대화를 하게 되고 겉으로 보이는 부분만을 가지고 판단하는 그런 경향이 있습니다. 저는 어떤 사안에 대해서 상당히 신중하게 생각하는 타입이고 문제가 발생한 경우에는 원인을 분석하는 데 있어서 탁월하기 때문에 근본 문제를 잘 찾아내고 있습니다. 그래서 이러한 성격이 업무에도 적용이 될 때 사람들과의 트러블이나 문제 발생을 미리 예방할 수 있고 업무의 중요도와 문제점을 잘 파악해서 업무를 제대로 완성하고 높은 성과를 내는데 일조할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 자주 듣는 그런 칭찬은 어떻게 말을 그렇게 열심히 들어 주세요 이런 말을 많이 들어요. 상대방의 말을 참 진심으로 저는 들으려고 해요. 그래서 사람도 저에게 마음을 잘 열고요. 그리고 대화가 손쉽게 되는 거 고런 것들이 저의 장점이라고 봅니다. 다른 사람들이 그렇게 말을 하더라구요. 그런데 단점이라고 하면 제가 남의 말을 잘 듣기도 하지만 제 자신의 판단을 좀 고집하는 편인 것 같아요. 왜 그러냐 하면 남의 말을 잘 듣다 보니 사람들의 유형이라고 할까 사람들의 본성에 대해서 파악하는 능력이 있거든요. 그러니까 사람은 저런 유형의 사람이고 이 사람은 이런 유형의 사람이다 요로케 판단을 딱 해 놓고는 제가 내린 고 기준에 따라서 사람을 대하는 경우가 참 많았어요. 근데 그것이 아니라는 것이 살아가면서 참 많이 느껴지거든요. 제가 그렇게 생각했는데 전혀 그렇지 않은 사람들도 봤거든요. 그래서 지금 좀 고치려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 매사에 신중하고 깊이 생각하며 어떤 사안에 대해서 분석을 하는 편입니다. 또한 사람들과 관계를 맺을 때 절대로 없는 사람에 대해서 흉을 보지 않습니다. 그래서 저는 사람들로부터 신뢰와 신망을 받는 편이라서 그러한 기질을 통해 모임이나 단체 조직에서 리더의 역할을 감당하고 있습니다. 하지만 때로는 너무나 신중하고 묵직한 성격 때문에 사람들이 쉽게 저에게 말을 하기가 어렵고 다가오기가 힘들다는 이야기를 종종 듣습니다. 그래서 리더를 하더라도 친숙한 관계를 유지해야겠다고 생각해서 사람들과 대화하는 것을 좀 더 늘리고 사람들이 말을 할 때마다 아주 환한 얼굴과 톤으로 대화에 참여를 하는 것을 연습하곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점으로는 굉장히 덜렁거리는 습관이 있는 것인데요. 평상시에 약속을 잡거나 할 때도 약속을 한 지 깜빡깜빡 하는 경우가 굉장히 많았고 물건들을 제자리에 두지 않고 여기저기에 둬서 물건을 찾는 데에도 굉장히 많은 시간이 걸렸습니다. 예전에는 한 번 버스에 핸드폰을 두고 내린 적이 있는데요. 설마 버스에 핸드폰을 두고 내렸겠어 라는 마음으로 정말 핸드폰을 버스에 두고 내리지는 않았겠지 라는 생각 때문에 집을 다 뒤져본 적이 있었습니다. 하지만 핸드폰이 끝까지 나오지 않았고 핸드폰에 전화했을 때 누군가가 받았는데 그때 받은 사람이 종점에 있는 핸드폰 기사분이었습니다. 그렇기 때문에 저는 그런 식으로 물건을 어디에 두고 오거나 아니면 약속을 잊는 등의 덜렁거리는 습관들이 남아 있었습니다. 그것들은 제가 생활하면서 굉장히 불필요한 부분이었고 굉장히 큰 단점이었습니다. 그래서 저는 부분을 보완하기 위해 최대한 물건을 제자리에 놓는 습관을 길렀고 일정 같은 것은 핸드폰 캘린더를 이용해서 최대한 기재해 놓고 그것들을 자주 확인하는 습관을 가졌습니다. 그렇게 해 본 결과 확실히 지나가고 놓치는 일정이나 약속들이 현저히 줄어들었고 물건 같은 경우에도 자리에 두고 자리에 다시 놔두는 습관을 길렀더니 그것을 찾는 데에도 많은 시간을 들이지 않게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 한 번 본 것과 한 번 기억한 것은 절대 잊어버리지 않는다는 것입니다. 그것을 특화시키기 위해서 눈으로 보고 동시에 머리로 기억하는 마치 카메라가 셔터를 눌르면 모든 그림이 필름처럼 저장되는 것처럼 저도 눈을 깜빡거리면서 현상이나 사진을 기억하려는 연습을 하였습니다. 그것을 포토 메모리라고 하더라구요. 제 단점은 그런데 제 단점은 그닥 많지 않은 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 구별되는 지원자님만의 차별성 장점이 있다면 어떤 게 있습니까",
        "answer": "모든 지원자들이 그런 것은 아니지만 요즘은 온라인이 대세라서 많은 사람들이 정보를 얻을 때에도 온라인을 통한 정보를 수집합니다. 또는 표현을 할 때에도 아주 단편적이고 즉각적인 표현을 합니다. 저는 어떤 문제에 대해서 상당히 깊게 생각하고 분석하는 타입입니다. 너무 쉽게 직관적으로 대답을 하고 어떤 문제에 대해서 일단 부딪쳐 보자만 하면 문제를 근본적으로 해결할 수가 없는 경우가 훨씬 많습니다. 저는 요즘 사람들과 다르다는 그런 말을 종종 듣는데 깊이 생각하고 한 사안에 대해서 분석하는 그런 타입이라서 어떤 문제가 생겼을 때에도 문제를 지혜롭게 해결할 수 있는 그런 장점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 성격상 장점 그리고 단점에 대해서 각각 이야기 해 주시면 좋겠습니다 구체적인 예시를 들어서 답변을 해주셔도 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성격상 장단점을 말씀드리겠습니다. 먼저 저의 장점을 말씀드리겠습니다. 제가 생각할 때 저의 장점은 여러 가지가 있다고 생각됩니다. 제가 생각되어지는 장점을 나열해 보겠습니다. 첫째 사람들에게 상냥하게 인사하는 점입니다. 둘째 항상 부지런하여 몸을 많이 움직이는 편입니다. 셋째 상대방의 말을 귀 기울여 주는 점입니다. 상대방의 눈을 맞추고 항상 진심을 다하여 상대방의 말을 끝까지 들어주려고 하는 점입니다. 또 저는 어려운 일이 있으면 지나치지 않고 잘 도와주려는 점입니다. 여러 가지 장점이 있지만 생각나는 대로 말씀드렸습니다. 그리고 저의 단점은 잘 잊어버리는 것입니다. 물건도 잘 잊어버리고 건망증이 좀 심해서 항상 물건을 찾고 또 소홀히 물건을 챙기지 않는다는 점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 극복시키고 특화하기 위해서 어떤 노력들을 했는지도 답변해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 다른 사람들의 말을 잘 경청해 주고 상대방의 말에 공감을 하면서 다른 사람이 저를 신뢰하고 잘 따르는 그런 장점을 갖고 있습니다. 그래서 그런 장점을 발휘해서 사적인 모임이나 어떤 단체나 조직에서 리더의 역할을 감당하고 있습니다. 때로는 제가 다른 사람들의 말을 잘 들어주고 앞에서 이끌어가는 리더의 역할을 하다 보니 팀원들이나 주변 지인들이 저에게는 공적인 일이나 어떠한 문제에 대해서 상의하고 얘기하는 것은 좋은데 가볍게 친구처럼 대하기가 어렵다는 이야기를 하곤 합니다. 그래서 제가 너무나 무거운 이미지는 벗기 위해서 좀 더 사람들과 가벼운 대화를 하는데 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유까지도 함께 답변 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저는 사람들과 대화를 할 때 다른 사람에 대해서 흉을 보는 대화는 절대로 하지 않습니다. 또한 어떤 상황에 대해서 깊이 생각하고 그것에 대해서 분석을 하며 판단할 수 있는 능력이 있고 한번 판단된 능력에 따라서 추진을 강하게 하는 그런 타입입니다. 그래서 저를 아는 사람들은 작은 모임이나 조직 단체에서도 저를 리더로 인정하고 있습니다. 사람들을 통솔하고 책임감 있게 이끌어내는 그런 능력을 갖고 있습니다. 하지만 이런 앞서가는 성격 때문에 사람들이 때로는 저를 어려워하고 친근감 있게 다가가기가 어렵다고 합니다. 그래서 이제는 대화할 때나 사람들과 사소한 만남을 할 때 좀 더 온화하고 편안하게 대화할 수 있도록 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있으시다면 설명해 주시길 바랍니다 또 그것을 보완하기 위해서 개인적으로 한 노력이 있으신지 궁금합니다",
        "answer": "저의 단점을 말씀드리겠습니다. 저의 단점도 한 두 가지 점이 있다고 생각되어지는데 그중에서 가장 큰 단점은 소소한 일상의 물건을 잘 잃어버린다는 것입니다. 그래서 가족들에게 종종 비난과 불편한 얘기를 많이 듣곤 합니다. 그래서 제가 항상 이 점을 고치려고 많이 노력하지만 잘 이루어지지 않고 있는데 이를 보완하기 위한 저의 노력은 항상 메모하는 습관입니다. 그런데 메모장도 종종 잊어 잃어버려서 제가 민망할 때도 많고 당혹스러울 때가 많습니다. 이러한 저의 단점을 보완하기 위해서 계속 메모하고 또 행동을 빠르게 생각하지 않고 한 번쯤 천천히 되짚어 보는 그런 노력도 기울여 보도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 어떤 사안에 대해서 깊이 생각하고 본질을 꿰뚫는 능력이 있습니다. 그리고 빠른 판단력을 바탕으로 사람들 간의 다양한 의견들을 취합해서 하나로 모아 이끌어 가는 그런 추진력이 있어서 리더의 역할을 자주 합니다. 하지만 다른 사람의 흉을 많이 보는 그런 사람과는 인간 관계를 딱 끊어 버립니다. 그런 사람은 내가 없을 때에도 나에 대해서 있는 것 없는 것 모든 흉을 볼 사람이라서 아예 상대를 하지 않습니다. 때로는 이렇게 맺고 끊는 것이 너무나 명확해서 사람들에게 너무 차가운 사람이라고 그런 말을 듣기도 합니다. 그것이 저의 단점이라고 할 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이 때 구체적인 예시를 함께 들어주시는 것도 좋겠습니다",
        "answer": "제 성격의 장점은 현실에 잘 적응한다는 것입니다. 저는 살면서 다양한 환경 속에서 살아왔습니다. 아주 부자로 살았던 적도 있고 아주 어렵게 살았던 적도 있습니다. 그래서 상황 상황에 맞게끔 스스로를 다독이면서 살아왔기 때문에 주위 환경에 잘 적응합니다. 그것이 저의 장점이고요. 단점은 제가 만일에 몸이 아프거나 힘들거나 아니면 상태가 컨디션이 안 좋을 때는 아무 것도 하지 않는다는 것입니다. 반드시 해야만 하는 것도 미룰 때가 있습니다. 그것이 제 가장 큰 단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 함께 언급해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 많이 덜렁대는 것입니다. 덜렁댄다 라는 건 어떤 중요한 물건을 빠뜨리기도 하고 제 물건을 잃어버리기도 하고 뭔가를 깜빡깜빡 잊기도 한다는 뜻인데요. 그러다 보니 주위 사람들이 저를 볼 땐 참 불안하다 라는 이야기를 어렸을 적에 많이 들었습니다. 그런데 저에게 중요한 일들이 하나씩 늘어가다 보니 또 제가 이 한 가지를 실수함으로써 공동체가 피해를 볼 수 있는 어떠한 책임을 점점 지니게 되다 보니 이런 덜렁거림을 스스로 용납할 수가 없게 됐습니다. 사소한 실수지만 실수가 제 얼굴을 부끄럽게 만들었고 다시는 이런 실수를 하지 않기 위해서 어떠한 방도가 필요했습니다. 그런 사회 생활을 통한 가르침을 받다 보니 저도 모르게 꼭 필요한 것들은 메모를 하게 되었고 메모뿐만이 아니라 언제 이거를 챙겨야 하는지 계획까지 짜기 시작했습니다. 그저 메모해 놓고 이거 챙겨야 돼 해도 너무 바쁘게 시간이 지나면 그냥 잊으면 그만이기 마련이기 때문에 어떤 물건을 챙기거나 어떤 일을 해서 제출을 해야 한다거나 이런 중요한 일이 있을 때는 꼭 저의 타임 플랜에 너놓습니다. 챙기는 시간이 비록 일 분이 될지라도 몇 시에 이거를 너 챙겨야 한다는 것을 꼭 기입해 놓고 저의 타임 플랜에 대해서도 일주일 전에 미리 짜 놓고 계속해서 반복해서 봅니다 외울 때까지.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 단호하고 맺고 끊는 것이 아주 분명한 스타일입니다. 또한 어떠한 사안이 생겼을 때 사안에 대해서 깊이 생각하면서 문제의 본질을 찾아내는 능력도 탁월합니다. 그래서 주변에서는 사적인 모임이나 조직이나 단체에서 제가 리더 역할을 많이 합니다. 그런데 때로는 그렇게 분명한 성격과 추진력 때문에 사람들이 저를 친근하게 생각하지 않는 경우가 있습니다. 그래서 최근에는 좀 더 온화한 모습과 부드러운 표현으로 사람들과 친밀한 대화를 하는데 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각할 때 다른 지원자들에 비해서 자신만이 가진 차별성이나 장점이 있다면 어필해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 갖고 있는 다른 사람들과 다른 장점을 얘기한다면 저는 상당히 신중한 성격이라는 것과 판단력이 빠르다는 것을 말하고 싶습니다. 성격이 신중함에 따라서 어떤 사안에 대해서 깊이 있게 분석하고 문제의 본질을 파악해 내는데 탁월합니다. 그에 따라서 어떻게 판단을 해야 할지 이렇게 저렇게 고민하지 않고 신중히 생각한 것에 바탕한 판단에는 아주 빠르게 결정을 내고 그것의 기준으로 해서 추진이 상당히 강한 편입니다. 그래서 여러 사람들에게 신뢰를 얻고 있고 리더의 역할을 많이 감당하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 자신의 단점에 대해서 말씀해 주시고 또 단점을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점은 장점이기도 하지만 가끔은 단점 같이 느껴질 때가 있습니다. 그것은 제가 융통성이 없다는 것입니다. 어떤 경우에도 주어진 규칙을 반드시 지켜야 된다 라고 생각합니다. 예를 들어서 차들이 아주 복잡한 도로에 급한 일이 있다면 세울 수도 있을 때도 있을 것입니다. 하지만 저는 꼴을 못 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 비교해서 지원자님만이 가지고 있는 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있습니까 답변 부탁드립니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 차별성이나 장점을 얘기하자면 일단은 제가 일을 할 때 남을 좀 배려해서 한다는 겁니다. 제가 좀 보면은 남과 부딪치는 걸 별로 안 좋아하기 때문에 미리 배려를 하고 남을 대하는 편인 것 같습니다. 그래서 점이 제 장점이라고 생각하는데요. 그런 장점들이 아무래도 일을 할 때 좋게 좋은 작용을 할 수 있지 않을까 생각이 듭니다. 그리고 부딪치는 걸 싫어하기 때문에 웬만하면은 의견을 조율할 때 잘 배려를 할 거라고 생각합니다. 하지만 그래도 의견이 안 맞다면은 그리고 의견이 틀리다고 생각이 든다면은 그거에 대해서는 확실하게 얘기를 할 겁니다. 제가 확실하게 하는 걸 좋아하기 때문에 그리고 솔직한 성격이라서 그렇게 얘기를 할 것 같고 제가 배려가 있기 때문에 아무래도 좀 좋게 좋게 얘기를 하지 않을까 생각이 듭니다. 그게 저의 장점이지 않을까 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위하여 지원자님께서 어떤 노력을 하셨는지도 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 굉장히 긍정적이고 또 낙천적이 있고 그런 저의 성격입니다. 어려운 문제가 발생한다거나 힘든 일이 생겼을 때 주저 앉아서 그거를 탓하기보다는 해결 방법을 긍정적으로 적극적으로 좀 모색하는 그런 성격이 저의 장점이고 모든 문제를 문제로서만 받아들이지 않고 이것으로 인해서 내가 발전하고 또 좀 더 나은 사람이 될 수 있다 라는 생각으로 받아들이고 바라봅니다. 그것이 저의 장점입니다. 또 저희 단점은 사람 간의 어떤 신뢰가 깨어졌다고 느끼거나 제가 생각하는 일정 수준의 상식을 뛰어넘는 특이한 행동을 보이는 사람을 좀 받아들이기 힘들어 합니다. 그래서 그것이 좋지 않은 저의 단점이라고 생각하고 사람을 폭넓게 이해할 수 있는 여러 가지 공부를 함으로 인해서 그것을 극복하는 것으로 가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장단점은 무엇이라고 생각하는지 이유와 근거를 들어 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 굉장히 긍정적인 사람이라는 거 많은 사람들이 저에게 굉장히 긍정적이라는 이야기를 많이 해주고 참 낙천적이다 라는 얘기도 많이 해줍니다. 문제가 생기거나 어려움이 생기거나 힘든 일이 생겼을 때 제가 그것을 누구에게 하소연 한다거나 힘들어서 절절 맨다거나 그러지 않고 어떻게 하면 이것을 이겨나갈 수 있지 어떻게 하면 이것을 해결할 수 있지 라고 생각하고 받아들입니다. 이 세상에 문제 없이 살아가는 인생은 없다 라고 생각하는 편이고 그것이 주변에서 사람들이 저를 볼 때 굉장히 장점이라고 생각해 주는 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 인간적으로 조금 실망을 한다거나 제 기준에 못 미치는 사람을 대할 때 좀 차갑게 대하는 편인데 주변에서 저에게 되도록이면 사회생활을 하면서 만난 사람과는 그렇게 지나치게 거리를 두는 선택을 하지 않는 것이 좋다고 조언을 해 줬었고 그래서 저는 그렇게 하지 않으려고 조금 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력한 부분이 있다면 무엇이었는지 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어떤 특성이 무조건 네가티브 하기만 하고 어떤 특성이 무조건 포지티브 하기만 하다 이런 생각은 조금 반대하는 입장입니다. 어떤 측면이 좋은 점도 있고 나쁜 점도 있다 라고 늘 생각하는 편이고 지금 저의 단점을 물어보신다면 저의 특성이 조금 따지기 좋아하고 원인을 밝히는 걸 좋아하고 왜 그런지를 좀 알아야 다음에 일을 진행하는 게 편한 그런 특성을 가지고 있는데 그것이 어떤 부분에서는 장점이 되기도 하고 또 다른 부분에서 단점이 되기도 한다 라는 그런 생각을 가지고 있습니다. 저의 특성이 단점이 되는 것을 발견했을 때는 그것을 저의 특성을 바꾼다기보다는 이것이 어떻게 하면 장점으로 변할 수 있는지를 생각해보고 그런 측면을 찾아보려고 노력하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 하나요",
        "answer": "제 장점 중 하나는 경청하는 것입니다. 저는 이야기를 주고 받을 때 상대방의 이야기를 듣는 것을 더욱 좋아합니다. 이유로 친구들은 고민이 있을 때마다 저를 찾곤 합니다. 저는 충고는 못 해주지만 잘 들어주기 때문인 것 같습니다. 단점으로는 제가 어떠한 것을 결정함에 있어 시간이 오래 걸리는 편이라 우유부단하다는 소리를 듣는 편입니다. 하지만 저는 우유부단 하지 않고 신중하기 위해 후회 없는 선택을 하려고 시간을 많이 투자하는 편인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주세요 이때 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저는 평소에 깊이 생각하고 근본적인 문제를 잘 파악하는 능력을 갖고 있습니다. 그래서 어떤 문제가 발생하면 겉으로 드러나는 현상만 가지고 잘 잘못을 따지거나 성급하게 결론 내리지 않고 발생한 문제에 대해서 좀 더 깊이 분석하고 최종적인 판단을 내리는 편입니다. 그래서 사람들과의 관계 속에서 실수가 적고 많은 사람들에게 신뢰를 받기 때문에 모임이나 조직 단체에서 리더의 역할을 하고 있습니다. 때로는 이런 신중함이 단점으로 작용이 되어서 사람들에게는 소심한 사람으로 비춰질 때도 있었습니다. 그러나 오랜 기간 같이 교류를 갖는 사람들은 제가 그런 소심함이 아니라 신중한 성격이라는 것을 잘 알고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 들어보고 싶습니다",
        "answer": "저의 장점은 새로운 것에 대한 도전을 잘 하고 호기심이 많아서 어떤 어려운 상황이 되거나 낯선 상황이 되거나 또는 생각하지도 못했던 어려운 일이 닥치더라도 그것에 대한 거부감을 갖지 않고 최대한 노력해서 여러 가지 문제들을 풀어 나가거나 어려운 프로그램이나 시스템에 대해서 잘 적응을 하는 편입니다. 그래서 여러 다양한 분야에 대한 지식이 풍부한 편입니다. 때로는 여러 가지 다양한 분야에 도전을 하다 보니 어느 한 분야에 대해서 깊이 있게 알지 못하는 그러한 단점도 있다는 것을 알게 되었습니다. 그래서 다양한 분야에 대한 탐구심도 유지하지만 제 업무와 전공과 관련된 곳에는 더 많은 시간과 에너지를 할애해서 깊이 있게 익힐 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각할 때 본인의 장점은 무엇입니까 그리고 장점을 특화 시키기 위해서 어떤 노력들을 하셨습니까 또한 본인의 단점에 대해서도 설명해 주시고 그것을 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점 중에 하나는 추진력과 성실함입니다. 저는 일에 대해서는 항상 직접 몸으로 움직이고 직접 실행에 옮겨보는 추진력을 보유하고 있습니다. 다만 제 단점 중의 하나는 좀 정리 정돈을 못한다는 점입니다. 그래서 평소의 프로젝트들을 진행할 때에는 제가 업무를 진행할 때 잘 서포트해 줄 수 있는 그런 친구를 옆에 두곤 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타 지원자들에 비해 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들과 차별성을 가진 저만의 장점을 이야기한다면 저는 성실함을 이야기하고 싶습니다. 저는 초등학생 때부터 통지표에 근면 성실이라는 말이 빠지지 않았고 가정에서도 교육 받을 때 사람은 항상 성실해야 한다고 교육을 받았습니다. 직장 생활을 하는 동안 지각과 결근 한 번도 해 본 적이 없고 저에게 업무가 주어지면 항상 정해진 시간 안에 마무리해서 결과물을 제출했었습니다. 이렇게 저의 성실함은 업무를 하는 데 있어서 조금 미흡한 부분이 있다 할지라도 성실하게 노력하고 꾸준함을 가지고 하는 이런 업무 처리 방식이 미흡함마저 다 커버할 수 있다고 생각합니다. 꾸준함을 통해 업무를 진행한다면 업무의 역량도 분명히 증가할 수 있기 때문이라고 생각해요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 알려주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 어떤 사안에 대해서 저희 의사를 분명하게 표현하고 여러 사람들이 내는 의견에 대해서 종합적으로 판단해서 결정 지어지는 것에 대해서는 강력하게 추진하는 타입입니다. 또한 공사 구분이 확실하고 매사에 맺고 끊는 것이 분명한 성격이라서 사적인 모임이나 조직 단체에서 리더의 역할을 감당하고 있습니다. 때로는 이러한 장점이 일반적으로 팀원들이 저를 개인적으로 가깝게 느끼기가 어렵게 작용하기도 합니다. 친근한 대화나 사적으로 유대감을 갖기에는 거리가 좀 있다고 하는 것이 저의 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력들도 어떤 것들이 있는지 함께 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 직설적으로 얘기를 하는 것입니다. 장점으로 꼽아주는 사람들은 말을 직설적으로 할 수 하기 때문에 자신이 어떤 부분이 부족한지 바로바로 알 수 있다고 말씀을 해 주시지만 단점으로 꼽으시는 분들은 돌려서 말할 수도 있는 걸 굳이 직설적으로 얘기해서 기분이 나쁘다 라고 말씀을 해 주십니다. 그래서 저는 직설적으로 말하되 단어를 순환시켜서 상대방의 기분이 나쁘지 않을 수 있도록 단어를 순화시키는 법을 연습하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 부분도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 긍정적인 것입니다. 항상 친구들을 만나도 매사에 긍정적으로 행동하고 말을 하기 때문에 친구들이 긍정적인 에너지를 많이 얻어 간다고 얘기를 많이 합니다. 저의 단점은 말이 많다는 것입니다. 하지만 이 말이 많은 것이 협업을 함에 있어서 이해도를 말을 많이 대화를 많이 함으로써 이해도를 높이고 협업 시에 오해를 생기지 않게 하여 일처리를 다른 사람보다 정확하게 할 수 있다는 또 장점으로도 극복이 가능합니다. 또한 이렇게 일 처리를 함에 있어서도 중요한 이야기 외에는 말을 많이 하지 않으려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 단점과 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 해주는 어떤 칭찬이라면 제가 굉장히 어떤 사건이나 어떤 장소에 대해서 구체적으로 잘 기억해서 이야기해 준다는 겁니다. 대부분의 사람들은 자기가 했던 일이라든지 자기가 갔던 장소에 대해서 다시 이야기할 때 구체적으로 이야기를 못하는 경우가 많은데 저는 거기에 대해서 함께 했던 기억이라든지 함께 했던 장소라든지 그런 것에 대해서 굉장히 디테일하고 구체적으로 잘 기억해서 언제 어떻게 우리가 왜 거기에 갔었는지 거기가 어디인지 이런 것을 잘 기억해서 전달해 주고 주고 있고 많은 사람들이 그것으로 인해서 저를 대단하게 생각하고 그렇게 기억하는 것에 대해서 놀랍기도 놀라기도 하고 그렇습니다. 또 여러 사람들이 저에게 단점이라고 이야기 해주는 것 중에 기억이 나는 것은 쪼끔 예의가 없거나 저와 상식이 통하지 않는 사람과의 관계를 좀 끊어내려고 하는 그런 성격인데 주변에서 너무 그렇게 차갑게 대하지 않는 게 좋겠다 라는 식으로 조언을 해주고 그것이 저의 단점이라고 인지를 시켜주고 있습니다. 그래서 지금 그런 성격을 좀 고쳐보려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격적인 장점은 긍정적이고 낙천적이라는 거 굉장히 어려움이 닥치거나 힘든 일이 닥칠 때 징징거리지 않는 그런 것이 제 장점입니다. 문제가 생겼네 힘드네 어떻게 해야 되지 그걸 먼저 생각하고 방법을 찾는 조금 적극적으로 문제를 해결하려고 하는 그런 마인드를 가지고 있고 저는 세상에 원수는 없다 스승이 있을 뿐 이라는 말을 좋아하고 정말 그렇게 생각합니다. 저에게 힘듦과 아픔을 느끼게 해준 사람까지도 원수로 생각하지 않고 제가 거기서 무엇을 배웠는지에 좀 더 중점을 두고 생각하는 그런 편이기 때문에 말을 굉장히 좋아합니다. 저의 단점은 인간 관계에 있어서 실망을 준 사람에 대한 어떤 기회를 주지 않는 것 단칼에 끊어내는 그런 성격을 갖고 있는데 어떻게 보면 그것이 저에게는 단점으로 다가온 적이 많이 있었고 사람을 좀 더 폭넓게 이해하려고 하는 그런 태도로 많은 사람을 대하려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "주변 친구들 중에 한 명만 골라서 칭찬을 해 주시길 바랍니다 구체적으로 자세하게 친구의 장점을 설명해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저는 제 친구 중에서 회사에서 직급이 꽤 높은 편인데도 불구하고 정말 아래 직원들과 서스럼 없이 어울리며 친구들이 하는 약간 막내가 할 만한 일들도 다 같이 한다는 모습이 굉장히 저는 인상 깊었습니다. 친구는 평상시에도 굉장히 사람을 편안하게 만들어주는 능력이 있었는데요. 같이 얘기하다 보면 정말 시간 가는 줄 모르게 즐겁게 만드는 친구였습니다. 그런데 회사 생활을 할 때에도 굉장히 위압감 있는 사람이 아니라 막내 직원들과도 스스럼 없이 지내며 직원들이 할 법한 일도 이미 연차가 꽤 차고 직급이 있음에도 불구하고 같이 하는 것을 보면서 저는 굉장히 감명 깊게 보았습니다. 아무래도 어느 정도 직장에서 연차가 쌓이고 직급이 올라가게 되면 그런 막내들이 하던 일들을 나중에는 하지 않게 되는 경우가 많았는데요. 친구 같은 경우에는 그런 것에 개의치 않고 자신이 시간이 빈다고 생각하면 늘 그런 식으로 자신의 일을 찾아서 스스로 일을 하는 친구였습니다. 그렇다 보니 아래에 있는 직원들도 늘 친구를 존경할 수밖에 없었고 모든 직원들이 친구를 좋아하는 것이 눈에 보였습니다. 그래서 저는 친구가 일을 하는 모습에 조금 더 친구가 좋아졌었고 확실히 그런 식으로 남들을 위해서 내 자신의 위치에서도 그런 것을 뻐기거나 하지 않고 아래 직원들이 하는 일을 똑같이 하는 걸 보면서 굉장히 대단하고 멋진 친구라고 느꼈던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 각각 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저희 성격상 장점은 어떤 상황에 대해서 빠르게 판단을 내리고 내려진 판단에 대해서 강한 추진력을 갖고 있어서 사적인 모임 자리나 조직 단체에서 리더의 역할을 하고 있습니다. 예를 들어 사소한 개인 모임을 한다고 할 때 단체 톡에서 언제 모일까 몇 시가 좋을까 몇월 달이 좋을까 그런 이야기를 나누고 있을 경우에는 저는 바로 본인들이 절대로 모일 수 없는 요일이나 시간대를 올려 달라고 하고 또 가능하면 어느 요일 언제가 좋겠다고 생각하는지 선호하는 날짜를 새 날짜 정도 올리라고 합니다. 그렇게 의견을 추려서 투표에 붙인 다음에 서로가 겹치는 좋은 날짜로 정해서 날짜를 바로 확정해서 정하는 추진력을 갖고 있습니다. 그렇게 빠른 추진력과 판단력 때문에 가끔은 제가 친근하게 대화하거나 가까이 다가가기가 어렵다는 이야기도 듣습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 모든 일을 긍정적으로 생각하려고 한다는 것입니다. 그리고 사람들을 배려하는 마음이 많이 있습니다. 또한 저의 단점은 어떠한 일을 추진함에 있어 좀 추진력이 부족하다는 것입니다. 조금은 망설이는 경우가 많이 있습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 저는 실패를 두려워하지 말 것을 제 스스로가 다짐합니다. 실패를 두려워하니 일을 추진하기가 힘들고 모든 일에 있어서 망설이는 경우가 많이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님만의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 저희에게 이야기해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장단점과 다른 사람이 저를 볼 때 장점과 단점이 있습니다. 쪼끔 확연히 다른 점도 있지만 제가 생각할 때 거의 비슷한 것 같습니다. 그중에서 저의 단점은 물건을 잘 잊어버려서 늘 물건을 찾곤 하는 것입니다. 그래서 주변 사람들이 물건을 종종 찾아주고 좀 주의력을 기울였으면 좋겠다는 말도 해 주십니다. 그래서 저는 항상 메모하고 제 자리에 물건을 두려고 애를 씁니다. 그래서 지금 저는 많이 고쳐졌다고 생각이 듭니다. 또 다른 저의 장점은 제가 부지런한 성격으로 늘 주변을 잘 챙기고 보살피고 또 정리 정돈을 잘 하는 점이라고 생각합니다. 그래서 주변 사람들이 저의 이러한 점을 늘 칭찬해 주시고 저의 따뜻한 마음씨도 잘 알아봐 주시는 것 같습니다. 저의 장단점을 다른 사람에게 조언을 들을 때가 많지만 저도 제 스스로 저의 장단점을 잘 알고 있어서 고쳐야 될 부분은 꼭 고치려고 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 구체적으로 설명해 주시고 지원자님께서 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 자세하게 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 좋은 점은 모든 일과 모든 사람에게는 배울 점이 있다고 보는 시각이요. 그것이 저의 장점인 것 같아요. 옛 말에 선악이 개호사다 라는 그런 말이 있듯이 모든 사람들에게는 배울 점이 있는 것 같습니다. 자기들만의 고런 장점이 잘하는 점이 분명히 있더라고요. 그리고 어떤 일을 함에 있어서도 일이 어려운 일이든 쉬운 일이든 그것이 저에게는 도움이 되었고요. 또 일을 바탕으로 다음 일에 큰 영향을 받고 더 발전하는 모습을 저는 보여온 것 같아요. 그렇게 그런 자세로 사람들을 대하다 보니까 사람들도 저의 진심을 느끼고 저에게 잘 해주고요. 그렇게 관계 유대감 이런 것들을 잘 맺고 있는 것이 저의 장점이에요. 단점이라면 그런 자세로 일을 하다 보니 정말 안 좋은 사람들도 간혹 있잖아요. 그런 사람들을 쉽게 짤라내지 못하고 산다는 것 그것이 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 자주 듣는 말은요. 저는 완벽할 정도로 철저히 준비를 한다고 사람들이 그게 좋은 점이라고 말들을 많이 하더라구요. 근데 그것이 꼭 장점만은 아닌 것 같아요. 항상 좋은 점은 반대로 또 나쁜 점이 되기도 하잖아요. 우선 좋은 쪽으로 보면요. 저는 어떤 일을 착수할 때에 예상 시나리오를 다 머릿속에 한 번 굴려 봅니다. 그래서 처음 시작과 마지막 결과물이 나올 때까지 완벽하게 준비를 하는 편이에요. 물론 일을 하다 보면 돌발 사고는 언제나 생기지만 제가 준비할 수 있는 그런 사고들을 미연에 방지하고자 굉장히 철저히 계획을 하고 준비를 합니다. 그러다 보니 제가 어떤 일을 굉장히 자신감 있게 처리하고 또 성공율도 높구요. 그래서 그것이 장점이라는 말을 많이 듣거든요. 그런데 그걸 좀 나쁜 쪽으로 보면요. 제 혼자만을 봤을 때는 장점이지만 주변 사람들을 좀 괴롭히는 것 같아요. 힘들다고 하더라구요. 그것이 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시고 장점을 최대한 특화시키며 단점을 극복하기 위해서 본인이 해왔던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저는 평소에 말이 없는 편인데 이것이 어찌 보면 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수도 있는 것 같습니다. 우선 장점으로는 말수가 없기 때문에 경청을 하는 편입니다. 그래서 상대방과 이야기를 할 때 잘 들어주는 편입니다. 그리하여 친구들은 고민이 있거나 힘든 일이 있으면 저에게 맘 편히 털어놓고 있습니다. 저는 이를 특화 시켜 제가 봉사활동을 가서 중고등학생들의 멘토링을 실시하였습니다. 단점으로는 제가 말 수가 없기 때문에 다소 딱딱하다고 여기게 되어 저는 이를 개선하고자 제가 조금 더 쾌활하고 말을 많이 하려 노력하여 요즘은 제가 유쾌하고 발랄하다는 말을 많이 듣고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "제가 모든 일을 할 때는요. 굉장히 철저히 준비를 하고 계획을 하는 사람이에요. 처음 착수할 때부터 결과물이 나올 때까지의 모든 과정을 미리 예측을 해서 생길 수 있는 변수들을 기록을 하고 거기에 대한 해결책들도 간단하게 메모를 하는 그런 머릿속에서 가상 시나리오를 좀 굴려보는 그런 사람입니다. 그렇게 일을 하다 보니까 일의 결과도 좋아서 사람들에게 많은 칭찬도 받았지만요. 이것이 큰 단점이 되기도 하더라고요. 우선 주변의 사람들이 저의 이런 철저함 때문에 불편함을 느끼구요. 그리고 또한 다른 사람들이 저와 같이 철저하게 준비하지 않고 대충 넘어가거나 충분히 예측할 수 없는 일을 예측할 수 있는 일을 그냥 대충 넘어가고 생각 안 해 놓았을 때 정말 화가 나거든요. 그래서 주변 사람들이 불편한가 봐요. 저는 다른 사람들의 능력이 천차만별이라는 것을 자꾸 잊지 않으려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 구체적으로 설명해 주시고 지원자님이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 어떤 결정을 내려야 되는 상황이나 의견을 말해야 할 때 우유부단하거나 우물쭈물 하지 않고 제 나름의 기준에 따라서 빠른 판단을 내리고 확실하게 명명 백백하게 의견을 내는 편입니다. 또한 그렇게 판단된 내용에 따라서 강력하게 추진을 하는 타입이라서 사적인 모임이나 어떠한 조직 단체에서 리더의 역할을 하고 있습니다. 때로는 그렇게 확실한 성격 때문에 사람들로부터 친근감이 부족하다는 말을 듣기는 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저에게 이야기해 주는 저의 장점은 긍정적이고 밝고 또 추진력이 있다는 점입니다. 여럿이 모여서 무엇인가 일을 이루어 내려고 할 때 추진력 있게 일을 밀고 나가는 편입니다. 이야기가 나왔으면 실제로 일이 이루어지게끔 여러 가지 방법을 동원해서 많은 사람들에게 방법을 알려 줘서 실제로 일이 이루어지게 만드는 그런 역할을 많이 담당하고 제 덕분에 그런 일이 이루어졌다 라고 이야기해 주는 것을 많이 듣고 있습니다. 그것이 저의 장점이라고 생각하고 주변 사람들이 저에게 단점이라고 느끼는 것은 제가 사람에 대해서 어떤 생각하는 기준 이런 것이 조금 분명한 편인데 거기에 못 미치는 사람에 대해서는 굉장히 차갑게 대한다고 이야기를 합니다. 그래서 제가 사람들을 대할 때 너무 저의 기준을 확고하게 들이대고 대하지 않으려고 좀 더 편안하고 포용력 있게 사람들을 대하려고 노력을 기울이고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 밝은 미소를 항상 지니고 있어 주변 사람들이 함께 있으면 기분이 좋아진다고 하여 분위기 메이커라는 별명을 가지고 있습니다. 그리하여 새로 만나는 사람들에게도 저의 친화력 있는 모습과 친근한 인상 덕분에 거리낌 없이 새롭게 사람을 사귈 수 있습니다. 하지만 저의 단점으로는 제가 어떠한 결정을 내리게 되었을 때 우유부단하다고 비춰지는 경우가 있지만 저는 선택을 함에 있어 후회하지 않자 라는 신조를 가지고 있기 때문에 선택에 후회가 없도록 신중히 생각하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "다른 사람들이 생각하는 저의 장점은 추진력을 꼽을 수 있겠습니다. 어떤 일을 하려고 계획을 하면 일이 이루어질 때까지 구체적인 여러 가지 방법들도 제시하고 루트를 조사해서 알려준다든지 마음속으로 계획하는 일이 실질적으로 이루어질 수 있도록 여러 가지 구체적인 방안에 대해서 제가 조사를 해서 실제로 그게 이루어질 수 있도록 추진력을 발휘하는 점 많은 사람들이 그것에 대해서 저의 장점이라고 이야기를 해주고 제 덕분에 계획으로만 끝났던 일들이 실질적으로 이루어졌던 경우도 굉장히 많이 있었다고 생각합니다. 주변에서 이야기하는 저의 단점은 사람에 대한 기준이 굉장히 높고 확실한 편이어서 기준에 못 미치는 사람에 대해서는 쉽게 실망하고 가까이 두지 않으려고 하는 편인데 저와 친하게 지내는 분들이 그것이 좋지 못하다는 이야기를 해준 적이 몇 번 있었습니다. 사람에 대해서 어떤 기대가 조금 높은 편이고 그것에 못 미치는 사람을 포용하기가 좀 힘든 그런 부분이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말해 주세요",
        "answer": "제 장점이기도 하고 단점이기도 한 면이에요. 저는 좀 매사에 철저히 준비를 하고 계획을 하는 그런 타입의 사람인가 봐요. 하다못해 바깥에 외식을 나갈 때도 그냥 식당가에 다니다가 먹을 거 있으면 먹자 이러는 친구들은 잘 이해가 안 되거든요. 미리 내가 먹고 싶은지 정해서 그리고 또 음식을 맛있게 하는 식당을 찾아서 저는 딱 목표를 향해 나가거든요. 그래서 굉장히 목표 지향적인 사람인 것 같아요. 그러다 보니까 주변 사람들이 좀 불편해 하는 거 아닌가 이런 생각이 들 때가 많아요. 항상 가까이 지내는 사람하고 외식 한번을 해도 어른 약간의 실랑이가 있어야 되니까 그리고 또 불편하구요. 또 제가 너무 준비를 하고 계획을 하다 보니 그에 미치지 못하는 그런 동료들이 저를 좀 어려워해요. 그리고 저도 사람들의 미진함이 눈에 안 차구요. 그래서 그것이 장점이면서 단점인 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분 본인의 장점 그리고 단점에 대해서 설명해 주시고 단점을 최대한 극복하며 장점을 특화시키기 위해서 해왔던 노력이 있으시다면 노력에 대해서도 함께 이야기 해 주세요",
        "answer": "저는 제가 만나는 사람과 제가 하는 일에서 분명히 배울 점이 있다고 생각하는 그런 자세가 저의 장점이 아닐까 싶어요. 모든 사람들은 아무리 남이 하찮게 보고 있는 사람일지라도 사람만의 특기가 있더라구요. 좀 잘하는 정도가 적은 사람도 있고 큰 사람도 있겠지만 분명히 사람만이 가지는 장점이 하나씩은 있어요. 저는 그렇게 보고 있습니다. 그래서 모든 사람에게서 배우려고 하고 있는 자세로 저는 사람들과의 관계가 좀 순조롭고 좋은 것 같아요. 그리고 어떤 문제가 일어났을 때는 아주 열심히 하기 때문에 문제 해결력이 남들보다 좀 뛰어난 것 같아요. 그리고 이상하게 사람들에게서 많은 도움을 받기도 하구요. 근데 단점은 제가 한 번 사람은 아니야 라고 판단을 하면 사람을 다시 받아들이기가 조금 어려운 그런 성격 고것이 저의 단점인 것 같아요. 그래서 고치려고 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 사람들이 얘기하는 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "같은 경우에는 과거에 좀 인상이 차갑다 이런 이야기를 많이 들어서요 좀 그것을 고치려고 노력을 좀 많이 했습니다. 그러다보니 지금은 오히려 좀 너무 친절하다 라던가 말이 많다 라던가 좀 다분히 처음 만난 사람들에게도 수더분하게 대할 수 있는 그런 넉살 좋은 사람으로 좀 변한 것 같아요. 그러한 이야기를 좀 많이 듣고 또 이것이 저의 장점이 아닌가 생각을 합니다. 그리고 단점으로는 좀 제가 친하게 지낼려고 어느 어떤 노력들을 하면서 이야기를 많이 하다 보니 지나치게 말이 많은 게 좀 저의 단점이 아닌가 생각을 합니다. 가끔은 제가 사람들의 성향이라든가 이런 부분을 잘 모르고 있고 말을 좀 많이 거의다가 좀 귀찮아 하는 표정을 지은 적이 있었거든요. 그래서 나중에 이야기를 듣고 보니 조금 피곤했는데 제가 좀 많이 많이 걸어서 귀찮았다는 그런 이야기를 들었습니다. 그래서 그런 것이 좀 저의 단점이 아닌가 생각을 하구요. 이야기를 할 때도 조금 분위기나 사람의 성향을 좀 파악하고 이야기를 해야겠다라는 생각이 좀 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어주셔도 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 조금은 긍정적인 편입니다. 어떤 어려움이 왔다거나 어떤 굉장한 즐거움이 왔다거나 또 평정심을 잃지 않는 장점도 있습니다. 어떤 굉장히 즐거운 적인 일이 있을 때도 항상 생각하는 게 있습니다. 모든 거는 이 순간이 지나면 또 다시 나의 삶에 큰 변화 없이 자리를 찾아간다는 것입니다. 그래서 긍정적으로 힘든 면도 잘 해결해 나가는 장점이 있습니다. 단점으로는 아니다고 생각하지 않고 긍정적으로 보는데 그게 반복적으로 저에게 어떤 조금의 해함을 입는다고 생각이 될 때 한 번 두 번 세 번 나름대로는 넘어가는데 마지막 노선이 왔을 때는 단호하게 잘라내는 면이 있습니다. 한 번 잘라내면은 그거를 되돌을 일려 되돌으킬려고 하지 않습니다. 그때까지 참았던 만큼 결과치에 대해서 제가 조금 돌이키지 않는 결정하는 거가 조금 단점이면 단점이라고 말할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 굉장히 긍정적으로 모든 거를 해결을 해 나가다가 마지막에 있어서 끝까지 가다 가다 내가 이 부분은 마지막이다 라고 할 때 아니라고 생각할 때 돌아서는 것입니다. 한 번 돌아서면 저는 뒤돌아보지 않습니다. 그게 어찌 보면 굉장히 단점입니다. 마음이 쉽게 닫히지는 않지만 엄청 열려 있습니다. 남들보다 많이 열려 있다가 마지막에 있어서 한 번 닫히면 그걸 되돌아보지 않는 조금은 단호한 성격이 단점이라고 생각을 합니다. 누구나 실수는 있는 거고 나 또한 그런 실수가 있는데 그거를 어떤 마지막 결정이라고 나만의 생각으로 문을 닫고 돌아보지 않는다는 거는 좋지 않다고 생각을 해서 조금은 유하게 해 볼려고 많이 노력을 하고 내가 결정이 됐다 하더라도 이거는 결정이 아닌 중간 과정이다 앞으로 더 많은 일들이 있을 거라는 경험치가 많을 거라는 걸 열어두고 조금은 마음을 닫지 않으려고 노력을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 긍정적인 거라고 생각합니다. 많은 주위 사람들의 말들에는 어떠한 어려움이 있어도 그걸 차분하게 정리하고 생각을 마무리를 하면서 긍정적으로 생각을 한다는 이야기를 많이 들었고 또한 그렇게 살려고 노력을 하는 거 같습니다. 어찌 됐건 부정적으로 생각을 하면 일은 더더욱 해결이 안 되는 것 같습니다. 물론 해결만 해서 긍정적으로 된다고 그래서 또 해결이 되는 건 아니겠지만 그래도 긍정적인 눈으로 보고 생각을 정리를 해 나가면 해결되는 부분이 실마리가 있다고 생각을 합니다. 단점은 조금 너무 결과물을 뒤집지 않는 대쪽 같은 성격인 것 같습니다. 부분은 조금은 유해질려고 많은 노력을 하고 있습니다. 세상에 정답은 없으니까 더 노력해야겠지요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 말씀을 해 주시고 장점을 특화시키기 위한 노력과 단점을 극복하기 위해 했던 노력들도 함께 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 상대방의 이야기를 집중해서 잘 들어 주는 것입니다. 힘든 사람의 힘듦을 공감하는 능력이 조금은 있고 그렇게 살려고 노력을 많이 하고 있고 그게 노력을 하다 보니 또 장점으로 제 삶의 일부분이 된 것도 있습니다. 공감을 많이 한다는 거는 내가 내 마음을 따뜻하게 만들고 세상이 좀 따뜻했으면 좋겠다 는 또 바램이 함께 섞여 있기도 합니다. 공감해서 듣고 같이 힘들어 하는 부분을 헤쳐 나가는 그런 장점이 있는 것 같습니다. 단점은 좀 냉정함을 함께 하는 결단입니다. 결단이 좀 빠릅니다. 그게 단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점에 대해서 설명을 해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 명랑하고 긍정적인 점입니다. 어디서나 잘 어울리고 분위기를 잘 맞추는 장점이 있습니다. 그러나 단점은 물건을 좀 잘 잊어버리고 그리고 성격이 급해서 그런지 좀 침착하지 못한 점도 단점이라고 생각이 됩니다. 그런데 두 가지를 다 저의 장점으로 만들고 싶어서 저는 노력하는 점이 있습니다. 일단 제가 침착하게 하려고 성격을 좀 덤비지 않게 하려는 그런 마음을 가질려고 할 때는 심호흡을 크게 하면서 좀 정리된 태도로 하고 있구요. 장점은 더 키워서 제가 다른 사람과 잘 어울리는 친화력으로 만들어 가는 노력을 하고 있습니다. 그러다 보면 두 가지가 다 저에게 장점으로 될 거라고 생각이 되면서 장점이 더욱 크기 때문에 실망하지 않고 노력을 더욱 잘 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 면접자님의 장점과 단점은 어떤 것이라고 생각을 하시나요 이유도 함께 말씀 부탁드리도록 하겠습니다",
        "answer": "다른 사람이 저를 보고 너의 장점은 매우 분위기를 잘 이끌어가는 리더십과 탁월한 설득력이라고 얘기를 해 줍니다. 저와 한 몇 분만 얘기하면 바로 나를 나와 친해지는 사람으로 변하게 되고 제가 얘기하는 것에 굉장히 큰 공감을 갖는 그러한 사람들을 많이 보았기 때문입니다. 그러다 보니 자연스럽게 단점이 하나 생겼습니다. 이것은 나의 생각을 꼭 관철하고 싶어하는 고집과 아집과 같은 저만의 높은 자존감이 생겼다는 것이지요. 그것이 좋은 자존감이라고 생각하지 않고 자신은 좀 더 제가 겸손해져야 하는데 겸손해지지 못하고 그것을 좀 더 강조하게 되는 자신을 더욱 강조하게 되는 것이 단점이라고 생각이 됩니다. 그래서 이 두 가지를 잘 융합 복합시키는 것이 제가 앞으로 해야 될 일이라고 생각이 됩니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 성격이 유쾌하고 쾌활한 편인데요. 그래서 생긴 단점이 있기도 합니다. 너무 높은 텐션이 저의 단점이에요. 저는 어느 장소에 가더라도 사람들과 좀 큰 에너지를 발산하고 싶은 생각이 듭니다. 그래서 장난도 많이 하고 농담도 많이 하고 그리고 주변 사람들에게 관심도 많이 가지면서 이야기를 끊임없이 하려고 하는 부분이 있어요. 그러다 보니 이러한 높은 텐션이 다른 사람들을 오히려 지치게 한다고 하더라고요. 그래서 저는 이러한 점을 단점이라고 생각하고 이를 보완하기 위해서 우선은 스스로 좀 텐션을 낮추려고 노력을 합니다. 사람들이 먼저 말을 걸기 전에 좀 천천히 지켜보다가 이야기를 시작하는 편이구요. 이렇게 조금씩 하다 보면 저의 이러한 단점도 고쳐질 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이를 극복하기 위해 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 고등학교 때까지도 수줍음이 너무 많아서 사람들과 대화를 잘 하지 못했습니다. 수업 시간에 손을 들고 자발적으로 발표를 한 일은 거의 없었고 나의 생각이나 의견에 대해서 자신 있게 표현하지 못했습니다. 나중에 대학교에 들어가서도 친구들과 쉽사리 사귀지 못하고 혼자서 지내는 일이 많았는데 이렇게 해서는 안 되겠다는 생각이 들어서 연극 동아리에 가입을 했습니다. 연극 동아리 활동을 하면서 여러 가지 삶의 모습을 연기로 표현하면서 제가 조금은 자신감이 생기고 사람들 앞에서도 제 의견을 자신 있게 말할 수 있게 되었습니다. 지금도 기본 성격은 내성적이지만 이제는 저희 생각이나 의견에 대해서는 남들 앞에서 자신 있게 말할 수 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 각각 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "장단점이라는 것이 제가 일을 하는 능력에서의 장점과 단점도 있겠고 또 제 성격상의 장점과 단점도 있을 수 있는데 저는 성격상의 장단점을 말씀드리고 싶어요. 제가 주변 분들에게 많이 듣는 그런 칭찬은요. 어떤 일을 굉장히 완벽하게 잘 처리한다 라는 말을 자주 들어요. 왜 그러냐 하면 저는 어떤 일을 할 때에 굉장히 준비를 치밀하게 하는 편입니다. 낮 하루 주 월 단위 계획을 다 짜고 일이 진행되는 그런 과정에 세세한 사항들을 예측해서 준비를 하는 편이에요. 그러다 보니 성공률도 높고 그래서 칭찬을 듣게 되는데 그것이 사실 또 단점이 되기도 해요. 제가 그렇게 치밀하게 준비를 하고 계획을 하니까 주변 사람들이 좀 불편할 수 있잖아요. 그리고 또한 그분들이 저만큼 그렇게 철저히 준비를 하지 않는 모습이 답답해 보이기도 하더라구요. 노력하고 있습니다. 고치려구요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시길 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 더 좋을 것 같습니다",
        "answer": "제 성격상 장점과 단점은 어찌 보면 하나에서 나올 수 있다고 생각하는데요. 장점은 일단 어떤 일을 시작했을 때 조금은 집중해서 하는 성격인 건 같습니다. 일단 시작을 하면 파고드는 부분이 있습니다. 끝까지 가겠다는 생각으로 정말 선택을 하고 집중을 해서 최선을 다해서 시작을 하고 결과치가 잘 나올 수 있도록 약간의 과 몰입하는 부분이 있습니다. 그거에 반대적으로는 단점이라고 할 수 있는 처음에 쏠림 현상이 조금 있습니다. 처음에 집중적으로 선택해서 하지만 그거에 대해서 과몰입에 대한 지침이 오기 때문에 중간에 스스로 힘들어 하고 스트레스를 좀 받는 부분이 있는 것 같습니다. 장단점이 그래서 한 가지 일에서 오는 그런 부분인이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 단점과 장점 모두 말씀 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 다른 주변 사람들이 저에게 말해주는 좋은 점 조금은 다 단점이라고 생각하는 부분들에 대해서 말해 준 거를 생각해 보면 저의 장점은 성격에 조금의 깔끔함이라고 말하는 것 같습니다. 앞과 뒤가 다르지 않고 솔직함과 선택과 그거에 대한 마무리 등이 군더더기 없이 깔끔하게 잘 정리를 한다는 주변인들의 말이 있었고 반대로 또 그거에 대한 단점은 깔끔하게 정리를 하다 보니 안에는 또 너무나 냉정함이 있다 라는 이야기도 들었던 것 같습니다. 정을 주고 교류를 하는 담백함 속에 조금은 깨끗하게 잘라내다 보니 차가움이 공존하는 그런 장점과 단점을 가지고 있다 라는 얘기를 주변 사람들에게 들었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있고 이거를 보완하기 위한 노력이 있는 것은 저는 인간관계에 있어서 이건 아니다 이 관계를 유지를 해야 될 필요가 있나 라는 생각을 하면 예의 주시하고 상대방을 기다리며 살핍니다. 대신에 마음에 들지 않는 부분에 대해서는 이야기를 하지 않습니다. 지켜보고 중간 중간에 제 나름대로 관계에 대해서 생각을 해 보고 결론이 아니다 싶을 때는 제가 단호하게 정리를 하는 부분이 있습니다. 정리 뒤에 절대 뒤돌아보지 않고 관계를 회복 시키려고 하지 않는 그런 너무 단호한 인간관계의 결정이 있어서 부분에 있어서 조금은 돌아보고 자신도 다시 한번 생각하면서 관계를 조금은 오래 유지하려고 노력하고 있는 부분입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 저희에게 설명 부탁드립니다",
        "answer": "다른 지원자들과 다르게 제가 가진 차별성과 장점을 생각나는 대로 말씀드려 보겠습니다. 저는 사람들에게 밝은 얼굴로 잘 인사를 잘 합니다. 요즘에는 개인적인 성향이 많아서 사람과 마주치거나 지나칠 때 잘 인사를 하지 않고 등을 돌리거나 외면하는 경향이 많이 있습니다. 저는 사람들에게 쉽게 다가가는 것이 먼저 밝게 인사하는 것이라고 생각합니다. 그래서 먼저 사람들을 만나면 제가 먼저 밝게 인사하는 것입니다. 또 다른 저의 장점은 부지런한 행동입니다. 항상 주변을 잘 살피고 저가 어떤 어려움이 없는가 살펴보고 저의 부지런한 성격으로 다가가 정리하고 살펴보는 점입니다. 그리고 상대방의 말에 잘 귀 기울이는 점입니다. 항상 어떤 이야기를 이끌어 나가거나 상황을 접하게 될 때 제가 전면에 나서서 제 말을 많이 하는 것이 아니라 상대방의 말을 많이 들어주는 것입니다. 이러한 장점은 사람들을 편안하게 하기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "저는 평소에 사람들과 대화를 할 때 다른 사람들의 흉을 보지 않고 어떤 사안이 생겼을 때 본질적으로 원인을 파악해서 해결하는 능력이 탁월합니다. 그래서 주변 사람들은 저를 신뢰하고 제가 주로 모임이나 단체에서 리더의 역할을 하고 있습니다. 그런데 제가 이렇게 리더의 역할을 주로 하면서 강력한 추진력을 발휘하기 때문에 때로는 사람들에게 친근감이 부족하다는 그런 이야기를 듣습니다. 제가 사무적이고 분명하고 리더의 역할을 하는 것은 장점인데 사람들과 친근한 관계를 맺지 못하는 것은 단점으로 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 어떤 문제가 발생하면 문제의 근본 원인을 빠르게 파악하고 해결 방법을 찾아내는 능력이 있습니다. 또한 사람들이 말하는 여러 가지 다양한 의견에 대해서도 주의 깊게 듣고 그러한 다양한 의견들을 최종적으로 취합해서 가장 좋은 방향으로 이끌어가는 능력이 있어서 모임이나 단체에서 주로 리더의 역할을 감당하고 있습니다. 저희 단점은 오랫동안 컴퓨터를 활용하다 보니 필체가 좋지 않습니다. 때로는 직접 쓴 글씨로 상대방을 감동시킬 수 있다는 것을 알게 된 뒤부터는 좋지 않은 필체를 바꾸기 위해서 손글씨와 붓글씨를 연습하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 한 번 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 그것은 바로 좀 게으르다든 것입니다. 아무래도 저는 좀 낮잠을 자는 것도 저는 좀 많이 피로하는 성격이라서 낮잠을 자는 것을 상당히 좀 좋아하는 좋아하는 사람 중의 하나인데요. 그리고 또 낮잠을 자는 것들로 인해서 여러 가지 일을 좀 미루거나 하는 그런 경향도 좀 없지 않아 많았던 것 같습니다. 이것을 극복하기 위해서 이러한 안 좋은 습관들이죠. 이런 안 좋은 습관들을 극복하기 위해서 제가 선택한 방법은 바로 저만의 체크리스트를 좀 만드는 것이었습니다. 예를 들면 아침에 일어나자마자 이불을 바로 갠다든지 또는 밥을 먹자마자 이빨을 바로 닦고 설거지를 좀 한다든지와 같은 이러한 사소한 체크리스트를 통해서 제 내면에 있는 조금씩 이러한 귀차니즘들과 이런 안 좋은 습관들을 조금씩 조금씩 분쇄해 나갈 수가 있었습니다. 지금은 거의 백 퍼센트까지는 아니더라도 구십 퍼센트 이상까지 이러한 습관들을 좀 안 좋은 습관들을 고칠 수가 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 얘기해 주시고 그것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 인간관계에 있어서 마무리를 조금 너무 냉정하게 하는 편인 인 성격인 이라고 생각을 합니다. 좋은 사람은 물론 모든 사람이 옆에 두고 싶어하고 문제가 없겠지만 사회적으로 조금의 성격적 결함이 있는 사람들도 많이 있습니다. 물론 그중에 저도 포함이 될 수도 있겠지만 제 기준으로 제가 생각했을 때 어느 정도 조금 도를 넘는다고 생각하는 사람은 예의 주시하다가 정말 아니다 싶을 때는 제가 너무 냉정하게 끊어내는 면이 있습니다. 물론 드문 케이스긴 하지만 그럴 때에 또는 냉정함 뒤에서 다시 돌아보지 않는 단호함이 어찌 보면 인간관계에 있어서 단점으로 작용을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점과 제가 생각하는 장단점이 있습니다. 가만히 생각해 보면 제가 생각하는 장단점과 다른 사람이 바라봤을 때 저의 장단쯤은 장단점은 그다지 큰 차이점이 없다고 생각됩니다. 다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 우선 생각나는 대로 말씀드려 보겠습니다. 저는 제가 생각할 때에도 감성이 풍부하다고 생각하는데 상대방이 생각할 때에도 제가 감성이 풍부하다고 합니다. 그래서 사물을 아름답게 바라보고 또 감상을 즐긴다는 점입니다. 또 다른 저의 장점은 저의 부지런한 성격입니다. 저의 부지런한 성격으로 항상 주변에 불편함이 없도록 주변을 잘 정리 정돈하고 살펴보는 점입니다. 그리고 어떤 사물을 바라볼 때 한 가지 관점에서 보는 것이 아니라 다각도의 시각으로 보려고 하는 점을 상대방들이 저의 장점으로 꼽습니다. 단점은 물건을 잘 잃어버리는 것입니다. 그래서 메모하는 습관을 기르고 있습니다. 상대방이 바라보는 저의 장단점입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 사람들이 바라보는 지원자분의 단점과 장점을 말해 주세요",
        "answer": "다른 사람의 관점으로 보는 저의 장점은 매사에 분석적이고 통찰력이 높아 어디에 떨어져도 적응할 것 같다는 소리를 많이 들었습니다. 또 관심사에는 정보력이 빠른 것 같아 관심을 갖기 시작하면 일이든 취미든 열심히 파고든다고 칭찬을 받았던 기억이 있습니다. 단점으로는 발생한 일을 마무리 짓기 위해서 무리를 과도하게 하는 것과 가끔은 감정이 결여되어 보이기도 한다고 들었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "다른 사람들이 이야기 해주는 저의 장점은 추진력이라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 여럿이 모여서 무언가 하자 라고 이야기할 때 그것을 구체적으로 진행하는 것에 대해서 이야기를 꺼내는 것을 거의 제가 담당하고 또 제가 기획을 많이 하고 여러 가지 정보를 구해서 알려주고 하는 일을 많이 합니다. 그래서 무언가 할려고 마음 먹었을 때 그것을 실질적으로 이루는 데 도움을 주는 것을 저는 중요하게 생각하고 항상 그런 일을 잘 감당해 내려고 하고 있습니다. 그리고 제가 검색하거나 여러 가지를 찾아서 많은 사람에게 알려주는 것을 이렇게 보람 있게 생각하고 하려고 했던 일이 실제로 이루어지는 데까지 구체화를 시키는 것이 제가 잘하는 일이고 주변에서 저의 장점이라고 말해주는 일입니다. 주변에서 말하는 저의 단점은 제가 만나는 사람들에 대해서 조금 기준이 높은 편이어서 실망을 주는 사람을 좀 견디지 못하는 그런 성격을 갖고 있는데 주변에서 너무 그렇게 강하게 나가지 않았으면 좋겠다 라는 이야기를 하면서 단점으로 지적을 해 줍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 사람한테 좀 잘 보이려고 노력을 하거든요. 어떻게 보면 또 완벽주의라고 할 수도 있는데 사람을 만나기 전에 뭔가 좀 단장을 하거나 아니면 좀 좀 준비하는 시간이 좀 오래 걸려요. 사람에 대한 예의와 매너라고 생각을 해서 그러다 보니까 한 십 분 이십 분씩 이렇게 좀 늦는 날도 있는 건데 그렇게 하면은 사람들이 저는 항상 늦는 사람이 되는 거죠. 그래서 이게 중요한 게 아니구나 라고 생각을 해서 그때부터는 좀 평소보다 좀 준비가 안 되어도 일찍 나오는 습관을 좀 들인 것 같아요. 그렇게 해야 또 신뢰감이 또 형성이 되더라구요. 완벽하지 않아도 일단 약속은 지킨다 사람을 기다리게 하지 않는다 이것도 매너라는 것을 배워서 저의 단점이라면 또 그런 부분을 또 고친 것 같습니다. 지금도 노력하는 편인데 한 몇 년 전보다는 많이 고쳐진 편 같아요 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점을 말씀을 해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 좀 직관력이 남들보다 뛰어난 것 같아요. 사람들을 보거나 어떤 일을 맡았을 때에 전체적인 것을 보는 능력이 좀 뛰어나다 보니까 판단을 하는 그런 경향이 있더라구요. 그게 옳게 판단을 하면 참 좋은 일인데 가끔씩은 실수를 하잖아요. 그래서 그런 판단 미스로 인해서 일이 그르칠 때도 있고 또 사람들에게 좋지 않은 인상을 풍길 수도 있기 때문에 저는 요런 점은 좀 고쳐야 되지 않나 고것이 저의 단점이지 않나 생각이 들더라고요. 그래서 가능하면 저는 제 자신을 자제해요. 예전에는 티비를 보다가도 배우는 어떨 거야 저렇게 생기면 어떤 사람이야 이렇게 가볍게 얘기를 참 수월하게 했어요. 그런데 그런 것들이 좀 안 좋은 것 같아서 지금은 일체 그런 말을 안 합니다. 그리고 주로 듣고 있지 제가 나서서 말을 하거나 그런 그거를 안 하려고 노력해요. 언젠가는 이 단점이 고쳐질 것으로 믿습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자 분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자 분의 단점과 장점을 모두 말해주세요",
        "answer": "주변의 다른 사람들은 제가 일반적으로 사람들 흉을 절대 보지 않고 상대방이 하는 말에 잘 공감해주고 어려운 문제가 생기면 도움을 주는 해결책을 제시하기 때문에 저에 대해서 상당히 신뢰할 수 있는 사람이라고 말하고 있습니다. 그래서 본인들이 가진 많은 고민들을 저에게 털어놓기 때문에 저는 늘 든든한 사람이라고 생각을 합니다. 단점이라고 한다면 본인들은 저에게 많은 이야기를 하는데 제가 개인적인 속 얘기를 별로 하지 않아서 부분에 대한 친밀감은 조금 부족한 것 같다고 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저는 평소에 다른 사람들의 말을 잘 들어주고 여러 가지 다양한 의견들을 정리해서 종합적으로 취합해서 가장 좋은 의견을 선택하고 그것을 강력하게 추진하는 리더십이 있습니다. 그래서 개인적인 모임이나 조직 단체에서도 그러한 리더의 역할을 늘 감당하고 있습니다. 제가 생각하는 단점은 컴퓨터를 사용해서 모든 문서를 작성하다 보니 어느샌가 저희 필체가 너무나 좋지 않은 것을 알게 되었습니다. 때로는 좋은 필체가 사람들에게 감동을 준다는 것을 알게 된 뒤부터는 그런 필체를 고치기 위해서 이쁜 글씨 쓰기 외 손 글씨나 붓글씨 등을 배우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 여러 사람들이 다양한 의견을 내더라도 그러한 것을 잘 취합해서 공통점과 차이점을 구별하고 최선의 의견이 어떤 방안인지 제시할 수 있는 그런 능력이 있습니다. 그리고 한번 결정된 일에 대해서는 뒤 돌아보는 것 없이 강력하게 추진하는 힘을 갖고 있기 때문에 주로 작은 단체나 모임 조직에서 큰 곳까지 리더의 역할을 감당하도록 제가 노력하고 있습니다. 제가 갖고 있는 단점 중에 하나는 직접 쓰는 글씨체가 좋지 않아서 여러 대외 활동을 할 때 조금은 민망한 경우를 경험하게 되었습니다. 그래서 그런 부분을 보완하기 위해서 손 글씨를 예쁘게 쓰는 것에 대해서 현재 배우고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "물론 다른 사람들도 그렇다고 말을 하지만 저도 생각을 해 볼 때 저의 장점이라고 하면 철저히 계획해서 일을 하다 보니 일을 다른 사람들보다는 좀 더 완벽하게 완 완성도가 높은 그런 일을 해냈다는 거 그게 장점인 것 같아요. 고것이 장점이면서 단점이기도 한데요. 제가 그렇게 철저히 준비를 하고 하다 보니 주변 사람들이 좀 불편해 하지 않을까 그런 생각이 들 때가 많았어요. 다른 사람들이 보통 자기 나름대로 열심히 준비를 했다고 하는데 제 눈에는 빈틈이 많이 보이더라구요. 이거는 충분히 예상하고 대비할 수 있었던 문제인데 왜 이런 것들도 준비를 해 놓지 않았느냐 라는 질타를 할 때가 많나 봐요. 그래서 그분들 생각에는 어떤 좀 싫은 소리를 듣는 것이 싫겠죠. 그래서 제가 그런 것을 좀 고치려고 많이 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저만의 단점이 있다면 시간 배분에 대한 문제인 것 같습니다. 어떠한 일이 주어졌을 때 제가 원하던 일이고 하고 싶었던 일이면서 생각이 열리면 멈추지 않고 달리는 경향이 있습니다. 시간을 배분해 가며 체력적인 것 부분도 있는데 그거가 약간 뒤로 물리면서 끝까지 파고 들고 재미 있어 하면서 일을 하다 보면 마지막에 지침과 함께 집중력이 조금 흐트러지는 경우도 있고 체력적으로 무리가 오는 경우가 있습니다. 일을 할 때 정해진 대로 쉼과 적절한 배분을 하여서 일을 조금씩 나누워서 하는 부분을 제가 조금 보완해야 된다고 생각하기에 그걸 제 단점이라고 생각하고 부분을 보완하려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키거나 극복하기 위한 노력도 함께 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저만의 장점은 공감 능력이라고 나름대로 생각하고 있습니다. 제가 어떤 상황에서든지 상대방의 기쁨과 슬픔을 같이 느껴지는 부분이 있습니다. 상대방 기뻐하면 같이 기뻐하는 마음이 남들보다는 조금 크게 오는 것 같고 그것처럼 슬픔 또한 공감되어지는 퍼센트가 좀 많은 것 같습니다. 어찌 보면 마음이 단단하지 못해서 그럴 거라고 생각할 수도 있는데 그렇게 본다면 그건 또 단점으로도 볼 수 있겠지만 저는 저의 그런 면들을 단점보다는 장점으로 생각하고 공감 능력을 조금 많이 키우고 부분에 있어서 어떤 일을 찾아도 제가 만족스럽게 해낼 수 있을 거라는 생각이 있습니다. 그렇게 된다면 저의 앞으로의 일들에게도 도움이 되겠지요. 부분에 대한 발전된 저의 모습도 있을 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만이 갖고 있는 차별점 장점이 있다면 어떤 걸 어필할 수 있을까요",
        "answer": "제가 지원한 이 부분에 다른 지원자님들과 다른 차별성과 장점을 어필한다면 그건 차분함이라고 생각합니다. 주위에서 또 보면 당황스러운 일이 있을 때 감정의 높이가 올라가면서 결정을 짓지 못하고 오히려 흔들림 속에서 우왕좌왕 하는 경우를 많이 보았습니다. 저의 성향은 굉장히 어려운 일이 오면 오히려 차분해지는 성격이 있습니다. 일단 한 발 물러나서 내가 지금 해야 할 일은 무엇인지를 체크를 하고 오르려는 감정 상태를 내리면서 차분하게 해야 할 일을 정리하는 성향의 차분함을 갖고 있는 것 같습니다. 많은 시간이 지나고 생각해 보고 경험해 본 결과로 봤을 때 저만의 가진 차별성과 장점은 차분하게 일처리를 하면서 마무리 짓는 성격이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 면접자님들에 비해서 면접자님만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 저희에게 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "제가 가진 남들보다 좀 뛰어난 점이라면 외국어를 말하는 능력 그것이 좀 뛰어나다고 봅니다. 외국어 두 개의 영어와 중국어를 말할 수 있구요. 또 영어 같은 경우에는 아주 능통하다고 할 정도의 실력을 갖고 있어요. 그래서 어떤 나라에서 일을 하더라도 저는 언어적 문제로 어려움을 겪지는 않을 것이라고 봅니다. 하지만 점차 영어를 잘 말하는 그런 사람들이 많아지고 있기 때문에 그것이 그렇게 차별성이 있을까 싶은 생각이 들기도 해요. 그래서 제 이 외국어를 택해서 공부를 했구요. 중국어는 우리가 소통을 할 정도의 그런 실력은 됩니다. 그리고 또 하나의 장점이 있다면 사람들과의 소통이 굉장히 원활한 편이에요. 그래서 상대가 말을 하는데 귀를 기울이고 또 상대 또한 저의 그런 태도로 좋게 봐서 좀 공감 능력이 좀 생겼다고 할까요. 그런 점이 저의 차별성이라고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자분의 장단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 말해 주세요",
        "answer": "우선 저는 사람들과의 관계가 원만해요. 그런 관계가 원만하다는 것은 다른 사람들과 소통을 잘 한다는 것이고 공감 능력이 좀 뛰어나야 그럴 수 있다고 생각을 하거든요. 사람들이 저보고 참 편안하다고 얘기하더라고요. 그래서 그런 것이 저의 장점이라고 볼 수 있죠. 근데 단점은 장점하고 너무 비슷해요. 사람들이 저에게 편안하다고 말해 주는 사람이 있는 반면에 제가 왠지 좀 무섭다고 얘기하는 사람도 있어요. 그건 왜 그럴까 하고 제가 고민을 해 봤는데 제가 어떤 사람을 보면 빠른 시간 안에 사람이 어떤 사람이다 라고 파악을 하더라구요. 그렇게 파악을 해 놓고는 제 기준에 맞추어서 사람을 대하는 거예요. 그러면 제가 좋게 생각한 사람은 저를 굉장히 편하고 좋은 사람이라고 말을 하겠지만 제가 왠지 사람은 싫다라고 느낀 사람은 사람은 저를 좋아하겠어요. 불편하다고 말하겠죠. 그것이 단점인 것 같아요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고요 이를 보완하기 위한 노력도 함께 이야기 해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저의 단점은 성격이 소심해서 부끄러움을 많이 타고 사람들 앞에서 나의 의견을 당당하게 잘 표현하지 못했습니다. 학교 다닐 때에도 선생님이 시키기 전에는 발표를 한 번도 한 적이 없습니다. 그런데 이런 성격으로 살다 보니 마음속에 쌓이는 것이 많고 제가 스트레스를 받는다는 것을 알게 되어 이런 성격을 바꿔보고자 많은 노력을 했습니다. 특히 저는 연극 동아리에 가입을 해서 다양한 삶을 사는 캐릭터를 연기해 보고 마음껏 대사를 하면서 사람들 앞에서 당당하게 말할 수 있는 용기를 갖게 되었고 지금은 소심함은 벗어 버리고 그저 약간은 신중한 성격의 사람이 되게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점이 있다면 말해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말해 주세요",
        "answer": "저의 단점이라면 지금 제가 생각해보니까 계획 짜는 것을 굉장히 좋아합니다. 계획을 구체적으로 짜고 디테일하게 짜고 여러 가지 계획을 한꺼번에 하는 것을 좋아하는데 그것을 막상 실천하는 것은 퍼센트가 굉장히 낮은 그런 결과를 가져 왔었고 그럼에도 불구하고 또 계획을 짜고 또 계획을 짜는데 그것을 이루지 못한 것에 대한 자신에 대한 질책하는 그런 마음보다는 새로운 계획으로 이전 계획을 덮어버리는 그런 선택을 자주 하는데 어떻게 보면 계획을 실천하는 것에 대해서 더 관심을 가지고 노력을 기울여야 되지 않을까 그것이 저의 단점이라는 생각이 듭니다 그래서 제가 지금 그것을 보완하기 위해서 하는 노력은 계획을 줄이고 실천을 늘리려고 하는 쪽으로 저의 계획을 바꾸었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 설명해 주세요",
        "answer": "제 장점은 매 상황에서 의문을 던지고 빠르게 나은 방법을 찾으려고 연구하는 것입니다. 그러한 연구를 거듭하다 보니 창의적이고 논리적이며 적극을 넘어 열정적이기까지 합니다. 또한 잘못의 인정이 빠르고 수용하여 학습하고는 실수하지 않도록 노력하는 편입니다. 그리고 주도하는 성격이라 앞에서 사람들을 이끌어가며 일을 계획하는 것을 좋아합니다. 하지만 주도하는 상황 속에서 다소 독단적이라 느껴질 수 있으며 이성적으로 판단을 하기 때문에 차갑다는 단점을 듣기도 합니다. 그래서 단점을 보완하기 위해 최대한 공감하고 있음을 사람들에게 나타내는 편이며 자칫 독단적으로 보일 수 있는 결정에 대해서는 꼭 여러 번 모두의 의견을 구하고 진행하도록 노력합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분의 단점을 이야기해 주세요 그리고 이를 보완하기 위해 본인이 한 노력이 있다면 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저는 한 가지 일을 집중해서 꾸준히 완성시키는 것에 대해서는 굉장히 탁월하다고 생각합니다. 그런데 단점은요. 저는 좀 멀티가 부족하기 때문에 한 번에 여러 가지 일을 빠릿빠릿하게 해야 하는 거에 대해서는 많이 취약한 편입니다. 그렇기 때문에 저는 메모하는 습관을 기르고 있습니다. 그래서 제가 일을 어떠한 일을 하다가도 또 어떠한 일을 또 중복해서 같이 해야 하는 경우가 생기게 되 되기 때문에 그때그때마다 사소한 거라도 메모를 남겨놓고 일을 할 때 또 참고해서 잊어버리지 않게 그런 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 이를 보완하기 위해서 했던 노력이 있었다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 일을 함에 있어서 한 가지 일을 집중해서 꾸준히 하는 거는 굉장히 탁월하다고 생각합니다. 그마만큼 결과도 잘 성과도 내고 이런 편인데요 저의 단점은 멀티가 좀 부족합니다. 그래서 여러 가지를 빠릿빠릿하게 이렇게 진행해야 한 하는 거에 있어서는 좀 많이 취약해요. 그래서 저는 그런 부분들을 고치고 발전시키기 위해서 사소한 부분이라도 제가 어떤 일을 할 때 이렇게 메모하는 습관을 들입니다. 그래 가지고 이런 것을 저희 몸에 익숙하 익숙할 수 있도록 훈련을 시키고 그렇게 그렇게 하여 가지고 여러 가지 일을 빠르게 처리할 수 있는 능력을 키울려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주십시오",
        "answer": "제가 생각하는 장점과 단점이 크게 다르지는 않습니다 다른 사람들이 생각하는 것과. 일단은 장점이라고 한다면은요. 상대방으로 하여금 신뢰감을 준다고 합니다. 그거는 솔직히 저도 좀 느낍니다. 제가 좀 신뢰감을 주는 그런 그런 장점 성향 이런 게 있는 것 같구요. 아무래도 대화하는 데 있어서 좀 편안하게 할 수 있는 대화법이나 이런 목소리를 가졌다고 말을 들었어요. 그래서 이후로 저도 한 번 생각을 해 봤었구요. 그런 장점이 있는가 하면 단점 같은 경우는 좀 우유부단한 면이 있어서 좀 스스로도 좀 답답한 경우가 있습니다. 그래서 어떠한 일을 결정하거나 진행함에 있어서 좀 신속하게 결정을 못하고 좀 느리게 느린 부분들이 좀 있습니다. 그래서 그런 것들을 좀 고치려고 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분의 주변에 있는 사람들이 생각하는 지원자분의 단점 그리고 장점을 이야기 해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 성격이 조금 급한 편입니다. 대신에 하는 일을 미루지 않고 빨리 하는 편입니다 .장점은 항상 웃고 세상에 심각한 일은 없다 라고 생각하는 편이라 긍정적으로 대처하는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 단점이라고 한다면 저는 사람을 좋아하는 거라고 생각을 합니다. 어떻게 보면 장점이 될 수 있겠지만 단점도 있습니다. 왜냐면 사람 만난 일을 너무 좋아하기 때문에 인간관계에서 벌어지는 다양한 일들이 있고 또 저만의 시간을 가끔은 방해 받을 수도 있습니다. 하지만 제가 방해받는 시간보다 인간관계를 통해서 얻는 게 더 크다고 생각을 하기 때문에 제가 인간관계를 폭넓게 가지고 또 인간관계를 계속 잘 유지할 수 있도록 노력하는 성격입니다. 아무래도 이러한 성격들은 제가 개인 생활을 좀 중시하지 못할 수도 있고 시간을 많이 뺏길 수도 있습니다. 하지만 저는 이런 점들을 보완하기 위해서 철저하게 또 개인 생활을 또 어느 정도 배분해서 진행을 하고 있구요. 나머지 시간에는 사람들을 만나고 즐기고 그리고 인간관계를 넓힐 수 있도록 노력을 진행을 하고 있습니다. 저는 단점들을 보완을 하고 그리고 장점을 살리기 위해서 다양한 노력들을 하고 있고요. 그리고 제가 입사를 하게 된다면 저의 단점을 보완하고 장점을 살려서 업무에 최대한 지원할 수 있도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "성공을 하려면 나에 대해서 잘 알아야 된다고 하는데요 본인은 자신에 대해서 잘 알고 있나요 본인의 성격 장단점에 대해서 말씀해 보세요",
        "answer": "일단 나의 장점이라고 생각하는 것을 생각해보면 나는 잘 웃는다 나의 성격이 착하다 등등 이러한 장점들도 있지만 장점이 생각보다 많이 떠오르지 않을 수도 있습니다. 왠지 모르겠지만 장점보다는 단점들이 더 쉽게 생각해볼 수 있습니다. 단점은 부정적이고 좋지 않은 습관들을 쉽게 떠올릴 수 있습니다. 이 단점을 극복해 내거나 개선하여 장점으로 바꿔 낼 수 있기 때문에 안 좋은 습관인 단점을 잘 떠오르는 것 같습니다. 당신의 장점을 쉽게 생각해보시면 내가 무엇을 잘 하는지 아니면 내가 무엇을 좋아하는지 내가 어떤 것에 흥미가 있는지 이런 것들이 모두 장점이 됩니다. 사람들은 개개인의 성격 특성 등등 다양하고 서로 다른 성향을 가지고 있습니다. 또 사람들은 잘하는 것과 못하는 것이 있습니다. 세상에 완벽한 사람 없습니다. 그동안 자신이 몰랐던 장점들을 알아보고 나에게 맞는 장점들이 있는지 생각해보시고 고민되어 보는 시간을 가지게 되었으면 좋겠습니다. 주변 사람들이나 다른 사람들에게 나의 장점을 물어보셔도 좋고 특히 가족이나 제일 친한 친구와 나의 장점을 제일 잘 알 것 같습니다. 나의 장점은 키가 크고 잘 웃고 남의 말 잘 듣고 착하고 얼굴이 갸름하고 정이 많고 단순하고 자기 애가 강하다 입니다. 나의 단점은 이것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인의 장점과 단점은 어떤 것이 있나요 그것에 대해서 설명해 주시고 장점은 특화시키고 단점은 극복하기 위해서 노력했던 것은 무엇이 있는지 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 기본적으로 여러 가지 강점을 가지고 있는 사람입니다. 첫 번째로 저는 굉장히 성실하고 또 안정적인 성향을 가지고 있습니다. 저는 규칙적으로 진행되는 걸 굉장히 잘 할 정도로 성실하고 또 안정적으로 제 생활에 임하고 있습니다. 그리고 두 번째로는 저는 자신감이 있는 사람입니다. 저는 매사에 있어서 자신감 있게 생활을 하고 제 인생도 감사하면서 행복하면서 즐기는 사람입니다. 그렇기 때문에 업무에 있어서도 자신감 있게 나아갈 수 있는 방향성이 충분히 있는 인물이라고 생각을 합니다. 세 번째로는 저는 일을 하는 걸 굉장히 즐겨하는 사람입니다. 저는 일을 할 때 힘들어 하거나 일을 한다고 생각하기보다는 저의 발전된 방향성에 대해서 늘 생각하고 또 고민하고 또 노력을 하는 사람입니다. 그렇기 때문에 일을 하는 것 자체를 즐기고 앞으로 미래의 방향에 대해서 나아갈 수 있는 사람이라고 생각을 합니다. 다만 저의 단점이라고 한다면 완벽주의자 성향이 있는데요. 이런 것들을 또 보완하기 위해서 사람들과 소통을 통해서 적극적으로 극복해 나가고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 강점과 단점은 무엇이라고 생각하시나요",
        "answer": "저의 장점은 타인의 장점을 잘 봅니다. 그리고 단점을 잘 보지 않습니다. 배우는 것을 좋아합니다. 칭찬을 잘 합니다. 항상 진심입니다. 책읽기를 즐깁니다. 감정이입을 잘 합니다. 감수성이 풍부합니다. 끈기가 있습니다. 정의가 있습니다. 의리가 있습니다. 소외된 사람들을 잘 보살펴 줍니다. 공감 잘합니다. 호기심이 있습니다. 방목형입니다. 솔직하다 입니다. 상대의 마음을 잘 헤아립니다. 새로운 도전에 대한 두려움이 크지 않습니다. 타인의 의견을 잘 수용합니다. 저의 단점은 의심을 잘하지 않는 것입니다. 그리고 사람을 잘 믿습니다. 세 번째 즉흥적인 면이 있습니다. 번째 계획적이지 않습니다. 다섯 번째 기억력이 좋지 않습니다. 여섯 번째 꼼꼼함과 치밀함이 떨어집니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 단점과 이를 보완하기 위해 한 노력에 대해 말씀해 주십시오",
        "answer": "저의 단점을 말씀드리겠습니다. 제 단점은 성격이 조금 급해서 일을 빨리빨리 처리하려고 하다 보니 조금 빼먹은 부분들이 가끔씩 있다는 점인데 사소한 부분들이 조금 있습니다. 그래서 이런 것들을 보완하기 위해서 저는 일단 일의 우선순위를 먼저 정하고 일단 빨리 처리한 이후에 그것들을 검토할 시간을 충분히 가지려고 노력하고 있습니다. 일단 제가 오전 중에 일을 끝내 놓고 그런 것들을 살펴보아서 체크리스트를 만들고 이것들을 잘 처리 처리했는지 체크하는 시간을 가집니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점과 이를 보완하기 위해서 노력한 것이 있으면 말씀해 보십시오",
        "answer": "답변 드리겠습니다. 저는 조금 성격이 급한 편이라서 이런 급한 성격 때문에 조금씩 빼먹는 일들이 사소하게 생기곤 합니다. 그래서 제가 이런 급한 성격을 고치기 보다는 차라리 활용해서 일을 빨리빨리 처리한 이후에 이런 것들을 검토하는 시간을 조금 많이 가져보면 어떨까 라고 생각을 하고 있습니다. 처음부터 꼼꼼하게 일하는 사람들도 있겠지만 제 스타일은 아무래도 빨리 끝내 놓고 보완하는 시간을 한 일 점 배 정도 더 가져서 다른 사람들보다 더 많이 가져서 해결하는 편이 좋다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 이 직무를 수행함에 있어서 어떤 장점을 가지고 계신지 자세한 설명 곁들여 부탁드립니다",
        "answer": "지금 이 영업 판매직을 함에 있어서 저는 제가 할 수 있는 일이라고 생각하면 조금 자신감을 갖고 행하는 부분이 있기 때문에 사람들을 대할 때 좀 더 친근감 있게 다가가는 것이 제 장점입니다. 좀 소심할 때도 있긴 하지만 일 이라고 생각하면 못할 것이 없다고 보고 그리고 손님이나 제 제품 판매하는 제품을 물어보는 사람에게 좀 더 자세하고 그리고 제 경험을 빗대어 설명해 줄 수 있는 그런 친근감 그런 것들이 장점이라고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자께서 업무를 시작하실 때 본인이 직무를 수행하는 데 있어서 어떤 장점이 있는지 한번 솔직하게 말씀해 주십시오",
        "answer": "직무를 수행함에 있어서 저에 장점이라 하면 미루지 않는 편 그까 빨리 끝내고 쉬는 편이라서 그까 예전에 어렸을 때 숙제부터 대학교 때 과제라든지 이런 부분도 끝날 때까지 계속 미적미적하는 게 아니라 얼른 해 놓고 쉬자 라는 주의이기 때문에 미리 해 놓고 그렇다고 노는 게 아니라 계속해서 좀 더 좋은 결과물을 위해서 또 거기에 디벨롭 디벨롭 하는 그런 성격이구요. 책임감이 강하기 때문에 어려운 일이 맡겨지더라도 어떻게든 해내려고 하는 그런 장점을 저는 가지고 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하시나요 이유도 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "가족들이 저를 평가할 때 참을성과 인내심이 강하다는 평가를 합니다. 저는 기본적으로 어떤 일을 할 때 처음부터 끝까지 최선을 다하고 인내하면서 견디는 성격입니다. 이런 저의 장점이 좋은 점이 있다면 업무를 수행할 때 제가 맡은 일에 최선을 다한다는 점입니다. 업무를 하다가 중간에 힘든 점이나 아니면 감정적으로 어려운 점이 있다고 하더라도 저는 위기를 잘 극복해 내는 사람입니다. 그렇기 때문에 업무를 끝까지 성실하게 수행함으로써 많은 사람들에게 성실하다 라는 소리를 듣고 있습니다. 하지만 가족들의 입장에서는 이런 점이 단점으로 보이기도 하는데요. 어쩔 때 보면 중간에 포기해야 하는 경우도 있는데 끝까지 해냄으로써 미련하다 라는 이야기를 듣기도 합니다. 하지만 저는 저의 이런 성격이 좋습니다. 끝까지 함으로써 제 스스로 만족감도 크구요. 그리고 모든 일은 인내를 해야 되는 경우가 많습니다. 제가 입사를 하게 되면 어려운 점이 있더라도 끝까지 성실하게 최선을 다해서 인내하고 노력하는 사람이 되도록 하겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 장점과 단점에 대해서 설명해 주시구요 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 드러나지 않는 유머감각 사람들이 보통 일상생활을 하면서 진지하거나 진솔하거나 이런 것들이 상대방에게 더 깊은 인상을 준다고 생각하는데 저는 사람이 가지는 유머 감각이 이 깊은 인상을 줄 수 있다고 생각합니다. 누군가에게 깊은 인상을 주었을 때 사람이 가지게 될 파급력은 대단한 것이라고 저는 평소에 믿고 있기 때문에 숨겨놓은 드러내지 않는 사람만이 가지고 있는 은은한 유머감각 그런 것들이 중요하다고 생각해서 저도 마찬가지로 그런 것들을 좀 가지고 있어요. 제 장점은 제가 가지고 있는 은근한 유머감각입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각했을 때 본인에 단점이 있다면 어떤 거라고 생각하는지 말씀해 주시구요 실제로 단점을 보완하기 위해서 어떤 노력을 했는지도 설명을 해주시죠",
        "answer": "일단 저의 단점에 대해서 말씀해 주고 부분에 대해서 보완하기 위한 방법이 있다면 답변 드리도록 하겠습니다. 일단 저의 단점은 일단 좀 개인 시간을 좀 중요시 여깁니다. 즉 말해서 휴식 시간 여건 보장을 좀 중요시 여기는데 이유는 제가 업무에 더욱더 집중하고 싶고 업무에 대해서 빈틈이 없는 모습을 보이기 위해서 그런 모습이 보일 수도 있다고 생각합니다. 그런 부분들이 저는 좀 개인주의인가 아니면 조금 자기만 생각하는 사람인가 이렇게 볼 수도 있다고 생각합니다. 그래서 저만의 단점이라고 하자면은 여건이 된다면 업무 시간에 집중해서 업무를 끝내고 퇴근 이후 시간에는 충분히 휴식을 취하는 방법을 많이 선호하고 있습니다. 그래서 이거를 보완을 한다면 저는 보완까지는 필요 없을 것 같고 절대 회사에 누를 끼치는 범위 안에서 진행하기 때문에 그런 부분이 저의 단점이라면 단점이 될 수 있을 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 장점과 단점을 말씀해 주시고 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해 지금껏 어떠한 노력을 해야 하는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리고 그것을 발전시키려고 노력했던 부분에 대해서 한 번 말씀드리겠습니다. 일단 저의 장점과 단점은 장점은 일단은 많은 경험과 노하우를 갖고 있고 또 지금까지 이끌어 온 그런 성실함과 그런 것들이 장점이 될 수 있을 것 같습니다. 그리고 또 시간 관리를 잘하는 거에 대해서도 장점이라 말씀드릴 수 있는데 그거를 발전시키고 노력하기 위해서 메모하는 습관을 항상 가졌던 거 같습니다. 그래서 항상 다이어리를 들고 다녀서 다이어리에 오늘 할 일과 일주일 뒤에 할 일 한 달 뒤에 할 일 그런 내용들을 매일 적어 나가면서 놓치는 부분 없이 또 진행했었던 것들이 저희 그거를 발전시키기 위한 그런 단계였던 거 같고 일단 단점 같은 경우에는 일단은 부족한 부분이라고 하는 거는 제가 특별히 생각나는 건 없는데 단점은 일단 개인 시간을 많이 필요로 한다는 겁니다. 그래서 휴식을 좀 중요시 여겨서 워라밸을 조금 필요로 하는 스타일인 것 같습니다. 그런 것들이 겉으로 보기에는 좀 약간 개인주의 성향이 있지 않을까 라는 생각을 갖는 것이 단점이라면 단점일 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 말씀해 주실 때 구체적인 예시를 들어 주셔도 괜찮습니다",
        "answer": "저의 가장 큰 장점은 업무를 추진하는 데 있어서 추진력이 아주 빠르다는 것과 결정을 빠르게 하고 솔루션을 찾아낸다는 것입니다. 그렇게 해서 프로젝트를 할 때마다 단 한 번도 실패를 겪지 않았고 데드라인을 조금 넘긴 경우는 있었지만 항상 좋은 성과를 유지했습니다. 하지만 그런 부분들이 다른 사람에게는 가끔 독선적이고 독단적으로 비춰질 때도 있었습니다. 저의 가장 큰 단점은 포기와 좌절이 빠르다는 것입니다. 인내심이 부족하다 보니 한 두 번의 실패를 겪으면 실패가 어디서 비롯되는 것인지 분석을 하고 분석을 통해서 더 나아가야 되는데 포기하기를 자주 하다 보니 어떤 도전을 하는 것도 이제는 조금씩 무서워졌습니다. 그래서 제가 생각해낸 좋은 방법은 어떤 성공한 사업가의 책을 보면 여러분들이 하는 실패는 실패가 아니라 가설의 검증의 시간이다 그러니까 가설을 들어맞지 않는다고 한들 가설을 실패로 받아들이지 말라는 말이었습니다. 그래서 저는 제가 실패할 때마다 이것을 실패라고 생각하지 않고 이것들을 전부 다 일기장에 복기해 놓고 문제가 생길 때마다 이것을 들여다보면서 어느 시점에 무엇이 문제였는지를 복기하면서 제 스스로 빅데이터를 쌓아나갔던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장점과 단점이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "남들이 생각했을 때 저의 가장 큰 장점은 바로 추진력이 뛰어나고 문제 해결 능력이 뛰어나다는 것입니다. 어떤 문제에 봉착했을 때 저는 최선의 정책을 찾기보다는 차선의 정책 또는 차선의 솔루션이 무엇이 있을까를 고민을 합니다. 그렇게 하다 보면 어떤 문제도 해결이 되는 기미를 보이고 지금까지 제가 오십 개를 넘는 프로젝트를 성공했던 이유가 그런 부분이라고 합니다. 다만 저의 가장 큰 단점은 남들이 생각했을 때 생각보다 포기를 너무 빠르게 한다는 겁니다. 인내심이 어렸을 때부터 많이 결여되어 있어서 그런지 어떤 문제에 봉착했을 때 한 번 도전하고 그리고 안 되면 포기하고 좌절하고 무너지는 경향이 있습니다. 그러면서 저도 모르게 회의적인 모습으로 스스로 변하는 모습 땜에 사람들이 왜 이렇게 빨리 포기하냐 아직 포기하기엔 이르지 않냐 라는 핀잔을 많이 듣기도 합니다. 주변에 성공한 사업가들에 의하면 당신이 하는 일에 도전해서 실패한 건 실패가 아니라 성공으로 가기 위한 그냥 밑거름이고 하나의 과정일 뿐이다 라고 합니다. 과정을 겪은 사람만이 결국은 성공이 무엇인지 실패가 무엇인지를 깨닫는 거지 실패했다고 무조건 좌절하고 넘어지는 사람은 결국 성공이 뭔지를 모르는 패배자에 불과하다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 보완하기 위해서 하신 노력이 있다면 말씀해 주십시오",
        "answer": "이거는 제가 생각하는 제 단점이기 때문에 저는 제가 생각하기에 좀 가벼워 보여요. 제가 생각보다 가볍지가 않거든요. 생각보다 고민도 나름대로 신중하게 하고 올해 이것저것도 들여다 본다고 하는데 모르겠어요 제 그런 말 스타일 발화 스타일이 가벼운 건지 아니면 그냥 정말 저만 제가 가볍다 가볍지 않다고 생각하고 그냥 제가 진짜 가벼운 사람인 건지 그건 모르겠는데 그러면 안 되는데요. 근데 가벼워 보이는 거 그런데 저는 제가 가볍다고 생각하지 않아요. 저는 누구보다 진지하고 정말 신중하게 제가 어떤 고민이 생기면 가능한 한 제가 아는 선에서 전문가라고 여겨질 만한 주변 지인들한테 연락 쫙 돌려서 이것에 대해서 물어보고 상의를 하면서 오랜 시간 고민을 하고 결정을 해요. 그런데 그렇게 보이지가 않는다 문제네요. 어떻게 해야 될까요. 이건 좀 주변에 제 이미지를 물어봐야 될 것 같네요.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변인들이 지원자님의 장점과 단점을 뭐라고 이야기하나요",
        "answer": "제 본인의 생각이 아닌 주변 사람들에 대한 저의 장점과 단점을 한번 생각해 보았습니다. 일단 장점은 주변 사람들한테 인제 많이 들었던 얘기 중의 하나가 운이 좋아 운이 좋다는 말과 또 아니면 여유로워 보인다 이런 얘기를 많이 들었던 것 같습니다. 솔직히 여유롭은 사람이 있을 수도 있지만 모든 사람이 다 바쁠 거라 생각합니다. 항상 정신없고 바쁜데 와중에 여유로워 보이는 그런 자세 저는 그것을 좀 더 중요시 여깁니다. 그래서 그런 얘기도 많이 들었던 것 같고 분명히 바쁜 것 같으면서도 사람이 여유로워 보인다 이것은 항상 미리 준비가 돼 있고 미리 급한 일이라든지 이렇게 진행되야 할 일들을 잘 시간 관리를 잘 할 수 있었기 때문에 여유로워 보이지 않았나 그런 부분에 대해서 주변 사람들이 봤을 때 그런 부분이 장점으로도 느낄 거 같고 또 단점이라고 하면 또 그런 부분들이 여유로워 보이고 또 한가로워 보이는 그런 모습들이 또 단점이자 또 장점이 됐을 수도 있을 것 같아서 부분이 저의 장점과 단점으로 보일 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님이 생각하시는 면접자님 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 혹은 극복하기 위해 노력했던 것도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "본인의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 그래서 그런 부분에 대해서는 극복하기 위해서 또 노력했던 부분까지 해서 한번 말씀드려 보겠습니다. 일단 저의 장점과 단점은 한 가지 입니다. 장점이자 단점인 부분인데 이 주변 사람들에게 많이 들었던 얘기고 제가 느끼는 것 중에서도 하나인데 일단 사람이 여유로워 보인다 운이 좋아 보인다 이런 얘기를 많이 듣고 또 본인도 느끼는 것 같습니다. 그래서 어떻게 보면 그게 장점이 될 수 있는 부분은 시간 관리나 급한 것들을 미리미리 처리하기 때문에 항상 여유로워 보이고 대응할 수 있는 자세를 갖췄다 그런 부분이 장점이 될 수 있을 것 같고 또 그게 반대로 인제 단점이 될 수도 있습니다. 한가해 보일 수도 있는 것이고 사람은 일을 좀 많이 안 하나 바쁘지가 않아 보이네 이렇게 보일 수도 있기 때문에 여유로워 보이는 그런 자세들이 장점이자 단점이 될 수 있을 것 같고 그런 것들을 최대한 부정적으로 보이지 않기 위해서 또 할 일은 다 끝내 가면서 성과 있는 그런 모습을 보이도록 하는 게 저만의 극복하는 방법이었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 또는 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 차별성과 장점을 어필해 주세요",
        "answer": "제가 가진 차별성 및 장점은 바로 학습 능력이 엄청 빠르다는 것입니다. 영어로는 패스트 러너라고 하는데요. 어떤 것을 배우면 저는 그것을 배움과 동시에 이것이 어떻게 적용될 수 있고 나중에 응용될 수 있는지까지의 먼 곳까지 바라보는 특징이 있습니다. 그렇게 해서 어떤 프로젝트를 맡으면 프로젝트를 데드라인 안에 끝내거나 반드시 성공해야 되는 방법에 대한 방법론까지 연구를 합니다. 그리고 가장 큰 장점 중의 하나는 사람들과 소통을 잘 한다는 것입니다. 사람들이 말하는 나이를 먹으면 꼰대가 된다고 하는데 저는 꼰대가 되지 않기 위한 가장 첫 번째 방법은 브레인스토밍 또는 공감 능력이라고 생각합니다. 브레인스토밍을 통해서 팀원들 또는 사람들에게 좋은 의견 모든 의견들을 청취하고 거기서 가장 합리적이고 가장 이상적이고 사람들이 좋아하는 의견의 동의를 얻어 그것으로 결정안을 내는 것 경우가 많습니다. 처음에는 사람들이 왜 이 브레인스토밍을 통해서 이렇게 시간 낭비를 하냐 라고 생각할 수 있지만 실제적으로 어떤 한 독단적인 조직의 리더의 의견보다는 팀원들의 각자 다양한 의견들을 통해서 가장 합리적인 방안을 도출할 수 있기 때문에 이것들이 저의 가장 큰 차별적 성을 가진 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 일단 장점이라 하면은 본인이 생각했을 때 제일 자신 있는 분야 또는 장점으로 여길만한 성격 이런 것들이 될 수 있을 것 같습니다. 그래서 장점 같은 장점과 단점은 동일하게 적용될 수 있을 것 같습니다. 일단 장점은 제가 시간 관리나 이런 계획성 있게 좀 하루를 진행하다 보니까 이런 남들이 봤을 때 여유로워 보이거나 조금 한가해 보인다 이렇게 느낀다고 보인다고 합니다. 그게 장점이 되는 부분에는 그만큼 시간 관리나 놓치지 않게끔 꼼꼼하게 계획성이 있기 때문에 그런 여유를 가질 수 있는 부분에서 장점이 될 수 있을 것 같고 또한 단점으로 보자면은 그게 오히려 반대로 봤을 때는 너무 한가해 보인다거나 친구는 업무에 대한 열정이 낮나 이렇게 보일 수 있었기 때문에 그게 더 장점이자 단점이 될 수도 있을 것 같습니다. 그래서 그런 부분을 특화시키기 위해서 제가 노력했던 부분은 그런 모습이 보이지만 놓치는 부분이 없고 오히려 더 업무 성과나 회사의 이익에 앞장서는 부분을 보인다면 그렇게 보이지 않을 거기 때문에 그걸 극복하기 위해 노력했던 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있으시다면 그것을 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 해당 단점을 보완하기 위해서 노력을 하신 것이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 게 저의 단점이라고 생각합니다. 일을 함에 있어서 가끔은 빠르고 신속하게 업무를 해야 하는 경우가 있는데 이런 경우에도 꼼꼼하게 일을 할려고 하다 보니 간혹 늦어지는 경우가 발생했던 거 같습니다. 그래서 이를 이런 저의 단점을 보완하기 위해서 업무를 시작하기 전에 경 중 완급으로 해서 빠르게 신속하게 해야 되는 그리고 신속 정확하게 해야 되는 업무 그리고 중요도가 조금 떨어지고 천천히 해도 되는 업무 등 여러 가지 분야로 업무를 나눈 후에 업무를 시작하는 습관을 가지게 되었습니다. 결과 중요하고 빨리 해야 되는 업무에 정확도나 성과는 오히려 더 좋아졌고 조금 중요한 부분이 떨어지는 업무는 좀 더 빨리 할 수 있었던 부분이 있어서 업무를 시작하기 전에 이렇게 경중 완급을 나누고 업무를 시작하는 습관을 들이게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 장점과 단점을 가지고 있는데요 지원자님의 생각 말고 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이라고 생각하는지 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "남들이 생각하는 저의 가장 큰 장점은 바로 추진력과 업무 효율성입니다. 특히 저는 남들보다 업무에 대한 적응이 빨라 남들이 패스트 러너 또는 빠른 학습자라고 얘기를 합니다. 그렇게 빠르게 무엇이든 배우기 때문에 어떤 프로젝트를 맡아서도 빠르게 진행이 가능하고 빠르게 성과를 냈던 경험이 있습니다. 지금까지 오십 개가 넘는 프로젝트를 하면서 단 한 번의 실패를 경험한 적이 없을 정도니 또 특히나 어떤 팀원들 직원들의 장단점을 면밀히 파악해서 적재적소에 배치하는 능력을 갖고 있습니다. 대신에 저의 가장 큰 단점은 바로 인내심이 부족해서 도전을 하다가 실패를 하면 바로 좌절을 하고 포기하는 경우가 굉장히 많습니다. 실제로 어떤 일을 했을 때 또는 무슨 운동을 했을 때 힘들면 포기하거나 좌절을 하고 다시는 그걸 쳐다보지 않는 그런 인내심 결여가 저의 가장 큰 단점입니다. 그렇게 저의 인내심이나 포기가 빠른 저의 부분 때문에 저는 그거를 극복하기 위해서 스스로 포기를 하거나 실패했을 때 써머리 노트나 일기장을 만들어서 그때에 생생한 기록들을 적어 놓습니다 기록들에 언제 어떻게 무엇 때문에 포기를 했고 그때 심정이 어떻겠는지를 계속 빅데이터화 해니까 추후에 힘들 때나 포기하고 싶을 때 그거를 보면 다시 생생하게 일어날 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각했을 때가 아니라 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점 그리고 장점을 편하게 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저에 가장 큰 장점은 바로 업무에 추진력이 뛰어나고 솔루션을 잘 찾고 사람들과 소통을 잘 한다는 것입니다. 소통을 잘한다는 것은 사람들과 어떤 문제가 생겼을 때 타협을 통해서 대안을 찾아가고 대안을 통해서 업무에 대한 개선점을 찾아가는 것이었습니다. 특히나 프로젝트를 오십 개가 넘는 걸 맡았을 때 열 명이 넘는 각 각의 팀들을 조율하여 팀원들이 어떤 일을 잘하고 어떤 일을 최적화 됐고 어떤 일이 부족한지를 먼저 대화를 통해서 알아 본 다음에 대 내용에 따라서 적재 적소에 인력을 배치하여 최고의 성과를 낼 수 있는 시너지를 발견하는 것이 가장 큰 장점이었습니다. 때로는 너무 업무 추진을 빠르게 하다보면 사람들이 너무 독재자가 아니냐 라는 핀잔을 듣기도 하지만 좋은 성과를 냈기 때문에 그런 것들은 추후에 다 잊혀졌던 것 같습니다. 저의 가장 큰 단점은 어떤 것을 시도했을 때 잘 안 되면 바로 실패라고 생각하고 포기를 한다는 것입니다. 실패가 아니라 가설의 검증이고 제가 성공을 하기 위한 한 걸음 한 걸음 나아가는 하나의 과정일 뿐인데 그것에 너무 쉽게 포기를 하게 되어 제 스스로도 다음에 도전을 꺼리게 되는 것입니다. 그래서 저는 이것을 극복하기 위해서 이것을 제 써머리 노트에 적어 놓고 언제 어떻게 실패했는지를 면밀히 분석하고 그것을 이겨내려고 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 장점과 단점에 대해서 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 저에게 말해주는 저의 장점은 꼼꼼하다는 것입니다. 제가 어떤 일을 해도 항상 계획을 세우고 꼼꼼하게 하기 때문에 어떤 일을 맡겨도 믿고 맡길 수 있다 라는 말을 많이 들었던 것 같습니다. 반면에 저의 단점은 제가 너무 소심하다는 것입니다. 제가 부끄러움을 많이 타고 낯도 많이 가리는 스타일이라서 처음 보는 사람들과 대화를 잘 못하는 경향이 있습니다. 이런 저의 단점을 조금이라도 고치기 위해서 요즘 동호회 활동을 많이 하고 있는데요. 동호회 활동을 하면 처음 보는 사람과 그리고 다양한 사람들을 만나기 때문에 여기서 대화를 하다 보면 제가 조금 더 활발해지는 기분이 드는 것 같습니다. 그래서 저의 단점을 보완하기 위해 저는 동아리 활동들을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점은 무엇인가요 또한 이것을 보완하기 위해서 그동안 해 오셨던 노력이 있다면 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 성격이 급하다는 것입니다. 제가 어떤 일을 하더라도 빨리빨리 해야 된다 라는 생각을 갖고 있어서 가끔은 실수를 하는 경우가 생기는 것 같습니다. 이런 저의 단점을 보완하기 위해서 최근에 명상 학원을 다니고 있습니다. 명상 학원을 다니면서 제가 조금 더 천천히 일을 해볼려고 하고 마음도 조금 편안하게 가질려고 노력을 하다 보니깐 제가 빨리빨리 하면서 실수했던 부분들도 많이 적어지고 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성도 있으실 것이고 또 장점도 있으실 텐데요 그러한 차별성과 장점을 어필해 주신다면 어떤 것이 있으실까요",
        "answer": "저는 다른 사람들보다 체력이 좋다고 생각합니다. 제가 중고등학교 때 태권도 선수 생활을 했었는데 이때부터 지금까지 끊임없이 체력을 관리하고 운동을 하고 있습니다. 면접관님들께서는 체력이 일하는 것과 무슨 상관이 있냐 라고 생각하실 수도 있지만 체력이 좋으면 일하는 데 더 오랜 시간 일을 할 수 있고 좀 더 빨리 스트레스도 해소할 수 있다고 생각합니다. 그래서 남들보다 좀 더 오랫동안 일을 하고 좀 더 스트레스도 빨리 해소를 하면서 일을 하기 때문에 능률을 가지고 일을 할 수 있다 라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변 사람들이 생각하는 본인의 장점과 단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "단점은 지인들이나 모든 사람들한테 너무 베푼다는 겁니다. 이게 단점이고요. 주변 사람들에 장점 얘기는 한 번 마음 먹으면 끝까지 끈기를 끈기를 가지고 열정적으로 집중해서 몰두한다는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제 생각이 아니고 주변 사람들 주변 동료들이 생각하는 저만의 단점과 장점에 대해서 답변 드리겠습니다. 일단 장점과 단점이 주는 동일할 것 같다고 생각합니다. 장점이 될 수도 있고 단점이 될 수 있는 부분인데 저는 모든 일에 대해서 좀 여유롭게 접근하자 좀 마인드를 갖고 있습니다. 그러다보니 어떻게 보면 사람은 좀 여유가 넘치고 저렇게 항상 웃을 수 있을까 라는 부분에 대해서 좋게 보는 사람도 있을 것이고 또는 반대로 사람은 항상 여유가 있는 거 보니까 업무를 대충하고 또 업무를 좀 게을리하는 사람인 것 같다 이렇게 보이는 단점이 있을 것 같은데 이게 인제 장점 단점을 둘 다 갖고 있는 부분이다 보니 그런 부분에 있어서 최대한 단점으로 보이지 않는 게 제가 어떻게 헤쳐나가야 하는 방법이라고 생각합니다. 단점으로 보이지 않기 위해서는 내 업무에 대한 성과라든지 그런 부분에서 구멍이 있는 부분이 없고 점점 성과가 늘어나는 부분이 보인다면 저건 단점이 아닌 장점이었구나 로 판단이 될 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 그것을 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 어떤 노력들을 했는지 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 주변에 눈치를 좀 본다는 것입니다. 그렇지 않고 주도적으로 적극적인 그런 자세가 좀 부족한 것 같습니다. 이를 보완하기 위해서 저는 앞으로 어떤 업무나 어떤 안건이 주어지면 거기에 대해서 적극성을 가지고 업무에 임할 것이고 주변 사람들꽈도 아주 친하게 친밀하게 가깝게 지낼 수 있도록 할 것입니다. 지금 제 단점이라고 말씀드린 부분은 제가 어릴 때부터 자란 어떤 환경적인 요인이 있지 않나 싶습니다. 앞으로는 개선코자 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장단점은 뭐라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람이 생각하는 저의 장단점에 대해서 답변 드리겠습니다. 저는 제가 느끼기에는 장단점이 동일할 것으로 판단이 됩니다. 일단 장점으로 말씀을 드리자면 좀 시간 계획이나 계획성 있게 업무를 추진하다 보니까 평상시에 좀 여유로워 보일 때가 많습니다. 이유는 아침에 좀 집중해서 최대한 오늘 급한 일 위주로 끝내다 보니까 솔직히 내일에도 될 일들은 조금 미룹니다. 미루고 시간에 맞춰서 하려고 노력을 하고 그렇게 하다 보면은 여유를 갖게 됩니다. 사람이 여유를 갖게 되면 위기 상황이나 우발 상황가처럼 갑자기 치고 들어오는 스케줄 같은 거에 대해서 집중할 수 있고 그런 거에 치고 들어오는 것에 대해서 스트레스를 받지 않게 되더라고 합니다. 그런 것들을 좀 연구하다 보니까 조금 꼼수가 생긴 건데 그런 부분에서는 장점이 될 것 같고 또 그거를 반대로 단점으로 보는 사람들도 있습니다. 뭔가 좀 한가로워 보이고 서로는 항상 여유가 넘치는 일을 열심히 안 하나 이렇게 보는 사람들도 있었기 때문에 이 장단점이 로 선정하게 되었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점은 동일한 상황이 될 것 같은데 부분에 대해서 답변 드리겠습니다. 장점과 단점은 제가 장점이라고 느끼는 게 시간 계획이나 이런 계획성 있게 업무를 진행하다 보니까 평상시에 좀 여유를 가지려고 노력을 합니다. 그런 부분에서 좀 여유로 보이는 그런 모습이 장점이 될 거 같고 또 그걸 단점으로 보는 사람은 사람은 일을 좀 많이 안 하고 한가로워 보인다 이런 식으로 느끼는 사람들이 있었던 것 같습니다. 이 두 가지를 제가 특화시키기 위해서 또는 극복하기 위해서 노력한 부분이 무엇이냐면 오히려 그렇게 보는 사람들에게 더 이상 빈틈을 보이지 않고 구멍이 있는 업무를 보이지 않고 더 성과 있는 그런 업무 능력을 보여 주니 그때부터는 말을 못 했던 그런 기억이 있습니다. 그래서 단점으로 보이는 이 부분도 제가 성과만 내고 충분히 부족한 부분이 없고 업무에 뛰어나게 되면 단점도 다시 장점으로 승화시킬 수 있지 않을까 싶습니다. 그래서 부분에 대해서는 저희 마인드로 바꾸고 싶지는 않고 계속 단점에서 장점 장점으로 보이게끔 그렇게 극복하기 위해서 노력하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점이나 단점이 무엇이 있다고 생각하세요 그렇게 생각하시는 이유도 같이 말씀해 주시겠어요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요. 이유도 함께 말씀해 주세요. 저는 장점으로 말하면은 온유한 성격이라고 할 수 있습니다. 제가 이렇게 악의적인 그러한 성격을 가지고 싫은 소리라든가 저런 악행을 하는 그런 적은 해 본 적이 별로 없었습니다. 하지만은 선한 능력을 가지고 좋은 관계와 또한 많은 사람들과 좋은 관계를 통하여서 수평적인 관계 수직적인 관계에서 늘 좋은 평점을 얻었다고 생각을 합니다. 그리고 또한 업무에서도 그러한 것이 지장이 안 되고 늘 저한테도 플러스 요인이 됐었고 우리 동료들한테도 늘 선행에 그러한 장점이 되었다고 생각합니다. 그리고 제가 단점으로 말하면 제가 크리스찬이다 보니까 술 하고 담배 또한 그러한 분야에서 제가 관심이 없다 보니까 많은 사람 어려운 사람 어려운 환경 속에서 이렇게 대화를 시작할 때 어려운 쪽에서 그러한 아이스 브레이크를 할 때 그런 것들이 좀 어려웠던 적은 있습니다. 하지만 그런 것들은 큰 문제가 아니라고 생각을 합니다. 그리고 또한 제가 소심한 성격이고 혼자 일을 할려고 하는 그러한 성격도 좀 있습니다. 그런 성격이 어떻게 보면 단점이 될 수도 있는 것 같습니다. 그런 부분으로 인해서 저를 처음에 이렇게 사귈 때는 좀 시간이 걸리는 부분도 많았다고 생각합니다. 그런 분만 지나고 난다면은 원활하고 숙련된 그러한 좋은 관계를 유지할 수 있을 거라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위해 한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 활발하다는 것입니다. 제 성격이 워낙 활발하기 때문에 언제 어디서 누구를 만나더라도 대화를 잘 이어나가고 분위기를 잘 띄우는 역할을 하고 있습니다. 특히 영업 사원에게는 활발한 성격이 굉장히 큰 도움이 된다고 생각합니다. 영업 직원은 다양한 사람들을 만나서 커뮤니케이션을 이어나가야 되는 사람입니다. 이를 통해서 고객들에게 제품과 서비스도 판매를 하려면 활발한 성격이 필수라고 생각합니다. 반대로 저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 것입니다. 제가 일을 할 때 완벽하게 하고 싶어하는 성향을 가지고 있기 때문에 일을 하면서 시간이 오래 걸리고 꼼꼼하게 하려다 보니 오래 일을 해야 되는 경우가 많이 발생 했었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하기에 본인이 다른 사람에 비해서 가지고 있는 차별성이나 장점이 있으시다면 어떤 것들인지 어필해 주시기를 바랍니다",
        "answer": "저만이 가진 차별성은 의사소통 능력이라고 생각합니다. 저는 남들보다 커뮤니케이션 능력이 뛰어나다고 생각합니다. 누구를 언제 만나더라도 분위기를 좋게 풀어나갈 수 있고 대화를 끊임없이 이어나갈 수 있습니다. 영업 사원은 처음 보는 고객들을 만나서 제품이나 서비스를 판매해야 하는 경우가 많이 있습니다. 이런 부분에 있어서 활발한 성격과 커뮤니케이션 능력은 필수라고 생각합니다. 이 부분에 있어서 저의 의사소통 능력이 굉장히 큰 도움이 될 것이라고 생각하고 나아가서 회사의 이익에 큰 보탬이 될 것이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 자신의 장점에 대해서 말씀해 주시구요 또 단점에 대해서도 말씀을 해 주시기 바랍니다 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 빠르고 확실하고 즉시 실천하는 것이 저의 장점입니다. 하지만 장점이 가끔은 더 단점일 수도 있습니다. 너무 빠르고 성급하다고 볼 수도 있죠. 그런 경우들이 가끔씩 생겨서 그런 부분에서 일적으로 문제가 생긴 적도 몇 번 있습니다. 그래서 저는 그것을 극대화하고 또 약간 보완을 하기 위해서 저는 하루를 메모를 하는 습관을 가지고 있습니다. 그리고 메모하고 그것을 저녁에 한 번 보면서 제가 어떤 부분이 성급하지 않았을까 어떤 부분이 조금 더 보완을 해야 되지 않을까 그렇게 생각하는 시간을 가지면서 저의 장점이자 단점을 극복하고 또 보완하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해 자세히 설명 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 따른 사람들이 말하기에 추진력이라고 말을 하고 있습니다. 추진력이라는 부분이 제가 어떤 일을 결정하게 되면 거침없이 바로바로 진행하고 빠르게 진행하고자 하는 스타일이기 때문에 사실 부분이 일적인 부분에서 아주 장점이 될 수도 있지만 사실 또 단점이 될 수도 있거든요. 너무 빠르게 진행을 하다 보니까 후속 초 빨로업이라든지 이런 부분에 있어서 사실 조금씩 문제가 발생이 되기도 하고요. 부분을 보완하기 위해서 따른 사람들이 사실 조금 더 노력을 많이 하고 아니면 조금 더 힘든 부분들도 있기 때문에 사실 부분이 제 장점이자 단점이라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인이 스스로 생각하시는 게 아니고 지원자분의 다른 주변 분들이 생각하시는 지원자분의 단점 그리고 장점을 모두 이야기 해 주신다면 좋겠습니다",
        "answer": "그동안 이렇게 살아오면서 제가 경험했던 걸 가지고 말씀을 좀 드리고자 합니다. 주로 제가 사회를 많이 봤어요. 사회를 보면서 제가 받은 칭찬은 휴시트나 큐카드를 준비해서 매끄럽게 사회를 잘 본다 라고 칭찬을 들었고요. 또 마이크 음성에 딱 맞는 목소리라는 얘기를 좀 들은 기억이 납니다. 그래서 사회를 여러 번 여러 차례 혹은 여러 조직 내에서 대표적 사회를 많이 지금 보았습니다. 또 하나는 제가 새로운 어떤 어려움에 부딪쳤을 때 그래서 극복하기 위해서 끈기 있게 노력한다고 하는 얘기를 좀 들었습니다. 그래서 그런 부분들이 제 장점이고요. 잘 생겼다는 얘기도 가끔 듣습니다. 그런 부분들이 또 있고요. 단점은 주변에서 이야기하는 단점은 특별하게 제가 단점이라고 이겁니다 이렇게 듣지는 못했으나 제가 생각하는 단점은 조금 성격이 급한 부분이 있어서 이게 장점으로 작용하기도 하는데 많은 의사 결정에 혹 단점으로 작용하기도 하더라고요. 잘못된 의사 결정을 해 가지고 그래서 이런 부분에 대한 극복 이 중요한 요소로 요소라고 생각을 합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 본인 주변의 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 뛰어난 판단력과 집중력이라고 생각됩니다. 또한 어떤 주어진 일에 최선을 다해서 일을 즐기는 그런 스타일입니다. 그게 바로 제 장점이라고 생각되며 단점은 어떤 인과 관계에 있어서 개인의 생각 위주로 일 처리를 많이 하기 때문에 너무 독선적인 사고를 가지고 있다란 그런 평판을 얻는 것이 제 단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인만의 장점과 단점에 대해 설명해 주시고 각각 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 말씀해 주세요",
        "answer": "제 성격의 장점이자 단점은 빠른 추진력이라고 저는 생각하고 있습니다. 저는 생각이 든 일은 거의 즉시 실천하는 것이 저의 성격입니다. 사실 그러한 부분들이 저에게 아주 큰 장점인 부분들도 많습니다. 업무적인 부분이라든지 개인적인 상황에서도 마음에 먹었던 부분을 미루지 않고 바로바로 실천을 하다 보니 사실 좋은 결과로도 많이 나옵니다. 하지만 단점적인 부분에서 결국은 부분에서 나오는데요. 너무 빠르게 진행하다 보니까 업무적인 부분에서도 가끔씩 성급함으로 인해 문제가 발생이 되구요. 그다음에 개인적인 부분에서도 너무 빠르게 뭘 구매한다지 하다보니 또 실수가 나오는 분들 부분들도 분명히 있습니다. 그래서 저는 사실 그런 부분들을 조금이나마 극복을 하기 위해서 제 개인적으로 노트를 많이 합니다. 하루 있었던 일에 대해서 간략하게 노트한 이후에 자기 전에 간단하게 생각을 하고 있습니다. 이러 이러한 부분들이 어떻게 문제일까 아니면 어떻게 보완할까 이걸 진행할까 잠시 생각을 하는 시간을 가져본 이후에 조금 더 고민하고 바로 실천하는 형식으로 진행을 하면서 그러한 부분들의 리스크를 조금씩 줄여 나가고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성과 장점을 어필한다면 그것들은 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저의 성격이 아닐까 생각이 됩니다. 적극적인 성격 활 활발한 성격 활동적인 성격 명랑하고 쾌활한 성격 매사 확실한 것을 지향하는 성격 그러한 성격은 조직에서도 매우 중요하다고 봅니다. 대강하는 거 잘 모르면서도 아는 척 하는 거 특히 어떤 상부의 보고를 할 때 또는 보고를 받을 때 보고 내용이 스스로도 자신 없으면서 얼버무리는 경우 도저히 참지 못합니다. 매사 확실하고 명확한 것을 좋아합니다. 또 다른 사람 적극적이긴 하지만 활발한 성격이 성격적으로도 어떤 면에서는 독선적이고 고집스럽게 보일 수 있을지 모르지만 저는 그것을 의사소통 남과의 대화의 부드러움을 통해서 다 해결하고 있습니다. 따라서 인화에 매우 자신이 있습니다. 조직은 인화 단결이 매우 중요합니다. 다른 사람을 자주 생각하고 사람의 입장에서 생각하는 역지사지는 어디에도 통하는 저의 좌우명입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 다 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제가 생각했던 저의 장점과 남들이 저를 보는 장점은 다소 차이는 있습니다만 다른 사람들에게 비춰진 저의 모습은 완벽주의자라는 것입니다. 그것이 장점일 수도 있고 동시에 단점일 수도 있습니다. 또한 저에게 매우 명랑하고 쾌활하다 적극적이다 또 누구에게도 불편을 주지 않는 스타일이다라는 말은 많이 듣습니다. 매우 고맙게 생각하는 칭찬들이고 저의 장점이라고 스스로도 생각하고 있습니다. 단점으로는 너무 고집스럽다. 때에 따라서는 남의 말을 듣지 않는다. 저는 많이 노력을 하고 있다고 생각을 했었지만 다른 사람이 볼 때는 제가 남의 말을 잘 듣지 않는다고 보는 것 같습니다. 따라서 이 부분을 많이 개선하고자 노력을 하고 있습니다. 모든 단점과 장점은 모두에 말씀드렸다시피 동시에 같이 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 모두 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이자 단점 사실 같다고 생각을 하고 있습니다. 저의 장점이자 단점은 아주 빠른 추진력에 있습니다. 저는 사실 어떠한 점을 제가 마음속에 품거나 해야겠다 라는 생각이 들면 거의 바로 즉시 실천을 하는 유형이라고 생각하시면 됩니다. 이 부분은 사실 저에게 굉장히 큰 장점이기도 한데요. 어떤 부분을 미루지 않고 바로 실천을 하다 보니까 빠른 결과물을 얻고 어떻게 보면 되게 좋은 결실도 많이 얻었습니다. 하지만 이렇게 빠 너무 빠르게 실천하는 부분들에 있어서 후속적인 문제들도 많이 발생이 됐었습니다. 일적인 부분에서도 너무 제가 앞으로 치고 나가다 보니까 제가 미비하게 못 챙겼던 부분들도 발생이 돼서 추후 문제도 발생이 되구요. 그리고 제가 그때 고려하지 못했던 리스크라든지 위험 요소들이 나중에 발견이 되면서 또 곤혹을 치렀던 적도 있었습니다. 그래서 사실 저는 이런 부분들을 조금이나마 극복을 하기 위해서 제가 하루 했던 일들을 노트에 따로 기록을 해서 제가 자기 전에 한 번쯤 생각해 보는 시간을 삼십 분 정도 가지고 있습니다. 생각을 통해서 제가 너무 빠르게 움직였던 부분에서 어떠한 문제가 있었을까 생각하는 한 번쯤 다시 생각하는 작업을 통해서 조금이나마 부분을 보완하기 위해서 노력을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점을 여쭤보셨는데요. 저의 장점이자 단점은 사실 같습니다. 저희 장점이자 단점은 빠른 추진력에 있습니다. 같은 경우에는 어떠한 목표를 두고 제가 생각을 했던 것들이 생각이 나면 거의 바로 즉시 추진하는 것을 진행하고 있습니다. 그렇다 보니 사실 좋은 결과들도 아주 많이 만들어냈었습니다. 그렇지만 너무 빠르게 진행되는 부분에 있어서 가끔씩 후속적인 부분에 거기서 또 다른 리스크들이 나오고 그리고 제가 감안을 하지 못했던 또 나쁜 요소들도 나오고 문제점도 발생이 됐던 것이 사실입니다. 그래서 사실 저는 그런 부분 때문에 제가 개인적으로 제가 하루에 있었던 일이 주기적으로 메모를 하고 있습니다. 메모를 하면서 밤에 자기 전에 삼십 분 정도 이 부분에 통해서 내가 놓친 부분이 있지 않나 아니면 내가 너무 성급하게 했던 부분들이 있지 않나 개인적으로 생각을 하고 부분을 통해서 나중에 조금 애매했던 부분 같은 경우에는 내일 다시 한번 협의를 해서 한 번 짚고 넘어가는 걸로 진행을 하고 있습니다. 그러다 보니 예전보다 문제점들이 많이 줄었고요. 대기 좋은 결금물이 더 많이 생겨나게 됐습니다. 네. 고렇게 제가 극복을 했었습니다. 이상입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 다른 주변 사람들이 생각하는 본인의 단점과 장점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들이 저를 볼 때 항상 말하는 사람들이 장점이자 단점은 저의 적극적인 모습이 가장 큰 장점이자 단점이라고 말을 하고 있습니다. 같은 경우에는 추진력이 굉장히 좋습니다. 내가 마음에 들고 아니면 맞다 라고 생각되는 부분에 있어서는 거침없이 추진을 시키는 것이 저의 스타일입니다. 사실 그런 문제 때문에 뒤에 같이 일하시는 분들이나 이런 분들이 어려움도 많이 겪으시고 작 아니면 좋은 점도 많으시겠지만 어려움도 많이 겪으십니다. 제가 과감하게 추진하는 과정에서 사실 제가 놓치는 부분들이나 아니면은 시간적 여유가 없는 부분들을 결국 저희 팀원들이나 같이 일하시는 분들이 다 그걸 커버를 쳐 주시는 거구요. 제가 또 추진해 나가는 부분에 있어서 사람들이 나서기 힘들어 하거나 아니면 자기가 걱정하는 부분들을 제가 커버를 쳐서 빠르게 진행하다 보니까 업무는 상당히 빠르게 진행되는 부분들이 있었습니다. 하지만 부가적인 그런 부분들이 사람들이 힘들어 하다보니 저의 타 단점이라고도 말을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하거나 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 분들이 저의 성격의 장점이자 단점이라고 말씀하시는 부분은 바로 제가 이 추진력 있게 바로 바로 진행하는 부분에 대해서 장점을 이자 단점이라고 말씀을 많이 하십니다. 저는 어떤 목표가 생기거나 제가 괜찮다 라고 생각되는 일은 바로 거침없이 진행하는 성격입니다. 그래서 부분은 저에게 사실 업무를 진행할 때 누군가가 앞서서 추진력 있게 앞서서 나가면 앞에 사람들도 같이 따라가면서 서포트 하면서 아주 좋은 장점이라고 말을 하지만 저도 너무 빠르게 진행하는 면모가 있다 보니 저랑 같이 일하시는 사람들은 후속에서 달려오는 다른 문제점이라든지 관리해야 되는 부분들이 조금씩 발생을 하다 보니 그런 부분 때문에 조금 힘들고 이런 부분은 조금 더 조심해서 진행했으면 좋겠다 라고 말씀을 하시는 부분들도 많습니다. 부분이 저의 장점이자 단점이라서 다른분들한테는 그런 말이 들어서 부분을 조금이나마 보완하기 위해 많은 노력을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해서 스스로 어떤 노력들을 하셨는지 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 단점은 제 성격이 소심하다는 것입니다. 저는 소심한 성격 때문에 처음 보는 사람을 만나거나 낯선 곳에 가서 이야기를 잘 하지 못합니다. 그런 환경이 다가오면 얼굴도 빨개지고 말도 어눌해지는 것이 저의 단점입니다. 그래서 제 나름대로 이런 단점을 고치기 위해 노력하고 있는데요. 많은 사람들을 만남으로써 이런 단점을 극복하려고 노력하고 있습니다. 그래서 동호회 활동을 다양하게 하면서 많은 사람들을 만날려고 노력하고 있습니다. 그중에서도 토론 동아리를 가입을 했는데요. 토론 동아리에 가면 처음 보는 사람들과 한 가지 주제를 가지고 토론을 할 수 있기 때문에 제 성격을 고치는 데 도움이 된다고 생각합니다. 뿐만 아니라 커뮤니케이션 능력도 향상되기 때문에 다양한 부분에서 장점이 있는 방법이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시기를 바랍니다 그리고 본인이 지금까지 그것을 특화시키고 또 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 끈기입니다. 제가 한 번 마음먹고자 한 일은 절대적으로 실행시키기 마련입니다. 그것을 특화시키는 것은 여러 가지가 있었으나 흔히 사람들이 제일 어렵다고 하는 다이어트 담배 끊는 거 술 끊기 전부 다 했습니다. 제가 하고자 하는 목표가 있었고 목표를 이루기 위해서 잠깐의 쾌락을 포기를 하고 추후에 제가 얻을 것들을 생각하며 목표를 이루기 위해 최선을 다했습니다. 그런 저의 장점이 있고 저의 단점으로는 좀 시간에 대한 시간에 대한 약속을 크게 잘 못 지켰던 것 같습니다. 항상 시간을 맞추려고 갈려고 했었고 약속 시간에 꼭 한 일 이 분 정도 맞춰서 갈려고 했었는데 그렇게 하지 않고 다른 사람들의 의견을 들었을 때 내가 좀 더 빨리 움직였으면 좋겠다 라는 의견을 듣고 나서 요즘은 약속 시간을 분 정도 일찍 생각해서 출발하려고 노력 중입니다. 그렇게 하다 보니 약속이든 뭐든 가는 데 있어서 어떠한 일이 생길지 모르기 때문에 일에 있어서 한 번도 차질이 없거나 그런 좀 여유로움을 가지고 갈 수 있었던 상태가 좋았던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 본인이 그것을 위해서 특화시키고 또 극복하기 위해서 노력을 하셨을 텐데요 그것에 대해서 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 아주 과감한 실행력이 있다고 생각을 하고 있습니다. 저는 개인적으로 목표를 했던 일이나 괜찮다 라고 생각되는 부분은 바로 즉시 실천을 하는 것이 저의 특징입니다. 그래서 사실 그런 부분 때문에 제가 업무적으로나 개인적으로나 아직 큰 발전을 그리고 큰 결실을 맺은 것도 사실입니다. 하지만은 제가 또 너무 급진적으로 진행을 하다 보니 갑작스럽게 추후에 발생되는 여러 문제들이 있는 것도 사실입니다. 그래서 추후에 제가 그때 고려하지 못했던 리스크라든지 아니면은 또 문제 로스라든지 문제라든지 이런 것들이 발생이 되고 있습니다. 그래서 저는 개인적으로 이러한 문제를 해결하기 위해서 제가 개인적으로 하루에 했던 일들을 메모장 작성을 해서 그다음에 자기 전에 삼십 분 정도 이거에 대해 잠시 생각해보는 시간을 가지고 있습니다. 그러한 부분을 통해서 제가 오늘 바로 진행했던 이 부분이 뭔가 좀 너무 성급하지 않았나 어떠한 문제가 있지 않았나 내일 한 번 더 요 부분은 조금 확인을 해 봐야겠다 요런 식에 한 번 더 점검을 하는 시간을 가지고 있습니다. 그래서 실제로 조금 이래 나쁜 점들이 많이 수정이 되고 보완을 해 나가고 있는 상황입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이자 단점은 빠른 추진력입니다. 저는 어떠한 목표를 두고 제가 이걸 진행해야 해야겠다고 생각이 들면 즉시 실천하는 유형입니다. 그래서 사실 부분 때문에 제가 큰 도움을 많이 받았구요. 업무적으로도 많은 실적을 쌓았습니다. 하지만 너무 빠르게 진행하는 부분이다 보니 제가 놓쳤던 실수라든지 그리고 어떻게 리스크라든지 요런 부분들이 추후 발생이 되는 상황들도 많이 나왔습니다. 그래서 그런 부분들을 제가 줄이기 위해서 저는 개인적으로 제가 오늘 했던 일들을 삼십 분간 사실 리뷰하는 시간을 가지고 있습니다. 그렇게 제가 한 번 더 제가 오늘 했던 일들을 되돌아보면서 이게 과연 이렇게 하는 게 맞는 것인가 아니면은 제가 놓쳤던 부분이 있지 않나 이런 생각들이 들면 따로 또 기록을 해서 다음날 한 번 더 요 부분을 확인을 해 보고 그다음에 다른 사람도 쪼끔 의견도 들어보고 한 번 잠시 멈추는 과정도 가지고 있습니다. 그래서 실제로 그러한 과정을 통해서 제가 그런 리스크도 많이 줄여서 조금 더 효율적인 업무를 진행을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 말씀해 주실 때 구체적인 예시를 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 성경 성격상 장점이자 단점은 아주 급한 성격이라고 생각하고 있습니다. 급한 성격이 장점이 생각보다 많습니다. 제가 남들보다 일을 미루지 않고 어떤 문제가 생기면 바로바로 팍 팍 팍 처리해서 이렇게 미결을 만들지 않는 부분도 굉장히 큰 도움이 되구요. 그다음에 미루다 보면 작은 일도 커지듯이 큰일이 발생이 돼서 나중에 추후 정말 커다란 이게 엄청난 문제가 돼서 돌아오지만 같은 경우에는 그런 문제들을 잘 만들지는 않습니다. 하지만 단점은 저랑 같이 일하는 팀원들이나 동료들이 제 급한 성격 때문에 또 좀 많이 힘들 때도 있습니다. 본인들 이 스타일에 대해서는 이건 나중에 해도 되는 일인데 제가 지금 무조건 당장 해라 지금 해야 된다 이렇게 말하다 보고 보니 스트레스를 받는 부분도 많구요. 가족들도 계속 빨리 하라니까 쪼끔 스트레스를 받은 부분도 많은 것 같습니다. 그래서 저도 중요한 일 안 중요한 일을 구분해서 천천히 하려고 노력하지마는 부분들은 쪽 성격적인 부분이다 보니 잘 고쳐지지 않은 부분들도 있는 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것을 어필하실 수 있겠습니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 저만이 가진 차별성이자 장점은 제가 해외 주재원 경력과 해외 주재 해외 거주 경력이 있는 것이 저의 장점이라고 생각을 하고 있습니다. 제가 지원한 부서 자체가 해외 영업이고 중국 쪽으로 지원을 했습니다. 저는 중국 쪽에서 사 년 이상 근무를 했고요. 다음에 일 년 동안 중국에서 출장 반 체류 반 이런 식으로 거의 년 정도의 경력이 있으면서 중화권에 거의 다 출장을 다 다녀본 경력이 있습니다. 그리고 학과도 중어중문학과이기 때문에 단순하게 중국어를 잘하는 게 아니라 중국어의 중국의 문화 역사 예술 이런 부분도 공부를 해서 많은 지식을 쌓고 있습니다. 그래서 다른 사람 어떤 사람 다른 어떤 사람보다 중국에 대해서 잘 알고 있는 부분이라고 생각하기 때문에 지금 회사에서 중국 업무를 진행하는 데 있어서 저보다 잘 할 수 있는 경력 사원은 없다 라고 생각을 하고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점 같은 것을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저는 성격이 매우 쾌활하고 활동적이며 외향적이고 사교적입니다. 따라서 영업 분야에 지원을 하는 것도 그러한 이유이며 그러한 성격 자체는 많은 도움이 될 거라고 생각합니다. 또한 대학에서도 경영을 전문을 했 경영을 전공을 했지만 특히 마케팅 분야라든지 언어 분야라든지 하는 쪽에서는 별도의 공부를 해 왔습니다. 특히 최근에 글로벌 시대가 도래한 지 오래되었습니다만 이젠 전 세계가 하나로 돌아가고 있습니다. 언어를 하는 정도가 아니라 언어를 자유롭게 구사해서 어떠한 외국에 업무 관계자들과도 편안하게 의사소통할 수 있는 자질을 갖추고 있다고 생각합니다. 또한 일어나 중국어 등 쉽게 접할 수 밖에 없는 지역에 있는 나라의 언어들은 조금씩 함께 배워 왔었습니다. 이 조직이든 또 어떤 조직이든 글로벌 시대에 언어를 자유롭게 구사한다는 것은 매우 중요하다고 생각합니다. 그런 것들을 위해서 미리 많이 준비해 오고 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇일까요 또한 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "매우 적극적이고 활발하며 사교적이고 확실 늘 추 확 확실성을 추구하는 장점을 많은 사람들이 제게 얘기하고 있습니다. 저도 그렇게 생각을 합니다만 장점들은 바로 단점으로 나타나기도 합니다. 적극성은 오히려 저의 경쟁 상대 아에게는 불편함을 줄 수 있습니다. 위협감을 느끼게 할 수도 있습니다. 또 확실한 확실성을 추구하는 것은 너무 꽉 맥힌 사람처럼 보일 수도 있습니다. 또 무 상당히 쾌활하다고 느끼는 것들은 사람이 좀 가볍게 느껴질 수도 있을 것입니다. 그런 것들은 상호 장점이 단점이 되는 상호 역작용이 있기 때문에 장점을 장점으로 승화시킬 수 있는 노력이 매우 필요하다고 봅니다. 그러한 장점 성격은 오랜 기간 어려서부터 학창 시절을 거쳐서 사회생활을 하는 과정에서 자연스럽게 배어있는 것들이기 때문에 왜 그런 장단점이 생겨났는지에 대한 문제는 좀 대답하기가 곤란합니다. 자연스럽게 어떤 성장 과정에서 형성된 것이 아닌가 생각됩니다. 저는 제 장점이며 단점을 스스로 자랑스럽게 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격에 대해서 궁금한 것이 있습니다 본인이 생각할 때 본인 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀을 해 주시고 그것을 말씀하실 때 구체적인 예시를 들어서 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "앞선 질문과 유사한 답을 할 수 밖에 없겠습니다. 적극적이고 쾌활하며 사교적이고 매사 확실한 것을 추구하는 성격입니다. 마찬가지로 쪼금 산만할 수도 있고 쪼금 남한테 위화감을 줄 수도 있 위협적인 요소로 느껴지게 할 수도 있고 또 확실성이라는 것은 확실한 것을 추구한다는 것은 좀 답답하게 느껴질 수도 있습니다. 답답하게 너무 외골수적인 것처럼 느껴질 수도 있을 것입니다. 하지만 저는 저의 장점과 동시에 단점인 이러한 것들을 스스로는 자랑스럽게 생각합니다. 활발하기 때문에 활동 적극적이기 때문에 내가 모르는 부분이라든지 내가 접하지 못했던 부분에 대해서 매우 큰 호기심을 갖고 적극적으로 일을 대합니다. 따라서 일을 소화하는 속도도 빨라질 수 밖에 없습니다. 또 사교적이기 때문에 많은 사람에게 나의 장점을 잘 전달시켜 줍니다. 다른 사람들로부터 호감을 갖게 하는 기술을 갖고 있습니다. 매우 정확한 것을 좋아하다 보니까 일에 마무리해서 실수를 발견하기는 어렵습니다. 특히 조직의 일은 실수가 있어서는 안 된다고 봅니다. 내 개인의 실수를 하루 빠른 시간 내에 해결할 수 있는 것도 중요한 일입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "자신만의 장점이라고 하면은 저돌성 끈질김 또는 문제를 해결하고자 하는 그런 노력이라고 생각하겠습니다. 저는 영업을 하면서도 많은 장벽 해외 영업입니다 하다 보니까 무역 장벽을 많이 맞이하게 됐는데 예를 들어서 인제 완성차를 수출했을 때 무역 장벽 높은 관세를 맞이하게 됐습니다. 그래서 어쩔 수 없이 반제품 에스케이디 판매를 또 시작을 하였고 또 에스케이디 사업을 하다 보니까 구역 허가 수입 쿼터에 대한 제도를 또 맞이하게 됐습니다. 그러다 보니 또 어쩔 수 없이 현지의 시케디 공장을 건설하게 되어 현지 생산 판매하는 제도를 또 마련하였고 그러다 보니 시케디 자재 판매 그다음에 더불어 설비 또는 현지 생산 기술 판매 영업까지 이루어질 수 있는 또 새로운 또 공간을 확보하여 완성차서부터 자재 설비 기술 모든 분야에 있어서 영업을 하게 만들 수 있는 그런 계기를 만들었다고 저는 볼 수 있습니다. 하지만 제가 초기의 어떤 그런 장벽에 무릎을 꿇고 말았다면 이런 것을 잘 생각하지 못하고 못 했겠지요. 이런 것들이 결국에는 제 장점이 아닌가 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 성격의 장단점에 대해 말씀해 주시고 구체적인 예시를 들어 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 활발한 성격입니다. 영업을 하는 사람에게는 활발한 성격이 장점으로 작용한다 고 생각합니다. 처음 만나는 고객들에게 우리 제품과 서비스를 홍보하고 판매를 해야 하기 때문입니다. 저는 언제 어디서 누구를 만나더라도 대화를 잘 이어나갈 수 있는 능력이 있습니다. 그렇기 때문에 영업을 하면서 처음 만나는 고객이라도 대화를 잘 이어나갈 수 있습니다. 이런 성격 덕분에 저는 회사에서 영업 사원으로서 좋은 성적을 이뤄내고 있고 업적도 높은 편입니다. 반대로 저의 단점은 제가 완벽함을 추구한다 는 것입니다. 일을 할 때 항상 완벽하게 해야 한다 는 생각 때문에 시간이 오래 걸리는 경향이 있습니다. 이런 단점을 조금이라도 보완하기 위해서 중요하지 않은 일과 중요한 일을 나눠서 일을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필 한다면 어떤 것들이 있나요 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 영업으로 십 년 간 일을 했기 때문에 저의 노하우가 저만이 가진 차별성이라고 생각합니다. 저는 십 년 동안 영업직을 하면서 다양한 업종에서 활동했습니다. 제일 처음 일을 했던 곳은 제약 회사였습니다. 제약 회사에서 약사들에게 약을 영업하는 업무를 삼 년 정도 했었습니다. 다음 회사는 보험 회사에서 약 사 년 정도 일을 했었는데요. 이때도 항상 좋은 성과를 가져다 줬던 것 같습니다. 이처럼 저는 십 년간 영업만 했기 때문에 제 안에 쌓여있는 노하우가 많다 고 생각합니다. 이 노하우들을 이 회사에 입사해서 회사가 성장하는데 도움이 된다 면 열심히 일을 할 자신이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하시는 지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 제시해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저는 적극적이고 활동적이며 명랑 쾌활하고 매사 확실한 것을 좋아하는 성격입니다. 이는 저의 장점이기도 하지만 바로 단점이기도 합니다. 적극적인 거는 다른 사람에게 다소 위협감을 느끼게 할 수도 있습니다. 명랑 쾌활한 거는 간혹은 나 혼자 그러고 있을 때도 있다는 것을 느낍니다. 상대방의 입장을 잘 생각하지 못하는 성격이 명랑 쾌활한 사람들에게 있지 않은가 라고 엉뚱한 생각도 해 봅니다. 또 매사 확실성을 강조하다 보면 상대방에게는 상당한 거부감이 느껴질 수 있습니다. 꼭 완벽한 것만이 해답은 아닌 것입니다. 하지만 성격적으로 결벽증에 가까울 정도의 완벽성을 추구하는 저는 그런 면에서 다른 사람과 갈등을 일으키기도 하고 그것이 바로 단점으로 나타나는 것 같기도 합니다. 적극적인 면은 어떤 일을 잡을 때 결코 내가 할 수 있다고 생각하는 일에 대해서는 물러서는 법은 없습니다. 일이 완벽히 끝날 때까지 추진합니다. 당연히 일은 완벽해야 하며 따라서 시간이 좀 많이 걸리고 일을 함께 해야 하는 사람들과 많은 불화나 갈등을 일으키고 있습니다. 제가 명랑하고 사교적인 성격 때문에 그것들이 풀어지기는 하지만 때로는 그런 성격이 스스로를 옥죄일 때가 많이 있다고 느낍니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 지원자님의 장점을 모두 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "매우 밝고 명랑하다고 평가받고 있는 것으로 알고 있습니다. 또한 사교성이 좋다고 알고들 있는 것 같습니다. 단점으로는 좀 난체를 하는 성격이라고 생각들 하는 게 아닌가 생각합니다. 실질적으로 뒤에서 간접적으로 그렇게 느끼고들 있다는 얘기를 들었었습니다. 또 너무 다른 사람을 무시하는 경향이 있는 것 같습니다. 물론 저는 다른 사람이 느끼는 것과는 매우 다른 성격의 소유자라고 성격이 다르겠다기보다는 전혀 그런 생각을 갖고 있지 않다고 생각하는 적이 많습니다. 제가 다른 사람들로 하여금 잘난 체하는 것처럼 보이는 이유는 제가 자신이 넘치는 부분이 많이 있다고 생각하기 때문입니다. 물론 그거는 내가 지금 잘못 생각하는 것들 때문이라고 보지만 사실은 겸손을 함께 갖고 있다고 생각함에도 불구하고 다른 사람이 그렇게 느낄 때에는 아쉬움이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어서 설명해 주신다면 더욱 좋을 것 같습니다",
        "answer": "저희 성격의 단점 먼저 말씀을 드리면 고집이 세다는 것입니다. 그리고 한 번 정한 것을 쉽사리 바꾸지 않으려는 성향이 강합니다. 이 점이 장점으로 적용 작용할 때도 있는데 이는 한 번 세운 목표를 끝까지 관철해 나가는 그러한 저력이 있다는 점이 장점이 되겠습니다. 허나 지금 현대는 산업 혁명 이후에 최대의 격변기 변화기를 맡고 있는 사 차 산업 혁명 시대입니다. 따라서 모든 것이 많은 분야에서 빠르게 발전하고 있다고 생각합니다. 저는 이전에 컴퓨터는 제가 쓰고 있는 컴퓨터 이후에 크게 발전이 될 수 있다는 생각을 안 했습니다. 하지만 이후에 수백 만 배 수천 만 배의 변화가 있었고 발전이 있었습니다. 지금은 그러한 변화 다른 사람의 의견 이런 것들을 최대한 수렴을 해서 제 생각을 정립하는데 초점을 많이 맞추고 있고 또 그러한 의견을 다른 사람과 조율을 하고 있다고 말씀드리겠습니다. 이를 업무에도 적용을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 스스로 해 오셨던 노력과 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "제 장점이라 하면 새로운 분야에 대해서 적응력이 높다는 것이고 이는 도전적인 그런 성향이 좀 강하다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 새로운 일을 부딪쳤을 때 이를 습득하고 문제를 해결하는 일에 매진을 다 해서 결과적으로 해결해 내 해결해 난 내는 그러한 성향을 가지고 있고 또 그런 경험도 제가 가지고 있습니다. 특별히 이거를 특화시키기 위해서는 저는 지금 현재 이루어지고 있는 산업계의 여러 가지의 변화를 하나하나 습득을 해서 어떠한 환경이 닥쳤을 때 지식을 바탕으로 대처해 나가는 것이 필요하다고 생각합니다. 지식을 바탕으로 저는 제 성향 도전적인 성향을 기본으로 해서 헤쳐나갈 수 있다고 믿고 단점은 즉 고집이 좀 세고 또 평소에는 게으른 편입니다. 이 점을 개선하려고 많은 노력을 경주를 했고 현재는 다른 사람의 의견을 받아들이고 또 부지런하게 일을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해 본인이 가지고 있는 특별성 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있을까요 당신의 장점과 함께 그것을 구체적으로 말씀해 주십시오",
        "answer": "저는 경력직으로 지원한 만큼 누구보다도 아니 이렇게 말하면 실례 일 수도 있지만 다른 지원자들에 비해 누구보다도 많은 경험을 가지고 있습니다. 저는 같은 직무에 대해서 한 이십 년 이상 일을 해왔고 이 임무 이 일에 대해서는 누구보다도 많은 경험을 가지고 있습니다. 가장 차별성을 둔다 라고 하면 저는 역시 경험이라고 하겠습니다. 아무리 똑똑하고 요즘 신세대 다운 아이디어를 갖고 있다고 해도 저는 경험을 무시 못한다 라고 생각합니다. 물론 저에게도 단순히 경험만을 내세우는 건 아닙니다. 저는 현재 트렌드 현재 문화 요즘 대중들이 무엇을 생각하고 무엇을 말하는지에 대해서 끊임없이 공부하고 준비를 했습니다. 저는 개인적으로 이론과 실무를 겸모 겸비하고 있다고 스스로 자부합니다. 저는 당장이라도 새상품을 기획하고 그것에 대해서 마케팅하고 그것을 판매하는 것에 대해서 매우 익숙하고 제가 잘 할 수 있는 일이라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격 상의 장점 및 단점에 대해 말해주세요",
        "answer": "제 본인의 성격의 장점 및 단점에 대해서 말씀드리겠습니다. 일단 제가 갖고 있는 성격의 장점은 좀 끈기는 있습니다. 끈기가 있고 또 성실함이 있고 또 무슨 일이 있을 때 이끌고 가는 추진력이 있었다고 생각을 합니다. 그래서 사람마다 틀린 데 무슨 프로젝트나 무슨 업무를 맡았을 때 이걸 이끌고 갈 능력을 저는 추진력이라고 생각합니다. 이 추진력이 있기 때문에 무슨 일이 주어져도 분명히 좋게 생각하고 긍정적인 마인드로 접근하는 그런 방식이 저의 장점이 될 수 있을 것 같습니다. 그리고 또 하나의 장점은 좀 마음이 좀 긍정적입니다. 생각하는 게 좀 긍정적인 마인드를 할려고 노력을 하기 때문에 무슨 상황이 왔을 때 부정적으로 생각하지 않고 항상 좋게 좋게 긍정적으로 나에게 도움이 될 것이야 이런 식으로 해서 생각하는 그런 마인드가 저희 더 큰 무기가 될 수 있을 것 같습니다. 일단 단점은 조금 이 워라벨를 좀 중요시 여깁니다. 퇴근 후의 휴식이 또 다음날에도 저의 에너지가 될 수 있기 때문에 그런 워라벨들을 좀 중요시여기다 보니까 조금 업무에 관심이 없나 이런 식으로 느껴질 수도 있을 것 같습니다.. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 면접까지 오시느라 고생 많으셨습니다 그럼 질문 드리겠습니다 지원자만의 강점이나 또는 단점이 있다면 어떤 것이 있는지 솔직하게 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "본인의 강점 단점에 대해서 말씀을 하셨는데요. 제가 개인적으로 생각하는 저의 강점은 사교성이라고 할 수 있겠습니다. 아무리 처음을 처음 만난 사람이라 할지라도 그런 자리가 발견 이 마련이 되면 제가 기다리거나 말을 걸르 건네주기를 기다리는 수동적인 상태보다는 먼저 다가가서 제가 먼저 이야기를 말을 걸고 또 둘의 상황에서의 관심사를 찾아서 얘기를 먼저 하는 편입니다. 저는 개인적으로 티자형 인간을 추구합니다. 티자형 인간의 개념은 알바 알파벳 티에서 나오는 가장 깊은 곳은 제가 가지고 있는 전문적인 분야로서 이 분야 관련된 부분은 저의 직업이나 호구지책을 위해서 사용을 합니다. 이외에 평평한 부분들은 조금 깊지는 않더라도 다방면에 관련된 내용들을 관심을 갖고 어느 정도 대화를 이끌어 나갈 수 있는 대화를 나눠서 알아들을 수 있을 정도의 관련된 부분들은 가 지식을 가지고 있습니다. 그렇다면 단점은 제가 먼저 말을 아무래도 걸다 보니 제가 경청하는 부분들에 대해서는 좀 부족한 부분이 있어 최근에는 이 부분도 보완을 하려고 노력 중에 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서는 자신의 강점과 단점이 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각한 이유 그리고 자신이 생각하지는 않았지만 주변에서 지원자님의 강점 또는 단점이라고 이야기를 들은 것이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "본인의 장단점 관련된 부분은 개인 뿐만이 아니라 주위에서도 하는 말들은 저의 장점은 친화력이라고 합니다. 아무리 처음 본 사람이라 할지라도 오래 만난 사람처럼 편안하게 얘기할 수 있고 그게 한국 사람 뿐만이 아니라 외국 사람들한테도 동일하게 적용이 된다고 합니다. 특히 혼자 누군가를 처음 만나던 혼자서 수동적으로 기다리기 보다는 제가 먼저 다가가서 얘기를 하는 편이고요. 그렇게 하다보니 여러 가지 공통점을 찾기 위해서 노력을 하고 영업 생활을 오래 하다보니 그런 부분들이 몸에 배어져 나오는 것 같습니다. 반대로 이렇게 장점이고자 한 친화력이 있다고 친화력을 하다보니 상대방에게 먼저 얘기를 하고 아무래도 본인이 말을 많이 하게 되는 경우가 많이 있습니다. 그러다보니 아무래도 경청을 하는 부분에 대해서 다소 소홀히 할 수 있다는 부분들이 저의 단점이라고 할 수 있습니다. 그래서 최근에는 두 마디를 할 경우에 한 마디 정도만 하고 나머지 한 마디는 경청을 하는데 시간을 할애하려고 노력하고 있습니다. 잘 되지는 않는 부분들이 남아있긴 하지만 지속적으로 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인께서 생각하시는 본인의 다른 지원자들에 비해 나는 이것만큼은 뛰어나다 본인이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 그것에 대해 말씀해 주세요",
        "answer": "지금 여기 주변에 있는 저와 같이 면접을 보는 지원자들을 과 저와의 이 차별성을 어필한다면 경력이나 회사에서 갖고 있는 경험들 이런 것들은 다 동일할 것 같습니다. 경험에 차이가 있고 또 그동안 겪었던 일들이나 업무 지식 이런 거는 다 경력 사원 일 지금 하고 있기 때문에 비슷할 것 같은데 다른 분들하고의 차별성을 둔다면 저는 이 군 생활을 하면서 직업군인 생활을 한 칠 년 정도 했습니다. 하다 한 칠 년 간의 생활이 절대 허투루 했다고 생각하지 않습니다. 서비스업이나 영업 이런 부분은 상대방 사람을 관리하는 일이고 상대방을 감동시키는 일입니다. 그래서 칠 년 동안 군생활 하면서 정말 많은 병력들을 거쳐 갔습니다. 그런 병력들을 거치면서 교육도 하고 인성 관의 그런 문제점도 해결해 주고 이런 것들에 대한 노하우가 있기 때문에 그런 것들이 지금 이 다른 지원자들이 과 차별성을 두자면 정말 많은 사람을 상대해 봤다. 이런 것들이 참 많이 자별성이 될 것 같습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 지원자님에 대해 생각할 때 장단점은 무엇이라고 이야기할까요 이유를 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점은 여러 가지가 있는데요. 대표적으로 저의 장점은 도전 정신이 강하다는 것입니다. 저는 새로운 분야에 도전하는 것을 두려워하지 않는 사람인데요. 예를 들면 대학 시절 아직 우리 사회의 주류가 아니었던 유튜브 채널에 관심이 생겨 유튜브 채널을 개설하고 혼자 영상 편집을 배워서 유튜브 채널을 운영하면서 많은 구독자와 조회수를 얻었던 경험이 있습니다. 이처럼 저의 도전 정신으로 저는 많은 것에 도전하고 또 성과를 내왔습니다. 이러한 도전 정신이 저의 장점입니다. 하지만 저의 단점은 뒷심이 다소 부족하다는 것인데요. 어떤 일을 호기롭게 시작했다가 마무리를 깔끔하게 짓지 못하는 경우가 종종 있었습니다. 유튜브 채널도 꾸준히 운영하다가 지금은 다소 뜸해졌는데요. 이러한 제 단점을 보완하기 위해 업무 플랜을 체계적으로 짜서 꾸준히 일을 할 수 있도록 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자 면접자분이 생각하는 본인의 단점은 무엇이라고 생각합니까 그리고 이러한 단점을 보완하기 위해 어떠 위해 했었던 노력이 무엇일까요",
        "answer": "저의 단점은 치킨을 좋아하는 것입니다. 저는 치킨을 너무 좋아해서 매일 시켜 먹고 심지어는 제가 만들어 먹었습니다. 그렇지만 결과로 저는 성인 비만이라는 질병을 얻게 되었습니다. 아주 젊은 나이예요. 이러한 치킨에 대한 중독은 저의 아주 치명적인 단점과 성장을 가로막는 원인이 되고 있다는 것을 파악하게 되었습니다. 그래서 저는 이후로부터 치킨을 끊게 되었습니다. 치킨을 끊고 닭도리탕을 먹게 되었습니다. 닭도리탕을 먹으니 치킨을 튀기기 위한 기름을 더 이상 먹지 않게 되어 상대적으로 건강한 건강한 컨디션을 건강 상태를 유지할 수 있게 되었습니다. 제가 치킨을 끊고 닭도리탕을 먹었던 것은 저의 인생에 있어서 인생에 있어서 아주 큰 노력이었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 장단점 설명을 좀 부탁드립니다 또 구체적인 예시도 함께 들어서 설명해 주시면 좋습니다 이 장점과 단점 성격상에 대한 문제입니다",
        "answer": "저의 단점은 물을 너무 많이 물을 너무 많이 마시는 것입니다. 저는 언젠가 한 번 수분을 많이 섭취하는 것은 건강에 굉장히 좋은 것이라는 강의를 듣게 되었습니다. 강의를 듣고 나서는 저는 매일 물을 마셨습니다. 그런데 물을 마시는 데에도 인간에게 허용된 적정 양이라는 게 있었습니다 적정량. 그런 적정량을 초과하여 섭취한 수분은 이 신장에서 결국 분해하지 못하고 신장에 과부하를 주어서 신장을 망가뜨리게 되었습니다. 물을 지나치게 마시는 그러니까 바꾸어 말하면 한 가지에 너무나 집착하게 된 이런 성격은 모 아니면 도와 같은 이런 성격은 아직까지는 저에게 단점으로 작용하는 것 같습니다. 그러나 이 회사에서 이 기회를 계기로 해서 저의 이 몰입하는 능력을 장점으로 바꾸고 싶습니다. 꼭 염두해 주시길 부탁드리겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에게는 어떤 단점이 있을까요 본인이 생각하는 단점에 대해서 말씀해 주시고요 또 이를 보완하기 위해서 어떤 노력을 하셨는지도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "먼저 단점을 말씀드리기 전에 장점으로부터 어떻게 보면 단점이 비롯된다고 볼 수 있는데요. 우선 제 장점은 말을 굉장히 재미있고 조리 있게 정리를 잘한다는 것입니다. 낮을 가리지도 않고 외향적인 성격이기 때문에 같은 경우 처음 보는 사람들과의 자리에서도 말을 쉽게 리드를 하고 위트를 잘 섞고 주변 사람들은 정리까지 잘한다고들 얘기를 해 줍니다. 그래서 단점을 말씀드리자면 이런 식으로 제가 대화를 이끌어가다 보면 자연스럽게 저는 말을 상대방들보다 훨씬 많이 하게 됩니다. 말을 많이 하게 되는 만큼 실수를 할 가능성도 높아지는 것이죠. 그래서 한 때는 그런 말을 하는 자리에서 말 실수를 해서 상대방의 기분을 상하게 한 적도 있습니다. 그런 것처럼 말을 해도 안 안 해도 되는 부분까지 말을 한다는 저의 단점이 있고요. 이를 보완하기 위해서 저는 말을 상대방과 처음 보는 사람과 혹은 굉장히 다수와 얘기를 해야 될 경우 한 마디 한 마디 이 말을 해도 되는지 일 초 정도 생각을 하고 말을 합니다. 그런 경우 말을 하는 딜레이는 생길 수 있지만 오히려 말 실수는 줄이는 방법이 될 수 있죠.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해서 본인이 기울여 왔던 노력에 대해서도 함께 자세하게 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "저의 단점은 잠이 많다는 것입니다. 제가 잠이 너무 많아서 정말 웃지 못할 사건들도 많이 만들었는데요. 예를 들면 여자 친구와 기념일에 제주도로 가기로 한 약속을 하고 잠에 든 나머지 비행기를 놓쳤던 경험도 있습니다. 이처럼 잠이 너무 많다 보니 일상생활에도 지장을 주곤 하는데요. 이를 보완하기 위해 다양한 노력들을 하고 있습니다. 우선 휴대폰 알람이 아닌 자명종 알람 시계를 활용합니다. 휴대폰 알람은 쉽게 끌 수 있고 듣기에도 그렇게 나쁘지 않아서 효과가 적습니다. 따라서 자명종 시계를 구입해 정말 시끄러운 알람을 맞추고 잠에서 깨고 있습니다. 두 번째 노력은 운전 중에 잠들지 않기 위해 졸음 껌을 씹는 습관을 들였습니다. 졸음 껌은 매운 맛이 상당히 강해서 잠을 깨게 해주는 껌인데요. 이 졸음 껌을 항상 차에 두고 운전 중에는 늘 씹는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 노력한 게 있다면 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 단점은 잠이 매우 많다는 것인데요. 잠이 너무 많아서 정말 웃지 못할 사건들을 만들곤 했습니다. 예를 들면 여자 친구와 기념일에 함께 제주도로 여행을 가기로 했는데 제가 잠에 빠진 나머지 비행기를 놓쳤던 경험도 있는데요. 이처럼 잠이 많다는 저의 단점을 보완하기 위해 여러 가지 노력을 하고 있습니다. 첫 번째는 자명종 알람 시계를 구매했습니다. 많은 사람들이 휴대폰 알람을 사용하는데요. 저는 휴대폰보다 훨씬 강도가 높은 자명종 시계로 알람을 맞춥니다. 그래서 잠에서 잘 깹니다. 두 번째는 졸음 방지 껌을 항상 차에 두고 운전할 때마다 씹습니다. 그렇게 운전을 하면서 잠이 들지 않기 위해 껌을 씹으면서 저와 다른 사람들에 안전을 챙깁니다. 이처럼 저의 단점을 보완하기 위해 무수한 노력들을 열심히 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 해 오셨던 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점과 단점을 설명을 들으시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 궁금해 하셨습니다. 저의 단점과 장점 중 저는 장점을 먼저 말씀을 드리자면 섬세하고 아주 독창적인 부분을 잘 살려서 디자인이든 모드든 그리고 손으로 하는 여러 가지 다채로운 활동 등에 있어 특화되어 있는 저만의 섬세함이 있습니다. 이것은 아주 사소한 것에서부터 큰 프로젝트에 이르기까지 남들이 상상하지 못했던 부분까지 체크하면서 그렇게 작업을 하는 것 그게 저의 장점입니다. 단점은 저는 말이 너무 많은 편입니다. 그래서 투머치 토크라고 해서 어느 제품 하나를 설명할 때 해야할 말과 해야 하지 않아야 할 말들을 때로는 착각하여 다 해버리는 경우가 허다하게 많습니다. 과한 언행은 오히려 상대방에게 믿음을 떨어뜨릴 뿐 아니라 오히려 상대방을 불편하게 할 수도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 그런 차별성과 장점에 대해서 한번 어필해 보시겠는지요 어떤 차별성과 장점을 갖고 계시다고 생각하는지 무척 궁금합니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 가진 차별성은 바로 외국어 실력입니다. 저는 어린 시절부터 미국 드라마를 보면서 주인공들의 대사를 외우고 팝송을 들으면서 영어 가사를 외우고 이렇게 영어에 대한 감을 잡았습니다. 그리고 미국으로 교환 학생을 가면서 현지인들과 영어로 소통하고 영어로 수업을 듣고 영어로 과제를 작성하면서 한층 더 영어 실력을 향상시켰습니다. 하지만 여기서 그치지 않고 미국 마케팅 기업의 인턴으로 입사해 육 개월 동안 영어로 회의를 하고 영어로 서류를 작성하면서 기업에서 쓰는 영어에 대해서도 많이 배웠습니다. 이런 저의 외국어 실력이 다른 지원자에 비해 저만이 가진 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "사람은 저마다 장점과 단점을 가지고 있는데 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화시키기 위해 노력했던 그리고 그것을 극복하기 위해 노력했던 것도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 도전 정신이 강하다는 것입니다. 저는 새로운 분야에 도전하는 것에 전혀 두려움이 없는 사람입니다. 그래서 여러 분야에 도전해서 많은 성과를 내왔습니다. 예를 들면 저는 이천 십 팔 년부터 유튜브 채널을 운영하면서 유튜브 업계에 발을 들였고 많은 조회수와 높은 구독자를 달성하면서 성과를 냈던 경험이 있습니다. 이런 경험들을 통해 더욱더 도전 정신이 강해졌습니다. 반면 저의 단점은 잠이 많다는 것입니다. 저는 잠이 너무 많아서 비행기나 기차를 놓치는 등 정말 이해할 수 없는 부분도 있었는데요. 이를 극복하기 위해서 최근에는 자명종 시계를 여러 개 사서 알람을 꼭 듣고 일어나고 또 운전할 때 잠들지 않기 위해서 졸음 방지 검을 사서 운전 중에 항상 껌을 씹는 습관을 들였습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것이 있는지 설명 부탁드립니다",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만에 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것들이 있겠습니까 라고 이렇게 질문을 해 주셨는데요. 다른 지원자들에 비해 저는 일단 많은 차별성과 장점이 있진 않지만 일단 저는 한 일을 시작하면 싫어하든 좋아하든 끝까지 일을 해결하기 위해 파고들고 열심히 노력한다는 점입니다. 그런 점들로 인해서 사람들이 나를 필요로 하고 원하는 것을 얻을 수 있게 모르는 부분이 있다면 팀원 동료와 상사들에게 물어보면서 그런 끈기와 노력이 있다고 할 수 있고요. 장점을 소개하자면 일단은 사람들을 이해시키고 말을 하는 것을 굉장히 좋아하기 때문에 사람들을 끌어모으는 그런 능력도 있다고 생각을 합니다. 이런 능력들이 다른 지원자들에 비해 내가 가진 장점이나 차별성이라고 볼 수 있고 다른 사람들이 이런 능력을 가지고 있다 해도 내가 더 우위라고 말할 수 있을 만큼 다른 사람들을 설득하고 끌어모으는 능력도 있고 리더십도 있는 것 같고 한 일을 시작하면 일을 포기하지 않고 끝까지 내가 할 수 있는 선에서 최선을 다하는 그런 모습들이 나의 장점을 어필한다고 할 수 있을 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 단점을 보완하기 위해 기여한 노력이 있다면 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말해주세요 라고 이렇게 질문을 해주셨는데요. 일단 제가 생각하는 저의 단점이 있다면 저는 어떤 일을 하기 전에 굉장히 소극적이고 제가 하기 싫어하는 일을 하게 되면 처음에 하기 싫은 티가 많이 난다는 것입니다. 이런 점에 있어서 저도 옛날부터 굉장히 고민이 많고 무슨 일을 시작하기 전부터 걱정을 한다는 것이 다른 사람에겐 불안감을 조성할 수 있고 좋지 않은 단점이라고 생각하는데요. 이를 보완하기 위한 노력이 있다면 저는 이 제 단점을 장점으로 승화시키자 생각을 많이 했습니다. 어떤 식으로 생각을 하였냐면 어떤 일을 하기 전에 굉장히 고민이 많고 약간 꺼려하는 부분이 있는 점을 제 장점으로 돌려 생각해서 어떤 일을 하더라도 신중하고 굉장히 조심스럽다 라는 점을 말을 하면서 이 단점을 장점으로 바꾸어서 극복할려고 노력을 많이 했습니다. 그럼에도 아직 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많지만 어떤 일이든 굉장히 조심스럽고 신중하게 한다고 항상 마인드 컨트롤을 하면서 이 단점을 장점으로 승화시키고 이를 보완하기 위해 열심히 노력한 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원잔들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있겠습니까 라고 이렇게 질문해 주셨는데요. 다른 지원자들에 비해 나만이 가진 차별성이라고 하면은 일단은 굉장히 리더십이 좋고 근데 되게 창의력이 좋다고 생각합니다. 그리고 어떤 일을 시작하게 되면 끝까지 완주할려는 그런 마음가짐이 있기 때문에 그런 점에서 차별성 가지고 있다고 생각하고요. 장점이라고 생각한다면 일단은 굉장히 긍정적이고 활기찹니다. 항상 분위기를 좋게 만들라고 하고 사람들을 끌어모으는 것을 굉장히 좋아하기 때문에 그런 점에서 제 대화 능력이 좋다고 말씀드릴 수 있을 것 같고요. 다른 사람들의 비해 가지고 있는 저의 차별성과 장점이지만 다른 사람들도 가지고 있다 생각하는데 그중에서도 저는 좀 더 자신 있게 말씀드리고 싶습니다. 왜냐하면 저는 평소에도 친구들도 많고 친구들과 대화하는 것도 좋아하고 이런 어떤 일을 결정할 때 좀 많이 관여를 한다고 생각을 하기 때문에 그런 점에 있어서 되게 좋은 사람들 많이 데려올 수 있을 것 같고 사람을 설득하는 능력도 있기 때문에 그런 점에 있어서 팀에 굉장히 도움이 되고 다른 지원자들에 비해 그런 점이 있어서 차별성과 장점을 라고 생각을 하는 부분입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점에 대해서 모두 다 구체적으로 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "본인의 생각이 아닌 지원자님에 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말해주세요 라고 이렇게 질문해 주셨는데요. 일단은 제가 생각하는 장점과 제 지원자 저의 다른 주변 사람들이 생각하는 장점과 단점은 굉장히 비슷하다고 연관돼 있다고 말할 수 있을 것 같습니다. 일단 제가 생각하는 저의 장점과 단점은 장점은 일단은 굉장히 기운이 좋다 설득력이 좋다 사람들을 잘 모은다 약간 리더십이 있다 이런 것들이고 단점으로는 어떤 일을 하기 전에 굉장히 걱정이 많다 싫어하는 일을 할 때 굉장히 두려움이 많다 약간 이러한 이러한 게 있었는데 다른 주변 사람들이 생각하는 저의 장점도 활 항상 에너지가 좋다 리더십이 있다 사람들이랑 잘 대화한다 등등이 있고 단점으로 치면은 인제 소심하다 생각보다 처음에 만났을 때 대화를 잘 못한다 이런 것 너무 텐션이 높을 때 있다 약간 이런 것들이 있기 때문에 장점이라고 생각해 주신 분들은 것들은 감사히 여기고 더 잘 이어갈라고 노력을 할 것이고 단점이라고 생각한 것들은 인제 장점으로 승화시키고 인제 단점을 좀 극복할 수 있도록 좀 노력을 많이 해서 더 좋은 단점을 장점으로 승화시켜서 더 좋은 쪽으로 이렇게 할 수 있는 것이 있었으면 좋겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 본인 성격의 장점과 단점은 무엇인가요 구체적인 사례를 들어서 설명해 주시면 더욱 좋습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점과 단점에 대해 말씀드리겠습니다. 저의 성격상 장점은 도전 정신이 매우 강하다는 것입니다. 저는 새로운 분야에 도전하는 것을 전혀 두려워하지 않는데요. 그래서 이천 십 팔 년부터 유튜브 채널을 운영하면서 새로운 도전에 나섰고 많은 조회수와 구독자를 확보하면서 큰 성과를 얻었던 경험이 있습니다. 이처럼 저는 어떤 분야든 항상 도전하는 자세가 있습니다. 반면 저의 단점은 뒷심이 다소 부족하다는 것인데요. 말 그대로 용두사미 용의 머리와 뱀의 꼬리 라는 사자성어처럼 저는 일을 크게 벌린 뒤 겨우겨우 마무리하는 버릇이 있습니다. 이런 단점을 보완하기 위해 매일매일 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있으실 텐데요 본인이 생각하기에 본인의 장단점을 설명해 주시고 또 본인이 그것을 특화시키고 또 단점을 극복하기 위해서 노력했던 경험이 있다면 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "가 가지고 있는 능력 중에 하나는 경쟁사 동향을 잘 파악한다는 점입니다. 저에 이런 장점 부분은 제가 가진 호기심에서 기인을 하는데요. 저는 평소에 새로운 플랫폼이나 새로운 것들이 나오게 되면 그런 부분들을 꼭 한 번씩 직접 이용해보고 어떤 부분이 좋은지 어떤 부분이 안 좋은지에 대해서 혼자 여러 번 생각해보곤 합니다. 이런 부분들이 업무에 있어서 굉장히 도움이 되는 이유는 배경 지식에 있는데요. 제가 다양한 배경 지식들을 가지고 있을 때 고객에 성향에 대해서 더 잘 이해를 할 수 있고 혹은 그걸 기반으로 해서 더 다양한 설득의 방법들을 진행할 수 있다는 점에 대해서 굉장히 유용하다 라는 생각들을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 생각이 아닌 지원자님만의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 보세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에 대해서 평가를 할 때는 굉장히 계획성이 있고 또 실천력이 뛰어난 사람이라는 평가들을 받곤 합니다. 예를 들면은 제 친구들 그룹 중에서는 여섯 명의 친구들이 함께해야 하는 그런 모임이 있는데요. 모임에서 예를 들어 여행을 갈까 라는 의견이 나온다 라면 저는 언제 갈지 어떠한 방법으로 갈지 몇 명이나 참여할 수 있는지에 대해서 빠르게 정보를 알아보는 편이어서 친구들이 그렇게 생각을 하는 것 같습니다. 다만 조금은 안타깝게도 제가 가진 단점 중의 하나가 업무에 집중을 하면은 제가 사소하다고 생각되는 것들을 주로 잊어버려서 연락 같은 문제에 있어서 가끔 트러블들을 일으킬 때가 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시구요 그리고 장점을 어떻게 특화시켰고 단점을 어떻게 극복하셨는지 과정을 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "앞서 말씀드렸던 대로 같은 경우에는 추진력과 실행력이 뛰어나다는 점이 저에 장점이자 그리고 업무 추진에도 굉장히 도움되는 그런 능력 중에 하나 라고 계속해서 생각하고 있습니다. 그리고 이분 분들을 잘 다듬어서 업무에 실질적으로 도움이 되기 위해서는 어떤 방법이 필요할까 스스로 많이 고민을 해 보았는데요. 저는 제가 가진 능력들을 잘 활용하기 위해서는 정리를 조금 잘해야 된다 라는 생각을 했습니다. 저는 아이디어도 많고 여러 가지를 추진해 놓을 수 있는 그런 능력들을 보유하고 있습니다. 다만 실제로 잘 활용되기 위해서는 다른 사람들을 설득하는 작업도 중요하기 때문에 이 부분들에서 명료하게 서류화하고 혹은 시각할 수 있는 자료들을 구성하는 게 더 도움이 된다라는 생각을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 지원자님이 한 노력이 있다면 함께 이유와 설명 부탁드려요",
        "answer": "저의 단점과 그를 보완하기 위한 노력을 궁금해하셨습니다. 저에 단점은 순조롭게 아주 능수능 능수능란하게 일을 진행을 잘 하다가 보면 뒤에 가서 터져서 쪼금 늦어지는 경우가 발생을 합니다. 왜냐하면 처음에 쪼금 오버할 정도로 빠르게 일을 치고 나갑니다. 그러다 보면 후반에 쪼금 지쳐서 오히려 남들보다 더 늦게 끝이 나는 경우가 발생을 하곤 하였습니다. 그래서 이 부분을 보완하기 위해 처음에 너무 서두르지 않고 차근차근 집중해서 순차적으로 착오 없이 차분하게 진행하는 쪽으로 방법을 바꾸어 보았습니다. 리듬을 바꾸니까 확실히 업무 능력이 더 향상되었고 처음부터 너무 서두르는 것이 오히려 단점이 될 수도 있다는 것을 깨달았습니다. 그래서 모든 일에는 달리기와 같이 자신만의 리듬을 컨트롤해야 하는 중요한 계산이 필요합니다. 달리기도 처음부터 최선을 다해서 너무 빠른 속도로 달렸다면 뒤에 자신의 체력과 맞지 않아 오히려 더 늦어질 수 있기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 다양한 사람들과 만든 인연을 오래 유지할 수 있는 힘이 있다는 것입니다. 저는 기본적으로 사람을 좋아합니다. 그렇기 때문에 일상생활 속에서 만난 다양한 인연들을 정말 소중하게 여기는데요. 저의 이런 사람을 대하는 진심은 저의 행동으로 드러납니다. 저의 대화 습관의 특징은 상대방의 장점을 포착하고 장점을 상대방에게 언급하는 것인데요. 이러한 과정을 통해서 상대방은 기분이 좋아지고 또 그러한 상대방을 보면서 또한 기분이 좋아집니다. 자신의 장점을 저에게 전해 들은 상대방은 그러한 장점을 제 앞에서 더 많이 표출하게 되고 이러한 것은 제가 상대방과 관계를 더 오래 유지하는데 큰 도움이 됩니다. 반면 저의 단점은 반면 저의 단점은 저보다 나이가 어린 사람들을 대하는데 조금 어색함이 있다는 것입니다. 저는 이러한 이유를 주도성의 부족에서 찾았는데요. 제가 무엇인가 주도해서 나가는 것이 조금은 불편하게 느껴질 때가 있습니다. 저는 이러한 단점을 고치기 위해서 다양한 사람들을 이끌는 리더의 경험을 쌓기 위해 노력했습니다. 그러한 경험을 통해서 저는 제 단점을 보완했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해 이제까지 노력한 부분에 대해서 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "현재 음식을 빨리 먹어서 푸드 파이팅 대회에서 우승하는 것이 목표입니다. 하지만 태어나기를 위장이 작은 상태로 태어나서 음식을 빨리 먹지 못하는데 저는 이를 보완하기 위해서 매일 햄버거를 오십 개씩 먹고 있습니다. 현재는 오십 개 밖에 먹지 못하지만 앞으로는 하루에 백 개씩 먹는 것을 목표로 이것을 달성할 예정입니다. 저는 이를 보완하기 위해서 소화가 되지 않는 고무 풍선을 입안으로 집어넣어 위를 강제로 늘리고 있습니다. 이것은 매우 도움이 되는 트레이닝입니다. 이 트레이닝으로 저는 현재 햄버거 먹는 양을 조금씩 늘리고 있으며 앞으로 이렇게 꾸준히 연습에 매진하여 푸드 파이팅 대회에서 우승을 거머쥐겠습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 본인의 장단점은 무엇이라고 생각하십니까 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "주변 사람들이 저에게 얘기해 주었을 때는 저의 장점은 우선 좀 활동적인 성격과 무엇을 진행하는 데 있어서 바로바로 생각났을 때 그리고 과감하게 진행하는 추진력 같은 부분들을 참 제 장점이라고 많이 말씀들을 해 주시는 것 같습니다. 또 제 장점으로 많이 말씀해 주시는 부분이 책임감이 좀 강하다 라는 말을 많이 해 주시곤 합니다. 어렸을 때부터 좀 그런 부분에 대해서 많이 생각하고 좀 많은 성숙한 방법으로 책임을 지고 자유롭게 선택을 할려고 노력을 많이 했었던 것 같습니다. 그러다 보니 제가 책임 져야겠다 제가 어떤 일이 잘못됐을 때 책임질 각오가 돼 있다 라고 하니까 좀 더 과감하게 선택을 하고 추진을 할 수 있는 그런 부분이 생기지 않았나 생각이 듭니다. 단점은 다른 분들이 그렇게 크게 말씀해 주시지는 않지만 좀 제가 느끼고 살짝씩 들리는 부분에 의하면 좀 너무 급하다. 성격이 좀 급하고 좀 이렇게 좀 빨리빨리 해야 되고 머뭇거리는 걸 좀 견디지 못하는 그런 부분이 제 단점이 이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 그리고 단점에 대해 말씀해 주시구요 구체적인 예시나 사례를 들어서 설명해 주시면 더 좋습니다",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저의 장점은 다른 사람들과 원활하게 의사소통이 된다는 점입니다. 또한 관계를 바탕으로 충분한 호감과 호의적인 관계를 유지할 수 있고 이를 통해 업무나 활동에 있어서 큰 도움을 받고 협업 관계를 유지하고 있기도 합니다. 저는 이 장점을 극대화 하기 위해 다양한 사람들과 다양한 활동을 통해서 저의 능력을 계속해서 발전시켜 놨습니다. 특히 어떠한 동아리의 회장이나 졸업 이후에도 시소속의 단체에 장을 맞거나 회사 안에서도 조금 더 열심히 노력하는 직책을 맞는 등 끊임없이 누군가와 소통하고 관계를 유지하기 위한 활동을 이어나가면서 발전시키고자 노력했습니다. 또한 저의 단점을 상쇄하는 데도 큰 역할을 했습니다. 저는 완벽한 것을 좋아하기 때문에 기한 내에 어떠한 업무를 충분히 숙지하고 해내기에 어려움이 있었습니다. 이때에 제 완벽함을 조금만 내려놓는 것도 겸했지만 주변에 업무 역할을 도와주는 사람들이 생겼습니다. 이를 통해 충분한 시간 내에 이상의 퀄리티를 뽑아낼 수 있는 질과 양을 다 잡는 결과를 만들어냈습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각하는 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이것을 보완하기 위해 한 노력이 있다면 사례에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 단점은 성격이 너무 급하다는 것입니다. 제가 지금까지 살면서 성격이 급하다는 말을 진짜 많이 듣는데요. 이런 성격 때문에 가끔 일하면서 실수를 했던 것 같습니다. 빨리빨리 해야 된다는 생각 때문에 조금 꼼꼼하지 못한 부분이 있지 않았나 생각이 듭니다. 그래서 저는 이런 저의 단점을 고치기 위해 명상 학원을 다니고 있습니다. 지금까지 성격이 급한 게 마음의 여유가 없어서 그런 것 같다는 생각이 들었습니다. 그래서 이런 단점을 조금이나마 고치고 마음의 여유를 갖기 위해 명상 학원을 다니고 있습니다. 확실히 하루에 한 시간 정도 명상을 하다 보니 급했던 성격이 조금은 덜 급하게 바뀌었던 것 같습니다. 그래서 저의 이런 단점을 보완하기 위해 나름대로 열심히 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있으시다면 그것을 각각 설명해 주시길 바랍니다 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저의 장점은 의사소통이 원활하다는 점입니다. 다른 사람들과 함께 있을 때 그들을 이끌고 그들의 이야기를 듣고 어떤 것을 원하고 원하는 것을 맞춰줄 수 있는 능력이 탁월합니다. 그렇게 설득하는 데에 있어서 굉장히 큰 장점을 보이고 있습니다. 저도 처음부터 말하는 것이 능숙하고 사람들의 마음을 읽는 것이 익숙하지는 않았습니다. 그러나 다양한 사람들을 만나고 많은 이야기를 듣고 또 앞에 나서서 발표도 하고 그러한 능력들을 갖추기 위해서 다양한 대외 활동과 모임의 장과 또 대학교 이후에도 시에 소속되어 있는 위원 활동이라든지 활동들을 통해서 각기 계층이 어떤 것에 관심을 갖고 있고 관심에 대해서 어떤 노력을 하고 있는지 어떤 것을 쪼끔 더 개발하고 싶어 하는지를 알고 그것에 원하는 답을 준비를 해서 제안을 하였을 때 굉장히 큰 만족도와 좋은 성과가 있었던 경험이 있습니다. 반대로 저의 단점은 너무나 완벽하게 그것을 준비하려다 보니 때때로 타이밍을 놓친 적도 있었습니다. 이를 보완하기 위해서 우선순위를 체크를 하고 체크리스트를 통해 어떠한 업무를 먼저 진행을 해야 되는지 업무의 진전 상황은 어떤지 어떤 날까지 이거를 처리를 하고 다음 스텝을 며칠 뒤에 갖을 건지 세분화하는 작업을 통해서 업무의 절대적인 투입 시간을 줄여 가지고 완벽한 퀄리티를 유지하되 시간을 앞당겨서 제출 기한 내에 충분히 수행할 수 있었습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인이 생각했을 때가 아니라 다른 사람들이 말했던 본인의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "주변 사람들이 얘기하는 제 장점은 임무가 주어졌을 때 임무를 완벽하고 자세하게 수행할 수 있다고 말을 합니다. 제 단점으로는 임무를 완벽하게 수행할려고 노력하다 보니 시간이 많이 걸린다는 것입니다. 임무를 완성함에 있어 개인 성격이 반영이 됩니다. 개인 성격은 회사 생활에서 완벽성을 추구하고 많은 수정을 하여야 어떤 일을 끝낼 수가 있었습니다. 신속성이 떨어지는 부분은 제 단점으로 지목 받은 적이 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점들을 어필한다면 그것들은 어떤 것이 있을까요",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저만이 가진 차별성 장점은 커뮤니케이션 능력입니다. 저는 다른 사람과 소통할 때 크게 어려움을 지니지 않고 다른 사람이 이야기를 할 때 어떤 부분에 좀 중점을 갖고 어떤 부분이 좀 더 필요하다고 하는지를 금방 눈치 차릴 수 있습니다. 이것은 상대방에게 호의를 이끌어내기 굉장히 용이하며 호의를 발판으로 상대방과 소통하고 사람에게 공감과 경청을 통해서 어떤 것에 쪼끔 더 중점을 하고 어떤 곳에 관심이 있는지 혹은 현재 계약상에 어떤 부분이 쪼끔 우려스러워서 결정을 유보하는지 이에 대해서 충분히 이야기를 듣고 해당 되는 것을 자료를 준비해서 충분히 그것을 만회할 수 있고 계약의 성사까지 이끌어 낼 수 있다고 생각합니다. 또한 저만의 차별성은 중국어 어학 능력을 이미 보유하고 있다는 점입니다. 다른 신입사원과의 특별이 차별이 되고 그리고 우리 회사에서 중국과의 교류가 굉장히 활발한 것을 기준으로 했을 때는 이것은 굉장히 큰 장점이라고 생각을 합니다. 다른 사람은 자기계발을 통해 다시 한 번 배화되는 시간에 한계가 있고 또 일부는 회사에서 보조를 해 줘야 된다는 점에서 회사에서는 이것이 부담이 될 수 있습니다. 실제로 역량을 가지고 다른 곳으로 이직할 수도 있기 때문입니다. 하지만 저는 입사부터 이미 준비된 인재입니다. 해외 판매 부서 영업 부서를 제가 전담을 할 수 있게 된다면 해외 바이어와 수월하게 소통하고 그것을 큰 성과로 이어 낼 수 있도록 하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "답변드리겠습니다. 저가 생각하는 장단점이 아닌 다른 사람들이 저를 객관적으로 보어 주는 자타 공인인에 대한 저에 대한 단점 장점 말씀드리겠습니다. 먼저 장점을 말씀드리자면 정말 다른 사람들에게 끊임없이 베풀고자 합니다. 이 사람들의 이야기를 하나로도 더 들어주고 하나로도 더 도움을 줄 수 있는 방법을 생각하고 누군가를 위해서 희생하고 봉사하고 하는 것이 저에게는 큰 기쁨이고 다른 사람들은 점을 바라보면서 정말 대단하고 세심하다 라고 느끼곤 합니다. 이 점이 업무에서도 굉장히 꼼꼼하고 섬세한 성격으로 다가와서 완벽한 업무 처리를 보여주고는 있습니다. 또한 프레젠테이션 능력이 뛰어나서 언제 어디에 반 저를 배치해 두어도 만능으로 충분히 역할을 수행해 낼 수 있기 때문에 주변에서는 항상 사회나 레크리에이션 어떠한 역할을 부여할 때 저에게 맡기곤 합니다. 또한 그를 즐기고 잘 해내고 있고 또 굉장히 하고 싶어 하기 때문에 아주 삼 박자가 고루 맞춰졌다고 볼 수 있습니다. 반면 단점은 너무 완벽하게 일을 처리해야 하다 보니 그것에 대해서 기준점도 높고 시간이 많이 걸리게 됩니다. 어쨌든 일에 대해서는 항상 기한이 있고 기한 내에 충분히 내용을 숙지하고 그것에 대해서 원하는 퀄리티를 만들어 내는 게 필요한데 원하는 퀄리티를 만드는 것보다 이상을 꿈꾸다 보니 너무 시간이 많이 걸리고 그것의 기한에 딱 맞추어 있기 때문에 부분을 점점 협업을 통해서 개선해 나가고 있습니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점에 대해 말씀해 주세요",
        "answer": "저를 보는 주변 사람들의 시선이라 단점을 말하자면 소심한 성격이 아닐까 싶네요. 제가 조용하고 소극적이거든요. 하지만 장점은 그런 성격 덕에 소극적이고 조용한 성적 탓에 성실하고 노력하고 맡은 일을 끝까지 해내는 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하고 있는 지원자님의 단점과 장점은 무엇인가요 모두 다 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람이 제 단점에 대해서는 감정 기복이 심하다고 얘기를 합니다. 이성적인 부분보다는 감성에 치우쳐서 하는 일이 많다고 얘기를 하고 있습니다. 저도 일정 부분에 대해서는 많이 동의를 합니다. 장점 같은 경우는 집중력이 뛰어나고 집중했을 때 머리의 회전이 상당히 빠른 편이라고 얘기합니다. 그래서 단기간 고강도의 집중력을 요하는 업무가 있으면 잘 수행을 해내곤 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점이 있다면 말씀해 주시고 장점과 단점을 특화 시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저는 공감을 잘하는 것이 저의 장점이라고 생각합니다. 사람과 사람이 만나 관계를 형성하는 데에는 가장 중요한 것이 공감이라고 생각합니다 공감이 없는 대화는 지루하고 껄끄럽지만 공감이 있는 대화는 즐겁고 계속 하고 싶습니다. 저는 공감을 통하여 학교와 직장 내에서 많은 다양한 친구들과 좋은 관계를 유지할 수 있었고 대외 활동에서 팀리더로 지명되어 팀을 이끄는 경험을 하기도 했습니다. 저에 단점은 잘 까먹는 것입니다. 어릴 적부터 일이나 물건을 잘 까먹는 경우가 많았습니다. 하지만 저는 이 단점을 고치기 위해서 메모하고 계획하는 습관을 길렀고 이 같은 단점을 보완할 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인에 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 마음이 급한 점입니다. 마음이 급해서 예를 들어 맥주집에서 유리잔을 서빙을 할 때 급한 마음에 빨리 갈 생각으로 유리잔을 깨는 경우가 종종 있었습니다. 그렇기 때문에 이러한 급한 마음에 꽂힌다면 서빙할 때 쉴 수도 없고 다른 물건을 떨어뜨린다든지 잔 실수가 줄어들 것으로 생각이 됩니다. 정리하면 저의 마음은 급하기 때문에 조금 침착할 필요가 있는 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 본인 주변의 다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "타인이 말하는 저의 장점 그리고 단점은 먼저 장점부터 말씀드리자면 끈기와 인내심 그리고 꼼꼼함이고 단점은 역시 너무 지나치게 꼼꼼하다는 것입니다. 어떤 의미냐면 저는 매사에 업무를 처리를 할 때 좀 업무의 프로젝트가 장기성을 업무의 프로젝트의 장기성을 보고 이와 같은 똑같은 일을 두 번 다시 반복하지 않기 위해서 꼼꼼하고 철두철미에게 업무를 수행을 하는 편입니다. 그것을 통해서 실수를 저의 신조는 이것입니다. 한 번 일을 처리할 때 꼼꼼하게 처리해 두 번 처리하지 않게 만들어 놔야 그것이 가장 빠르게 처리한 처리 할 수 있다라는 것입니다. 따라서 가끔씩 이렇게 꼼꼼하게 처리하는 성격 때문에 실수는 없었지만 남들한테 업무 처리 시간이 좀 많이 늦는다고 한소리를 들었던 적이 있습니다. 하지만 저는 이것이 저의 가장 큰 단점이라고도 생각이 들기도 하지만 또 가장 큰 장점이라고 생각이 됩니다. 방금 말씀드렸다시피 꼼꼼해야 꼼꼼해서 실수를 일으키지 않는 것이 업무를 가장 빠르게 처리하는 것 중 하나라고 생각이 들기 때문입니다. 이상입니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 왜 그렇게 생각하시는지 이유도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 장점은 인맥이라 생각합니다. 영업직에 종사하다 보니 다양한 업종의 사람들과 폭넓은 직급을 만나다 보니 다른 사람들보다 인맥이 많다고 생각합니다. 짧지도 길지도 않은 인생을 살면서 사회생활은 나 혼자만 잘나고 잘해서는 안 된다고 느꼈습니다. 내가 모르는 분야에 부딪쳤을 때 조언을 구하고 도움을 받을 수 있는 사람들이 있다는 것이 얼마나 큰 힘이 되는지 알 수 있었습니다. 물건을 사도 싸고 좋은 걸 살 수 있고 어떤 일을 실천하려고 해도 시행착오 적게 할 수 있었습니다. 이 사람들과 기쁘고 좋고 슬픈 일을 함께 나누는 것이 큰 기쁨이고 행복이었습니다. 하지만 이것이 양날의 칼처럼 인맥이 많은 것이 단점이 될 수도 있다고 느끼기도 했습니다. 많은 인맥을 유지하려면 그만큼의 시간과 돈과 정성이 필요하였고 믿었던 사람들에게 이용하고 이용 당하고 상처받는 일도 많았습니다. 나의 시간과 개인적인 일보다 남의 일을 우선시 하다 보니 가정에도 소홀한 점도 큰 단점이었습니다. 장점이자 단점인 인맥을 잘 조율하여 더 큰 장점을 만들도록 할 생각입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분께서 가지고 계시는 단점이 있으시다고 한다면 그것에 대해서 이야기를 해 주시고 단점을 보완하기 위해서 본인이 했던 노력이 있으시다면 함께 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점은 지나치게 꼼꼼함으로 인해서 업무의 처리 속도가 조금 느리다는 것에 있습니다. 그래서 이것을 통해서 아무래도 사람들이 저에게 많은 불만을 표출한 적도 있었고 하마터면 데드라인을 그러니까 좀 기한을 잘 못 지킬 뻔한 적도 종종 있었습니다. 저는 그래서 이 단점을 고치기 위해서 조금 더 저의 스킬을 조금 더 이 업무에 확실하게 익숙해지도록 하는 것 외에는 방법이 없겠다 생각하고 주어진 일에 대해서 전문성을 조금 더 갖추려고 많은 노력을 했었습니다. 결과로 처음에는 하나의 업무를 처리할 때 한 시간이 걸리던 것이 꼼꼼하게 일을 보면서 처리를 해도 나중에는 업무의 시간이 절반인 삼십 분으로 줄어드는 효과까지 그렇게 보게 되었습니다. 저는 모든 일에는 지름길이 없다고 생각이 듭니다. 꼼꼼함은 저의 커다란 장점이자 단점일 수 있지만 그것도 제가 이 일에 대한 전문성을 많이 어느 정도 습득함으로써 충분히 꼼꼼함에 대한 걸리는 시간 소요를 충분히 해소가 가능하다고 생각이 듭니다. 앞으로도 그렇게 진행할 것입니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으신가요 가능한 구체적으로 자신만의 차별성을 소개해 주세요",
        "answer": "타인에 비해서 제가 가진 차별성은 바로 끝 한 가지를 끝까지 물고 늘어서는 인내심이라고 생각합니다. 저는 타인에 비해서 인내심이 굉장히 많은 편입니다. 왜냐하면 저는 텔레마케팅 일을 주로 했었는데요. 이 텔레마케팅 일을 통해 이 텔레마케팅은 이 텔레마케팅에 있어서 가장 필요한 것은 화려한 언변도 말발도 아닌 바로 고객들을 서치해 내는 인내력입니다. 고객들이 저의 물건을 사주지 않는다고 하고 저의 말에 호응하지 않는다고 해서 영업을 하다가 전화를 끊게 된다면 그것이야말로 포기를 의미하는 것이지만 저는 포기하지 않고 업무를 끝까지 물고 늘어짐으로써 끝까지 물고 늘어지고 또 계산을 해 나감으로써 고객들이 저의 물건을 사게 만드는 게끔 성공을 했고 그것 덕분에 저는 회사에서 텔레마케팅 아르바이트 실적 일 등을 달성을 할 수 있었습니다. 저는 이 영업이라는 이 회사에 지원한 이 업무와도 비슷한 맥락이라고 생각이 듭니다. 이러한 끈기를 통해서 남들보다는 더한 엉덩이가 무거운 끈기를 통해서 회사의 업무를 보다 더 잘 해낼 수 있고 최고의 성과로 보답할 수 있을 것이라 생각이 듭니다. 이상으로 답변에 마치도록 하겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점은 무엇인가요 가능한 구체적으로 본인만의 차별성을 어필을 해 주세요",
        "answer": "저는 어렸을 때부터 굉장히 다양한 사람들을 만나면서 살아왔습니다. 유복한 가정 환경 덕분에 또 선견지명을 가지신 저희 아버지와 어머니 덕분에 많은 나라들 예를 들어 베트남 몽골 러시아 일본 미국 등을 등등의 나라들을 다니면서 여행 목적으로 선교 목적으로 또는 학업을 목적으로 제가 다니면서 많은 것들을 보고 느꼈습니다. 또 다양한 사람들을 만나봤기 때문에 저에게는 세상 어느 사람들을 만나서 소통을 하라고 해도 사실 두려움이 잘 없습니다. 결국에는 사람도 똑같은 사람이고 저희들이 즐거워하는 것에 기뻐하는 것에 사람들도 기뻐하고 저희들이 싫어하는 것들은 사람들도 싫어한다 라는 것을 알기 때문에 이런 담대한 마음과 다양한 경험을 가지고 사람들과 소통하는 역할을 할 수 있다면 저에게 가장 적합하고 적격인 일이 될 수 있지 않을까 라고 저는 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 지원자님께서 구체적인 예시를 들어주시는 것도 괜찮습니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 아무래도 꼼꼼함과 그리고 인내심입니다. 저는 한 가지 일을 맡을 때 보다 장기적으로 보고 일을 처리를 하는 편인데요. 남들이 단기적인 성과에 아무래도 보다 치우쳐 있는 반면 저는 보다 큰 그림을 보고 큰 그림을 보고 그것에 대해서 보다 꼼꼼하게 하나하나씩 천천히 단계를 밟아 나가면서 일을 처리하는 편입니다. 이것으로 인해서 발생하는 실수율과 그리고 가시적인 성과는 매우 큰 편이라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 하지만 이에 따라서 발생하는 단점도 물론 존재합니다. 바로 꼼꼼함으로 인한 일처리가 쪼끔 늦어진다는 단점인데요. 한국인의 정서상 빨리빨리 특성상엔 어울리지 않는 그런 정서라고 생각이 들는 게 단점이라고 보여질 수도 있겠지만 시 같은 실수를 두 번 반복하지 않아서 일 처리를 두 번 반복하지 않는 것에 대해서 아무래도 충분히 상쇄가 될 수 있는 그런 단점이라고 생각이 듭니다. 이상으로 다 저의 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장단점을 말씀해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 끈기와 꼼꼼함입니다. 저는 이 끈기와 꼼꼼함을 어디서 주로 발휘하냐면 실제 처음에 업무에 투입됐을 때 실수를 하지 않기 위해서 저는 주로 발의를 하는 편인데요. 한 가지 일을 처리할 때 물론 빠르게 빠르게 처리하는 것도 좋지만 일을 두 번 하지 말자는 심정으로 저는 일을 처리를 합니다. 물론 빠르면서 정확하게 처리할 수 있을 있으면 좋겠죠. 하지만 저는 그렇지는 못합니다. 따라서 뭔가 전 뭔가 저는 단기적인 성과보다는 장기적인 성과에 오히려 더 성과를 잘 내는 편이었습니다. 예전 직장에서도 그랬고요. 하지만 단기 이것으로 인해서 어느 정도 여러 회사 사람들한테 불평을 받기도 했었습니다. 단점이라고 불평 지적을 받기도 했었는데요. 제가 그래서 극복하기 위해 위한 것은 극복하기 위해서 어떤 것을 했었냐 하면 저는 저의 업무를 최대한으로 단축시키기 위해서 업무 매뉴얼을 달달 외울 정도로 업무의 전문성을 갖기 시작했습니다. 이것이 제가 저의 제가 가진 단점을 극복했던 비결이고 또 이것이 제가 가진 강력한 장점이라고 말씀드릴 수 있겠습니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화시키고 극복하기 위해 어떤 노력을 했는지도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 인내심과 끈기력 그리고 꼼꼼함 책임감입니다. 저는 한 번 무 물은 일을 끝까지 물고 늘어지지 않습니다. 그것이 실패할지라도 제가 할 수 있는 최대한의 노력을 하고 실패를 인정을 합니다. 그리고 한 가지 일을 처리할 때 책임감 책임감과 꼼꼼함을 가지고 일을 처리하는 편인데요. 이것을 통해서 발생을 할 수 있는 실수가 잦은 그런 일들 일들도 제 손에 들어가면 거의 실수가 나지 않습니다. 이것은 제가 자신 드릴 수가 있습니다. 실수를 나지 않게 함으로써 저의 단점인 보다 느린 마감 시간 즉 작업 속도가 노린 것 느린 것들을 보완을 할 수가 있습니다. 그러기 위해서 저는 보다 업무에 대해서 철저하게 이해를 하고 숙련도를 높일 수 있도록 항상 늘 노력을 하는 편입니다. 여러 가지 책 전문 서적을 읽거나 선배들에게 물어보거나 하는 식으로 업무에 대한 숙련도를 올려서 저의 단점인 느린 작업 속도를 최대한 빠르게 진행을 할 수 있도록 노력하는 편입니다. 이상으로 답변 마칩니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니고 지원자님 주변에 있는 다른 사람들이 생각했을 때 지원자분이 가지고 있는 단점 그리고 장점에 대해서 모두 이야기해 주신다면 좋을 것 같습니다",
        "answer": "타인이 말하는 저의 장점 그리고 단점을 말씀을 드리자면 먼저 장점을 책임감 그리고 끈기심 그리고 꼼꼼함입니다. 사람들은 저의 일을 맡길 때 말합니다. 저는 책임감이 있어 믿고 맡길 수 있다고 말합니다. 보다 저는 당 저는 장기적으로 이를 길게 보고 처리를 하는 편인데요. 장기적인 업 목표를 이루기 위해서 세부적인 소모 소 목표들을 두고 목표들을 차근차근 이루어 나가는 것을 좋아합니다. 과정에서 인해서 발생하는 여러 가지 이슈들이나 실수 같은 것들을 최단으로 방지를 하면서 일을 진행을 하는 편인데요. 이로 인해서 발생하는 단점도 하나 있습니다. 바로 업무 시 바로 일 처리를 함에 있어서 조금 길어질 수도 있다는 것입니다. 사람들이 가끔씩 저에게 답답해 하는 것들이 있습니다. 그것은 바로 너무나도 일을 꼼꼼하게 처리하려고 한다는 탓에 하는 탓에 엄 상대방이 원하는 시간보다 조금 늦게 결과물이 나온다는 것입니다. 이것 말고는 하지만 그것도 꼼꼼함을 통해서 실수를 주 실수를 줄이는 것이 일을 두 번하는 것보다 낫다고 생각합니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 각각 어떤 노력들을 했는지 노력한 부분도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 남들과 비교해서 스트레스를 덜 받는 편이라고 생각합니다. 그래서 같은 스트레스 상황일 경우에 남들과는 남들과 비교해서 훨씬 더 스트레스 상황을 잘 이겨낸다고 생각합니다. 그리고 단점은 제가 의사 결정함에 있어서 너무 오랫동안 생각하고 고심한다는 것입니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 지금은 예전에는 생각을 열 번을 했다고 하면 지금은 세 번으로 줄여서 의사 결정을 하고 있습니다. 통계적으로 확인해 보면 이전과 생각을 적게 하고 결과를 가져 왔을 때랑 그리 큰 차이는 없는 것 같습니다. 제가 생각한 최선의 방법을 도출하는 게 시간에 오래 걸린다고 해서 되는 건 아니었던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점 같은 것을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "저만에 가지고 있는 차별성과 장점은 공감 능력과 어디든지 잘 어울린다는 특징입니다. 저는 다른 사람들이 이야기를 할 때에 이야기하는 사람의 입장이 되어서 그의 말을 잘 공감해 주는 편입니다. 업무를 진행할 때에도 이 사람이 어떤 상황에서 이런 말을 하는지 빨리 캐치해서 주어진 업무를 잘 파악할 수 있습니다. 뿐만 아니라 저는 다른 사람의 이야기도 잘 듣는 편입니다. 어떠한 이야기를 할 때에 집중해서 이야기를 잘 듣고 이야기를 통해서 업무를 하나하나 잘 이해 나간다는 장점이 있습니다. 그래서 일로 말미암아 주변 사람들과 더 친근하게 지낼 수 있고 그로 인해서 회사 생활에도 어려움이 없다는 그러한 장점을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장점이나 단점은 무엇이라고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장점은 제가 감정의 기복이 많지 않다고 합니다. 그래서 왜냐하면 외적으로 보여지는 면이 그렇기 때문에 감정의 기복이 적다고 합니다. 그리고 다른 사람이 생각하는 저의 단점은 특히나 일을 함에 있어서 너무 고심한다고 합니다. 조금 생각을 덜 해도 되는 시점에서 너무 고심하는 모습을 보이기 때문입니다. 그래서 저는 이 점을 좀 극복하기 위해서 고민의 생각을 많이 줄이는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "구체적인 예시와 함께 지원자님의 성격상 단점과 장점에 대해서 말씀해 보시기 바랍니다",
        "answer": "저의 성격상 장점은 다른 사람들에 비해서 스트레스 해소 능력이 뛰어난 것이라고 생각합니다. 저는 다른 사람들과 동일한 스트레스 상황에 놓여지더라도 조금 더 스트레스를 빨리 해소하여 업무를 처리할 수 있는 능력을 가졌습니다. 하지만 단점은 제가 많이 게으르다는 점입니다. 이 게으르기 때문에 게으른 점을 조금 해소하려고 노력을 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 이것을 보완하기 위해서 해 오셨던 노력에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 단점은 게으름입니다. 저는 정말 낮잠을 자는 것을 좋아하는데요. 낮잠을 자는 것 때문에 제가 취업 준비생인 시절에 해야 할 일을 제대로 하지 못했던 그런 경험도 많았고 사람들과의 약속 또 취소했던 그런 경험이 많았습니다. 정말 좋지 않은 행동이고 단점이죠 저는 이 단점을 극복하기 위해서 게으름 타파 리스트라는 것을 만들었습니다. 게으름을 습관적으로 없애보자 라는 취지에서 만든 것이었는데요. 먼저 이런 것들이 있습니다. 밥을 먹자마자 바로 설거지를 한다든가 아니면 밥을 먹고 나서 바로 이빨을 양치질을 진행을 한다든가 그리고 청소는 딱 정해진 시간에 미루지 않고 한다든가와 같은 그런 간단한 생활 속의 체크리스트를 만들어서 그것들을 지켜나가기 시작했습니다. 처음에는 사소한 것들이라고 생각해서 지키기가 그렇게 쉬운 편이었지만 가면 갈수록 난이도를 올려갔습니다. 낮잠도 정해진 시간이 자고 아침에 정해진 시간에 일어나고 이런 것들을 반복했던 결과 어느 정도 완벽하기까지는 아니어도 어느 정도까지는 긍정적인 방법으로 드라마틱하게 변화가 되었습니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 주실 수 있나요 최대한 구체적으로 자신의 장점을 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별성이라고 말씀을 드린다면 저는 바로 끈기와 진실성이라고 할 수 있겠습니다. 이것은 저의 영업 스킬과도 연관이 되는데요. 기본적으로 영업이란 백 명의 고객한테 찾아가서 한 명의 고객한테 물건을 팔면 정말 잘한 영업이라고 성공적인 영업이라고 생각합니다. 그만큼 백 명의 한 명의 고객들을 찾기 위해서 백 명의 고객들에게 고객들과 응대하는 것이 매우 힘들고 체력적으로 힘들고 끈기력이 요할 수 밖에 없습니다. 하지만 저의 성격은 꼭 한 번 물은 것은 끈덕지게 불고 늘어지는 성격이기 때문에 따라서 저는 이 이 끈기야말로 제가 가진 가장 커다란 능력이라고 생각합니다. 두 번째는 바로 저는 성과를 신경쓰지 않으면서 영업을 한다는 것인데요. 성과를 신경쓰지 않으면서 영업을 했을 때 오히려 고객분들한테 더 잘 먹히는 결과로 도출이 되었기 때문입니다. 제 성과를 위한 것이 아니라 고객들의 진정한 진정으로 위하는 마음에서 영업을 하니까 오히려 영업이 더 잘 되는 그런 신기한 경험을 할 수 있었습니다. 따라서 저는 저의 필살기로 끈기심과 진실성을 택했습니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 그렇게 생각하시는 이유도 함께 구체적으로 들어볼 수 있을까요",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 나의 장단점 일단 먼저 장점 먼저 이야기를 하면은 저는 일단 많이 착하다 라는 생각 생각을 착하다는 소리를 좀 많이 들었던 것 같습니다. 워낙 아까도 리더 십 평에 대해서 질문이 있었는데 좀 남을 이끄는 리더 형의 유형인데 인제 그게 좀 착함과 좀 그런 부분에서 좀 밑에 후배들이나 동생들 친구들 간혹가다 몇몇 선배들 형들도 저를 좀 많이 좋아하고 따르고 했던 부분이 아마 착하다는 그런 장점으로 많이 저한테 좀 끌림이 있다고 생각합니다. 반대로 단점으로는 일단 하나 뭘 할려고 하면은 쉽게 좀 질려 해서 그게 표정 그러니까 제가 싫어하게 되면은 그게 표정에서 티가 나 가지고 티가 나 가지고 좀 주변 사람들도 나도 이거 좀 싫어하나 애가 좀 갸우뚱하게 돼서 흔히 말해 가스라이팅을 좀 하게 되는 것 같습니다. 치명적인 단점이죠. 얼굴에서 싫은 티가 확 난다고 하는 게 그런 걸 또 저도 알기 때문에 단점을 좀 장점화 할려고 좀 오히려 더 웃을려고 하고 그런 행동을 많이 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 해 오셨던 노력이 있다면 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요. 아끼 저난 일단 표정에서부터 싫은 티가 낫다는 게 단점이라고 생각합니다. 사람이 같이 바라보고 있는 입장에서 이 사람이 싫어하는 표정에 티가 난다 그벼는 인제 누가 봐도 솔직히 기분 나빠할 상황이 벌어질 거라고 생각합니다. 그거를 더 알기 때문에 최대한 웃을려고 노력을 많이 합니다. 많이 웃을려고 노력을 함으로써 싫은 티도 많이 줄어들게 되고 그러다 보면은 난 자연스럽게 많이 웃는 사람이라 라는 평판을 얻을 수 있을 것 같아서 저는 싫은 티를 최대한 싫은 표정을 내지 않을려고 많은 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 게으름입니다. 저는 평소에 잠도 많고 누워있는 것도 좋아합니다. 몸을 움직이는 운동 같은 것도 솔직히 별로 좋아하지 않고 주로 앉아서 하는 일을 좋아합니다. 따라서 사람들한테 불평을 들을 일이 많았습니다. 마감일도 제대로 안 지킨는 경우도 많았죠. 이것을 극복하기 위해서 제가 한 것은 바로 습관적으로 게으름을 고치는 것이었는데요. 예를 들면 밥을 먹자마자 바로 이빨을 닦는다든지 아침에 일어나자마자 즉시 기지개를 켠다든지 또는 아침에 일어나자마자 운동을 한다든지 그리고 이불을 갠다든지 이러한 것들을 통해서 조금씩 게으름을 습관적으로 고쳐 나갈 수 있었습니다. 현재는 그런 것들이 정말로 습관이 되어서 제 몸에 베어서 기계처럼 자동적으로 이것이 진행이 되 되었기 때문에 제가 게으름이 피울래야 피울 수가 없는 그런 상황을 제가 만들어 버렸습니다. 이렇게 극복할 수 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시기 바랍니다 구체적인 예시를 들어서 말씀해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 인내력과 끈기 그리고 꼼꼼함입니다. 같은 경우는 보다 단기적인 성과도 좋겠지만 장기적인 성과 즉 성과가 처음에는 나오지 않더라도 절망하지 않고 끝까지 물어져서 커다란 성과를 내는 것을 저는 매우 좋아하는 편인데요. 따라서 남들의 눈에는 많이 띄지는 않지만 그렇다고 해서 성과가 아주 나오지도 안 나오지도 않는 그런 존재 그런 사람이라고 저는 말씀을 드리고 싶습니다. 단점으로는 게으름이 조금 있습니다. 예를 들면 저는 낮잠을 자는 것을 좋아한다든지 그리고 이빨을 닦는 이빨 밥을 먹자마자 이빨을 바로 닦지 않는 그런 사소한 일 같은 거를 미루는 것을 조금 저는 선호를 하는 편입니다. 그만큼 게으른 편인데요. 이것들을 극복하기 위해서 아직 구체적으로 습관적으로 극복하려고 노력은 하고 있습니다. 이것이 바로 저의 장단점입니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신의 생각이 아닌 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점은 무엇이고 또 단점은 무엇이라고 생각하십니까 그렇게 생각하는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "사람들은 저에게 말합니다. 저에게 일을 맡기면 믿고 맡길 수 있다고 말을 합니다. 사람들은 저에게 책임감과 자신감 그리고 끈기감 있다고 말을 많이 해줍니다. 이유는 어떠한 일을 맡았을 때 정말 끈덕지게 일을 악물고 물어서는 편이고 두 번째로는 사람들이 저에게 일을 맡겼을 때 맡은 일은 정말 책임감을 다해서 맡기 때문입니다. 하지만 사람들이 말하는 단점은 바로 제가 조금 게으르다는 것입니다. 이유는 늦잠을 저는 일단 너무 낮잠 자는 것을 좋아하고 그리고 근본적으로 있어서 어떠한 책임을 맡는 것을 저는 그닥 좋아하는 편이 아닙니다. 책임을 맡게 되면은 정말 책임에 대해서 성실 성심성의껏 최선을 다하지만 애초에 책임을 맡는 것을 많이 귀찮아하는 그런 성격입니다. 따라서 사람들은 저에게 한번 일을 맡기면 정말 믿고 맡길 수 있다고 말은 하나 저에게 되도록 일을 맡기지는 게으른 제가 게으르기 때문에 제가 여러 가지 일을 맡겨주는 것을 거절을 하는 편입니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주세요 가능하다면 구체적인 예시를 들어서 설명해 주시길 바랍니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 장점은 끈기와 인내 그리고 꼼꼼함인데요. 어떤 일을 저에게 맡겼을 때 저는 그것의 단기적인 성과만을 보고 빠르게 빠르게 처리하려고 하는 것이 아니라 보다 장기적인 관점에서 꼼꼼하게 일을 처리를 하는 편입니다. 예를 들어서 그래서 사람들은 말합니다. 저에게 믿고 일을 맡길 수 있다고 많이들 말씀을 주십니다. 저의 치명적인 단점은 바로 게으름입니다. 저는 일을 일을 맡을 때는 정말 최선을 다해서 하는 편이나 일을 맡지 않고 자유로운 시간에는 주로 잠을 많이 자는 편인데요. 따라서 남들이 보이기에 남는 시간을 제대로 활용하지 않는 사람인 것 같아서 게을러 보이는 것 같습니다. 맞습니다. 게으름 하지만 충분한 휴식도 열심히 일할 만큼 충분한 휴식이 있어야 앞으로 다시 일을 할 때 충분히 그만큼의 퍼포먼스를 발휘할 수 있을 것이라고 생각합니다. 따라서 저는 게으른 것이 저의 유일한 장 단점이지만 굳이 그게 단점이라 라고 생각할 정도로 장점으로서 충분히 승화시킬 수 있다고 생각합니다. 이상으로 답변 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필 한다면 어떤 것이 있을지 자세히 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저는 어떤 어려운 점이나 불가능한 일이 있더래도 참을성이 많다고 생각합니다. 참으면서 생각하고 생각해서 다른 사람보다 더 좋은 결과를 낼 수 있도록 노력을 하는 편입니다. 제 감정이나 제 기분에 연연하지 않고 어떤 일들을 할 때는 일에 목표 달성할 때까지 제 기분이나 컨디션은 개입시키지 않습니다. 되도록이면 객관적인 마인드로 임하겠습니다. 그리고 제 기분은 제 혼자만의 일이지 제 기분을 타인에게 전가하거나 타인을 불쾌하게 하지는 않으려고 많은 노력을 하고 있습니다. 그래서 저는 타인보다 내 자신의 감정을 좀 잘 다스린다고 생각하고 있습니다. 그래서 웬만한 일에는 화를 내지 않고 불만도 토로하지 않는 편입니다. 그것을 장점이라고 생각합니다. 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점이 있으실까요 최대한 자세하게 장점을 어필 해 주세요",
        "answer": "다른 지원자들에 비해서 제가 가진 차별성 즉 장점을 어필한다면 저는 현장에서 직접 뛰어서 온 여러 가지 경험이 있다는 것입니다. 같은 경우는 다른 지원자들 분들과는 다르게 텔레마케팅부터 즉 바닥에서부터 시작을 했습니다. 바닥에서부터 손님들에게 여러 가지 욕을 들으면서 혹은 안 좋은 말을 들으면서 물건을 팔았었고 그리고 실제 현장직에 넘어와서도 손님들과 직접 대면을 하면서 가장 낮은 업무인 직접 하는 방문 판매 업무를 저는 주로 하였습니다. 이것을 통해서 저는 보다 손님들의 심리를 더 잘 파악할 수 있고 어떡하면 손님들이 지갑을 열게 할 수 있는 그러한 여러 가지 언어적 그리고 비언어적 스킬들을 터득을 하게 되었고 이러한 것들이 저에게 있어서는 인생을 살아감에 있어서 커다란 무기가 되었던 것 같습니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 또한 이것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저에 단점은 바로 게으른 것입니다. 이렇게 안 보시겠지만 저는 게으름을 저는 상당히 게으른 편인데요. 누워있는 것을 좋아하고 무언가를 미루는 것을 저는 상당히 좋아하는 편입니다. 귀차니즘이 상당히 많습니다. 이것을 이것 때문에 당시 초기에는 사람들한테 정말 주변 사람들한테 정말 안 좋은 말을 많이 듣기도 했던 기억이 있습니다. 이것을 극복하기 위해서 제가 시도했던 것은 바로 습관을 습관화하는 것이었습니다. 예를 들면 침대에서 일어나자마자 바로 이불을 갠다든지 기지개를 켠다든지 라는 행동을 통해서 습관적으로 아침에 잠을 깨웠고 미루는 습관도 이와 마찬가지로 어떤 거를 하자마자 바로바로 하기 설거지를 바로바로 진행을 하거나 이빨을 바로 닦거나 이러한 것들을 체크리스트를 만들어서 의식적으로 생각하게 되었습니다. 결과 완벽하게까지는 아니어도 어느 정도 미루는 습관을 고칠 수 있는 좋은 방법이 되었고 지금까지도 실천해 오고 있습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제 단점은 고집이 셉니다. 따라서 거기서 나오는 장점도 있습니다. 추진력이 좋습니다. 처음에 목표한 점을 이루고자 하는 노력이 많습니다. 그러나 고집이 센 관계로 제 의도와 관계없이 다른 사람으로부터 오해를 받거나 또한 다른 조직으로부터 난관에 부딪치는 경우도 상당히 있습니다. 오해가 많죠. 그래서 제가 개발한 방법은 상대방의 입장에서 한 번 더 생각을 해 보는 것입니다. 제 고집을 주장을 하되 그들의 입장 그들 조직의 입장 그들 회사의 입장에서 다시 한 번 생각을 해보고 그들과 대화를 할 때 오해가 풀리고 제가 원하는 소기의 목적으로 접근해 나가는 점을 저는 많이 느꼈습니다. 그래서 상대방 입장 또 눈높이를 낮춰서 얘기하는 소통 이런 것이 극복하는데 제 단점을 극복하는 데 중요한 요소라고 말씀드립니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점과 단점을 각각 말해 주시고 구체적인 예시도 함께 들어서 말씀해 주세요",
        "answer": "성격상 장점과 단점에 대해 말 말해 달라고 하셨는데 일단 저의 장점을 먼저 말씀을 드린다면 저는 다 먼저 다가갈 수 있는 인사를 하고 그런 것들에 대한 자신감이 있습니다. 왜냐하면 또 그것들이 협상을 하거나 업무를 할 때 무조건 플러스 요인이 된다고 생각을 합니다. 왜냐면 그런 것들이 하면 무슨 감정적인 부분도 많이 생기지 않을 수 있고 같이 일하는 부원들마저 저를 환대하는 분위기로 할 수 있지 않나 생각을 합니다. 단점을 말씀드리면 저는 조금 보수적인 성향을 가지고 있습니다. 군 생활에 오래 하셨던 아버지의 영향으로 평소 옷차림이나 생활 방식에도 정해진 규칙을 따르는 것이 습관이 되어 있습니다. 그러다 보니 전혀 새로운 곳에 도전하기보다는 기존의 문제를 개선해 하거나 정해진 절차 속에서 따르는 것이 편하고 편하게 느껴집니다. 그런 점에서 교육행정 업무가 저에게 맞긴 하지만 기존의 방식이 정체되는 것을 경계하기 위해 저보다 나은 방법으로 일하는 사람이 있으면 배우려고 노력을 합니다. 또한 끊임없이 내가 하는 방식이 최선인가를 고민하는 자세로 좀 더 빨리 정확하게 완벽하게 할 수 있는 방법을 고민을 합니다. 그래서 기존 엑셀로 만족도 통계를 내던 것에서 좀 더 다양하게 분석할 수 있는 역량을 개발하고자 에스피에스에스를 배우고 있기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 말씀하신 이유도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "장점은 우선 많은 사람들과 소통과 어울리는 것이 장점이라고 생각합니다. 무슨 어떤 장소 가든 어떤 사람을 만나든 먼저 말을 걸 수 있어야 되고 사람들과 소통할 수 있어야 되기 때문에 그렇습니다. 저는 아무리 낯선 사람을 만나더라도 처음 보는 사람을 보더라도 사람과 대화를 할 수 있습니다. 그래서 그것이 장점이라 생각하고 첨 보는 사람들과도 잘 어울릴 수 있다고 생각합니다. 그것 또한 장점이라고 생각이 듭니다. 단점이라고 생각되는 거는 어떤 일을 결정함에 있어서 너무 많은 생각을 한다고 생각합니다. 또한 그것이 단점이라고 알고 있습니다. 어떤 결정을 할 때는 과감히 할 수 있어야 되는데 그것이 좀 안 되는 경우가 많습니다. 소심한 편도 단점이죠. 근데 단점은 보완하기 위해서 저도 노력을 많이 합니다. 때로는 후회되는 일이 있더라도 과감하게 결정도 해보고 진행도 해보고 가보기도 하고 합니다. 하지만 안 좋은 결과가 나타날 수도 많이 있더라구요. 그래서 어떤 일을 결정함에 있어서는 많은 시간과 노력을 하고 있습니다. 고민도 많이 하죠. 그래서 그것이 단점이라 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 면접자님 주변의 다른 사람들이 생각하는 면접자님의 장단점을 전부 말씀해 주세요",
        "answer": "장점은 많은 사람들과 잘 소통할 수 있다는 것이고 또 주변의 사람들의 말을 잘 들어준다는 장점도 있고요. 그리고 어떤 일을 하거나 어떤 일이 닥쳤을 때 긍정적인 마인드로 임한다는 것입니다. 그래서 주변 사람들은 저를 보고 항상 긍정적이라서 좋다고 그런 말을 들을 많이 합니다. 저는 어떤 상황에서도 부정적인 것보다 긍정적으로 많이 생각하고 그쪽으로 몰아가려고 많이 합니다. 부정적인 생각을 하면 또 다른 생각을 못 하기 때문에 긍정적인 생각을 하다 보면 많은 생각이 또 떠오르고 해결 방법이 생각납니다. 그리고 단점은 소심한 점이 조금 있고 결단력이 좀 부족하다는 점이 그렇습니다. 그렇지만 그건 크게 개의치 않습니다. 누구나 단점은 다 갖고 있으니까요. 하지만 단점과 장점은 항상 함께 한다고 생각합니다. 어떤 일이든 어떤 사업을 하던 모든 일에는 당 장점과 단점이 항상 따라오기 때문입니다. 그래서 둘 다 고민을 할 수 밖에 없습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 성격상 장점 그리고 단점에 대해 각각 말씀을 해 주시고요 구체적인 예시를 들으면 더욱 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 바로 책임감과 그리고 끈기입니다. 어떠한 일을 맡았을 때 일을 저는 책임감을 가지고 끈덕지게 물어주는 편인데요. 단기적인 성과에 치중하지 않고 단기적인 일에 휘둘리지 않으면서 보다 장기적인 일을 보고 그것을 위해서 끝까지 나아가는 타입입니다. 그래서 진득하게 커다란 성과를 내는 그런 경우가 저는 정말로 많습니다. 단점이라고 한다면 저는 좀 게으르다는 것입니다. 낮잠이 많은 편인데요. 귀찮은 것도 싫어합니다. 그래서 설거지를 미루거나 아니면 잠을 잔 이후에 이불이 제대로 개지 않는다거나 그런 식으로 저는 하는데요. 이것을 고치기 위해서 여러 가지 시도를 했습니다. 그중에 하나가 선택한 게 습관의 습관화입니다. 게으름을 습관으로 극복하자 인데요. 이것 또한 저에게 저에게 주어진 장점 중의 하나라고 생각하는 게 이러한 문제점을 빠르게 발견하고 고치려는 노력이 저의 장점입니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성이나 장점을 어필한다면 어떤 것이 있는지 자세히 말씀해 주세요",
        "answer": "타인에 비해서 제가 가지고 있는 장점이 한 가지 있다면 그것은 바로 시장에 대한 통찰력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 저는 일찍이 주식이라든지 여러 가지 돈의 흐름에 대해서 오랫동안 공부를 해 왔습니다. 왜냐하면 처음에는 주식에 관심이 있어서 공부를 시작을 했으나 영업인이 되기로 마음먹고 난 이후로는 이러한 돈의 흐름이 어디로 가고 이러한 돈의 흐름이 어디에 있어야지만 시장이 어떻게 반응할지를 저는 파악하는 것이 파악하는 것에 버릇이 들었기 때문인데요. 이러한 점은 저에게 있어서 정말 커다란 무기가 되었습니다. 시장에 대해서 좀 더 원활하게 시장의 흐름에 대해서 좀 더 원활하게 알 수 있게 되었고 또한 이것을 이어 가지 예측한 토대로 물건을 상품을 기획하고 만들어서 물건을 판매함으로써 적합한 시장을 찾을 수 있음으로써 혁혁한 성과도 낼 수 있었습니다. 이러한 것들을 미루어 볼 때 저는 제가 가진 시장에 대한 통찰력이 저에게 있어서 커다란 장점이라고 생각합니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 본인의 장점이나 단점은 무엇이 있다고 생각하시는지 그렇게 생각하시는 이유와 함께 설명해 주세요",
        "answer": "타인은 저한테 주로 이렇게 말을 하는 편입니다. 책임감이 좋고 끈기가 좋고 그리고 무엇보다 이를 믿고 맡길 수 있는 것이 너의 장점이다 단점은 너가 좀 게을르다는 것이다 이런 것인데요. 먼저 같은 경우는 어떠한 일을 물고 늘어졌을 때 정말 끈덕지게 물고 늘어지는 편입니다. 따라서 책임감이 있게 일의 실수가 발생하지 않게 하기 위해서 집중력 고도에 집중을 집중력을 갖고 그것이 비록 단기적인 성과를 내는 것이 아니고 장기적인 성과를 내는 것이라도 끊임없이 정진하며 노력을 해서 성과를 만들어내는 스타일 제 작업 스타일입니다. 그래서 사람들이 저를 믿고 신뢰할 수 있는 것 같습니다. 그리고 게으름은 저는 낮잠을 상당히 좋아하는 편입니다. 그래서 일이 없을 때는 주로 잠을 자는 편인데요. 이것 때문에 아무래도 사람들이 저한테 게으르다는 게으르다 라는 단점을 준 것 같습니다. 또 여러 가지 집안일을 하는 것이 귀찮아해서 여러 가지 일을 또 미루는 성향도 없지 않아 있기도 하고요. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 장점은 어렸을 때부터 운동을 좋아한다는 것입니다. 운동 선수만큼 탁월한 운동 신경을 가지고 있지 못하나 여러 가지 운동을 할 줄 알아서 때에 맞게 사람들과 함께 운동을 할 수 있습니다. 운동을 한다는 것은 사람들과 친해지기에 좋은 방법입니다. 제 단점은 내성적인 성격이라고 할 수 있습니다. 내성적이기 때문에 사람 관계에 미숙하며 오해를 불러 일으키기도 합니다. 이를 극복하기 위해서 서로 함께 팀이 되어서 같은 행동을 하는 팀 운동을 열심히 하고 있습니다. 팀 운동을 하면 친숙감이 생긴다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 준다면 어떤 것들이 있나요",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가진 차별성이라고 한다면 저는 프레젠테이션을 할 때 아무 두려움이 없다는 것입니다. 저는 학사 장교로서 삼 년 동안 군에 복무하면서 소대장으로서 때로는 삼십 명 때로는 백 오십 명의 중대원 앞에서 매일 안전 교육과 브리핑을 하며 그날의 과업을 지시하였습니다. 이런 경험을 바탕으로 보험회사에 입사하여 영업점 지점장을 할 때는 매일 아침 아홉 시부터 열 시까지 전일에 실적 브리핑과 날에 보험 상품 교육 등을 진행하였습니다. 또한 대 다수의 영업 이벤트를 진행하면서 이백 명 넘는 새로운 영업사원이나 고객들 앞에서 마이크를 잡고 행사를 진행해 한 경험을 많이 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점을 말씀해 주시고 그것을 특화하고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "일단 장점은 저는 성실하고 책임감이 매우 강합니다. 또한 초등학교 시절부터 십 이 기 십 이 년간 개근을 하였고 여섯 시면 이 일어나서 일곱 시면 가족들이 모두 모여서 식사를 했기 때문에 어린 시절부터 일찍 일어나 아침에 여유 있게 하루를 준비하는 것이 습관이 되 배어 있습니다. 그러다보니 일찍 등교해서 운동을 하기도 하고 혹시 놓친 것이나 부족한 것이 있더라도 문제 없이 보완을 할 수 있었던 것 같습니다. 덕분에 출결뿐 아니라 과제 제출도 기한에 넘겨 본 적이 없습니다. 이러한 모습으로 주변의 신뢰를 받아 학급 임원으로 활동해 온 적이 있습니다. 또 단점이라고 생각하면 제가 예전에 예전부터 저의 부모님이 군인이시다 보니 부모님이 부모님이 군 생활을 오래하셨기 때문에 아버지의 영향으로 평소 옷차림이나 생활 방식에도 정해진 규칙을 따르는 것이 습관이 되어 있습니다. 그러다 보니 전혀 새로운 것에 도전하기보다는 기존의 문제를 개선하거나 정해진 절차 속에 따르는 것이 더 편하게 느껴졌던 것 같습니다. 그런 점에서 교육 행정 업무가 맞기는 하지만 기 기존의 방식이 정체되는 것을 경계하기 위해 저보다 더 나은 방법으로 일하는 사람이 있으면 배우려고 노력을 합니다. 그래 그래서 저는 그래서 기존 엑셀로 만족도 통계를 내던 거래서 좀 더 다양하게 분석할 수 있는 역량을 개발하고자 에스피에스에스를 배우고 있습니다. 이렇게 저는 저의 단점을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 진행 중입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있을까요",
        "answer": "타인이 저에게 말해주는 장점은 대표적으로는 끈기심과 인내력 그리고 집중력 그리고 마지막으로 책임감입니다. 저는 어떠한 일을 맡게 되었을 때 단기적인 목표 단발적인 목표로 보고 충동적으로 움직이는 것이 아니라 보다 장기적인 목표를 보고 계획을 세우고 움직이는 편입니다. 따라서 남들에게 당장 눈에 띄진 않을지 몰라도 우직하게 저만의 길고 길을 닦고 나감으로써 성과를 내는 경우가 많은데요. 그래서 다른 사람들은 저에게 저로 하여금 끈기가 있고 책임감이 있다고 말씀을 많이들 해 주십니다. 한 가지 단점으로는 제가 조금 게으르다는 것입니다. 저는 낮잠이 상당히 많은 편입니다. 그래서 잠을 정말 자는 것을 좋아하는데요. 이게 아무래도 열심히 사시는 분들 입장에서는 잠을 많이 자다 보니까 게으르다고 충분히 보실 수 있는 것 같습니다. 그리고 일을 할 일을 좀 미루는 편이기도 합니다. 선택한 집중에 따라서 지금 당장 할 일과 나중에 할 일을 구분을 지어 놓고 하는데 지금 당장 해야 할 일 위주로 하다 보니까 아무래도 여러 가지 신경쓰지 못한 일이 많기는 많기는 많습니다. 따라서 이 세 가지 이 가지를 저의 장점이자 단점으로 꼽게 되었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 설명해 주시고요 단점을 어떻게 극복했고 장점을 어떻게 특화 시켰는지 과정을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 멀리 내다볼 수 있는 통찰력 그리고 그것을 그것을 이끌어 갈 수 있는 끊기죠. 마지막으로는 인내이구요. 그리고 장점은 게으름입니다. 먼저 장점부터 말씀을 드리자면 한 가지 일을 맡게 되었을 때 저는 누구보다 끈덕지게 단기적인 성과에 눈에 눈이 가는 것이 아니라 장기적인 성과를 보고 일을 진행을 하는 편입니다. 그로 인해서 발생하는 실수도 굉장히 낮은 편이며 그리고 그것 덕분에 여러 클라이언트들과 또 저희 고객들에게 신뢰를 얻는 편입니다. 반대로 게으름은 저는 낮잠을 자는 것을 정말로 좋아하는데요. 아무래도 일이 좀 많이 고되다 보니까 집에 들어오면 대부분의 시간을 낮잠으로 지내는 경우가 많습니다. 이 낮잠 시간 때문에 아무래도 저를 좀 많이 게으르게 생각하시는 분들이 많을 것 같습니다. 두 번째로 또 제가 게으른 게 게으르다고 생각한 이유는 여러 가지 집안들을 제 때 하지 않 않았기 때문에 또 그런 것이 있습니다. 그래서 같은 경우에는 이런 것들을 방지하기 위해서 체크리스트를 만들고 이 체크리스트대로 습관화 하기 위해서 몸에 익도록 노력을 했습니다. 결과 완벽하게 백 퍼센트까진 아니어도 보다 의식적으로 제가 지금 가 가지고 있는 게으름의 장 게으름의 병에서 조금씩 벗어날 수 있게 되었던 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들과 다른 본인만이 가진 차별성이나 장점을 어필해 본다면 어떤 것들이 있을까요",
        "answer": "앞에 질문에서 이어서 저는 외국어 특히 영어 일어 중국어 등을 구사할 수 있습니다. 이거는 글로벌 시대에 매우 큰 장점이라고 생각합니다. 또한 성격적으로 완벽주의자입니다. 매사 일 처리를 함에 있어서 일이 완벽하게 성사되기 위해서 끊임없이 노력을 하고 공부를 합니다. 조직 사회에서 어떤 결과물이 만족스럽지 못하게 나온다면 과정은 의미가 없는 것입니다. 완벽성을 기하기 위하여서는 끊임없는 노력이 필요합니다. 완성된 어떤 프로젝트에 대해서 재검토하고 또 다시 한 번 확인하고 또 개선할 점이 없는지를 검토 검토를 하는 것입니다. 비록 일이 늦게 끝나는 단점은 있겠지만 완벽한 결과물을 만들어내는 데는 그와 같은 성격이 매우 좋다고 생각을 합니다. 제로 디폴트 현대사회에서 수많은 소비자들이 유사한 많은 제품들을 셀렉션을 하는 데 있어서 완벽성을 가지고 있는 제품은 무한 경쟁에 주요 요점이 될 것입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아니라 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 모두 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점은 집중력이 좋고 끈기력이 좋고 그리고 책은 꼼꼼하다 입니다. 같은 경우에는 어떠한 일을 맡게 되었을 때는 일에만 올인을 하는 습성이 있습니다. 따라서 많은 일을 저는 맞지 않는 편인데요. 이것이 오히려 저에게 일을 맡기는 사람들에게 있어서는 믿고 맡길 수 있는 한 가지 요인이라고 말씀을 주셨습니다. 그리고 실수가 발생하지 않도록 최대한 꼼꼼하게 업무를 처리를 하는 편이고요. 장기적인 저는 성과를 주로 하기 때문에 단기적인 성과에 목매지 않고 끝까지 묵묵하게 업무를 처리를 하는 편입니다. 그리고 타인들이 말하는 단점 중의 하나는 제가 조금 잠이 많다 입니다. 아무래도 저는 체력적으로 조금 몸이 약한 편에 속합니다. 따라서 잠을 좀 충분한 잠을 자야지만 업무를 할 수 있는 그런 환경이 마련이 되는데요. 그것 때문에 아무래도 업무할 수 있는 시간이 한정되어 있다 보니까 그것으로 다른 분들이 많은 일을 맡길 수가 없어서 조금 더 불평을 하실 때가 종종 있으십니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점 그리고 단점을 말씀해 주시고요 단점을 어떻게 극복했고 장점을 어떻게 발전시켜 나갔는지 과정을 함께 저에게 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 바로 끊어지지 않는 끈기심과 인내심 그리고 집중력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 같은 경우는 한 가지 일을 맡게 된다 면 그것들을 웬만한 역경이 와도 포기를 하지 않는 상태인데요. 특히 저는 단기적인 성과에 목매이지 않는 타입입니다. 따라서 보다 장 단기적인 것보다는 장기적으로 바라보면서 업무를 진행을 하는 편입니다. 이것을 통해서 보다 남들이 보지 못한 것들을 빠르게 이뤄내지 못해도 남들이 보았을 때 곧 큼직큼직한 것들을 잘 이뤄내는 사람이라고 보시면 좋을 것 같습니다. 이것을 토대로 쌓아오기까지는 저는 텔레 마케팅을 좀 열심히 했었습니다. 백 명의 고객에게 도달하는 과정이 저에게 있어서 인내심을 길러주게 된 결정적인 요인이었던 것 같습니다. 단점을 말씀드릴 것 같으면 조금 게으름이 있다 는 것입니다. 저는 잠을 자는 것을 상당히 좋아하는 편인데 그것으로 인해서 사람들이 조금 저에 대해서 못마땅하게 생각하시는 분들이 많습니다. 그리고 또 일을 미루는 것도 있고요. 이러한 것들을 저는 고치기 위해서 여러 가지 체크리스트들을 만들어서 그것들을 습관적으로 극복하려고 노력을 하고 있는 중입니다. 벌써 어느 정 구십 퍼센트 정도는 극복을 한 상태입니다. 이상으로 답변 마칩니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 주변 사람들은 지원자님에 대해서 어떻게 생각하는지 궁금합니다 다른 사람이 생각하는 지원자님의 단점과 장점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점은 바로 성실함과 끈기라고 말씀들을 많이 합니다. 같은 경우에는 어떠한 일을 물고 늘어진다면 일을 제가 정말 다 끝마칠 때까지 남들의 시선을 신경 쓰지 않고 끝까지 일을 해내는 편인데요. 이것을 통해서 저는 주로 단기적인 성과에 집착하기보다는 장기적으로 꾸준히 스텝 바이 스텝을 밟아가면서 일을 업무를 진행하는 것을 저는 선호를 하고 또 좋아하는 편입니다. 그것에 대한 성과도 확실하게 나는 편이고요. 타인이 또 저에게 말하는 단점은 제가 조금 일을 많이 미룬다는 미루는 스타일이라는 것입니다. 이것도 백 번 이해합니다. 왜냐하면 실제로도 저는 귀차님을 귀찮음을 좀 많이 타는 성격이기 때문에 어떠한 일을 정말 중요도가 높은 일이 아니라면 일을 정말 미루는 습관이 있 미루는 나쁜 습관이 있기 때문입니다. 이 두 가지가 저의 장점이고 단점 타인이 말하는 저의 장점이고 단점이라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 단점이 있으시면 말씀해 주세요 또한 그것을 보완하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제가 생각하는 저의 큰 단점은 바로 게으름입니다. 저는 낮잠을 자는 거를 상당히 좋아할 뿐만 아니라 일을 집안일이라든지 이런 여러 가지 사소한 일들을 저는 미루는 것을 상당히 선호를 하는 사람 중의 한 명인데요. 아무래도 귀찮 귀찮고 또 일도 많다 보니까 그런 것 같습니다. 이를 보완하기 위해서 제가 선택한 방법은 체크리스트를 만들어서 체크리스트대로 하루를 살아보는 것이었습니다. 처음에는 당연히 잘 되지 않았지만 점점 체크리스트에 맞추려고 노력을 하다 보니까 어느샌가 그것들을 습관적으로 지키고 있는 제 자신들을 발견을 할 수가 있었고 그것을 조금씩 조금씩 완벽하게 백 퍼센트까지는 아니더라도 어느 정도까지는 보완해 내는 그런 성과까지 이루어낼 수 있었습니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이것을 보완하기 위해 노력한 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "제 성격적인 단점이 좀 있습니다. 우리가 사회생활을 하고 여러 사람들과의 어떤 관계를 유지해 나가면서 제 단점이 뭐냐 하면 상대가 실수나 실험을 하는 경우가 있는데 그거를 잘 못 찾는다는 겁니다. 그래서 욱하는 경우도 있지만 그런 경우에는 욱했을 때 그쪽에서 반응이 왜 저렇게 화를 내지 라고 하면서 바로 즉석에서 대화가 이렇게 이루어지면은 곧 또 풀리는 상황도 있습니다. 그런데 그러하지 않고 계속해서 무례하다 내지는 그런 말을 하지 마라 그런 행동을 하지 마라 라고 경고를 계속 보냈음에도 불구하고 상대방에서 그런 행동이나 그런 말을 한다고 하면은 같은 경우는 완전히 차단을 시켜 버리는 그리고 또 하루 이틀 가는 것이 아니고 오랜 시간 지속된다 라는 것 그래서 상대방으로부터 사과를 받아내는 어떻게 보면은 합리적인 생각일 수도 있지만 또 다른 측면에서 볼 때는 장점은 틀림없이 아닌 것 같구요 단점인 것 같습니다. 그렇다면 기간 동안에 사과를 꼭 받아야 하는 그런 고집 때문에 상대방과의 관계가 사실은 더 멀어질 수도 있고 해서 계속 지금 꼭 사과를 안 받아도 이 원만하게 해결할 수 있는 방법들을 많이 해 보려고 노력을 하고 있는 상탭니다. 네.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자들이 굉장히 많은데 다른 지원자들에 비해서 지원자분 본인만이 가지고 계신 차별성 그리고 장점을 어필할 수 있다면 어떤 것들이 있을지 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제 장점은 고객 상대방을 설득할 때 감성으로 호소하는 것이 아니라 객관적인 사실 근거를 바탕으로 고객에게 도움이 될 수 있는 점을 인지시키려고 노력한다는 점입니다. 영업을 하다 보면 감정에 호소를 하는 경우가 많다 라고 알고 있습니다. 그러나 내가 만약 고객의 입장이었을 때 그러한 영업 담당자는 오히려 굉장히 부담스럽고 솔직한 나의 필요성 원하는 바를 이야기할 수 없을 것 같습니다. 그보다는 객관적인 사실 그리고 근거가 될 수 있는 데이터 전문인들의 의견 등을 바탕으로 해서 고객에게 어떤 점이 가장 필요한 정보 전달일지 한 번 더 고려를 하고 그것을 전달하는 것이 저의 큰 장점이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각하시나요 그렇게 생각하시는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점은 바로 끈기와 인내력 그리고 정신력이 뛰어나다 입니다. 저는 어떠한 일이 닥쳤을 때 일을 장기적으로 보고 처리를 하는 편인데요. 아무래도 장 매우 장기적인 프로젝트다 보니 심심 심적으로 많이 지치고 또 힘들 때가 있습니다. 하지만 저는 그것을 보다 넓은 시각에서 바라보고 여러 가지 소 목표들을 정해서 꿋꿋하게 완료를 하는 편인데요. 다른 저는 이것이 별거 아니라고 생각하지만 다른 이들은 저의 이러한 끈기 있는 점을 높게 평가를 해 주었습니다. 단점은 게으름입니다. 저는 상당히 귀찮음이 많은 사람 중의 한 명입니다. 일을 최대한 효율적으로 처리를 하고 싶어 하고 낮잠 자는 것을 정말로 좋아하는데요. 그래서 사람들이 때로는 정말 저보고 게으르다 라고 하는 말을 하는 경우가 많고 이것이 저에게 있어서 단점으로 적용이 되는 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장단점에 대해 말씀해 주시고 그것을 특화시키기 위해 또한 극복시키기 위해 했던 노력이 있다면 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "제 장점은 솔직함입니다. 거짓말로 상황을 쉽게 모면할 수 있는 일이 생겼더라도 상황을 진실되게 말하고 그에 대한 해결책까지 제시함으로써 현명하게 상황을 해결하려고 했던 거 같습니다. 그것을 특화시키기 위해서 친구들과 혹은 가족들과 쉬운 대화를 하는 도중에도 사소한 거짓말도 하지 않고 솔직함을 내세워 상황을 해결해 왔던 거 같습니다. 또한 제 단점은 우유부단함이 있습니다. 어떤 상황이 생겼을 때 쉽게 결정하지 못하고 오랫동안 고민하다가 쉽게 해결할 수 있을 일까지도 망치는 상황이 많았는데 그것을 극복하기 위해서 작은 고민부터도 빠르게 결정할 수 있는 성격을 기르기 위해서 밥을 먹는다던지 친구와 영화를 본다던지 할 때에도 쉽게 쉽게 결정하려는 노력을 해왔던 거 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니고 지원자분을 바라보는 다른 주변 사람들이 생각했을 때 지원자분의 단점 그리고 장점은 무엇인지에 대해서 답변 부탁드립니다",
        "answer": "주변 사람들이 생각하는 저의 단점은 말을 생각없이 하는 것이라고 합니다. 머리에서 생각하는 것을 한 번 더 고민하고 대답하는 것이 아니라 바로바로 그때그때 하고 싶은 말을 하다 보니 상황과 맞지 않는 말을 하거나 상대방의 기분을 상하게 하는 일이 종종 있었다고 합니다. 또한 우유부단한 것도 그들이 말하는 저의 단점이라고 합니다. 어떤 것을 결정할 때 결정을 쉽게 내리지 못하고 똑같은 얘기를 반복하는 것이 저의 단점이라고 말하곤 합니다. 저의 장점으로는 역시나 솔직함과 착함이 있다고 합니다. 솔직한 것은 앞서 설명했던 대로 거짓말을 할 수 있는 상황에도 오히려 어려운 솔직한 말을 하여서 진실된 상황을 이끌어내는 것이 저의 장점이라고 하고 또한 착하다는 것은 상대방의 기분에 대해 사려깊게 생각하고 그에 따른 적절한 행동을 취한다는 점에서 착하다고 생각한다고 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저만의 생각이 아닌 타인이 말하는 저의 장 단점은 첫 번째는 조금 게으르다는 것입니다. 같은 경우는 아무래도 저는 낮잠을 좀 자는 것을 많이 좋아하는 편인데요. 피로감과 권태감을 조금 쉽게 느끼는 편입니다. 그래서 할 일을 조금 미루기도 하고 또 납품 기일을 가끔씩 잘 못 맞출 경우도 아주 가끔씩 존재합니다. 하지만 영업인으로서 이런 일이 존재하면 안 되겠죠. 그래서 저는 이것을 극복하기 위해서 저만의 체크리스트를 만들어서 체크리스트를 최대한 습관적으로 지키려고 노력을 하고 있습니다. 남들이 말하는 저의 장점은 위와 위와는 또 대조적으로 책임감이 있을 때 책임감이 있고 끈기가 있고 그리고 집중력이 있다는 것인데요. 이러한 저의 문제점을 보완하기 위해서 노력을 한 결과 저에게도 없던 이러한 장점이 생겼던 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇인가요 그렇게 생각하는 이유에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점은 바로 문제 해결력이 뛰어나다는 것이고 그리고 집중력이 또 뛰어나다는 것입니다. 저는 어떠한 문제가 난관에 봉착을 했을 때 그것을 끈기를 가지고 끈덕지게 물어져서 문제를 해결을 하는 편입니다. 남들이 파악하지 못하는 원인을 포기하지 않으려고 노력을 하고 그것을 파악했다면 그것을 어떻게 고칠지 면밀하게 세우는 그러한 목표를 세우는 셈인데요. 타인이 그것을 봤을 때 저에게 있어서 문제해결 능력이 뛰어나다고 판단을 해 주신 것 같습니다. 이와 반대로 저의 단점은 바로 제가 좀 게으르다는 것입니다. 저는 일을 미루는 것을 정말로 선호하는 사람 중의 한 명인데요. 또 낮잠을 자는 것도 좋아합니다. 왜냐하면 다 잠이 많아서 일을 미루는 것도 있습니다. 이러한 요소들이 저에게 있어서 아무래도 마이너스적인 요소로 작용이 되지 않았나 저는 생각을 조심스럽게 해 보고 있습니다. 이상으로 답변 마치도록 하겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 하셨었는지도 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 아무래도 남들과는 남다른 끈기와 인내 그리고 책임감이라고 생각을 합니다. 저는 어떠한 단기적인 목표에 매진을 하지 않습니다. 장기적인 목표보다 장기적인 목표를 보고 장기적인 목표를 위해 이루기 위해서 소호 작은 여러 가지 소호 목표들을 설정하는 셈인데요. 이러한 일련의 과정을 통해서 책임감이 점점 더 형상이 되고 더 나아가서 보다 짧은 것들을 바라보지 않는 끈기와 인내를 형성할 수가 있었습니다. 단점은 바로 게으름입니다. 저는 상당히 낮잠을 자는 것도 좋아할 뿐만 아니라 여러 가지 사소한 일들 같은 것을 미루는 것을 저는 정말로 선호하는 편인데요. 이것은 분명히 안 좋 좋지 않은 습관입니다. 따라서 이것을 극복하기 위해서 저는 체크리스트를 만들었습니다. 그리고 체크리스트 체크 리스트들을 습관적으로 지키기 위해서 정말 피를 깎는 노력을 각고의 노력을 진행을 했는데요. 결과 완벽하게 백 퍼센트까지는 아니더라도 그러한 그러한 일이 발생하는 빈도를 획기적으로 줄일 수 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시기 바랍니다 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 본인의 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "먼저 저의 장점은 끈기와 인내 그리고 책임감입니다. 어떤 한 가지 일을 맡았을 때 단기적인 성과에 치우쳐서 충동적으로 업무를 맡은 업무를 충동적으로 처리하는 것이 아니라 냉철하게 생각하고 장기적으로 생각해서 맡은 업무를 책임감 있게 처리를 하는 편입니다. 이것을 특화시키기 위해서 저는 텔레마케팅 경험이 가장 좀 커다란 소중한 경험이 경험이었다고 저는 생각을 합니다. 그리고 두 번째로는 단점인데요. 저는 조금 게으른 편이 없지 않아 있는 편입니다. 일을 미루기도 하고 늦잠을 자는 것도 상당히 좋아하는 편입니다. 이것을 극복하기 위해서 제가 생각한 것은 제가 한 노력은 바로 체크리스트였습니다. 일 년의 체크리스트들을 만들고 그것들을 습관적으로 고치기 위해서 지키기 위해서 노력을 했습니다. 결과 백 퍼센트까지는 아니어도 어느 정도 습관으로서 제 몸에 자리 잡게 되었고 현재는 백 퍼센트까지는 아니더라도 구십 퍼센트 이상은 그것을 극복할 수 있게끔 만들어주는 원동력이 되었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들도 많습니다만 지금 현재 지원자 분께서 가지고 계시는 차별점 혹은 장점이 있고 이걸 저희에게 어필해야 한다고 하면 어떤 것이 있을지 설명해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "제가 스스로 내세울 만한 장점은 원만한 대인 관계와 인간적인 그런 관계라고 하겠습니다. 저는 물론 주변 사람들을 좋아하기도 하지만 오히려 주변 사람들이 저를 굉장히 좋아하고 편안해 하는 그런 사람입니다. 그래서 일하면서 혹시라도 어려운 일이 생기면 저는 원만한 대인 관계를 통한 지인들로부터 조언을 얻고 또 지인들이 저에게 문제를 해결해 줄 수 있는 그런 다양한 사람들을 만나고 있기 때문에 아주 제가 가진 장점이라고 볼 수 있습니다. 저는 이런 장점을 살려서 앞으로도 어느 누구 지원자 분들보다 더 차별성 있게 일 처리를 해 나갈 수 있다고 봅니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 다른 지원자들에 비해 지원자님 본인만이 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있을지 궁금한데요 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 가지고 있는 차별성이나 장점을 말씀을 드리면 일단 저는 제 개인보다는 단체 그리고 조직이 잘 될 수 있도록 하고자 하는 마음이 강합니다. 해서 개인과 이기적인 마음으로 인해서 생기는 여러 가지 문제점들이 이 제 저한테는 그러한 일들이 생기지 않을 거라고 확신을 합니다. 조직이 잘되고 팀이 잘되고 회사가 잘 될 수 있는 쪽으로 마음을 쓰고 그리고 직장 동료들과 선 후배들 간에도 서로가 윈윈할 수 있는 그런 마음으로 항상 화합하고 그리고 서로 우호적으로 지낼 수 있도록 노력을 할 것입니다. 그리고 그게 제 가장 큰 장점이라고 생각됩니다. 그리고 또 차별적인 부분을 말씀을 드리자면 저는 좀 천편일률적이고 기계적인 것을 별로 좋아하지 않습니다. 그래서 항상 새로운 생각과 새로운 아이디어와 또 새로운 분위기를 좋아하는 편입니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해오셨던 노력에 대해서도 함께 답변 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이 있다면 그것은 바로 인내력과 끈기력 그리고 책임감이라고 생각을 합니다. 저는 어떠한 일이나 프로젝트를 진행할 때 단기적인 성과는 그렇게 중요시하게 여기는 편이 아닙니다. 오히려 뒤에 있는 커다란 큰 그림을 보고 큰 기름을 최대한 파악을 해서 업무로 진행을 하는 편인데요. 그로 인해서 어느 정도 시장에 대한 통찰력이라든지 예측력 같은 것도 생겨서 보다 책임감 있고 더 투영성 있게 일을 할 수 있게 되었던 것 같습니다. 또한 단 저의 단점은 바로 게으름입니다. 아무래도 저는 좀 낮잠을 자는 것도 좋아하고 밀린 집안일 같은 거를 좀 하는 걸 잘 하지 않습니다. 이러한 것들이 저의 잔 단점이라고 할 수 있겠는데요. 이것들을 극복하기 위해서 저는 저만의 체크리스트를 만들었습니다. 예를 들어서 밥을 먹자마자 바로 설거지를 한다든지 바로 이빨을 닦는다든지 와 같은 단순한 이런 사소한 습관 같은 것들을 습관화하기 위해서 노력을 하였고 이런 체크리스트들을 습관화하기 위해서 노력을 하였고 결과 완벽하게까진 아니어도 어느 정도 극복을 할 수 있는 그런 극복을 할 수 있게 되었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 본인의 장점과 단점은 무엇이 있다고 생각하시나요 그리고 그렇게 생각하시는 이유는 무엇인가요",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점이란 다름 아닌 끈기와 인내 그리고 집중력이라고 말씀들을 많이 하십니다. 저는 주로 한 가지 일을 맡을 때 단기적인 성과에는 그렇게 커다란 집착을 보이지 않는 편입니다. 보다 큰 그림을 보면서 단기적인 수업 목표들을 하나씩 하나씩 달성해 나가면서 업무를 진행하는 타입인데요. 그것이 다른 분들이 보시기에는 끈기와 인내로 보이셨을 수도 있나 봅니다. 그리고 다른 분들이 지적해 주는 저의 단점은 바로 조금 게으르다는 것입니다. 방금 말씀드린 장점과는 또 부합하지 않을 수도 있으실 텐데요. 저는 상당히 낮잠을 자는 것을 또 좋아합니다. 잠을 잠으로써 에너지를 충전하는 것을 상당히 좋아하는데 이것이 아무래도 타인들이 보기에는 조금 제가 게을러 보이지 않았나 라는 생각을 조심스럽게 하게 됩니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "제 자신의 스스로 장단점을 말씀드리려니 조금 좀 이상하네요. 그래도 말씀을 드리겠습니다. 제가 생각하는 제 장점은 어떤 문제점을 직면했을 때 문제점을 해결하고 돌파하는 해결하고자 하는 그런 적극성 거기에 대해서는 좀 일반 분들보다 조금 앞서가고 또 집중력도 강하고 하는 저돌성 이런 것들이 저의 장점이라고 생각합니다. 그런데 반대로 단점은 어떤 사안에 너무 몰두하고 집중하다 보면은 자신의 주장이 쪼금 많아지고 이렇게 좀 객관적이지 못하고 주관적인 생각을 좀 많이 하게 되는 그런 성향도 좀 나타나고 있습니다. 그래서 인제 이런 것들을 좀 좀 해결하고 좀 문제점을 단순화하기 위해서 자신은 어떤 문제를 해결하기 위해서는 개인의 어떤 해결 방법보다는 팀이나 그룹을 이용해서 같이 협력해서 해결하는 방법을 선호하고 있습니다. 거기에는 많은 분들의 경력 경험을 지혜를 같이 서로 얻을 수 있고 공유할 수 있기 때문에 저의 모든 구성원에 대한 업무 경력 공유와 성장을 할 수 있는 계기가 되고 또 마찬가지로 저의 그런 시행착오를 줄일 수 있는 또 그런 발판이 되기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님만의 장단점에 대해 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복 시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점이라고 하면은 업무 중에 어떤 장애라든지 문제라든지 문제점을 직면했을 때 문제를 해결하고자 하는 그런 노력 또 돌파하고자 하는 그런 저돌성 이런 거에 대해서는 일반 분들보다는 좀 상당히 좀 저돌적이고 또 노력을 많이 하고 집중과 선택을 좀 잘하는 그런 편에 있다고 생각을 합니다. 하지만 더불어서 이런 장점이 있는 반면에 혼자만의 생각을 많이 하고 집중을 하다 보면은 아무래도 방법론이나 내용에 있어서 객관적이지 못한 본인의 주관을 많이 어필하고 반영하고자 하는 그런 문제점을 좀 보여주는 성향이 있더라구요. 그래서 그런 것들을 좀 해결하기 위해서 자신은 주로 많이 사용하는 방법이 제 생각을 많은 분들한테 가급적이면은 관련 부서나 주변 인물들한테 알려서 그분들한테 사전 나의 생각을 알고 이런 방법에 대한 평가나 의견을 사전 청취하고 혹시나 제가 검토가 부족한 부분이라든지 내용이 있으면은 그거를 듣고 다시 한번 재검토할 수 있는 그런 시간을 갖는 그런 방법을 많이 이용하고 또 제 단점을 감추는 데도 도움이 많이 되고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점을 모두 말씀해 주시길 바랍니다 어떤 것들이 있으신가요",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점이라면 끈기와 그리고 책임감이 있는 것입니다. 어떠한 일을 저는 맡았을 때 주로 장기적인 일을 주로 보면서 진행을 하는 편인데요. 이 장기적인 일을 보면서 하기 때문에 보다 단기적인 성과를 단기적인 성과에 있어서도 그렇게 크게 휘둘리지 않으면서 일을 업무를 처리를 하는 편입니다. 과정을 통해서 업무를 조금 더 꼼꼼하게 처리를 할려고 노력하고 그로 인해서 책임감을 책임감이 있다라고 사람들이 저에게 말씀을 해 주시는 것 같습니다. 단점이 있다면 바로 게으름인데요. 저는 특히 특히 낮잠을 자는 것을 상당히 좋아하는 편입니다. 이러한 모습이 아무래도 타인에게 있어서는 조금 게을러 보이지 게을러 보이는 모습을 보이지 않았을까 하는 생각을 조심스럽게 하게 됩니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아니라 지원자님의 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 답변해 주시기 바랍니다",
        "answer": "다행히 생각하는 저의 단점과 장점이라면 먼저 단점은 제가 조금 낮잠을 많이 자거나 이런 여러 가지 일을 미루는 것을 통해서 봤을 때 게으를 다는 것입니다. 그리고 또 아무래도 같은 경우는 여러 가지 끈기가 있고 또 한 가지 목표를 설정하면 목표를 통해서 달려가는 그런 것이 있는데요. 이것은 장점이라고 할 수 있는 장점이라고 할 수도 있겠으나 또 어떤 사람이 보기엔 단점이라고도 하기에 이러한 것들을 저한테 단점이라고 말씀을 해 주셨습니다. 그리고 장점은 바로 끈기와 인내 그리고 또 뛰어난 집중력인데요. 한 가지 저는 한 가지 일을 맡았을 때 일을 이루기 위해서 여러 가지 소목표들을 설정하고 그것을 체계적으로 이루고 이루는 편입니다. 보다 단기적인 성과에 집착하지 않고 쉽게 좌절하지 않아서 최대 일 년 이상 걸린 프로젝트도 성공적으로 해낸 그런 경험이 있는데요. 그것을 통해서 타인들이 저에게 장기적인 성과라든지 이런 끈기 인내력은 저를 따라할 수 없다고 사람들이 많은 말씀을 해주셨습니다. 이상으로 답변 마치도록 하겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 어떤 노력을 해 오셨는지도 구체적으로 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 한 가지를 바라보는 집중력 그리고 그것을 끈덕지게 해낼 수 있는 끈기 그리고 책임감 있게 해낼 수 있는 책임감과 꼼꼼함 입니다. 저는 한 가지 업무를 진행을 할 때 있어서 업무를 정말 최우선적으로 처리를 하는 편인데요. 그것이 비록 장기적일지라도 단기적인 성과에 목매지 않고 진득하고 끈기력 있게 업무를 처리를 함으로써 사람들이 저에게 일을 막 믿고 맡길 수 있다는 그런 소리까지 들을 정도로 업무를 끈기 있게 수행하는 편입니다. 단점이라고 말씀을 드릴 것 같으면 너무 한 가지를 바라보는 집중력 때문에 여러 다른 다른 여러 가지 좀 부가적인 요소들을 신경을 쓰지 않는다 인데요. 이런 것들은 제가 조금 이런 것들은 제가 보다 주위를 둘러보고 다른 것들을 요소를 조금씩 조금씩 신경을 쓰기 시작하면서 극복을 조금씩 해 나가고 있다고 저는 생각을 합니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자 분의 단점이 있으시다면 단점이 무엇인지 말씀해 주시고 단점을 본인이 보완하기 위해서 해왔던 노력이 있으시다면 그것에 대해서 이야기해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 바로 거절을 좀 잘 못 한다는 것인데요. 이게 무조건적인 예스맨이라고 해서 다 좋은 것은 아니듯이 상대방이 부당한 요구를 해 오더라도 그것을 어쩔 수 없이 수용하는 경우가 많았습니다. 따라서 이를 극복하기 위해서 제가 선택을 한 방법은 바로 상대방에게 바로 말하기였습니다. 이게 상대방에게는 초반에는 상처가 될 수도 있고 또 아무래도 직설적으로 말을 하다 보니까 언쟁이 높아질 수도 있는데요. 하지만 점점점 이것에 대해서 익숙해지려고 노력을 하였고 지금은 어느적 상당히 꽤 익숙해진 상태가 되었습니다. 익숙해지니까 상대방의 말도 안되는 요구에는 정말 저도 당당하게 되받아칠 수 있을 만큼의 레벨이 되었고 또 만약에 조금 어려운 부탁이면은 그것을 완곡하게 하지만 온화하면서 완곡하게 거절할 수 있는 방법을 좀 배우면서 저만의 뭐랄까 저를 방어할 수 있는 최선의 자기 방어 수단이 생기게 되었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하고 있는 지원자분 본인의 장단점이 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유까지도 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점은 아무래도 책임감과 인내심 그리고 일에 대한 신뢰라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 저는 어떤 일을 맡았을 때 보다 장기적으로 보고 일을 처리하는 편입니다. 단기적인 성과에 목을 매이지 않고 장기적으로 크게 보고 일을 처리하는 것 덕분에 보다 사람들이 쉽사리 포기할 만한 일이라도 끈기를 가지고 처리할 수 있게 되었습니다. 과정에서 여러분들의 신뢰를 얻게 되었고 그분들이 저를 일을 믿고 저에게 어떠한 일을 업무를 믿고 맡길 수 있는 그러한 상태가 되었습니다. 이것이 타인이 생각하는 저의 장점이라고 생각을 하구요. 단점은 바로 조금 제가 게으르다는 것인데요. 아무래도 많이 필요하다 보니까 저는 좀 잠을 좀 많이 자는 경향이 있습니다. 그런데 이것들이 어떻게 보면은 특정 분에게 특정 사람들에게 있어서는 게으르게 보일 수 있다고 저는 충분히 생각을 합니다. 그래서 이렇게 두 가지 장점과 단점을 말씀을 드리게 되었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명하시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 어떤 노력들을 했는지 그것도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 끈기와 인내입니다. 끈기와 인내 그리고 책임감입니다. 저는 일을 진행을 함에 있어서 보다 단기적인 성과를 바라고 진행을 하지는 단기적인 성과만을 바라보고 진행을 하는 것이 아니라 보다 장기적으로 이것이 어떻게 영향을 끼칠까 대한 것들을 생각을 하면서 진행을 하는 편입니다. 거기서 나오는 책임감과 끈기는 그것들이야말로 저의 커다란 장점이라고 생각을 합니다. 단점은 아무래도 제가 아무래도 조금 낮잠을 좋아하는 편이라서 게으른 것이라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 낮잠도 좋아하고 그리고 또 어떤 일 같은 거를 또 미루는 것들도 사소한 것들 일 같은 경우는 미루는 것들이 많은데 이것으로 인해서 좀 여러 가지 사람들한테 안 좋은 말을 좀 들었던 경험이 많습니다. 이것을 극복하기 위해서 제가 한 것은 바로 체크리스트 만들기인데요. 일을 하자마자 어떤 것을 할 것인지 이런 것에 대한 행동 강경들을 미리미리 정해놓고 행동을 진행을 했습니다. 결과 백 퍼센트까지는 아니더라도 상당수 이상이 저의 이런 나쁜 습관들 게으른 습관들을 좀 고칠 수 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각하는 자신의 성격상의 장점과 단점에 대해서 각각 말씀해 주시기 바랍니다 그리고 구체적인 예시를 들어서 설명해 주셔도 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 바로 한 가지 일을 좀 끈덕지게 물어지는 끈기 그리고 집중력이라고 저는 말씀을 드리고 싶습니다. 저는 특정 업무를 좀 맡게 되었을 때 업무에 대해서 단기적 업무가 업무로 인해서 발생할 수 있는 여러 가지 시련이라든지 그런 게 있지 않겠습니까. 어려움 같은 게 있지 않겠습니까. 저는 그런 것들을 모두 다 무시는 못하겠지만 끝까지 그런 것들이 어려움이 있어도 그것들을 모두 다 이겨내는 한이 있더라도 업무를 저는 끝까지 지속을 해 나가는 그런 편입니다. 집중력을 발휘해서 지속을 해 나가는 편입니다. 단점은 게으름인데요. 저는 선택한 집중을 주로 하기 때문에 업무 한 가지 업무에 좀 집중을 할 때는 다른 것에 좀 집중을 하지 못하고 다른 것을 소홀히 하는 편입니다. 모든 것을 다 잘하지는 못한다는 것이죠. 따라서 이것이 저의 단점이라고 좀 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 한 가지에 집중을 잘 할 수 있지만 나머지 것들에 신경을 조금 소홀히 쓰게 되는 것이 바로 저의 장점이자 단점이라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 했던 노력도 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 한 가지 일을 끈덕지게 끈기 있게 그리고 집중력 있게 늘 물고 늘어진다 는 것입니다. 그래서 어떤 일을 맡게 되었을 때 다른 어려운 어려운 여러 가지 요소들이 있더라도 그것들을 웬만하면 거의 다 극복해서 좌절하지 않고 극복을 해서 문제를 해결하는 것이 바로 저의 장점이라고 말씀을 드릴 수 있는데요. 이것이 또한 단점으로 작용을 하기도 합니다. 왜냐하면 너무 한 가지 일만 보고 치우치기 때문에 그것으로 인해서 다른 여러 가지 일들을 좀 요소들을 배제를 하고 신경을 못 쓰는 부분이 또 없잖아 있기 때문입니다. 이래서 이것들을 극복을 하기 위해서 보다 좀 더 주위를 둘러보려고 노력을 좀 진행을 하고 있으며 또한 제가 이러한 일을 할 때 어떠한 일이 발생할 수 있을까 라는 것을 예전보다 사전에 비해서 조금 더 고민하려고 노력을 함으로써 이러한 것들을 조금씩 조금씩 시행착오를 줄이면서 극복을 해가 해 나가고 있는 중입니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님이 생각하는 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 뭐라고 보십니까 지원자님께서 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "타인이 생각하는 저의 장점 역시 한 가지 일에 끈덕지게 집중을 하고 또 끈이 끈기 있게 물고 늘어지는 것입니다. 어떠한 일을 맡게 되었을 때 어떤 요소 방해 요소라든지 아니면은 어려운 요소가 있음에도 불구하고 그런 요소들을 꿋꿋하게 돌파 해 나가는 것이 타인이 생각한 다른 사람이 저에게 장점이라고 얘기 말씀을 많이들 해주셨습니다. 단점은 두 개가 있는데요. 바로 첫 번째 장점이 단점입니다. 너무 한 가지 일에 치우치기 때문에 보다 주변을 살피는 것이 부족하다는 것이 이유입니다. 두 번째로는 제가 조금 게으르다는 것인데요. 아무래도 저는 좀 낮잠을 자는 것을 좋아하다 보니까 다른 사람들이 저를 그렇게 좀 생각을 하시는 것 같다고 생각 저도 생각이 듭니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "요즘에는 인스타그램 페이스북 스위터와 같은 다양한 에스앤에스가 있습니다 각각 장단점과 그리고 우리 회사가 활용하기에 가장 적합한 것은 어떤 것일까요",
        "answer": "제가 생각했을 때 우리 회사가 현재 활용하기에 가장 적합한 채널은 페이스북이라고 생각합니다. 왜냐하면 현재 이 회사의 제품을 이용하는 고객층이 페이스북의 주 사용자와 연령대가 비슷하기 때문입니다. 인스타그램이나 틱톡의 경우 현재 우리 회사에 고객층과는 나이대에 있어서 쪼금은 젊은 편이라고 생각하고 있습니다. 오히려 우리 회사를 이용하는 고객들은 페이스북처럼 텍스트 위주의 정보에 익숙한 사 공 공들이 많다고 생각합니다. 그렇기 때문에 현재 우리 회사에 적합한 에스엔에스 마케팅 채널은 페이스북이라고 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해서 기울여 오셨던 본인의 노력도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어떤 한 가지 일에 꽂히면 어떤 한 가지 일에 몰두를 하게 된다면 다른 어떤 방해가 들어와도 한 가지 일에 몰두를 한다는 것입니다. 또한 이를 꼼꼼하고 책임감 있게 처리를 하여서 보다 안정적으로 한 가지 일을 맡겼을 때 일을 정말 완벽하게 완성해낼 수 있는 그런 장점을 가지고 있는데요. 이것은 저만의 생각이 아니라 다른 분들도 저와 똑같이 생각을 해 주시고 계시는 그런 부분이라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 단점이라고 한다면 저는 조금 게으른 편입니다. 아무래도 저는 낮잠을 좀 좋아하는 편이다 보니까 잠을 좀 많이 자는 편인데요. 그러한 점에 있어서 사람들이 좀 저에게 대해서 부정적으로 생각을 하시는 것 같고 또 추가적으로 여러 가지 한 가지 일에 몰두하다 보니 좀 주변 일을 소홀히 할 수 있어서 소홀하게 대처를 하는 경우가 쪼금 있어서 그런 경우도 사람들이 저보고 좀 게으르다고 말씀을 해주시는 편입니다. 이것을 극복하기 위한 방법으로는 저는 체크리 저만의 약간 매뉴얼 같은 것을 만들었는데요. 한 가지 일을 진행할 때 다른 일도 조금씩 신경 쓸 수 있도록 메뉴얼을 짜 넣어 놓았고 더 나아가서 이런 것들을 실행을 함으로써 보다 좀 더 주변 일도 신경 쓸 수 있게끔 대처를 쪼금씩 쪼금씩 진행을 하였습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 무엇이라고 생각하시나요 이유에 대해서도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 사람들은 항상 저에게 일 처리가 빠르고 정확하다 평가해 줍니다. 반면에 성격이 급하다 는 말도 동시에 따라오는 것 같습니다. 빠른 일처리와 급한 성격은 저에게 있어 동전의 양면과도 같은 일이라고 생각합니다. 그래서 저는 제 급한 성격도 열정으로 승화시키기 위해 많은 노력을 하고 있습니다. 일을 정확히 빨리 처리하는 것이 제 목적이기에 성격이 급해지는 것이라고 생각했기 때문에 하나하나 리스트를 만들어서 하나하나 클리어 해나간다는 느낌으로 제 급한 성격을 저의 업무 처리에 녹여내고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 단점이 있다면 말씀해 주시길 바랍니다 또 이것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 그것을 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 단점은 아무래도 조금 게으르는 것인데요. 같은 경우는 아무래도 늦잠을 다 자는 것을 좋아하기도 하고 집안일을 미루는 거 집안일을 하는 것을 저는 상당히 싫어해서 좀 많이 미루는 편입니다. 하지만 언제까지고 그러고 살 수는 없겠죠. 저는 그래서 제가 좀 더 주도적으로 살기 위해서 체크리스트를 마련 매뉴얼 같은 거를 마련을 했는데요. 예를 들어서 밥을 먹자마자 바로 설거지를 하거나 이빨 닦기 라든지 아니면 아침에 일어나자마자 바로 스트레칭을 한 번 쭉 펴거나 아니면은 이불을 쫙 개 논다든지 이런 간단하면서도 이런 간단한 소 목표들을 설정을 했습니다. 이 이 소 목표들을 점점점 지키고 나니까 보다 좀 더 커다란 여러 가지 목표들이 지켜지는 것을 볼 수가 있었습니다. 그렇게 저는 게으름을 조금씩 조금씩 보완해 나갈 수 있게 되었던 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들과 비교되는 본인만의 장점 차별성이 있다면 어떻게 얘기해 주실 수 있을까요",
        "answer": "타인에 비한 저에 장점이 있다면 그것은 바로 실무적인 경험에서 비롯된 실무 능력이라고 저는 생각을 합니다. 저는 텔레마케팅부터 시작을 했는데요. 아무래도 가장 최전선에서 또 고객들을 가장 일 차적으로 상대하는 업무다 보니까 이 과정에서 정말 많은 자세들을 배울 수가 있었습니다. 고객들을 대하는 자세 말투 이런 것들을 배워 나가면서 고객들과 좀 더 잘 소통하기 위한 여러 가지 말투라든지 어투 같은 거를 제가 터득을 할 수 있었고 인터넷 마케팅을 끝낸 직후에 새롭게 얻게 된 직접 대면 영업직 같은 경우에는 고객들이 직접 대변을 하면서 그들이 원하는 여러 가지 니즈들을 파악하는 방법을 직접 저는 몸으로 몸소 체험하면서 배울 수가 있었습니다. 이러한 노하우들이 바로 저만에 차별점이라고 생각을 합니다. 다른 지원자 분들은 이론적으로 완벽하실 줄은 몰라도 이런 실무적이라든지 노하우 만큼은 저를 따라올 사람이 아마 없다고 저는 자신 있게 말씀을 좀 드리고 싶습니다. 이상으로 답변을 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 각각 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어떠한 상황이 닥쳐도 포기하지 않는 끈기 있는 성격과 집중력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 같은 경우는 어떤 일을 맡게 되었을 때 일에 대해서 다른 방해 요소를 모두 다 치워 놓고 일에 일이 어떠한 방해 요소 같은 것들이 있다면 요소들을 최대한 배제해 가면서 저는 일을 진행을 하는 편입니다. 그래서 보다 장기적인 업무가 가능하고 장기적인 성과를 장기적이지만 확실하게 성과를 내는 그런 타입이라고 말씀을 드릴 수 있겠습니다. 단점이라고 한다면 아무래도 보다 다른 것들을 조금 살피지 못한다는 것에 있습니다. 아무래도 한 가지 일에 집중을 확실하게 하다 보니까 여러 가지 애로사항이 발생할 수밖에 없고 그리고 여러 가지를 신경을 못 씀으로 인해서 아무래도 저도 모르게 다른 사람한테 피해를 주는 경우가 있었습니다. 그래서 그것을 극복하기 위해서 보다 조금 더 일을 너무 몰두해서 진행할 때는 가끔씩 쉬기도 하면서 옆 주위 사람들이 살피는 그러한 습관들을 가질 수 있 가질도록 노력을 하였습니다. 이상으로 답변에 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 생각이 아니라 지원자분을 다른 주변 사람들이 생각할 때 본인의 장점과 단점을 모두 이야기해 주세요",
        "answer": "제 주변의 사람들은 저에 장점을 첫 번째 통찰력이 뛰어나다고 합니다. 직관적으로 사물이나 문제에 대해서 이해를 하고 이를 또한 해결 방법을 찾아 나가는 것도 상당히 능하다 라는 평판을 받고 있습니다. 두 번째로는 일에 대한 추진력 또한 강하다 라는 평판을 받고 있습니다. 따라서 어떠한 일이든지 직관적으로 이해를 해서 일에 대한 통찰을 하고 또 거기에 대한 계획을 수립하여 반드시 과업을 달성해 낼 수 있는 그러한 능력이 뛰어나다고 할 수 있습니다. 반면에 단점은 제 고집이 너무 쎄다는 것입니다. 제 주관을 고집을 하고 다른 사람들의 의견을 듣지 않는 경향이 아주 강합니다. 허나 저는 몇 십 년 살아오면서 또 수 차례 프로젝트를 수행해 나가 나오면서 그러한 제 고집을 많이 낮추는 노력을 했고 다른 사람들에 의견에 귀를 기울여 결과를 좋게 만드는 그러한 성과도 경험을 했습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 단점이 있다면 말씀해 주시고 이를 보완하기 위해 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주실 수 있나요",
        "answer": "저의 단점은 아무래도 게으름이 아닐까 싶습니다. 저는 상당히 잠을 낮잠을 자는 것을 좋아할 뿐만 아니라 무엇인가 일을 그것이 불필요한 일이라면 저는 그것이 귀찮다고 생각을 해서 미루는 편인데요. 이러한 점이 저에게 있어서는 치명적이라고 생각을 합니다. 따라서 위의 사항들 사랑 사항들을 보완을 하기 위해서 저만의 매뉴얼을 만들었는데요. 예를 들어서 잠을 자고 일어나자마자 바로 이불을 갠다든지 아니면은 설거지를 다 하고 나서 바로 이빨을 닦는지 이빨을 닦는다든지 이러한 저만의 매뉴얼을 개발을 함으로써 보다 습관적으로 이러한 게으름을 타파할려고 노력을 좀 진행을 했었던 것 같습니다. 그리고 결과 백 퍼센트까지는 아니어도 구십 퍼센트 정도는 이러한 점들이 고쳐졌습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에게는 없는 지원자님이 가진 독특한 차별성 장점이 있다면 어떻게 어필을 해 주시겠습니까",
        "answer": "타인에 비해 제가 가진 차별성이 있다 면 차별 차별성이 있다 면 그것은 바로 실전에서 온 노하우라고 저는 생각을 합니다. 저는 바닥부터 영업을 했었던 사람입니다. 텔레마케팅을부터 시작을 해서 여러 고객들의 크레임이라든지 안 좋은 소리들을 많이 경험을 했고 그것을 토대로 실제 실무적 영업 대면 영업에 입사를 해서 여러 가지 상품을 팔면서 고객들과 정말 여러 가지 유대들을 쌓기도 하고 욕도 많이 먹기도 하였습니다. 과정에서 저에게 생긴 여러 가지 영업 영업 노하우라든지 아니면 영업 스킬들 그리고 또 저만의 경력은 남들에 비해서는 정말 비할 바 없는 중요한 차별점이자 또 장점이라고 생각을 합니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 끈기와 인내 그리고 집중형입니다. 저는 한 가지 일을 한 가지 일을 진행을 할 때 보다 남들보다 보다 끈질기게 물고 늘어지는 편인데요. 남들에 비해서 아무래도 장기적으로 끈기질기게 물고 늘어지기 때문에 보다 장기적인 일을 수 장기적인 일을 수행함에 있어서 보다 어려움이 없고 단기적인 성과에 치우치지 않음으로써 보다 진득하게 성과를 낼 수 있을 것이라고 저는 생각을 하고 실제로도 전에 직장에서도 그렇게 저는 여러 가지를 진행을 했었습니다. 그리고 저의 단점은 바로 게으름인데요. 같은 경우는 잠을 자는 것을 굉장히 좋아하기 때문에 남들이 보이기에 정말로 잠을 잠을 자는 것을 좋아하고 또 할 일을 좀 미루는 것이 저의 단점이라고 저는 생각을 합니다. 따라서 이런 것들을 극복하기 위해서 잠을 자는 시간을 한 시간씩 조금씩 줄인다든지 아니면은 그리고 또 여러 가지 미루지 일을 미루지 않기 위해서 설거지라든지 아니면 이빨 닦는 것을 바로바로 한다든지와 같은 이런 사소한 습관들의 개선을 통해서 이런 것을 극복하려고 노력을 시도를 했습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님에 장단점에 대해 설명해 주시고 부분을 특화 시키고 극복시키기 위한 노력이 있었다면 함께 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "아무래도 같은 경우는 끈질기게 끈질김 그니까 인내심이라고 그러죠. 인내심. 그리고 어떤 문제 해결이 문제 상황이 닥쳤을 때 그것을 잘 대처하는 순발력이라고 저는 생각을 합니다. 일단 첫 번째 경우부터 말씀을 드리자면 어떠한 일이 닥쳤을 때 저는 일을 끈질기게 물고 늘어지는 성질이 있는데요. 이에 따라서 단기적인 성과보다는 보다 장기적인 성과에 집중을 해서 크게 길게 보고 인내심을 갖고 일을 포식자리 쉽사리 포기하지 않고 일을 처리를 업무를 처리하는 편입니다. 그리고 두 번째는 위기 상황에 대한 임기응변인데요. 말 그대로 순발력을 저는 정말로 잘 발휘를 하는 편이라서 남들이 전혀 생각지도 못했던 여러 가지 아이디어를 섭렵을 해서 문제를 해결하는 능력이 저에게 있습니다. 그리고 저의 단점은 아무래도 미루는 습관인데요. 여러 가지가 귀찮아서 미루다 보니까 이러한 습관이 좀 저도 모르게 생기게 되었습니다. 이것을 극복하기 위해서 여러 가지 체크리스트를 만들어서 이러한 미루는 습관을 습관으로 저는 고칠려고 노력을 진행을 했고 하고 있고 또 지금도 하는 중인데요. 완벽하게까지는 아니어도 여러 가지가 많이 고쳐진 그런 쾌거를 거둘 수 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것들을 특화 시키고 극복하기 위해 노력한 점도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 어떤 일이 주어지면 적극적으로 열정적으로 이렇게 일에 임하는 스타일입니다. 그래서 간혹가다가 실수도 더러 합니다. 보다 더 신중한 자세로 일 처리를 하거나 또는 생각을 하고 일을 시작해야 되는데 저는 일단 어떤 일에 대해서 주저하지 않고 바로 시행하는 편입니다. 남들은 보통 앞뒤를 생각하고 이해 타산을 따지면서 그렇게 어떤 일에 참여하고 합니다마는 같은 경우는 원래 성격 자체가 적극적이기 때문에 그렇게 하지를 못합니다. 그래서 실수한 것들이 꽤 많기 때문에 앞으로는 어떤 일이 주어질 때 지금보다는 더 신중한 자세로 천천히 생각을 하면서 일에 임하는 자세로 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격상 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요 가능하면 구체적인 예시와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 평상시에 배려심이 굉장히 많은 것 같습니다. 이것이 제 장점이자 단점이기도 합니다. 제 개인의 생각이나 주장을 상대방에게 강하게 어필하는 경우는 드문 것 같습니다. 상대방 입장을 생각하고 항상 상대방을 위하는 그런 자세를 견지합니다. 상대방이 어떤 부탁을 한다거나 어떤 일을 같이 하자 할 때 저는 기꺼이 응합니다. 한 마디로 거절하는 거를 잘 못하는 스타일이기 때문입니다. 그래서 저는 제 개인보다는 상대방 주변 사람들을 생각하는 항상 배려심이 많은 그런 성격 소유자라고 저는 판단하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들은 지원자님에 대해서 어떻게 생각하는지가 조금 궁금합니다 다른 사람이 생각하는 지원자님의 장단점은 뭐라고 생각을 하시나요 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 평상시 사람들을 좋아합니다. 그래서 제 주변에 사람들이 많습니다. 이유는 제가 다른 사람들의 의견을 많이 들어주고 또한 다른 사람들을 편하게 대하는 그런 평상시 제 습관 때문이기도 합니다. 그래서 주변에서 저를 욕하는 거를 보지를 지금까지 못했습니다. 그러다 보니 저는 개인적으로 가족들한테는 좋은 평을 받지를 못합니다. 남들하고 지내거나 어울리는 시간이 많기 때문에 가정 생활은 약간 소홀한 편이기도 합니다. 그래서 앞으로는 가정 생활도 더 소중히 여기고 더 도와주면서 서로 그렇게 지낼라고 하고 있습니다. 이것이 저의 장단점이기도 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "타인이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 각각 무엇이라고 생각하시는지 이유와 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "네. 저의 장점은 빠른 일 처리입니다. 지금까지 살면서 일을 못한다든지 일 처리가 늦는다는 소리를 들어본 적은 없습니다. 저의 단점은 급한 성격입니다. 아무래도 일 처리가 제대로 빨리 풀려야 나아지는 성격이기 때문에 급한 성격이 부각될 때도 많습니다. 그래서 빠른 일 처리와 급한 성격은 동전의 양면 같다는 생각을 항상 하고 있습니다. 그래서 급한 성격으로 인해 업무를 망치지 않도록 하기 위해 저는 매일 업무 우선순위 리스트를 작성합니다. 매일 아침 시간을 할애하여 리스트를 작성을 해서 그날 그날 리스트에 따라가다 보면 빨리 해내는 일들은 더 성취감을 얻을 수 있고 잘 풀리지 않아 급한 성격이 나올 때에도 아침에 정한 순위대로 그것을 다시 한번 복기해 본다면 성격이 누그러지는 것을 많이 체험해 보았기 때문입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인은 다른 지원자들에 비해서 어떤 차별성과 장점이 있다고 생각을 하십니까 차별성과 장점을 어필 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저는 남들보다 프레젠테이션 능력에 있어 뛰어난 면을 갖고 있다고 생각합니다. 학사 장교로 삼 년 동안 군대에서 복무할 때부터 저는 소대장의 역할을 맡아 적게는 삼십 명 많게는 백 오십 명의 부대원 앞에서 그달 그날의 일을 브리핑하고 작업을 지시하는 일을 해 왔습니다. 사회에 나와 저도 다양한 이벤트 마케팅을 기획하고 진행하는 일을 해 왔습니다. 고객들 앞에서 마이크를 잡고 상품을 설명하는 일도 많이 했으며 때로는 신입 사원들의 교육 담당자로서 많은 교육과 이벤트들을 진행해 보았기 때문에 남들보다는 프레젠테이션 스킬에 있어서 아주 큰 강점을 가지고 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 지원자들에 비해서 지원자님만이 가진 차별성 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으십니까",
        "answer": "다른 지원자들에 비해 제가 자랑할 만한 것은 창의력이라고 생각합니다. 보편적으로 일반인들보다 감수성이 예민하다는 평가를 들었습니다. 이 부분은 노력해서 되는 것은 아니라고 생각합니다. 이 부분을 잘 살릴 수 있다면 장점으로 만들 수 있다고 생각합니다. 즉 모든 회사에서는 미래에 먹거리 제품을 만들기 위해서 노력해야 합니다. 이런 경우 창의력을 가진 인재가 회사에 필요한 아이디어를 제공할 수 있다고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 말씀해 주세요 그리고 그것들을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 일 처리가 빠르다는 것입니다. 지금까지 많은 조직과 단체에 속해 있었지만 그런 칭찬을 못 들어본 경험은 한 번도 없습니다. 반면 제 단점은 급한 성격이라 고 많이 지적 받았습니다. 저는 빠른 일 처리와 급한 성격은 동면의 양면성 같은 거기 때문에 급한 성격을 고치기 위해 매일 업무의 우선순위 리스트를 작성하였습니다. 업무 시작 전에 이십 분에서 삼십 분 정도 제 자신과 함께 그날 있는 일을 하나에서부터 열까지 적어 보고 시간별로 분배해 보기도 하고 급한 일 중요한 일로 나누어 보는 작업을 매일 진행하였습니다. 매일에 조그마한 계획을 수립한 이후에는 제 급한 성격도 많이 차분해진 것을 느낄 수 있었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 성격의 장점과 단점을 설명해 주세요 구체적으로 말씀해 주시면 좋습니다",
        "answer": "저의 장점은 활발한 성격입니다. 저는 어느 누구를 만나더라도 의사소통을 잘하고 대화를 잘 이어나갈 수 있습니다. 이유는 제가 활발한 성격을 가지고 있기 때문입니다. 누구를 만나더라도 어색하지 않고 대화를 이어나가는 능력도 장점이 된다고 생각합니다. 특히 영업을 하는 사람들은 처음 만나는 고객들과 커뮤니케이션을 해야 합니다. 이런 점에 있어서 저의 활발한 성격이 큰 장점으로 작용할 것이라고 생각합니다. 반대로 저의 단점은 너무 꼼꼼하다는 것입니다. 제가 일을 할 때 완벽하게 해야 한다는 성격 때문에 일을 하는데 오래 걸리는 경향이 있습니다. 일을 할 때 꼼꼼하게 하다 보니 시간이 오래 걸려서 늦게 일을 마치는 경우도 많았습니다. 그래서 저는 이런 단점을 보완하기 위해서 일의 순서를 정하고 일을 시작했던 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "자신이 생각할 때 다른 지원자들에 비해 자신이 가지고 있는 차별성이나 장점이 있다면 어필 해 주시기 바랍니다",
        "answer": "제가 다른 지원자들에 비해 갖는 장점은 바로 프레젠테이션 스킬이라고 생각합니다. 저는 대학을 졸업하고 학사장교로 삼 년간 근무하면서 매일 많은 부대원들과 선임 장교들 앞에서 브리핑을 하고 훈련을 진행해 본 경험을 가지고 있습니다. 사회에 나와서는 영업 회사에서 다양한 이벤트 마케팅을 기획하고 진행해 보았는데요. 수백 명이 넘는 대중 앞에서 마이크를 잡고 진행하는 행사를 많이 겪어 보았습니다. 또한 영업점 지점장을 하며 매일 한 시간 이상씩 영업 사원들을 코칭하고 관리 감독하는 일을 해 보았기 때문에 다른 지원자들보다 대중들 앞에서는 훈련이 더 많이 되어 있다고 확신합니다. 그래서 제가 갖는 장점은 프레젠테이션 스킬이라고 생각합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주실 수 있을까요 그리고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 말씀해 주세요",
        "answer": "제 단점이 이 몇 가지 있는데 생각나는 대로 답변을 드리겠습니다. 저는 다른 사람들에게 쉽게 표현한다면 독설을 잘 말하지 않습니다. 아주 최대한 존중해주고 또 직언을 하지 않음으로 인해서 좋은 관계를 유지 하고자 하는 면이 있으나 그것이 저의 단점이기도 합니다. 그러므로 인해서 결과적으로 더 관계가 안 좋아지는 경우를 제가 겪었기 때문에 저의 단점을 고치고 있습니다. 그리고 또 하나는 목적 의식이 뚜렷하지 않을 때 게을러진다는 것입니다. 무의미하게 열심히 하는 일을 잘 못합니다. 제가 의미를 가지고서 분명한 목표 의식을 가졌을 때 열심히 하는 성향이 누구나 있지만 저는 좀 더 그것이 강한 것 같습니다. 그래서 없잖아 단점이 되는 것 같습니다. 그래서 이 단점을 고치기 위해서 좀 더 직언을 할 필요가 있고 그리고 또 저에게 오는 피해를 생각하지 않고 꼭 필요하다면 얘기하는 그런 자세가 중요하다고 생각합니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화 시키고 극복하기 위해 노력해 본 부분도 함께 설명해 주세요",
        "answer": "저의 당 장점과 단점에 대해서 설명을 드리면 저는 어떤 목표의식이 뚜렷하고 또 주변 조직과 팀과 어떤 회사 직원들과 임직원 분들과 아주 원만하게 지내고 조화롭게 지내는 그런 성격을 가지고 있습니다. 그리고 또 제가 알게 된 지식이나 정보에 대해서 제 주변 사람들에게 좋은 정보를 잘 전달하는 성향이 있습니다. 그리고 또 제 단점을 말씀드리자면 목적 의식이 불분명할 때는 게을러지고 나태진다는 것입니다. 그리고 또 말을 할 때 분명하게 또 선명하게 하지 않고 우연부연 중언부언 하는 면이 있습니다. 좀 더 정확하게 저희 생각을 표현하고자 하는 어떤 갈등에서 중언부언하는 면이 없지 않아 있습니다. 하지만 꼭 맞게 표현을 못 하더라도 선명하고 간결하게 요점을 잘 정리해서 말하는 습관을 가지는 것이 필요하다고 봅니다. 이상입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자님의 장점과 단점은 어떤 것이 있을 거라고 생각하시나요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 평상시 장점이라고 생각되는 부분은 어떤 일이든 제가 맡은 일에 대해서 적극성을 가지고 굉장히 신속하고 빠르게 일 처리를 하는 그런 스타일입니다. 그래서 주변에서 빠르고 정확하게 잘 일을 해낸다는 그런 장점을 가졌다고 칭찬을 받기도 합니다. 그런데 제가 너무 빠르게 일 처리를 하다 보니 가끔씩은 일에 실수를 하는 경우를 더러 경험합니다. 앞으로는 저의 단점인 너무 빠른 신속한 일처리보다 조금은 느슨하고 침착하게 모든 일을 대할 수 있는 그런 저의 습관을 만들려는 노력을 하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "제가 생각하는 주변 사람들이 저에 대한 어떤 평가 중에 장점 단점을 얘기 한다면은 장점부터 말씀드리면은 나름대로의 어떤 업무에 대한 추진력 그다음에 회사에서 주어진 업무에 대한 충성도 하면 된다 또는 어떤 아무리 어려운 일에 봉착되어 있더라도 문제를 해결해고자 하는 그런 일편단심 때로는 우회적인 방법을 쓴다든지 일보 전진을 하기 위해서 일보 후퇴를 먼저 한다든지 여러 가지 전략 전술을 동원하여 또 나름대로 제가 가용 가능한 자원이라든지 시간 관리를 통해서 점진적으로 인제 그런 회사에 주어지는 업무 미션을 완성하는 데 많은 노력하고 추진하고 많이 해결하는 그런 쪽의 장점이 있는 반면에 또 그런 것들을 너무 자기의 주장이 많고 또 자기의 생각을 많이 이렇게 반영을 또 요구를 하다보면 그런 부분은 또 상대적으로 성격이 조금 고집스럽다든지 자기 주관이 너무 세다든지 그런 쪽에 좀 생각을 갖고 있지 않을까 그런 것도 단점으로 보지 않을까 생각을 합니다. 그렇지만은 저는 그런 부분도 겸허하게 받아들이지만은 현재 상황에서 아직 성숙되지 않은 성장 발전 단계에 있는 저로서는 우선은 제 생각에 다소 부족함이 있더라도 일단 제 생각을 완전히 설 설명하고 전달하고 그것이 잘못된 부분이 있으면 개선해 나가는 어떤 그런 과정의 반복이 지금 필요한 시기가 아닌가 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시기에 본인의 성격성 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주시길 바랍니다 그리고 그렇게 생각하시는 구체적인 예시도 들어서 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라고 생각하는 성격은 매사에 적극적인 그런 성격이며 또한 활동적인 역동적인 그런 생활을 하는 사람이라고 봅니다. 단점으로 생각되는 것은 제가 어떤 일을 침착하게 신중하게 처리를 하지 못하는 그런 성격이 단점이라고 봅니다. 그래서 앞으로는 모든 일을 매사에 조금 편안하게 생각하면서 신중을 기하는 그런 업무나 사회생활을 할 생각으로 조금씩 제 몸을 스스로 안배해 가면서 일을 임하고 있습니다. 또한 제가 성격이 굉장히 급하기 때문에 간혹 상대로부터 오해를 받는 그런 사례도 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 각각의 것들을 특화시키고 극복하기 위해서 해 오셨던 노력들도 소개해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 성실함 그리고 끈기가 있다는 것입니다. 같은 경우는 어떠한 한 가지 일을 맡았을 때 장기적인 그것을 단기적인 것을 보고 하는 게 아니라 보다 장기적인 업무를 보고 업무를 진행하려는 경향이 저는 상당히 크다고 말씀을 좀 드리고 싶습니다. 그리고 따라서 한 가지 일을 좀 물고 늘어서면 끈덕지게 물고 늘어 서는 편인데요. 타인 남들은 이것을 보고 저보고 성실하다고 말씀을 해 주시고 있고 또 그것을 통해서 여러 성과도 많이 냈기 때문에 아무래도 이것이 저에게 있어서 장점이라고 말씀을 드릴 수가 있겠습니다. 단점이라고 한다면 저는 주변에 신경을 조금 더 덜 쓴다는 것입니다. 아무래도 한 가지 일에 집중을 한다는 그런 타입이기 때문에 같은 경우는 만약에 한 가지 일에 몰두를 하게 된다면 다른 일에는 전혀 신경을 쓰지 못하게 되는 그러한 경우가 좀 많 많았습니다. 이러한 점을 극복하기 위해서 조금 더 옆에 좀 주변을 좀 돌아다보고 생각을 할려는 그런 그러한 그것을 통해서 이것들을 고치기 위해서 좀 노력을 하게 되었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 또한 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 끈기와 그리고 집중력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 저는 어떠한 일을 잡게 되었을 때 일을 끈질기게 정말 끈덕지게 물고 늘어지는 편인데요. 저는 보다 단기적인 성과에 현혹이 되지 않고 보다 장기적인 성과 만을 위해서 좀 여러모로 노력을 하는 노력파 형이라고 말씀을 좀 드리고 싶습니다. 그리고 과정에서 발생하는 집중력도 그것을 성공적으로 이루게 하는 데 한 몫을 한다고 말씀을 좀 드릴 수가 있겠습니다. 단점은 이 집중력으로 인해서 발생하는 주변을 살피지 못하는 사례인데요. 이것 같은 경우에 제가 극복을 하기 위해서 같은 경우는 여러모로 체크리스트를 좀 만들었습니다. 따라서 제가 지키지 못했던 것들 아니면은 타인의 의견들을 또 물어서 이런 걸 물어보고 제가 신경 못 쓰는 게 있으면 어떤 걸 좀 못 썼는지 그런 것들을 물어봄으로써 주변을 좀 더 살피려고 저는 노력을 좀 하게 되었던 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 본인의 장점과 단점을 자세하게 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 구체적으로 제시해 주시기 바랍니다",
        "answer": "먼저 장점은 이 일을 처리함에 있어 신중하게 처리를 한다는 것입니다. 계획적으로 일을 준비하고 실행 계획을 계획에 맞추어서 이루어 나가기 때문에 일의 실수를 줄이고 결과적으로 성공적인 결과를 얻어내는 데 도움이 됩니다. 이렇게 하기 위해서 그동안 프랭클린 다이어리를 사용을 하고 메모를 자주 하며 항상 계획적인 일에 목록을 작성하고 일정 시간 간격으로 계획 대비로 일을 잘 수행해 가고 있는지를 점검하는 습관을 몸에 배이게 노력하고 있습니다. 또한 단점으로는 일을 신중하게 처리하다 보니 실행력이 좀 떨어지는 경우를 경험하였습니다. 의사결정이 늦어지거나 과도하게 또는 과감하게 실행을 하지 못하는 경우가 종종 있었는데요. 폐단을 줄이기 위해 너무 의사결정 포인트를 늦추지 않고 또 리스크를 감당하는 수준을 조금 높이면서 완벽해 보이지 않아도 일단 먼저 이 일을 추진을 하면서 피드백을 보아가며 일을 좀 더 계획적으로 또 계획에 맞춰 실행을 빠르게 빠르게 전개해 보는 방식으로 단점을 극복하기 위해 노력하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 어떤 노력들을 하셨는지도 말씀 부탁드립니다",
        "answer": "저의 장점은 바로 끈기와 집중력이라고 말씀을 드릴 수가 있겠습니다. 같은 경우는 어떠한 일을 맡게 되었을 때 일을 보다 끈기있게 처리하는 것으로 타인에게 또 타인에게 인정을 받는 상 상태인데요. 아무래도 일에 끈덕지게 집중을 하고 있다 보니까 보다 단기적인 성과들이 눈에 들어오지 않아서 더욱더 커 큰 것을 이루기 위해서 하나만 차근차근 이루어지는 과정이 집중을 크게 할 수 할 수 있었던 것 같습니다. 이것으로 발생하는 단점이 있는데 그것은 바로 주변을 좀 잘 살피지 못한다는 겁니다. 아무래도 집중을 하다 보니까 주위에 방해되던 여러 요소들을 치우다 보니까 여러 가지 연락을 못 받았다든지 이러한 경우도 좀 많았던 것 같습니다. 이것을 좀 극복하기 위해서 제가 선택한 방법은 휴식 시간에 가끔씩 텀을 둬서 주기적으로 이렇게 여러 가지 연락 같은 걸 확인을 한다든지 아니면 체크리스트를 만들어서 제가 놓친 부분은 무엇이 있는지 무엇을 주변에 놓친 것들이 무엇이 있는지 이런 것들을 좀 파악하려고 좀 또 노력을 좀 같이 기울이고 있는 편입니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 다른 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점과 단점에 대해서 말씀해 주세요",
        "answer": "다른 주변 사람들이 생각하는 저의 단점과 장점을 말씀드리겠습니다. 먼저 단점은 제가 조금 보수적이다 라는 이야기를 듣습니다. 쉽게 말씀드려서 개방적인 그런 문화 새로운 것에 대한 것을 받아들인다기보다는 기존의 것을 조금 더 원하고 안정적인 것을 조금 더 원하는 성격인 것 같습니다. 그래서 다른 사람들이 저에게 조금 보수적이다 라고 이야기를 하는 것 같습니다. 그렇다고 해서 타인의 생각이라든지 가치관을 전혀 배척하거나 귀담아 듣지 않다거나 배려하지 않는다 라는 점은 아닙니다. 저의 주장이 조금 더 분명한 측면은 있지만 타인의 타인이 저의 생각과 다른 점도 충분히 다양성을 가지고 귀담아 들을 줄 아는 능력도 있습니다. 반면에 저의 장점은 매우 의욕적이다 라는 점입니다. 저는 어떤 목표를 가지게 되면 굉장히 열정적이고 의욕적으로 행동하는 편입니다. 목표가 한 번 세워지면 여러 큰 고민과 생각보다는 즉시 행동으로 움직이는 편이고 행동을 통해서 실패를 하더라도 실패의 교훈을 반면교사 삼아서 제 것으로 승화시키고 또다시 성공을 향해 뛰어가는 열정과 에너지가 넘치는 사람입니다. 저는 타 지원잔보다 매우 의욕적이고 열정적인 사람입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람들이 생각하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "타인이 생각하는 먼저 저의 장점부터 말씀을 좀 드리고 싶습니다. 타인이 저에게 주로 이렇게 말을 해 주시는 편인데요. 끈기가 좋다 집중력이 좋다 입니다. 일단 같은 경우는 타인들의 보다 장기적인 관점에서의 일을 수행하는 것을 좋아합니다. 따라서 남들이 쉽게 쉽게 해내는 단기적인 일을 하는 것도 물론 좋겠지만 보다 장기적인 일을 끈기 있게 진행을 집중력 있게 진행을 함으로써 보다 책임감 있게 일을 진행을 합니다. 이러한 점에 있어서 타인들이 저에게 좀 더 일을 믿고 맡길 수 있는 그런 계기가 되지 않았을까 싶습니다. 저의 단점은 바로 집중력에서 나오는 것으로 인한 주변을 살피지 못한다는 점인데요. 아무래도 한 가지 일에 몰두를 하다 보니까 여러 가지를 미루는 경우가 더 생기기도 하고 더 나아가서 아무래도 주변에 많이 쓰지 못 힘 쓰지 못하기 때문에 배려심이 없다 라는 소리가 많이 돌기도 하는 것 같습니다. 이것을 극복하기 위해서 제가 선택한 방법은 아무래도 조금 주변을 둘러보는 그러한 방법을 선택을 하였습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격상 장단점을 각각 말씀해 주시는데 구체적인 예시를 함께 들어주시면 더욱 좋겠습니다",
        "answer": "저의 먼저 장점부터 말씀을 드리자면 저의 장점은 끈기력 그리고 집중력이라고 말씀을 드릴 수가 있겠습니다. 한 가지 일을 맡음에 있어서 남들에 비해서 보다 끈기와 열정을 가지고 단기적인 성과에 집착을 하지 않고 업무를 저는 좀 비교적 잘 수행을 하는 편인데요. 그로 인해서 아무래도 타인이 보았을 때는 어느 정도 성과도 나오면서 집중력이 있다 보니까 타인이 저에게 믿고 이에 일을 맡길 수 있다는 그런 장점을 저에게 알려주셨습니다. 단점은 이 집중력으로 인해서 주변 환경을 좀 자세히 파악하지 못하는 것에 있다고 말씀을 드리고 싶습니다. 아무래도 한 가지 일에 집중을 하다 보니까 여러 가지 주변 환경이라든지 배려가 조금 부족할 수가 있습니다. 이게 아무래도 좀 단점이라고 저도 생각을 합니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 바로 타인에 비해서 높은 집중력과 그리고 타인에 한 가지 일을 맡게 되었을 때 그것에 대해서 몰두할 수 있는 집중력이라고 말씀을 드리고 싶습니다. 따라서 타인은 저한테 일을 맡길 때 보다 단기적인 성과보다는 장기적인 성과 위주로 많이 맡기는 편인데요. 이것들을 저는 그들이 실망하지 않기 위해 철저하게 처리해 옴으로써 저만의 이러한 여러 가지 요소들을 특화시킬 수 있었던 것 같습니다. 단점은 바로 조금 게으르고 또 그리고 한 가지 일에 집중을 하다 보니까 주변을 잘 살피지 못하는 것에 있습니다. 아무래도 이것을 극복하기 위해서 같은 경우는 좀 주변을 좀 더 살피는 방법을 배우거나 아니면 주변 지인들한테 미리미리 부탁을 해 놔서 내가 지금 뭐에 몰두하고 있을 때 집중을 잘 못할 수도 있다 라고 말을 하는 게 저는 옳다고 생각을 합니다. 옳다고 생각을 했고 또 그렇게 실천을 해 왔습니다. 결과 많은 사람들과 친해질 수 있었고요. 이것으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 성격 상 장점과 단점에 대해서 구체적인 예시를 들어서 각각 설명해 주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "저의 장점은 아무래도 한 가지 일을 맡게 되었을 때 일을 끝까지 맡게 하는 그런 끈기력 그리고 일을 끝까지 수행해 보고자 되는 집념과 집중력이라고 저는 말씀을 좀 드리고 싶습니다. 저에게 있어서 어떠한 일이 내려졌을 때 일에 일보다 더 다른 매력적인 단기적인 성과라든지 이런 것들이 있더라도 보다 큰 기름을 보며 나아가면서 인내하고 또 집중을 해서 업무를 끝까지 달성해 내는 것이 바로 저의 성격이고 타인들이 제 생각이 아니라 타인들이 저에게 이렇게 말씀을 많이들 해 주셨습니다 저라면 믿고 일을 맡길 수 있다는. 따라서 이것이 저는 저의 장점이라고 생각을 합니다. 두 번째는 너무 집중을 많이 한 나머지 다른 것들이 다른 요소들에 있어서 좀 신경을 못 쓴다는 것입니다. 아무래도 한 가지 일에 열중을 하다 보면은 좀 사소한 것 그것보다 비해 사소한 것들에 대해서는 신경을 덜 쓰게 되는 경향이 있는데 아무래도 그런 점이 저에게 있어서 좀 단점으로 다가왔지 않았나 싶습니다. 이상으로 답변을 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님께서 생각하시는 본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 본인이 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력도 함께 말씀해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 어느 누구와도 손쉽게 대화를 한다는 점입니다. 다만 저의 단점은 때론 저의 열정만 앞서서 대화를 하기 싫은 상대한테도 대화를 시도하다 보면 상대방이 오히려 저를 부담스러워 할 수도 있다는 점입니다. 그래서 저는 먼저 상대방과 가벼운 대화를 시도하여 상대방이 단답형이나 혹은 대답을 회피할 시 상대방이 현재는 대화를 하기 싫은 상태인 걸 파악하여 대화를 이어가지 않습니다. 만약 저의 대화의 시도를 받아 주시는 분이라면 저는 누구보다 편안하게 상대방을 즐겁고 기쁘게 할 수 있는 커뮤니케이션 능력을 가지고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저에게 있어서 단점이 있다면 그것은 바로 조금 게으름이라고 말씀을 좀 드릴 수가 있겠습니다. 아무래도 저는 좀 잠이 좀 많은 스타일이기도 하고 또 잠이 많다 보니까 집안일이라든지 이런 것들을 좀 미루려고 하는 그런 습관이 저에게 안 좋은 습관이 생겼습니다. 그래서 저는 이를 보완을 하기 위해서 여러 가지 노력을 한 것 중의 하나가 바로 체크리스트를 만드는 것이었습니다. 아무리 하기 귀찮더라도 눈에 잘 보이는 곳에다가 밥을 먹으면 바로 설거지를 할 것 또는 이빨을 닦을 것 이러한 간단한 문구를 붙여 놓음으로써 제 자신이 조금 더 그것에 대해서 익숙해지고 그것에 대해서 습관화가 되도록 저는 노력을 한 것 같습니다. 결과 이게 백 퍼센트까지 극복이 된 건 아니더라도 구십 퍼센트 이상까지는 이게 극복이 되어서 지금은 거의 의식적으로 아니면 정말 무의식적으로도 설거지를 바로바로 할려고 노력을 하고 있는 제 자신을 발 발견을 할 수가 있었습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님 주변 사람들이 얘기하는 지원자님의 장점 단점은 뭐라고 생각하십니까",
        "answer": "다른 사람이 생각하는 저의 장단점을 제가 직접 말을 한다는 게 좀 어느 정도 신뢰도나 타당성이 객관적인 관점에서 볼 때는 조금 떨어질 수도 있다고 생각을 하지만 그럼에도 불구하고 많이 들었던 그런 얘기들을 중심으로 말씀을 드리면 모든 상황에 대해서 추상적이기 보다는 좀 더 객관적이고 구체적이고 그리고 또 통계학적으로나 이런 어떤 정규 분포 안에 있는 매뉴얼적인 것들을 토대로 일 처리를 하고 상황들을 진행하기 때문에 어느 부분에서는 굉장히 실용적일 수 있고 그리고 하는 일에 있어서 전문적으로 분업이 돼 있고 이런 분들 이런 이런 부분들이 저의 장점이지 않나 그래서 가끔은 어떻게 보면 심플하게 일 같은 걸 해결할 수도 있고 왜냐하면 추상적이고 뭔가 생각이 많아지고 이런 매뉴얼에서 벗어날수록 이런 범위가 넓어지는 것 같기 때문에 그런 부분들이 그런 매뉴얼적인 부분들로 일을 처리하는 것들이 저의 장점이지 않나 라고 생각을 하고 그렇기 때문에 또 단점으로는 너무 이성적이거나 이런 부분들이 있기 때문에 조금은 차가울 수 있다 이런 것들이 단점인 것 같습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 생각이 아닌 다른 주변 사람들이 이야기하는 지원자님의 장단점을 모두 말씀해 주세요",
        "answer": "저는 단점과 장점이 겹치는 스타일인데 우선 저의 단점부터 얘기하자면 너무 완벽주의 성향이 있다 보니까 어떤 일을 할 때 한 가지 일에 대해서 너무 시간을 많이 쓰는 경향이 생기게 돼요. 물론 요즘은 그런 것들을 제가 많이 인지하고 있고 보완하고 있기 때문에 그런 일들이 많이 없지마는 어떤 새로운 일들을 시작했을 때 내가 그것을 너무 잘하고 싶은 마음에 준비가 좀 길어진다거나 그런 경향이 있습니다. 너무 집중하다 보니 진도가 안 나가는 그런 단점이 있는데 또 그것이 장점일 수 있는 게 사람한테 일 맡기면 무조건 성공은 해. 시간은 오래 걸릴지 몰라도 나는 사람이랑 함께 일할 수 있다면 앞으로도 사람이랑 꼭 같이 일하고 싶어. 왜냐하면 사람이랑 같이 일하면은 꼭 좋은 결과를 얻기 때문이야 라는 인식이 잘 심어져 있기 때문에 어떻게 보면 단점을 커버하는 커다란 장점이 될 수도 있다 라고 생각을 합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 했던 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "저의 장점은 먼저 끈기가 있다는 것이 끈기와 집중력이 뛰어나다는 것입니다. 어떠한 일을 맡게 되었을 때 일을 포기하지 않고 최대한으로 장기적인 성과를 내기 위해서 버티는 곳 그리고 또 집중하는 것이 바로 저의 장점이라고 할 수 있는데요. 이것을 특화시키는 저만의 방법으로는 이러한 업무를 진행을 할 때 주변에 방해가 되는 요소들을 모두 치워버린다는 것에 있습니다. 이것으로 인해서 발생하는 저의 단점도 있는데요. 그것은 바로 주변을 좀 잘 살피는 것이 어렵다는 것입니다. 아무래도 제가 한 가지 일에 좀 몰두해서 집중을 하다 보니까 집중을 다른 곳에 좀 시선을 분산시키는 것이 좀 어려웠습니다. 이것을 극복하기 위해서 제가 했던 노력은 아무래도 타인한테 좀 배려 같은 거를 조금이라도 할려고 노력을 하거나 아니면은 물어보거나 제가 부족한 것이 어떤 것이었는지를 사인한테 지속적으로 피드백을 들으면서 좀 고치려고 노력을 하였습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀을 해 주시고 그것을 보완하기 위해 했던 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 종종 급한 성격이라는 지적을 받고 있습니다. 저는 항상 일 처리는 정확하고 또 최대한 빠른 시간에 해내는 것이 좋다고 믿고 있기 때문에 혼자 너무 몰두하다 보면 성격이 급하다는 지적을 많이 받게 되었는데요. 그래서 저는 항상 업무 시작 전에 업무 우선순위 리스트를 작성하는 습관을 유지해 오고 있습니다. 업무 시작 전 이십 분에서 삼십 분 정도 제 자신에게 투자하여 그날 있을 수 있는 업무들을 하나에서부터 열까지 정리하고 다시 급한 일 중요한 일 등으로 나누다 보면은 자연스럽게 시간 분배가 되고 또 매일 저만의 계획을 세워놓고 일을 하다 보니 급한 일에도 잘 대처할 수 있게 되었습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특화시키고 극복하기 위해 노력했던 부분도 함께 얘기해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라고 말씀을 드릴 것 같으면 일단 먼저 끈기와 인내력 그리고 좀 집중력이 좀 뛰어나다는 것입니다. 같은 경우는 예를 들어서 같은 경우에는 어떠한 일에 업무를 맡게 되었을 때 다른 것을 다 배제시킬 정도로 업무에 집중도를 업무를 올인하는 그런 집중력을 저는 좀 보여드릴 수가 있을 것 같습니다. 따라서 상당히 업무에 대한 성취도가 높고 더 나아가서 이것들을 이루기 위해서 어떠한 것들을 계획하고 생각해야 될지 와 같은 그런 장기적인 부재 부 목표들을 설정하는데 그러한 것들이 저는 특화되어 있다고 좀 말씀을 드리고 싶습니다. 하지만 단점도 존재하는데요. 아무래도 한 가지 일에 좀 집중을 하다 보니까 주변을 좀 잘 살피지 못하는 그런 단점이 있습니다. 이게 좀 큰데요. 이것을 극복을 하기 위해서 같은 경우는 다른 사람들의 의견이라도 조금 더 수용을 할려는 그런 자세를 저는 좀 취하고 있기는 합니다만 솔직히 말씀드려서 아직까지는 좀 많이 부족하다고 말씀을 좀 드릴 수가 있겠습니다. 이상으로 답변 마칩니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자분 본인의 장점과 단점에 대해서 설명해 주시면 좋겠습니다 장점을 특화시키고 단점을 극복하기 위해서 했던 노력도 함께 이야기해 주세요",
        "answer": "저의 장점이라고 말씀을 드릴 것 같으면 그것은 바로 인내와 끈기가 인내력과 끈기가 있고 그리고 집중력이 한 가지 일에 대한 집중력이 저는 어느 정도 뛰어나다는 것인데요. 아무래도 같은 경우는 아무래도 같은 경우는 어떠한 장기적인 일을 접하게 되었을 때 일에 대해서 저는 끝까지 좀 진행을 좀 하는 편입니다. 그래서 보다 단기적인 성과에 집착을 하지 않는 편인데요. 이 과정이 저에게 있어서는 상당한 집중력을 좀 끌어 올려주는 그런 역할이 되었다고 그런 성향이 되었다고 저는 생각을 합니다. 하지만 단점도 물론 당연히 존재합니다. 바로 이 집중력으로 인해서 주변 일에 좀 신경을 쓰지 못한다는 것인데요. 이것들을 좀 극복을 하기 위해서 같은 경우는 뭐라고 말씀드려야 될까 좀 체크리스트 같은 것들을 좀 만들어서 주변 사람들한테 관심을 좀 가지려고 노력을 하거나 아니면 실제로 그냥 주변 사람들에 가서 대놓고 물어봤습니다. 어떤 것을 좀 제가 신경을 좀 써주면 좋겠는지 근데 이렇게 좀 극복을 하려는데 좀 노력을 좀 진행을 좀 했었던 것 같습니다. 이상으로 답변 마칩니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고요 이를 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 어떤 것이 있는지 함께 설명 부탁드리겠습니다",
        "answer": "저의 단점이 있다면 그것은 바로 다름 아닌 게으름이라고 저는 생각을 합니다. 같은 경우는 아무래도 낮잠을 좀 자는 것을 좋아하는 편인데요. 따라서 이로 인해서 여러 가지 일을 미루거나 하는 그런 상황들을 좀 상황들이 좀 많이 연출이 좀 되었습니다. 저는 이것을 좀 극복하기 위해서 저만의 체크리스트를 좀 만들었습니다. 예를 들면 잠을 자고 일어나자마자 이불을 개서 다시 침대에 눕고 싶은 마음을 없앤다든지 그리고 또 밥을 먹자마자 설거지를 하거나 양치질을 해서 좀 싱크대를 좀 바로바로 치운다든지 이러한 일을 좀 억지로다가도 좀 제 마음속에 좀 습관화가 되게끔 저는 이렇게 좀 훈련을 좀 정하는 훈련을 좀 진행을 했습니다. 결과 백 퍼센트까지는 아니더라도 어느 정도 구십 퍼센트까지는 이러한 요소들이 좀 해소가 되었던 경험이 좀 있었 있습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "면접자님의 성격의 장단점에 대해 구체적인 예시를 들어 설명해 주세요",
        "answer": "저의 장점은 제일 먼저 끈기와 인내가 있다는 것이고 그리고 인내에서 기반된 집중력이 있다는 것입니다. 저는 어떤 한 가지 일을 받게 됐을 때 단기적인 성과에 저는 목표로 취해서 그런 업무를 진행을 하는 것이 아니라 보다 장기적인 것을 보고 끈기 있게 저는 업무를 진행하는 편입니다. 따라서 저한테 장기 프로젝트 같은 경우에는 저에게 정말 찰떡 구막인 것이라고 생각을 좀 하실 수가 있으실 텐데요. 일을 처리함에 있어서 엄청난 고도의 집중을 발휘를 하기 때문에 다른 어떤 방해 요소가 있더라도 묵묵하게 업무 현혹되지 않고 묵묵하고 묵묵하게 업무를 좀 저는 진행을 하는 편입니다. 그리고 이것에 대한 단점으로는 아무래도 집중이 너무 하다 보니까 다른 요소들을 좀 신경쓰지 못한다는 것인데요. 주변을 좀 아무래도 신경을 쓰지 못하기 때문에 다른 사람들에게 있어서 배려가 좀 부족하다는 그런 여러 가지 질타를 좀 듣기도 하였습니다. 이상으로 답변 마치도록 하겠습니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시길 바랍니다 또 개인적으로 그것을 특화시키고 극복하기 위해서 해왔던 노력들도 함께 말씀해 주시길 바랍니다",
        "answer": "저의 장점부터 좀 말씀을 드리자면 일단 저의 장점은 어떠한 일을 하게 되었을 때 좀 끈기 있게 그리고 집중력 있게 우직하게 밀고 나간다는 것입니다. 이거를 뭐라고 말씀드려 드려야 될지 모르겠지만 저는 단기적인 성과를 보지 않고 어느 정도 장기적인 성과만을 보면서 전 나아가는 편인데요. 따라서 여러 가지 소 목표들을 하나하나 이루고 나가기 때문에 성과의 성과가 이루는 속도는 느릴지 몰라도 성과의 크기만큼은 남들과 전혀 뒤지지 않는다고 저는 생각을 합니다. 이것들을 이루기 위해서 뛰어난 집중력을 저는 길러왔고 지금도 지키는 집중력을 토대로 지금 이렇게 업무를 진행을 하고 있고요. 이것으로 인한 단점이 하나 있는데 바로 워낙 굉장히 집중을 하다 보니까 주변에 좀 신경을 쓰지 못한다는 그런 단점이 있습니다. 아무래도 여러 배려를 못 한다거나 사람들을 좀 근데 사람들에게 조금 미움을 받는 그런 경우가 있는데 이것들을 좀 극복을 하기 위해서 저는 사람들의 심리를 항상 잘 살피거나 아니면은 뭔가 제가 배려를 할 때 했을 때 하지 못했을 때 미안하다고 사과를 먼저 할려 한다든가 이러한 노력을 통해서 좀 극복을 좀 할려고 했었던 것 같습니다. 지금도 그렇게 하고 있고요. 이상으로 답변 마칩니다. 들어주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
        "answer": "일단 먼저 저의 장점부터 말씀을 드리자면 저의 장점은 어느 정도 끈기가 있고 또 인내심이 인내심과 끈기 그리고 집중력이 있다는 것입니다. 그래서 어떤 한 가지 일에 집중을 함에 있어서 보다 장기적인 일임에도 불구하고 끈기 있게 일을 좀 진득하게 밀고 나가는 편인데요. 이것을 통해서 아무래도 다른 사람들이 저에 대해서 조금 더 신뢰를 하고 믿어주시는 그런 면이 없지 않아 있는 것 같습니다. 단점이라고 한다면 이 제가 한 가지를 너무 지 끈질기게 밀고 나가는 것 때문에 과정에서 고객 과정에서 주변 사람들을 좀 잘 살피지 못한다는 그런 단점인데요. 이것 또한 같은 경우는 주위 사람들을 좀 더 배려를 하려고 노력을 하고 더 나아가서 주위 사람들한테 어떠한 내가 어떤 면이 맘에 안 드냐 이런 식으로 피드백을 저는 좀 구하는 편입니다. 이러한 피드백을 통해서 좀 더 타인과의 이러한 관계를 좀 더 구축을 하고 이러한 어려운 점을 좀 극복을 할 수 있었던 것 같습니다. 이상으로 답변 마치겠습니다. 들어 주셔서 감사합니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주시고 그것을 보완하기 위해서 한 노력이 있다면 같이 얘기해 주세요",
        "answer": "저는 성질이 욱하는 편입니다. 어떠한 상황이 주어졌을 때 그걸 잘 넘어가면 좋은데 생각보다 성격이 급해서 넘어가지 못할 때가 있고 순간적으로 화를 낼 때가 있습니다. 특별히 운전을 할 때에 보면 갑자기 차가 끼어들었을 때 당황스럽고 순간 욱해서 싸우려는 일들이 몇 번 있었습니다. 욱하는 저의 성격을 잘 보완하고 또 잘 잠재우기 위해서 저는 한 번 더 생각하고 행동으로 이어가는 편입니다. 제가 화를 낸다면 한 번 더 참고 내가 이렇게 하면 상대방이 힘들겠지 라는 생각을 해서 한 번 더 조심해서 이 일을 하는 편입니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "다른 사람이 생각하는 지원자분의 장점과 단점은 뭐라고 생각하시는지 궁금합니다 이유도 함께 말해 주세요",
        "answer": "이것도 굉장히 제가 많이 해봤던 생각입니다. 다른 사람을 너무 많이 배려한다는 것이 저의 장점이자 단점인 것 같습니다. 이게 단점으로 작용을 하는 경우에는 다른 사람을 너무 많이 우선시하기 때문에 제 것을 못 챙긴다 라는 부분이 있어서 약간 일종의 호구 잡힌다 라고 표현을 하기도 하더라고요. 하지만 장점의 경우에는 그것에 대해서 고마움을 꼭 아는 사람들이 있었습니다. 그렇게 많았던 것 같지는 않지만 그냥 그렇게 고마움을 알고 저한테 다가와 주는 사람들도 있더라고요. 그렇기 때문에 제가 생각하기에 제 주변에 좋은 사람들이 많다 라고 느껴지는 이유가 그런 부분에 영향도 미쳤지 않았을까 라는 생각이 듭니다.",
        "intent": "자기 분석"
    },
    {
        "question": "본인의 생각이 아니라 지원자분의 다른 주변 사람들이 생각하고 있는 지원자 분의 장단점을 모두 얘기해 주세요",
        "answer": "모든 사람이 자기만의 장점을 갖고 있고 또 거기에 대한 단점도 이렇게 있지 않을까 생각하는데 저는 제가 가지고 있는 장점은 일단 모든 사안을 긍정적으로 받아들이고 또는 이것이 나에게 어떤 도움이 될 것인가 라는 측면에서 어떤 난관이라든지 어려움이 있으면은 자신의 성공하고 발전할 수 있는 계기로 받아들인다. 이런 것이 남들하고 또 차이점이 있고 또 하나는 하면 된다 일단은 쉽게 물러서지 않고 계속적으로 이렇게 추진하는 그런 추진력 이런 걸 해서 쪼끔 남 달리 좋은 같은 그런 힘이라고 그럴까 정신력을 갖고 있습니다. 또 마지막으로는 항상 어떤 사안을 검토할 때 역지사지의 어떤 사고 방식이 이미 고정화가 되어 있다 보니까 어떤 우리가 결정이나 판단을 내림으로써 상대방한테는 어떤 이익이 있을까 왜냐하면 결코 사업이라는 게 양자 모두에게 이익이 주어져야지만 이게 합의가 가능하고 계약 성사가 가능한 거기 때문에 저의 욕심만 채린다고 해서 결코 사업이라든지 협의가 잘 되지는 않습니다. 그런 과정에서 제 장점을 잘 발휘하고 운영하다 보니까 때로는 개인의 주관이 너무 쎄다 고집스럽다 이런 내용도 많이 듣긴 합니다. 이 또한 동전의 양면이 아닌가 생각하고 있습니다.",
        "intent": "자기 분석"
    }
]